{"gmina": "Strawczyn", "typ_gminy": "gmina wiejska Strawczyn", "kod_gus": "052615204000", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "podregion_eurostat": "PL721", "ludnosc": "10'567", "budzet": {"dochody": "59,55 mln z\u0142", "wydatki": "63,18 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 38645443.70000001, "dane1": 37106878.35, "dane2": 37106878.35, "dane3": 1538565.350000009}, {"label": "2017", "dane0": 51143567.03000001, "dane1": 51182765.21999999, "dane2": 51143567.03000001, "dane4": 39198.189999982715}, {"label": "2018", "dane0": 50983503.349999994, "dane1": 48466997.21000004, "dane2": 48466997.21000004, "dane3": 2516506.139999956}, {"label": "2019", "dane0": 59551452.36, "dane1": 63183197.970000036, "dane2": 59551452.36, "dane4": 3631745.6100000367}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8783221.480000002, "dane1": 13145382.829999998}, {"label": "2017", "dane0": 10944018.010000005, "dane1": 18359593.679999992}, {"label": "2018", "dane0": 11141738.370000001, "dane1": 15284806.02}, {"label": "2019", "dane0": 9929310.51, "dane1": 17107960.820000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "651,81 tys z\u0142", "wydatki": "623,20 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.538565350000009}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.538565350000009}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.039198189999982716}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.039198189999982716}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5165061399999558}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5165061399999558}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.6317456100000367}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.6317456100000367}], "dochod_ue": "8,62 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "39,48 mln z\u0142", "gmina_pc": "3736.0 z\u0142", "powiat": "22,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "2089.9 z\u0142", "wojewodztwo": "9,30 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "833,32 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,02 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,75 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9929310.51, "wydatki": 17107960.820000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-15", "DATA_START": "2014-09-30", "DOFINANSOWANIE": "12169615.87", "WARTOSC": "20753715.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Projektowana oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w Korczynie obejmuje budow\u0119 reaktor\u00f3w biologicznych, budynku technologicznego, stacje transformatorow\u0105, pompownie \u015bciek\u00f3w wraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 jak r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 kanalizacji sanitarnej dla msc. Korczyn, Akwizgran Trasa sieci kanalizacyjnych dostosowano do warunk\u00f3w terenowych i potrzeb zainteresowanych w taki spos\u00f3b aby by\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia obecnie i w przysz\u0142o\u015bci wszystkich budynk\u00f3w. Kolektory g\u0142owne zaprojektowane z rur PCV od 200 do 315, kolektory boczne z rur PCV 0 - 160, Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest umo\u017cliwienie korzystania z ulepszonego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych na terenie aglomeracji Korczyn(I-d aglomeracji PLSW 505, I_d oczyszczalni \u015bciek\u00f3w 5050 uj\u0119tych w Master Planie pod poz. 1549). Projekt zgodny z celami dla osi priorytetowej 4 RPO W\u015a Dzia\u0142anie 4.3,SZOPem do dzia\u0142ania 4.3, Regulaminem konkursu. Zakres zadania obejmuje budow\u0119: oczyszczalni \u015bciek\u00f3w o przepustowo\u015bci 1000m3/d szt 1,liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania 1005RLM, wielko\u015bci \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu 3600 RLM, kanalizacje o d\u0142ugo\u015bci 11.03km- pompowni \u015bciek\u00f3w szt.3. Projekt nie porusza zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, wzrostu zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach, liczby os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami, wzrostu zatrudnienia we wspieranych podmiotach, liczby utrzymanych miejsc pracy maj\u0105 warto\u015bci zerowe.", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN", "TYTUL": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Korczynie wraz z budow\u0105 kanalizacji sanitarnej w msc. Korczyn, Akwizgran, Ma\u0142ogoskie gmina Strawczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1151.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "3944000.00", "WARTOSC": "4640000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Projekt (ZIT) polega na modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Strawczyn przynale\u017c\u0105cej do KOF poprzez wymian\u0119 2154 \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia gminnego, dowieszenie 63 szt lamp, przebudow\u0119 91 punkt\u00f3w sterowania oraz budow\u0119 systemu sterowania o\u015bwietleniem. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii 553,98 MWh/rok, roczny spadek emisji 449,84 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt nie generuje msc. pracy, jest neutralnydla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Zgodny z RPOW\u015a 2014-2020 SZOOPem do dz.6.2 oraz Strategi\u0119 ZIT KOF- proirytet 2 Modernizacja o\u015bwietlenia gminnego(niniejszy projekt na str.201 Strategii ZIT KOF).", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy Strawczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 373.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "3479000.64", "WARTOSC": "4387975.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona obszar\u00f3w cennych przyrodniczo znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Strawczyn, a tym samym na terenie KOFu oraz wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym gminy poprzez uporz\u0105dkowanie dotychczasowego ruchu pieszych w obszarach cennych przyrodniczo.Dzi\u0119ki projektowi powstanie \u015bcie\u017cka dydaktyczna z przystankami o r\u00f3\u017cnej tematyce: wiatru - na G\u00f3rze Sieniawskiej, le\u015bnej, przystanku przy lesie, parku wzd\u0142u\u017c Alei Lipowej w tym: zabawy ze \u015bwiat\u0142em, \u015bwiat wodny, poznajemy las, \u015bwiat pszcz\u00f3\u0142, od ziarenka do bochenka, przystanek literacki - \u017beromski i Sienkiewicz. Wska\u017aniki jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze szlak\u00f3w turystycznych- 30000os/rok, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb OzN- 1szt., Liczba przebudowanych lub zmodernizowanych obiekt\u00f3w turystycznych rekreacyjnych-1 szt. Projekt nie porusza zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z zatrudnieniem dlatego wska\u017aniki te s\u0105 zerowe, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie komp. cyfr. - 0, L.projekt\u00f3w w kt\u00f3rych sfinansowano mech. racj. usprawnie\u0144 - 0. Projekt zgodny z RPO W\u015a 14-20, dzia\u0142anie 6.3 Ochrona i wykorzystanie obszar\u00f3w cennych przyrodniczo-ZIT KOF, SZOOPem oraz Strategi\u0105 ZITKOFna lata 14-20- projekt na li\u015bcie projekt\u00f3w strategicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN", "TYTUL": "Ochrona teren\u00f3w cennych przyrodniczo na terenie Gminy Strawczyn - \u015bcie\u017cka dydaktyczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 329.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-06-07", "DOFINANSOWANIE": "2499522.46", "WARTOSC": "6275694.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Przedm. projektu jest budowa od podst. przedszkola w Strawczynie w ramach kompleksowej budowy budynku przedszkola na 120 dzieci i \u017c\u0142obka na 16 dzieci oraz zakup wyposa\u017cenia do oddzia\u0142\u00f3w przedszk. na terenie gminy, dzi\u0119ki kt\u00f3rym wzbogaci sie oferta edukacyjna.Obecnie powstaje budynek w technologii energooszcz. pasywnej.Obiekt (1szt.) dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (windy, parking dla ON). L.os.obj\u0119tych dzia\u0142aniami instyt.popularyz.nauk\u0119 i innowacje -0os. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastr. w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infr. edukacyjnej =320 os\u00f3b.Liczba wspartych obiekt. infr.przeszk.-9szt. Nast\u0105pi wzrost zatrudn. we wsp. podmiotach(innych ni\u017c przedsi\u0119b.) w ilo\u015bci 8et.(EPC) w tym:6 K,2M. Projekt nie zak\u0142ada szkole\u0144/doradztwa w zakresie kompetencji kluczowych (0 os., 0K,0M) nie zak\u0142ada si\u0119 stosowania mech. racj. usprawnie\u0144. (0szt.) L.nowo utw. m.pracy -pozosta\u0142e formy-0EPC, l.utrzym.m.pracy-0EPC.W 06 br. Wnioskod. rozpocz\u0105\u0142 budow\u0119, termin jej zako\u0144cz.to 06.2017r. W m-cu 09.2017 r. planowane jest uruchom. gm. jedn. bud\u017cet. -\u017c\u0142obka i przedszkola. Inwestycja prowadzona jest zgodnie z przepisami prawa na podstawie sporz\u0105dzonej dok. tech. Nad prawid\u0142owym jej przebiegiem czuwa Inwestor i inspektor nadzoru. W ramach prowadz. dzia\u0142a\u0144 Inwestor zapewnia promocj\u0119 proj. (radio, prasa, www, zakup tablicy inf. i pam., oznaczenie dokumentacji). G\u0142.celem szczeg. proj. zg.z osi\u0105 7RPOW\u015a14-20(dz.7.4) jest poprawa dost\u0119pno\u015bci infr. przedszkolnej oraz oferty edukacyjnej kierowanej do najm\u0142odszych. Dzi\u0119ki proj.zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do infrastr. przedszk. na terenie gm. Strawczyn. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci zawod. i zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi przedsz., zmniejszenia wykluczenia spo\u0142. oraz poprawy wizerunku gm.", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN", "TYTUL": "Budowa przedszkola w Strawczynie w ramach budowy budynku przedszkola i \u017c\u0142obka w Strawczynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 236.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2109512.84", "WARTOSC": "2578292.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w gm. Strawczyn poprzez uruchomienie nowego OWP (Przedszkola Publicznego). W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zapewnimy 120-tu dzieciom z terenu gminy, w okresie 12 m-cy (09/17-08/18) 10 h, codzienn\u0105 opiek\u0119 przedszkoln\u0105. Oferta OWP odpowiada na potrzeby dzieci w wieku 3-5 lat i obejmuj\u0119: -codzienn\u0105, 10cio godzinn\u0105 opiek\u0119 sprawowan\u0105 przez profesjonaln\u0105 kadr\u0119 -pe\u0142ne wy\u017cywienie przygotowywane prze kuchni\u0119 wyposa\u017con\u0105 i uruchomion\u0105 w ramach projektu -opiek\u0119 specjalist\u00f3w:psychologa, pedagoga, logopedy -zaj\u0119cia dodatkowe (sportowe -m/in. na p\u0142ywalni, informatyczne plastyczne, rytmiczne, gimnastyki korekcyjnej) wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j intelektualny, spo\u0142eczny, emocjonalny dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce istniej\u0105ce braki/likwiduj\u0105ce przyczyny tych brak\u00f3w w rozwoju -wyposa\u017cenie oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych oraz biur administracyjnych nowego OWP -uruchomienie i funkcjonowanie obs\u0142ugi administracyjnej nowego OWP Kwota dofinansowania - 2 109 512,84 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny - 468 780,08 z\u0142 Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gminy Strawczyn, w Strawczynie, w nowo wybudowanym budynku na potrzeby wielooddzia\u0142owego przedszkola w okresie od 01.04.2017 r. do 31.08.2018 roku. Zaj\u0119cia edukacyjno-wyr\u00f3wnawcze dla dzieci b\u0119d\u0105 prowadzone przez okres 12 m-cy ( tj. od 09.17-08.18).", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN / SAMORZ\u0104DOWE PUBLICZNE PRZEDSZKOLE W STRAWCZYNIE", "TYTUL": "Bajkowe Przedszkole w Strawczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1837403.65", "WARTOSC": "4805570.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kompleksowe rozwi\u0105zanie problem\u00f3w spo\u0142eczno-gospodarczych zwi\u0105zanych z wysokim poziomem bezrobocia rejestrowego oraz niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem przedsi\u0119biorczo\u015bci, a jakie zosta\u0142y zdiagnozowane w dokumencie strategicznym Strategia Rozwoju Gminy Strawczyn na lata 2015 \u2013 2025. Nast\u0105pi utworzenie nowych produkt\u00f3w turystycznych w oparciu o zasoby dziedzictwa kulturowego i naturalnego w celu pobudzenia rozwoju gospodarczego gminy, jako: budowa, rozbudowa, modernizacj\u0105 i wyposa\u017cenie infrastruktury turystycznej, w tym obiekt\u00f3w: noclegowych (hostel), gastronomicznych, rekreacyjnych, infrastruktury turystycznej, w tym czterech \u015bcie\u017cek, tras i szlak\u00f3w turystycznych (pieszych, konnych, zwi\u0105zanych z histori\u0105 i tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Henryka Sienkiewicza) oraz dojdzie do utworzenia punktu informacji turystycznej po\u0142\u0105czonego z miejscem do sprzeda\u017cy pami\u0105tek, kawiarni\u0105 oraz toaletami (budynek us\u0142ugowo-gastronomiczny z wiat\u0105 wraz z infrastruktur\u0105) w miejscach atrakcyjnych przyrodniczo, kulturowo i turystycznie (Obl\u0119gorek) wraz z infrastruktur\u0105 dodatkow\u0105 (systemy oznakowania i miejsca postoju - parking). Dzi\u0119ki wsparciu dotacyjnemu 1 przedsi\u0119biorstwa: Liczba wspartych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych:1; Liczba wybudowanych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych:16; D\u0142ugo\u015b\u0107 szlak\u00f3w turystycznych:9,2 km; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach:6; Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje):2 556 020,10 PLN; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami:17; Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami:1. Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 7.2: Poprawione warunki sprzyjaj\u0105ce wzrostowi gospodarczemu poprzez wspieranie nowych i wzmocnienie dotychczasowych funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych teren\u00f3w ze specyficznymi potrzebami. Okres realizacji 2018-2020.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 SIENKIEWICZ CONLOG, SIENKIEWICZ\u00d3WKA", "TYTUL": "STWORZENIE PRZEZ FIRM\u0118 MICHA\u0141 SIENKIEWICZ CONLOG, SIENKIEWICZ\u00d3WKA NOWEGO PAKIETU US\u0141UG TURYSTYCZNYCH POPRZEZ BUDOW\u0118 OBIEKTU NOCLEGOWEGO-HOSTELU ORAZ UTWORZENIE PARKU TEMATYCZNEGO PN. KRAINY HENRYKA SIENKIEWICZA JAKO SPOS\u00d3B NA ROZW\u00d3J POTENCJA\u0141U ENDOGENICZNEGO GMINY STRAWCZYN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1494446.92", "WARTOSC": "1772991.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "G\u0142.celem proj.jest zw. poziomu akt. zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b fizycznych z ter. gm. Strawczyn, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, w rozumieniu KC (sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3), kt\u00f3re powracaj\u0105 na rynek pracy po przewie zwi\u0105zanej z ur. i wychowaniem dziecka/ci oraz zwi\u0119kszenie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na ter.gm., gdzie zapotrzebowanie znacznie przewy\u017csza zidentyfik.potrzeby. Proj.obejm.\u0142\u0105cznie 26 rodzic\u00f3w/opiek dzieci ( 23K i 3M), z czego 90% w tym 13 os\u00f3b (13K,0M) wr\u00f3ci po urlopie macierzy\u0144skim do pracy oraz11 os.(8K,3M) bezrob/nieakt. zawod.zacznie szuka\u0107 pr. Cele szcz.PI zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki zorg.instyt.(\u017c\u0142obek 16 msc) i inienstyt.(nianie) formy opieki nad dz. do l.3. W okresie 22 m-cy (09.17r. \u2013 06.19 r.) zapewnimy codz.10h op.\u017c\u0142obkow\u0105, kt\u00f3ra obejm. m.in. wy\u017cwienie, op.specjalistyczn\u0105, zaj\u0119cia stymul. rozw\u00f3j psycho-ruch., wypos.obiektu. Kw. dof. 1 494 446,92 z\u0142 Wk\u0142.w\u0142. - 278 545,04 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN", "TYTUL": "AKTYWNI RODZICE - SZCZ\u0118\u015aLIWE DZIECI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.42}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1292925.48", "WARTOSC": "1521088.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Celem proj. jest stworzenie nieistniej\u0105cego dot\u0105d systemu instyt.\u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny i nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie gm. Strawczyn, powstan\u0105 \u0142\u0105cznie 3 pierwsze \u015bwietlice \u015brod.(\u015a\u015a) w msc. Pomnik, Strawczynek i Che\u0142mce w bud. u\u017cyt. publ., kt\u00f3rych stosunek w\u0142asno\u015bciowy gmina ma unormowany. Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 45 dzieci (25K i 20M) z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej 1 z warunk\u00f3w wym.w art.7 ust. O pomocy spo\u0142ecznej w szcz. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej rodziny oraz 38 rodzin (35K i 16M). \u015a\u015a b\u0119da dzia\u0142ay od pon -pt w godz. popo\u0142udniowych od godz. ok. 15 do 19 wy\u0142\u0105czaj\u0105c \u015bwi\u0119ta i dni wolne od pracy. \u015a\u015a dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne. Zaj.b\u0119d\u0105 prowadzone grupowo oraz indywidualnie przez stosowanie akt.form wychow., wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142., b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Realiz. wszystkich zad.projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych m.in.: utworzenie, dopos. i funkcj. \u015bwietlic \u015brod.-socjoter.; prowadzenie profil. spo\u0142. skierowanej do dzieci z rodzin dysfunkc., zapewnienie wsparcia na rzecz prawid\u0142owego funkcjonowania rodzin dysfunkcyjnych \u2013 zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w sprawowaniu opieki nad dzie\u0107mi i ich wychowywaniu. Kwota dofinans.-1 396088,80 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.-125 000,00z\u0142; Okres real.01.06.2020-31.05.2023. Obszar real.proj: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie. Proj. godny z prawem unijnym, zas. zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju (bez neg. wp\u0142. na\u015brodowisko nat.), Ustaw\u0105 PZP, ust. o fin. publ. i pozosta\u0142ymi obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami zw. z projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W STRAWCZYNIE", "TYTUL": "\u015aWIETLICE \u015aRODOWISKOWO-TERAPEUTYCZNE W GMINIE STRAWCZYN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1047210.11", "WARTOSC": "1344986.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona obszar\u00f3w cennych przyrodniczo znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Strawczyn, a tym samym na terenie KOFu oraz wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych w rozwoju spo\u0142ecznogospodarczym gminy poprzez uporz\u0105dkowanie dotychczasowego ruchu pieszo-rowerowo-narciarskiego w obszarach cennych przyrodniczo.Dzi\u0119ki projektowi powstanie \u015bcie\u017cka narciarsko-biegowo-rowerowa. Wska\u017aniki jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze szlak\u00f3w turystycznych- 5000os/rok, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb OzN- 1szt., Liczba przebudowanych lub zmodernizowanych obiekt\u00f3w turystycznych rekreacyjnych-1 szt. Projekt nie porusza zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z zatrudnieniem dlatego wska\u017aniki te s\u0105 zerowe, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie komp. cyfr. - 0, L.projekt\u00f3w w kt\u00f3rych sfinansowano mech. racj. usprawnie\u0144 - 0. Projekt zgodny z RPO W\u015a 14-20, dzia\u0142anie 6.3 Ochrona i wykorzystanie obszar\u00f3w cennych przyrodniczo-ZIT KOF, SZOOPem oraz Strategi\u0105 ZITKOFna lata 14-20- projekt na li\u015bcie projekt\u00f3w strategicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN", "TYTUL": "Ochrona teren\u00f3w cennych przyrodniczo na trenie gminy Strawczyn - \u015bcie\u017cka narciarsko-biegowo-rowerowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "841228.89", "WARTOSC": "1221130.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO CENTRUM REHABILITACJI I TERAPII \"Z\u0141OTA RYBKA\" poprzez: wprowadzenie innowacyjnej us\u0142ugi w skali Europy tj.: \u201ePROGRAMU KOMPLEKSOWEJ DIAGNOSTYKI I NEUROREHABILITACJI ZABURZE\u0143 ZACHOWANIA I FUNKCJI POZNAWCZYCH\u201d. W ramach projektu b\u0119dzie rozbudow\u0105 funkcjonuj\u0105cego o\u015brodka o nowe pomieszczenia-obiekt b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, a tak\u017ce zostan\u0105 zakupione innowacyjne urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce w celu realizacji innowacyjnej us\u0142ugi. Nast\u0105pi dywersyfikacja oferty us\u0142ugowej, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na wzmocnienie pozycji konkurencyjnej firmy na rynku europejskim. Szeroka analiza potrzeb, konkurencji, kt\u00f3ra zawarta zosta\u0142a w Biznes Planie, pokazuje zasadno\u015b\u0107 wsparcia realizacji inwestycji. Okres realizacji: 01.05.2016\u201330.06.2018. Projekt wp\u0142ynie na wzrost zatrudnienia w firmie-4,5 nowych etat\u00f3w. Projekt polega na wprowadzeniu innowacji us\u0142ugowej w skali Europy i nietechnologicznych. Projekt jest zgodny z zapisami Umowy Partnerskiej, RPOW\u015a 2014-2020, SZOOP 2014-2020, celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej 2-Konkurencyjna gospodarka, Dzia\u0142aniem 2.5 RPOW\u015a 2014-2020. Projekt nie wi\u0105\u017ce si\u0119 z oddzia\u0142ywaniem na stan w\u00f3d. Inwestycja nie ma wp\u0142ywu na ryzyko powodziowe. Projekt nie powoduje ingerencji w \u015brodowisko i zmianie klimatu. Wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2) \u2013 1; Liczba przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) \u2013 1; Liczba przedsi\u0119b. obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29)-1; Liczba przeds. obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28)- 1; Wska\u017aniki rezultatu: wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119b.[EPC] - kobiety 3, m\u0119\u017cczy\u017ani\u20131,5, wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119b. (CI8)\u20134,5, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych-1, Liczba wprowadzonych innowacji nie technologicznych-1. Planowana inwestycja wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacje: turystyka zdrowotna i prozdrowotna", "BENEFICJENT": "\"ZUZON\" TOMASZ KLIMKIEWICZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO CENTRUM REHABILITACJI I TERAPII \"Z\u0141OTA RYBKA\" - podniesienie konkurencyjno\u015bci poprzez rozbudow\u0119 o\u015brodka, dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci, wdro\u017cenie innowacji us\u0142ugowej oraz dzia\u0142a\u0144 w zakresie inteligentnej specjalizacji turystyka zdrowotna i prozdrowotna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "724000.00", "WARTOSC": "1187360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup maszyny/ \u015brodka trwa\u0142ego stanowi\u0105cego kompletn\u0105 i jednolit\u0105 wysoko wydajn\u0105 lini\u0119 do recyklingu tworzyw sztucznych. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w miejscowo\u015bci Strawczyn, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, w roku 2018. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 Projektu to 1 187 360,00 z\u0142. Na kupowane urz\u0105dzenie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie: 1. Pas przeno\u015bny 2. Kompaktor 3. Dwa ekstrudery jedno\u015brubowe 4. Dwa hydrauliczne zmieniacze sit 5. System ci\u0119cia 6. Odwodnienie od\u015brodkowe 7. Transmisja powietrzna 8. Silos 9. Panel kontrolny - Rezultaty projektu obejm\u0105: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) - 463 360,00 z\u0142; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1,00; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 1,00; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy - 1,00; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1,00; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 5 EPC (w tym 1 kobieta, 4 m\u0119\u017cczyzn). Projektu jest zgodny z celami osi RPO W\u015a 2014 \u2013 2020 oraz z celem 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP gdy\u017c obejmuje m.in. wprowadzenie technologii o wysokiej poziomem innowacyjno\u015bci (w tym zmniejszenie zu\u017cycia energii per kg odpad\u00f3w podlegaj\u0105cych recyklingowi, zastosowanie nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie recyklingu) oraz zak\u0142ada znacz\u0105cy wzrost zatrudnienia (5 EPC). Projekty zak\u0142ada wprowadzanie nowych work\u00f3w produkowanych z surowca odpadowego w nowym procesie technologicznym oraz uzupe\u0142niaj\u0105co przewiduje zmiany marketingowe (promocja proekologiczna) i organizacyjne ( w\u0142asna produkcji regranulatu). Dodatkowo instalacja pozwoli na: (a) zwi\u0119kszenie ilo\u015bci odzyskiwanych odpad\u00f3w, (b) zmniejszenie koszt\u00f3w, (c) zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych, (d) odbioru odpad\u00f3w ze sk\u0142adowiska, (f) wdro\u017cenie wypracowanej we wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorstwem naukowym mieszanki LDPE/ HDPE", "BENEFICJENT": "PM BERGER PLASTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencji i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa PM BERGER Plastics sp. z o.o. poprzez instalacj\u0119 wysoko wydajnej linii do recyklingu tworzyw sztucznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-01-05", "DOFINANSOWANIE": "706095.03", "WARTOSC": "6320537.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Przedm. projektu jest budowa \u017c\u0142obka na dz. ewid.600/2 i 600/40 w Strawczynie w ramach kompleksowej budowy budynku w technologii energooszcz. pasywnej, w kt\u00f3rym poza oddz. \u017c\u0142obka na 16 dzieci do l.3 b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 przedszkole publi. dla 120 dzieci(5oddz.). Utworzony zostanie 1 obiekt opieki na dzie\u0107mi do 3-go r.\u017c. Obiekt ten(1szt.) b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr., nie b\u0119dzie zachodzi\u0107 potrzeba adaptacji lub specjalnego projektowania. (uniwersalne projektowanie). Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastr. w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infr. edukacyjnej =16 os\u00f3b (CI). Nast\u0105pi wzrost zatrudn. we wsp. podmiotach(innych ni\u017c przedsi\u0119b.) w ilo\u015bci 4 etaty (EPC) w tym:3 K, 1M. Projekt nie zak\u0142ada szkole\u0144/doradztwa w zakresie kompetencji kluczowych (0 os., 0K, 0M) nie zak\u0142ada si\u0119 stosowania mech. racj. usprawnie\u0144. (0szt.) L. nowo utw. m.pracy -pozosta\u0142e formy-0EPC, l.utrzym.m.pracy-0EPC. W 06 br. Wnioskod. rozpocz\u0105\u0142 budow\u0119, termin jej zako\u0144cz.to 06.2017 r. W m-cu 09.2017 r. planowane jest uruchom. gm. jedn. bud\u017cet. - \u017c\u0142obka i przedszkola oraz obj\u0119cie us\u0142ug. spo\u0142ecz. o charakterze opieku\u0144czym benef. ostat. Inwestycja prowadzona jest zgodnie z przepisami prawa na podstawie sporz\u0105dzonej dok. tech. Nad prawid\u0142owym jej przebiegiem czuwa powo\u0142any przez Inwestora - inspektor nadzoru. W ramach prowadz. dzia\u0142a\u0144 Inwestor zapewnia promocj\u0119 proj. (radio, prasa, www, zakup tablicy pami\u0105tkowej, oznaczenie dokumentacji). Celem szczeg. proj. zg.z osi\u0105 7RPOW\u015a14-20(dz.7.3) jest poprawa jako\u015bci oraz szersze udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w pomocy i integracji spo\u0142ecznej. Dzi\u0119ki proj. zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do infrastr. us\u0142ug spo\u0142. o charakterze opieku\u0144czym na terenie gm. Strawczyn, zapewniaj\u0105cej opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Do chwili obecnej w gminie odsetek dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 wynosi 0%. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci zawod. i zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3, zmniejszenia wykluczenia spo\u0142. oraz poprawy wizerunku gm.", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN", "TYTUL": "Budowa \u017c\u0142obka w Strawczynie w ramach budowy budynku przedszkola i \u017c\u0142obka w Strawczynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "672255.88", "WARTOSC": "1034239.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa i pozyskanie energii z OZE poprzez wykonanie prac termomodernizacyjnych budynku (docieplenie dachu, \u015bcian zewn\u0119trznych wymiana stolarki - okien i drzwi, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych \u2013 piwnica, modernizacja instalacji CO i cwu), wymiana o\u015bwietlenia, monta\u017c indywidualnych licznik\u00f3w ciep\u0142a, instalacji fotowoltaicznej 27,00 kW. Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 nowe. Okres realizacji:01.07.2019-30.12.2021. Dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z PGN dla Gminy Strawczyn. Projekt zgodny z zapisami Umowy Partnerskiej, RPOW\u015a 2014-2020, SZOP, a w szczeg\u00f3lno\u015bci z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi prior.3\u2013Efektywna i zielona energia i dzia\u0142aniem 3.2 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i OZE w przedsi\u0119b. poprzez wykonanie termomodernizacji budynk\u00f3w i monta\u017c OZE(panele fotowoltaiczne). Projekt jest zgodny z zasadami horyzontalnymi UE. Projekt nie powoduje ingerencji w \u015brodowisko naturalne i zmian\u0119 klimatu i nie ma wp\u0142ywu na ryzyko powodziowe. Wsk. produktu: Liczba przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych dotacje:1; Liczba przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych wsparcie:1, Liczba przedsi\u0119b., kt\u00f3re poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105:1, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE:1, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE:1, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w:1, powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji: 670,54m2, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 361 983,94 z\u0142. Wsk. rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 103,10GJ/rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej: 10,48MWh, zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej: 217,03GJ/rok; szacowany roczny spadek emisji CO2: 37,77Mg; dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 27 kW, czyli 0,03MWe; dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 26 kW, czyli 0,03MWt.", "BENEFICJENT": "Z\u0141OTA RYBKA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM REHABILITACJI I TERAPII SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej \u015awi\u0119tokrzyskiego Centrum Rehabilitacji i Terapii \u201eZ\u0142ota Rybka\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "3975301.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do nowoczesnej i dobrze wyposa\u017conej infrastruktury sportowej i edukacyjnej oraz poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia we wszystkich plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych na terenie gm. Strawczyn. Projekt obejmuje: 1. Rozbudow\u0119 SP w Rudzie Strawczy\u0144skiej o pe\u0142nowymiarow\u0105 sal\u0119 gimnastyczn\u0105 oraz sale dydaktyczne. 2. Doposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych we wszystkich plac\u00f3wkach o\u015bw. na terenie gminy (7 plac\u00f3wek). Organem prowadz\u0105cym dla przedmiotowych szk\u00f3\u0142 jest Gmina Strawczyn. Ww dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone w okresie 05.2019-09.2021 r. Z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 wszystkie dzieci i m\u0142odzie\u017c z terenu Gminy Strawczyn oraz mieszka\u0144cy, osoby przyje\u017cd\u017caj\u0105ce z innych szk\u00f3\u0142, kluby sportowe, itp. WSKA\u0179NIKI: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u20131083 os. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej -7szt.; Liczba obiekt\u00f3w dost. do potrzeb OzN -1szt., Liczba proj. w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla OzN- 1 szt. Projekt nie porusza zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z rynkiem pracy i zatrudnieniem w zw. z pow. wska\u017aniki rezultatu dot. zatrudnienia s\u0105 zerowe. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 7.4. Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej- Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142. Projekt wynika z \u201eKompleksowego Planu Rozwoju Szk\u00f3\u0142 i Przedszkoli na terenie Gminy Strawczyn na lata 2016-2023\u201d oraz jest uj\u0119ty w \u201eProgramie Rewitalizacji Gminy Strawczyn na lata 2016-2023\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury sportowej i doposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych na terenie Gminy Strawczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "469111.50", "WARTOSC": "571111.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem P b\u0119dzie wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej u 24 UP (21 K, 3 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.12.2020 r. P b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Strawczyn i obejmie wsparciem jej mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 r\u00f3wnocze\u015bnie klientami GOPS. GD stanowi 24 K/M (21 K, 3 M) klient\u00f3w GOPS w Strawczynie, biernych zawodowo, bezrobotnych ( w tym z III profilu). To osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej (18-65 lat) z wykszta\u0142ceniem podstawowym, gimnazjalnym, zawodowym, \u015brednim i nie wi\u0119cej ni\u017c 2 UP z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym (10% GD). Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2019 r. do 31.12.2020 r. Kwota dofinansowania 571.111,50 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny pieni\u0119\u017cny 102.000,00 z\u0142, co stanowi 17,86 % warto\u015bci projektu. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi 23.796,31 z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105 114.222,30 z\u0142 (25% koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W STRAWCZYNIE", "TYTUL": "Pozytywna zmiana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "378408.62", "WARTOSC": "445186.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci matematycznych, przyrodniczych, j\u0119zykowych, ICT u 101 uczni\u00f3w (56K, 45M) SP w Promniku oraz zdobycie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 6 nauczycielek i 1 nauczyciela w zakresie stosowania metod oraz form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i rozwijanie kompetencji wychowawczych tak\u017ce podniesienie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w SP w Promniku przez doposa\u017cenie w nowoczesne pomoce dydaktyczne. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem rezultatu jest liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu a wska\u017anikiem produktu liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie. Wsparciem zostanie obj\u0119ta 1 szko\u0142a podstawowa z terenu gminy Strawczyn, 6 nauczycielek i 1 nauczyciel oraz 101 uczni\u00f3w. G\u0142\u00f3wnymi dzia\u0142aniami s\u0105 zaj\u0119cia pozalekcyjne dla uczni\u00f3w z zakresu matematyki, przedmiot\u00f3w przyrodniczych, j\u0119zyka angielskiego, informatyki oraz szkolenia nauczycieli dotycz\u0105ce rozwijania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych. Warto\u015b\u0107 projektu to: 445186,61 z\u0142 w tym kwota dofinansowania: 396986,61 z\u0142, i wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci: 48200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie w Szkole Podstawowej w Promniku, na terenie gminy Strawczyn, w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim w okresie 1.11.2018 - 31.10.2020.", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. HENRYKA SIENKIEWICZA W PROMNIKU", "TYTUL": "Kompetentny nauczyciel - kompetentny ucze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "374177.17", "WARTOSC": "440208.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "1. Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie szans edukacyjnych i przysz\u0142ej atrakcyjno\u015bci na rynku pracy 32K i 40M, uczni\u00f3w SP w Che\u0142mcach, dzi\u0119ki lepszemu opanowaniu kompetencji kluczowych matematycznych i podstawowych kompetencji naukowo-technicznych, porozumiewania si\u0119 w j\u0119zyku obcym oraz rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Efekt b\u0119dzie uzyskany dzi\u0119ki zastosowaniu aktywizacyjnych metod dydaktycznych oraz dzia\u0142aniom komplementarnym-doposa\u017ceniu plac\u00f3wki i podniesieniu kompetencji zawodowych 9K i 1M - nauczycieli szko\u0142y. Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty do ko\u0144ca czerwca 2022 r. 2. Grupy docelowe: a) 32K i 40M -uczni\u00f3w b) 10K i 1M -nauczycieli c) 1 instytucja - Szko\u0142a Podstawowa w Che\u0142mcach 3. Dzia\u0142ania: a) Zaj\u0119cia z przedmiot\u00f3w humanistycznych, matematyczno-przyrodniczych, j\u0119z.angielskiego i niemieckiego metodami aktywnymi w tym eksperymentu oraz z u\u017cyciem narz\u0119dzi TIK b) Utworzenie prac. j\u0119zykowej, doposa\u017c. przyrodniczej i komputerowej. Zakup pomocy i wyposa\u017cenia do realizacji w/w zaj\u0119\u0107. c) Doskonalenie kadry pedagogicznej. 4. Warto\u015b\u0107 projektu: 440 208,44 z\u0142 5. Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 51 446,25 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN / SZKO\u0141A PODSTAWOWA W CHE\u0141MCACH", "TYTUL": "Akademia Rozwoju Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "353430.40", "WARTOSC": "441788.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, w tym innowacyjnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych z zakresu wyposa\u017cenia gabinetu stomatologicznego celem mo\u017cliwo\u015bci zaoferowania innowacyjnej kompleksowej oferty lokalnie i regionalnie. Za\u0142\u0105czona opinia o innowacyjno\u015bci w spos\u00f3b szczeg\u00f3\u0142owy determinuje innowacyjno\u015b\u0107 oferowanych us\u0142ug - szczeg\u00f3lnie tych wykorzystuj\u0105cych laser lub komputer dla cel\u00f3w obliczania dawek znieczulenia wskazuj\u0105c na innowacyjno\u015b\u0107 produktow\u0105 projektu. Innowacyjno\u015b\u0107 procesowa zwi\u0105zana b\u0119dzie z zakupem oprogramowania do zarz\u0105dzania przychodni\u0105 determinuj\u0105cym zmian\u0119 procesu organizacji zarz\u0105dzaniem wizytami poprzez wykorzystania elektronicznych dr\u00f3g komunikacji. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c w rezultacie uruchomienie wizyt w trybie turystyki medycznej poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug dla cudzoziemc\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zatrudnione zostan\u0105 dwie nowe osoby. Projekt wpisuje si\u0119 w RIS Turystyka Zdrowotna i Prozdrowotna, podobszar Turystyka Medyczna, dziedzina stomatologia. Zgodnie z definicj\u0105 turystyka zdrowotna jako rozumiana jako: wyjazdy poza granice swojego regionu lub kraju, kt\u00f3rych motywem staje si\u0119 pobyt w gabinecie, klinice lub szpitalu w celu poprawy zdrowia lub urody pod opiek\u0105 lekarzy specjalist\u00f3w. W ramach dziedziny stomatologii wyszczeg\u00f3lnione s\u0105 takie dzia\u0142ania profilaktyka, wybielanie z\u0119b\u00f3w, stomatologia zachowawcza, chirurgia, protetyka, ortodoncja. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich b\u0119dzie znajdowa\u0107 si\u0119 w ofercie Wnioskodawcy wdro\u017conej w wyniku realizacji projektu.Projekt wpisuje si\u0119 w Priorytet Inwestycyjny 3C dla Osi Priorytetowej 2. Konkurencyjna Gospodarka, Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 2.5 RPO W\u015a - Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP - opisane dzia\u0142ania przewidziane do wdro\u017cenia zwi\u0119ksz\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 i konkurencyjno\u015b\u0107 Wnioskodawcy efektywnie zwi\u0119kszaj\u0105c nie tylko przychody Wnioskodawcy ale i wizerunek innowacyjnej firmy.", "BENEFICJENT": "MARI-DENT JOANNA STOKOWIEC-GAD", "TYTUL": "Wprowadzenie nowych us\u0142ug stomatologicznych do oferty gabinetu Mari Dent poprzez zakup innowacyjnego wyposa\u017cenia wraz z oprogramowaniem do zarz\u0105dzania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "327310.55", "WARTOSC": "385630.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie punktu przedszkolnego w SP w Kor. W ramach dzia\u0142a\u0144 proj. zapewnimy 16 dz. (9K, 7M) z terenu Gm. Str., le\u017c\u0105cej na obszarze KOF, w okresie 12 m-cy (od 01.08.2017 r. do 01.10.2017 r.- przygotowanie plac\u00f3wki, a od 01.10.2017 r. do 31.09.2018 r.-zaj. z U) 8 godz., codzienn\u0105 opiek\u0119 przedszk. Przyczyni si\u0119 to do zwi\u0119kszenia liczby miejsc przedszk. prowadzonych przez organ prow. -Gm. Str. Na dzie\u0144 dzisiejszy Gm. dysponuje zaledwie 25 miejscami w przed. w miejscowo\u015bci Promnik i ma najmniejszy odsetek dzieci obj\u0119tych wych. przedsz. (dane ze Strategii ZIT KOF na lata 2014-2020). Dzi\u0119ki temu projektowi liczba miejsc przedsz. zwi\u0119kszy si\u0119 o 16. Liczba ta odpowiada stanowi faktycznemu, wynikaj\u0105cemu z przeprow. analizy i stanowi prognozowanemu, wg. kt\u00f3rego w Gm. wyst\u0119puje tendencja wzrostowa dotycz\u0105ca urodze\u0144.Gm. czuje potrzeb\u0119 otwarcia NPP., kt\u00f3ry b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze specjalistycznymi o\u015brodkami np. PPP. NPP przy SP w Kor. odpowiada na potrzeby dz. w wieku 3-5 lat i obejmuje:-codzienn\u0105, 8 godz. opiek\u0119 sprawowan\u0105 przez profesjonaln\u0105 kadr\u0119;-pe\u0142ne wy\u017cywienie w formie cateringu (\u015bniadanie, obiad oraz podwieczorek);-opiek\u0119 specjalist\u00f3w; psych. i log. -zaj. dodatkowe (zaj. sportowe na p\u0142ywalni, gimn. kor.-komp., plastyczne, ceramiczne, rytmiczne) wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j intelektualny, spo\u0142eczny, emocjonalny dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce istniej\u0105ce braki/likwiduj\u0105ce przyczyny tych brak\u00f3w w rozwoju;-wyposa\u017cenie oddz. przedsz. Dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1.Liczba miejsc wych. przed. dofin w progr. 2.Liczba dz obj\u0119tych w ramach progr. dodatk zaj. zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse eduk w ed. przedsz. Proj. nie dotyczy zakresem os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami, doradztwem w zakr. komp. cyfrowych. W ramach proj. nie b\u0119dzie dostosowania obiektu do potrzeb OzN oraz nie zak\u0142ada si\u0119 na dzie\u0144 sporzadz\u0105nia wniosku mechanizmu racjonalnych uspr. Kwota og\u00f3\u0142em-385 630,55z\u0142, w tym: dofinansowanie 327 310,55z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 58 320z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA STRAWCZYN/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. JANA PAW\u0141A II W KORCZYNIE", "TYTUL": "Przedszkole pe\u0142ne u\u015bmiechu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "275405.31", "WARTOSC": "324006.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 kompleksowe dzia\u0142ania z zakresu profilaktyki spo\u0142ecznej skierowanej do dzieci i rodzin poprzez utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w Obl\u0119gorze, Gmina Strawczyn. W okresie od 01.01.2021r. do 31.12.2021r. projektem obejmiemy 10 dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 17 roku \u017cycia (5K, 5M) w tym 3 os. niepe\u0142nosprawne oraz ich rodzic\u00f3w 5 os. (3K,2M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy Strawczyn. Realizacja celu projektu i zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w wp\u0142ynie na obj\u0119cie kompleksowymi us\u0142ugi spo\u0142ecznymi 15 os (8K, 7M). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej, wsparcie dzieci i rodzic\u00f3w w pe\u0142nieniu obowi\u0105zk\u00f3w zwi\u0105zanych z odrabianiem lekcji, rozwijaniem kompetencji kluczowych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy.Wska\u017aniki: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -12 2. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych pozako\u0144czeniu projektu - 12 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie-15. 4. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie -15. 5. Liczba doposa\u017conych plac\u00f3wek w ramach projektu-1 6. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne - 1 Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg. Priorytetu Inwestycyjnego. Kwota dofinansowania 287 046,25 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 36 960,00. Dane adresowe: \u015awietlica \u015brodowiskowa w Obl\u0119gorze: Widoma 30, 26-067 Strawczyn. Obszar realizacji: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, powiat kielecki, gmina Strawczyn.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"CHC\u0118 \u017bY\u0106\"", "TYTUL": "\u015awietlica \u015brodowiskowa w Obl\u0119gorze, Gmina Strawczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6903461.23", "WARTOSC": "8121719.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eKielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, realizowanego w okresie od 01.05.2017 do 30.04.2019, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 144 os. (77K, 67M) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF), powy\u017cej 29 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw . Projekt zak\u0142ada udzielenie 144 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe (finansowe i szkoleniowodoradcze) w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone wieloetapow\u0105 rekrutacj\u0105, doradztwem zawodowym diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 30h szkoleniami i 6h doradztwem biznesowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zapewnia\u0142y kompleksowe i indywidualne podej\u015bcie do zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 8121719,10 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 250000,00 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera w formie dotacji dla 10 uczestnik\u00f3w projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu, tj. na terenie KOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "185227.00", "WARTOSC": "372031.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Nasze przedsi\u0119biorstwo pragnie pozyska\u0107 dotacj\u0119 na projekt, kt\u00f3ry polega na uruchomieniu produkcji innowacyjnych element\u00f3w prefabrykowanych. Wprowadzone elementy b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y nowo\u015b\u0107 na rynku krajowym ze wzgl\u0119du na wykorzystanie do ich produkcji kruszyw z recyklingu. Do tej pory nie zajmowali\u015bmy si\u0119 produkcj\u0105 \u017cadnych element\u00f3w. Nasze przedsi\u0119biorstwo (ilo\u015b\u0107-1) pragnie uzyska\u0107 dotacj\u0119 w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy oraz w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku. Rezultatem naszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wyprodukowanie i wprowadzenie na rynek 21 nowych produkt\u00f3w, z czego 12 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 rury (zbrojone i niezbrojone) o dw\u00f3ch d\u0142ugo\u015bciach (1m i 0,5m) i ro\u017cnych \u015brednicach (40,50,60 cm) a 9- trzy rodzaje zako\u0144cze\u0144 przepustowych stosowanych do rur przez nas produkowanych, a tak\u017ce zatrudnienie trzech os\u00f3b (m\u0119\u017cczyzn) do obs\u0142ugi maszyn. Na indywidualne zam\u00f3wienie b\u0119dziemy produkowa\u0107 rury o nietypowych d\u0142ugo\u015bciach. Projekt zrealizujemy poprzez zakup nowoczesnych maszyn do produkcji w/w element\u00f3w tj: maszyny hydraulicznej Ring 600 wraz z urz\u0105dzeniami do produkcji \u015bcianek czo\u0142owych i ko\u0142nierzowych zako\u0144cze\u0144 przepust\u00f3w- 3 kpl., mieszarki do betonu, w\u00f3zka r\u0119cznego do odwo\u017cenia element\u00f3w oraz wibratora do zag\u0119szczania betonu.Innowacyjno\u015b\u0107 planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia polega na: wykorzystaniu kruszyw z recyklingu oraz mo\u017cliwo\u015bci wykonania rur betonowych o zindywidualizowanych wymiarach pozwalaj\u0105cych na optymalizacj\u0119 wymiar\u00f3w wykonywanych przepust\u00f3w przystosowanych do istniej\u0105cej infrastruktury. U\u017cycie w mieszankach betonowych kruszyw z recyklingu tj. przekruszonych, zu\u017cytych element\u00f3w betonowych wp\u0142ynie na zmniejszenie koszt\u00f3w wytworzenia, na popraw\u0119 efektywno\u015bci ekologicznej i ekonomicznej, przy czym parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe produkowanych element\u00f3w nie ulegn\u0105 zmianie. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu spodziewamy si\u0119 wzrostu sprzeda\u017cy, obni\u017cenia koszt\u00f3w \u015bwiadczonych przez nas us\u0142ug, wzrostu zatrudnienia a tym samym zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym.", "BENEFICJENT": "\"ALBUD- B\u0141ASZCZYK, BEDNARCZYK- SP\u00d3\u0141KA JAWNA\"", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji innowacyjnych betonowych i \u017celbetowych element\u00f3w prefabrykowanych z wykorzystaniem kruszyw z recyklingu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1330235.04", "WARTOSC": "1564982.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.: jest zwi\u0119kszenie dostepno\u015bci us\u0142ug zdrowot.,u\u0142atw. dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jako\u015b. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytchn. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z gmin KOFu, szczeg ze wsi i miejsc, gdzie dost\u0119p tego rodz wsparcia jest utrudn. Uczestnicy: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. gmin KOF. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalifi do proj. Co najmniej 90% K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz planu popr. zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; wsparcie psychol. indyw. i grup.; spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp). + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integracja i terapia; kompleks. wsparcie ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okr real pr. 07.01.2020-31.12.2021 (ok 24m-ce) wypracowany w ramach pr. kiompleks.plan wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142. w okresie 2 lat po zako\u0144cz.pr. (ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "249444.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Celem projektu jest poszerzenie dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej dzi\u0119ki zakupowi maszyny do druku cyfrowego. Efektem projektu b\u0119d\u0105 produkty druku cyfrowego w jako\u015bci HD takie jak broszury, zaproszenia, ulotki, kalendarze oraz nowo\u015bci w postaci druku paneli dla bran\u017cy AGD i samochodowej. Projekt b\u0119dzie zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi oraz celem g\u0142\u00f3wnym Dzia\u0142ania 2.5 jakim jest wprowadzenie innowacji w przedsi\u0119biorstwach. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje/wsparcie - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia nowych produkt\u00f3w dla rynku/dla firmy - 1 oraz wska\u017aniki rezultatu: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych: 1, Liczba wprowadzonych innowacji procesowych - 1, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 0,5.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE MICHA\u0141 \u015aLUSARCZYK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez zakup innowacyjnej maszyny do druku cyfrowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-09-10", "DOFINANSOWANIE": "169371.00", "WARTOSC": "199260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu wnioskodawca planuje zakup kom\u00f3r hiperbarycznych i rozw\u00f3j firmy w nowej bran\u017cy zwi\u0105zanej z turystyk\u0105 prozdrowotn\u0105 i b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 zabiegi w komorze hiperbarycznej jednocze\u015bnie zapewniaj\u0105c nocleg swoim klientom. Koszt planowanych do zakupu kom\u00f3r hiperbarycznych to 199260 z\u0142 brutto. Wnioskodawca posiada wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 29889 (wska\u017anik - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw) a pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 w kwocie 169371 b\u0119dzie stanowi\u0142a dotacja inwestycyjna (wska\u017aniki: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie -1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje -1). Wnioskodawca w wyniku realizacji projektu utworzy dwa nowe miejsca pracy. Jedna osoba (kobieta) zatrudniona zostanie na umow\u0119 o prac\u0119 na pe\u0142ny etat ( wska\u017aniki - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - kobiety -1 i Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach-1) - i b\u0119dzie to osoba niepe\u0142nosprawna, natomiast druga osoba zatrudniona zostanie na umow\u0119 cywilno-prawn\u0105, na pocz\u0105tku nowej dzia\u0142alno\u015bci. Wnioskodawca wprowadzi innowacj\u0119 procesow\u0105 ( wska\u017aniki - Liczba wprowadzonych innowacji procesowych - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy -1 i Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1) wprowadzi r\u00f3wnie\u017c innowacje marketingowe i innowacje organizacyjne (wska\u017anik - Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych-1) oraz zaawansowane techniki komunikacyjne B2K. Projekt zapewni firmie wnioskodawcy mo\u017cliwo\u015b\u0107 du\u017cego rozwoju z uwagi na niewielk\u0105 konkurencj\u0119 podobnych us\u0142ug w regionie oraz z powodu rosn\u0105cego zainteresowania ludzi dbaniem o zdrowie.", "BENEFICJENT": "ANETA ZAJ\u0118CKA SALON FRYZJERSKI CREATIVE LOOK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy w bran\u017cy turystyki pro-zdrowotnej w wyniku zakupu innowacyjnych kom\u00f3r hiperbarycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166287.62", "WARTOSC": "240627.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w. W wyniku realizacji projektu wprowadzimy do produkcji szeroki asortyment zindywidualizowanych grill\u00f3w ogrodowych o pe\u0142nej p\u0142ycie grzewczej (kszta\u0142t: owal, tr\u00f3jk\u0105t, prostok\u0105t oraz wielko\u015b\u0107 zgodnie z upodobaniami klient\u00f3w - innowacja marketingowa.) wyposa\u017conych w innowacyjny system odprowadzania t\u0142uszczu z powierzchni grzewczej. Jest to ca\u0142kowicie odmienny produkt w stosunku do naszej obecnej oferty. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne. Projekt jest zgodny z celami Dzia\u0142ania 2.5, gdy\u017c nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej o skali krajowej oraz wzro\u015bnie zatrudnienie. Projekt jest zgodny z inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 RSI - bran\u017ca metolowo-odlewnicza. Sp\u00f3\u0142ka deklaruje wniesienie podwy\u017cszonego wk\u0142adu w\u0142asnego do projektu (15%) oraz odprowadzanie podatku dochodowego w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim. Utworzone zostani\u0105 4 nowe miejsce pracy, w tym dla osoby niepe\u0142nosprawnej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych: dla rynku - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych: dotacje, wsparcie - 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne: 74 340,35 z\u0142. Wska\u017aniki rezultatu (warto\u015bci docelowe): 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach: m\u0119\u017cczy\u017ani - 4 EPC, 2. Liczba wprowadzonych innowacji: a) produktowych 1 szt., c) nietechnologicznych 1 szt. Podniesienie bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy \u2013 nowoczesne systemy bezpiecze\u0144stwa wykorzystane w urz\u0105dzeniach\u2013szt.1 Zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej na 1 m spaw\u00f3w \u2013 20 %. 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach: m\u0119\u017cczy\u017ani - 4 EPC, 2. Liczba wprowadzonych innowacji: a) produktowych 1 szt., b) nietechnologicznych 1 szt.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-\u00adUS\u0141UGOWO\u00ad-HANDLOWE, EKSPORT\u00ad-IMPORT \"DOMET\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE INNOWACJI PRODUKTOWEJ W PRZEDSI\u0118BIORSTWIE PRODUKCYJNO-\u00adUS\u0141UGOWO-\u00adHANDLOWYM, EKSPORT-\u00adIMPORT \"DOMET\" Sp\u00f3\u0142ka Cywilna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1573369.38", "WARTOSC": "1851022.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.:jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowot, u\u0142atwienie dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jak. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytch. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z woj. \u015bwi\u0119t., szczeg. ze wsi i miejsc., gdzie dost\u0119p tego rodzaju wsparcia jest utrudniony. Uczestn.: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. woj. \u015awi\u0119t. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalif. do proj. Co najmniej 90% to K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz. planu popr. Zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; Wsparcie psychol. Indyw. i grup.; Spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp.) + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; Dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integr. i terapia; Kompleks. wspar ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okres real pr. 07.01.2020\u201331.12.2021( ok. 24mc-e) Wypracowany w ramach pr plan kompleks wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142al.w okresie 2 lat po zak.pr.(ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "144075.00", "WARTOSC": "208485.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Wnioskodawca poprzez dzia\u0142ania inwestycyjne, planuje wdro\u017cy\u0107 wysoce innowacyjn\u0105 technologi\u0119 do us\u0142ug budowlanych, unowocze\u015bniaj\u0105c park maszynowy poprzez zakup zestawu do mechanicznego podawania zapraw i tynku. O innowacyjno\u015bci projektu \u015bwiadczy fakt braku podobnych rozwi\u0105za\u0144 na rynku wojew\u00f3dzkim w tej bran\u017cy oraz zastosowaniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144. Zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym, g\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zakup nowych: - 3 sztuk silomat\u00f3w oraz 3 sztuk agregat\u00f3w tynkarskich. Wy\u017cej wskazane zamierzenia projektowe, zwi\u0105zane s\u0105 z obj\u0119ciem 1 dotacj\u0105/1 wsparciem 1 przedsi\u0119biorstwa (Wnioskodawcy) wsparciem w wysoko\u015bci 144 075,00z\u0142, co wzgl\u0119dem og\u00f3lnego bud\u017cetu (208 485,00z\u0142) wymaga wniesienia wk\u0142adu w\u0142asnego jako inwestycja prywatna uzupe\u0142niaj\u0105ca wsparcie w wys. 25 425,00z\u0142 jako 15% kwoty netto i 38 985,00z\u0142 jako podatek VAT (\u0142\u0105cznie 64 410,00z\u0142). W wyniku udzielonego wsparcia Wnioskodawca wprowadzi na rynek 1 nowy produkt (innowacja produktowa) \u2013 jednocze\u015bnie stanowi\u0105cy 1 nowo\u015b\u0107 dla firmy (w tym 1 nowy produkt na rynku). Nast\u0105pi wzrost zatrudnienia w wymiarze 1 pe\u0142nego etatu (1 m\u0119\u017cczyzna). Przedmiotowa inwestycja jest jednocze\u015bnie w pe\u0142ni sp\u00f3jna z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 2.5 i II osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020, poprzez zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwie spe\u0142niaj\u0105cych status podmiotu sektora M\u015aP. Planowana do wdro\u017cenia 1 innowacja produktowa i 1 nietechnologiczna zwi\u0105zana jest \u015bci\u015ble z unowocze\u015bnieniem wyposa\u017cenia przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ GRUCA US\u0141UGI BUDOWLANE \"BRD\"", "TYTUL": "Podniesienie rangi przedsi\u0119biorstwa \u0141ukasz Gruca Us\u0142ugi Budowlane \u201eBRD\u201d na rynku co najmniej regionalnym poprzez zastosowanie nowoczesnych maszyn tynkarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4226414.80", "WARTOSC": "4972252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 112 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 84 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy). GD-112 os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam terenie KOF, nieposiad. zatrud. w wieku powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w tym: - 97 os\u00f3b bezrob., poszuk. pracy i biernych zawod. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, - min.15 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrob. oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestr. jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. syt.i na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz. REZULTATY Liczba: - utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 96 - os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 84 (w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa -13) DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. 3. Udzielenie dotacji min.dla 84 UP 4. Finans.i dorad. wsp. pomostowe dla 84 UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3046144.15", "WARTOSC": "3583699.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu wszyscy UP (100 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (84 osoby) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (mieszk. KOF) nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. zarejestrowanych w CEIDG, KRS, lub prow. dzia\u0142a. na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, w tym w szczeg\u00f3l.: 1. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, 2. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych; Osoby zarejestrowane jako bezrobotne: pierwszy (bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie KOF. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie KOF. Termin realizacji wynosi 21 miesi\u0119cy. Kwota dofinansowania wynosi: 3 505 039,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 78 660,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "KOF - Koniecznie Otw\u00f3rz Firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2420640.00", "WARTOSC": "3764640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna grupy 80 bezrobotnych z terenu KOF. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. W efekcie realizacji projektu: 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 40 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia, 80 os\u00f3b obj\u0119tych zostanie subsydiowanym zatrudnieniem, zostan\u0105 utworzone wyposa\u017conych lub doposa\u017cone stanowiska pracy, 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz powstanie 80 IPD. Grupa docelowa to osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne), osoby bierne zawodowo, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105 to osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, poradnictwo zawodowe, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy, subsydiowane zatrudnienie. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 3 764 640,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 344 000,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01 czerwca 2017 \u2013 30 listopada 2018 ( 18 miesi\u0119cy). Projekt realizowany w partnerstwie. Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Szukasz pracy? Skorzystaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-24", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271757.31", "WARTOSC": "1739240.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk.w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez 1)opracowanie scenariuszy zaj\u0119\u0107, 2) zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt. 3) stworzenie serwisu eduk., 4) przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, 5) szkolenie nauczycieli etap I, 6)szkolenie nauczycieli etap II, 7)wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144, 8) szkolenie innych os\u00f3b doros\u0142ych, 9) dzia\u0142ania prom.-inform., 10) zarz\u0105dzanie projektem. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i wiejsko-miejskich podreg. 52-kielecki, obj\u0119tych zostanie 55 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych w 13 gminach. 2250 os. (w tym: nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, dodatkowe osoby zg.z regulaminem konkursu) zostanie obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND", "TYTUL": "ProgramujeMY kielecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1767810.71", "WARTOSC": "2079777.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym min.:12414K,1000M,402ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF.Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka szyjki macicy w\u015br\u00f3d 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym 12414K,1000M,402ON z terenu KOF tj. M. Kielce,Gm.Zagna\u0144sk,Gm.Mas\u0142\u00f3w,Gm.G\u00f3rno,M. i Gm.Daleszyce,M. i Gm.Morawica,Gm.Sitk\u00f3wka-Nowiny,M. i Gm.Ch\u0119ciny,Gm.Piekosz\u00f3w,Gm.Miedziana G\u00f3ra,M. i Gm.Chmielnik,Gm.Strawczyn do31.07.2019 r.Okres realizacji pr. to 01.08.2017-31.07.2019.Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej;oraz organizacja bada\u0144 cytologicznych(org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania).Kwota dofinansowania pr.:1871597,30z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:208180,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Cytologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1738654.26", "WARTOSC": "2045475.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest ochrona zdrowia oraz poprawa \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki cukrzycy, nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 54 429 os\u00f3b w tym 27 596K i 26 833M mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich gmin obszaru ZIT KOF poprzez przeprowadzenie interwencji edukacyjno-zdrowotnej do ko\u0144ca 2021 roku w grupie os\u00f3b w wieku 45-64 lata, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu ostatnich 3 lat nie mieli wykonywanych bada\u0144 w kierunku cukrzycy oraz do os\u00f3b z czynnikami ryzyka. P. b\u0119dzie real. w okr.: 01.04.2019 - 31.12.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 54 429. TYP OPERACJI: Realizacja Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie specyficznych dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jednostek chorobowych/grup chor\u00f3b (tj. wykraczaj\u0105cych poza pi\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych grup chor\u00f3b stanowi\u0105cych istotny problem zdrowotny na poziomie ca\u0142ego kraju wskazanych w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020) \u2013 \u201eRegionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2\u201d. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu: - Dzia\u0142ania organizacyjne - Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne - I etap \u2013 identyfikacja grup ryzyka - II etap - kompleksowe wsparcie os\u00f3b z oty\u0142o\u015bci\u0105 - Monitoring i Ewaluacja Programu Warto\u015b\u0107 projektu: 2 045 475,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 240 120,00 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 37,58 z\u0142. z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 340 912,60 z\u0142 (20 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Regionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 - ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1647763.08", "WARTOSC": "1938544.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 4 000 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.08.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (4 000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (3000 - 2502K/498M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 4000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 360 m\u0119\u017cczyzn oraz do 100lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (58K/42M), 120 piel\u0119gniarek/po\u0142o\u017cnych oraz 200 (104K/96M) tzw.\u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno\u2013informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie kampanii medialnej (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 738 544,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 200 000z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 09.2017r. do 08.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (12 gmin) w Partnerstwie", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3173176.52", "WARTOSC": "4016728.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w buskiego, Kielcach, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego, skar\u017cyskiego,starachowickiego, j\u0119drzejowskiego, w\u0142oszczowskiego i w Kielcach powstanie 49 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP) obs\u0142ugiwanych przez 9 Centr\u00f3w \u015awietlic Podw\u00f3rkowych. Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 590 dzieci (307K i 283M) w wieku 6 -16 lat z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art. 7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej rodziny, oraz 60 rodzic\u00f3w (40K/20M) \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas. WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.: www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Programy Profilaktyki i Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Alkoholowych. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w ust.\" o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Kwota wnioskowanej dotacji - 3 173 176,52; wk\u0142ad w\u0142asny - 843 551,62; Okres realizacji - maj 2016 - wrzesie\u0144 2018", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1482843.36", "WARTOSC": "1744521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym min.: 8457K, 1000M, 283ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF. Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka piersi w\u015br\u00f3d 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym 8457 K, 1000 M, 283 ON z terenu KOF tj. Miasta Kielce, Gminy Zagna\u0144sk, Gminy Mas\u0142\u00f3w, Gminy G\u00f3rno, Miasta i Gminy Daleszyce, Gminy Morawica, Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny, Miasta i Gminy Ch\u0119ciny, Gminy Piekosz\u00f3w, Gminy Miedziana G\u00f3ra, Miasta i Gminy Chmielnik, Gminy Strawczyn do 31.12.2018 r. Okres realizacji pr. to 1.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka piersi, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej; oraz organizacja bada\u0144 mammograficznych( org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania). Kwota dofinansowania pr.: 1561321,60 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 183200,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Mammografia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114487.29", "WARTOSC": "1311161.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel proj-Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrud. u 82os. niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF woj.\u015bwi\u0119tokrz. z nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii:os.pow 50 r.\u017c.,K,ON,os.d\u0142.bezrob.,os.o niskich kwalifik. do VIII.2018r. przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj. Identyfikacja potrzeb U proj. (IPD), Porad. zawod., Po\u015bred. Pracy wraz z zatrud. wspomaganych, Szkol., Sta\u017cami,Wsparciem adaptac. GD- 82os.niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF (w tym min. 2 gminy z terenu KOF-Sitk\u00f3wka Nowiny,Morawica) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii (j/w) w tym (20%os. biernych zawod., 80%os.bezrob., 64%M, 40%os. o niskich kwalifik.,15%os. d\u0142. bezrob.,25%os. po 50r.\u017c, 20%ON, min.30%os. z gm.Sitk\u00f3wka Nowiny i Morawica) G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. i prod. Liczba .os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-18os; l.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu-65os ; wska\u017a efektyw. zatrud. dla os.50 lat i wi\u0119cej- 33%, dla K-39%, dla ON-38%, dla os.d\u0142.bezrob.-35%, dla os. o niskich kwalifik.-38%,dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 na os.zale\u017c. i powraca. na r.pracy po zako\u0144cz. okresie spraw. opieki-33%; l.os.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w programie-65os; l.os.d\u0142.bezrob. j/w-12os; l.os.biernych zawod. j/w-17os; l.ON j/w-16os; l.os.po 50 r.\u017c. j/w-21os; l.os.o niskich kwalifik. j/w-33os; Kwota dofinans. -1311948,72 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 65597,44 z\u0142 Okres realiz. proj. 01.03.2017-31.08.2018, obszar proj- KOF", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Zmiana na lepsze !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1098166.68", "WARTOSC": "1291960.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost zdolno\u015bci zatrudnienia do w\u015br\u00f3d 80 os.(48K,32M) pozostaj\u0105cych w wieku pow.29 r. \u017c, znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.64os (38K,26M)bezrobotnych w tym zarejestrow. w PUP/MUP jako bezrob., oraz 16os. (10K,6M)biernych zaw. nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr: ON 4os. (3K, 1M),8os.(5K,3M) w wieku 50 +, 32(19 K, 13 M) o niskich kwalifik (wy\u0142. os. z wykszt. gimn. lub ni\u017c),.8 os. d\u0142ugotrw. bezrobotn.(5K,3M) zam. wg. KC na terenie KOF(woj. \u015bwi\u0119tokrz.)poprzez realiz. indywidual. spot. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD,grupowego poradnictwa. zaw., szkol. zaw., sta\u017cy oraz po\u015brednictwo pracy w okresie od IV 2016 r. do VII 2018 r. Wart. proj.1291960,80z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny:64598,04z\u0142", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j KOFu- moim sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1040522.40", "WARTOSC": "1224144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest aktywizacja zawodowa oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 roku z\u02d9ycia znajduja?cych sie? w szczego\u00b4lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez pos\u00b4rednictwo pracy, doradztwo zawodowe, szkolenia z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz staz\u02d9e zawodowe. Dzie?ki realizacji projektu osia?gnie?te zostana? naste?puja?ce rezultaty: - Liczba oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 lat obje?tych wsparciem \u2013 33 kobiety i 27 me?z\u02d9czyzn \u2013 \u0142a?cznie 60 oso\u00b4b - Liczba oso\u00b4b pracuja?cych po opuszczeniu programu (\u0142a?cznie z pracuja?cymi na w\u0142asny rachunek) 27 os\u00f3b. Wsparciem zostana? obje?te osoby z obszaru KOF, tj. osoby fizyczne, kto\u00b4re zamieszkuja? na obszarze KOF w rozumieniu przepiso\u00b4w Kodeksu Cywilnego. Uczestnicy projektu uzyskaja? wsparcie w postaci: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowo \u2013 psychologiczne - Szkolenia zawodowe - Staz\u02d9e zawodowe - Indywidualne pos\u00b4rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Pracuj\u0119 dzi\u0119ki kwalifikacjom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880264.59", "WARTOSC": "1035605.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie/zwi\u0119kszenie kwalifikacji w zakresie j\u0119zyka angielskiego oraz kompetencji komputerowych ICT przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 144 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3rzy sami zainicjowali powstanie projektu poprzez zg\u0142oszenie popytu na dana us\u0142ug\u0119 edukacyjn\u0105, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze KOF osi\u0105gni\u0119ta w okresie od IV 2018- IV 2019 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w formie szkoleniach z j\u0119zyka angielskiego oraz szkoleniach z zakresu ICT. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 144 (87K/57M) osoby doros\u0142e, w tym 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (tj. 20 % grupy docelowej- kryterium premiuj\u0105ce 2) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze KOF, zainteresowane podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; - osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1. Realizacja szkole\u0144 j\u0119zykowych zwi\u0119kszaj\u0105ca kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego 2. Szkolenia komputerowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje ICT KWOTA DOFINANSOWANIA:932044,86 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 103560,54 OKRES REALIZACJI: IV 2018-IV 2019 OBSZAR REALIZACJI: Kielecki Obszar Funkcjonalny", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ku przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "864659.10", "WARTOSC": "1017246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest nabycie kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego,podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy,przez min.80% spo\u015br\u00f3d 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet) z grupy docelowej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j\u0119zyka angielskiego.Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.05.2018-30.06.2019r.,poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu dzia\u0142aniami projektowymi,tj.: 1.Wysokiej jako\u015bci szkoleniami uzyskiwania kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego; 2.Procesem walidacji i certyfikacji zewn\u0119trznej potwierdzaj\u0105cej zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet),w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze KOF,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j.angielskiego,nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych gr.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.20% gr.docelowej\u201322 K,14 M) -osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (80% gr.docelowej\u201386 K,58 M) Ponadto: -min.20% gr.docelowej to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Proj.obejmuje ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia z terenu min.2 gmin z terenu KOF Kwota dofinansowania: 915521,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 101724,60z\u0142 Okres,obszar realizacji: 05.2018-06.2019,KOF", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska gie\u0142da kwalifikacji j\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "823800.53", "WARTOSC": "969177.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost zdoln. do podj\u0119cia zatrudn. w\u015br\u00f3d 60 os. (36 K,24 M) pow. 29 r. \u017cycia zamieszk. na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego wg. KC, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 12 os.(8 K,4 M) biernych zaw., 48 os (28K,20M) bezrobotnych w tym zarejest. w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob., nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017c. kateg.: os. po 50 r. \u017c -min. 5os. (3K,2M), os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.12os. (8K,4M), os.d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 8os.(4K,4M), os. z niskimi kwalifik. min.24os.(14K,10M) w okresie od 07.2017r. do ko\u0144ca 06.2018 r. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji: 1. Spotk. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, 2. Poradnictwo zaw. grupowe. 2. Szkol. zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. zaw. 4. 3 msc. sta\u017c zaw. 5. Po\u015bred. pracy Warto\u015b\u0107 projektu:969 177,10 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 458, 86 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 920 718,24 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Praca-Kariera-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "814117.59", "WARTOSC": "957785.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost poziomu kwalifikacji j\u0119zykowych oraz kompetencji i/lub kwalifikacji cyfrowych u 144 os\u00f3b (86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn) doros\u0142ych o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC) teren Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez realizacje szkole\u0144 z j\u0119z.angielskiego oraz szkole\u0144 w zakresie TIK,zako\u0144czonych procesem walidacji i certyfikacji w okresie 01.06.2018-31.08.2019. GRUPA DOCELOWA: 144 os\u00f3b(86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn)doros\u0142ych zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych,nale\u017c\u0105cych wy\u0142\u0105cznie do jednej z poni\u017cszych grup: -115 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach; -29 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej; z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF),kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze KOF.Ponadto,w sk\u0142ad grupy docelowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 min.29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min.86 kobiet. DZIA\u0141ANIA: 1.Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych; 2.Szkolenia z zakresu TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub zdobycia i poprawy kompetencji cyfrowych. KWOTA DOFINANSOWANIA:862 006,86 PLN. WK\u0141AD W\u0141ASNY:95 778,54 PLN. OKRES REALIZACJI PROJEKTU:01.06.2018r. - 31.08.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU:wy\u0142\u0105cznie Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe horyzonty kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "700665.63", "WARTOSC": "824312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie VI 2018-XI 2020 skierowany jest do 130 os\u00f3b doros\u0142ych (13K i 117M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy autobusu uprawniaj\u0105ce do przewozu os\u00f3b (kat. D prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji - KWPD) (30 os\u00f3b) lub kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gnika siod\u0142owego uprawniaj\u0105ce do przewozu rzeczy (kat. C prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC lub kat. CE) (100 os\u00f3b). Dodatkowo UP zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych (szkolenia u pracodawc\u00f3w). W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiz\u0119 potencja\u0142u i predyspozycji 130 UP - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 4 gr x 15 os, kat. D 2 gr x 15 os, kat. CE - 4 gr x 20 os\u00f3b, KWPC - 4 gr x 15 os\u00f3b, KWPD 2 gr x 30 os - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych Kwota dofinansowania projektu: 782.950,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 131.000,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Kierowca zawodowy - nowe kwalifikacje do zdobycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wiod\u0105cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto rym s\u0105 niskie kompetencje w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w os z terenu KOF poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane s\u0105 adekwatnie do potrzeb UP i wynikaj\u0105 z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso b przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia. Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. j\u0119zykowe). co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kluczowe kompetencje - KOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "656273.50", "WARTOSC": "772090.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej, poprzez utworzenie na obszarze ZIT KOF 60 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w nowopowsta\u0142ym OWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w przedszkolach na terenie KOF. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego, dofinansowanych w programie \u2013 60; Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60 (30K ; 30M) Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przedszkola a tak\u017ce ich organy prowadz\u0105ce. Wsparcie dzieci b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju edukacji dzieci od najm\u0142odszych lat, co b\u0119dzie stanowi\u0142o podstaw\u0119 do edukacji na kolejnych etapach nauczania. W ramach projektu planuje si\u0119 dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, zabawek, pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z personelem przedszkola i zaj\u0119ciami dodatkowymi prowadzonymi w mniejszych grupach (m.in. logopeda, psycholog, gimnastyka), organizacj\u0105 wyj\u015b\u0107 i wyjazd\u00f3w edukacyjnych oraz koszty bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi: 656273,50 z\u0142, natomiast wk\u0142ad w\u0142asny 115817 z\u0142 \u2013 pobierany od rodzic\u00f3w, jako cz\u0119\u015b\u0107 op\u0142aty zwi\u0105zanej z wy\u017cywieniem. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w wy\u017cywienia (79183 z\u0142) zostanie sfinansowana z dotacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.01.2018 r. do 31.12.2018 r. (12 m-cy). Przedszkole zlokalizowane b\u0119dzie w Kielcach, na ul. Wrzosowej, natomiast przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z ca\u0142ego terenu KOF, w pierwszej kolejno\u015bci z gmin: Ch\u0119ciny, Chmielnik, Daleszyce, G\u00f3rno, Mas\u0142\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra oraz Strawczyn, w kt\u00f3rych jest najni\u017cszy stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole \"Nasza Babcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "611601.94", "WARTOSC": "719531.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.(ang, niem, franc.) i cyfrowych przez min. 80% tj. min.241os.po\u015br\u00f3d 300 (180K,120M)obj\u0119tych wsparciem os.doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 25r.\u017c o niskich kwalifik.lub powy\u017cej 50r.\u017c w tym os.niepe\u0142nospr.zainteresow.z w\u0142asnej inicjatywy potwierdz., nabywaniem, uzupe\u0142n., podwy\u017cszeniem swoich kwalifik.z obszaru ICT i j.obcych zamieszk./pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOF w okresie 10.2019r-12.2020r. Dzia\u0142ania: kurs j.ang/niem/franc.lub ICT zako\u0144czone egz.potwierdz.kwalifik j\u0119zykowych (202os) lub cyfrowych (39os) TYP 1a, 1b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje j\u0119zykowe i cyfrowe szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w KOF!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703380.22", "WARTOSC": "827506.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eNOWA PERSPEKTYWA\u2026\u201d jest \"Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2019r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os(38K/22M)z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i Spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:1D-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. TRWA\u0141O\u015a\u0106 -ZACHOWANIE UTWORZONYCH NOWYCH MIEJSC PRZEZ OKRES MIN.23 MIES. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.: -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(35%)-21 os.(14K/7M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne z III profilem pomocy-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -Utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod. i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,remontowo-budowlanego,stolarskiego. KWOTA DOFINANSOWANIA:785 506,14 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:42TYS.(5,08%). OKRES REALIZACJI:01.02.2018-31.12.2019r.(23 mies.) Partnerstwo:spo\u0142eczno-prywatne:Caritas+Firma Instalobud oraz wsp\u00f3\u0142praca z MUP/PUP Kielce.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"NOWA PERSPEKTYWA\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "385900.00", "WARTOSC": "454000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 Uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych w Kielcach, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik pojazd\u00f3w samochodowych i Technik pojazd\u00f3w samochodowych i motocykli. W ramach projektu uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci Kursu na prawo jazdy kat. C, Kurs Kwalifikacji wst\u0119pnej na \u015awiadectwo zawodowe na przew\u00f3z rzeczy oraz 150 godzinne sta\u017ce zawodowe. Pracodawcy wnios\u0105 wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 5% warto\u015bci realizowanych sta\u017cy. Termin realizacji projektu: 01.09.2019-31.01.2021. Warto\u015b\u0107 dofinansowania z bud\u017cetu UE wynosi 428.700 z\u0142. (s\u0142ownie: czterysta dwadzie\u015bcia osiem tysi\u0119cy siedemset 00/100z\u0142). Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego 25.300,00 z\u0142. Projekt rozliczany kwotami rycza\u0142towymi", "BENEFICJENT": "INTERNATIONAL HOUSE EL\u017bBIETA WOJSA", "TYTUL": "Nauka, sta\u017c, praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "430149.81", "WARTOSC": "506058.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego lub francuskiego przez min. 80% ze 192 os powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w W\u015a w okresie od 02.2018 r. do 05.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego i francuskiego prowadz\u0105cych do nabycia pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych na podstawie Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (tj. A, B, C). Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym oraz wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje j\u0119zykowe. Zaplanowane dzia\u0142ania: Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego oraz francuskiego prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji j\u0119zykowych, zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym tj. formalnym potwierdzeniem nabytych kwalifikacji oraz wydaniem powszechnie uznawanego certyfikatu. Warto\u015b\u0107 projektu:506 058,60 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 455 452,74 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:50 605,86 z\u0142 Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie w formie stacjonarnej. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych realizowane s\u0105 zgodnie z warunkami i rozliczane zgodnie ze stawkami jednostkowymi wskazanymi w za\u0142\u0105czniku nr XIII do regulaminu. Wnioskodawca zapewnia wszystkim UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w egzamin zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Jestem poliglot\u0105- znam j\u0119zyki obce!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "397948.75", "WARTOSC": "468175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 2.1.2018-30.11.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 30K i 20M), w tym 36 os o niskich kwalif. (20K i 16M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M), zam. na obszarze KOF. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 45 -o niskich kwalifikacjach- 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci. Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385950.15", "WARTOSC": "454059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 25 kobiet w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 m.in. z poradnictwa zaw, szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy do 28.02.2018. Wska\u017aniki to m.in.: 1. L. os. biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw.\u2013 10 2. L. os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek \u2013 10 3. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu - 6 4. L. os\u00f3b o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem \u2013 10. Proj jest skierowany do 25 K pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 29 r. \u017c. (w tym min. 40% biernych zaw.), w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne, 1 os pow. 50 r.\u017c., 10 K o niskich kwalifikacjach, 15 os bezrobotnych, 10 osob biernych zaw. Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zaw. 2. Szkolenia 3. Sta\u017ce 4. Po\u015brednictwo pracy. Kwota dofinansowania: 431 259,00, wklad w\u0142asny 22 800,00 z\u0142. Okres realizacji proj: 01.04.2017-28.02.2018, obszar realizacji: Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "364692.50", "WARTOSC": "429050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wypracowanie nawyku dbania o w\u0142asne zdrowie poprzez dzia\u0142ania os\u0142onowe na 2 p\u0142aszczyznach, eliminuj\u0105cych czynniki fizyczne i psychiczne powoduj\u0105ce przedwczesne opuszczanie rynku pracy u 1327 UP w tym 366 K, 961 M i 51 os. z niepe\u0142n. W ramach (P) uczestnicy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do pakietu us\u0142ug medycznych i edukacyjnych wg potrzeb pracowniczych zg\u0142aszanych w ankiecie. Poszerzony pakiet us\u0142ug diagnostycznych skierowany jest dla os\u00f3b zagro\u017conych chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i neurologicznymi oraz dla M znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie ryzyka badania gruczo\u0142u krokowego Podejmiemy dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:zapoznanie K i M z mechanizmami powstawania przeci\u0105\u017ce\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i metodami przeciwdzia\u0142ania ich skutkom, zmniejszenie absencji chorobowej b\u0119d\u0105cej wynikiem ostrego b\u00f3lu kr\u0119gos\u0142upa, zmniejszenie zachorowalno\u015bci os\u00f3b nara\u017conych na przeci\u0105\u017cenia kr\u0119gos\u0142upa w pracy. Opr\u00f3cz edukacji zbiorowej na ter. zak\u0142adu pracy prowadzonej przez specjalist\u00f3w chor\u00f3b uk\u0142. narz\u0105du ruchu przewidujemy konsultacje indywid. dla pracownik\u00f3w. Planujemy zakup sprz\u0119tu ograniczaj\u0105cego ryzyko na choroby uk\u0142adu narz\u0105du ruchu i adaptacj\u0119 pomieszczenia na sal\u0119 gimnastyczn\u0105, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe oraz inne zg\u0142aszane podczas badania ankietowego. Sala b\u0119dzie dost\u0119pna dla wszystkich pracownik\u00f3w KWP i KMP Kielce zar\u00f3wno dla M jak i dla K. Zaj\u0119cia prowadzone w po godz. pracy, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konsultacji z fizjoterapeut\u0105. R\u00f3wnolegle podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania os\u0142onowe eliminuj\u0105ce psychiczne czynniki ryzyka w miejscu pracy tj. redukuj\u0105ce poziom stresu w organizacji. B\u0119d\u0105 to dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce ze specyfiki pracy w Policji. Na podst. wynik\u00f3w bada\u0144 zjawiska stresu zawodowego zaplanowano dzia\u0142ania profilaktyczne w grupie pracownik\u00f3w z kr\u00f3tszym sta\u017cem pracy (ale ju\u017c do\u015bwiadczaj\u0105cych czynnik\u00f3w obci\u0105\u017caj\u0105cych) oraz naprawcze u tych d\u0142u\u017cej pracuj\u0105cych. Warto\u015b\u0107 projektu to 429 050,00 z\u0142. Wnioskowane dofinansowanie to 384 710,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny wyn. 44 340,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KIELCACH", "TYTUL": "\"Si\u0142a w r\u00f3wnowadze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "350247.18", "WARTOSC": "412055.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.04.2018 do 30.09.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zak\u0142ada realizacj\u0119 oddolnej inicjatywy edukacyjnej zg\u0142oszonej TEB Edukacja Sp. z o.o. \u2013 Oddzia\u0142 w Kielcach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych 96 os\u00f3b doros\u0142ych (67K, 29M) oraz cyfrowych 48 os\u00f3b doros\u0142ych (34K, 14M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej z obszaru Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zainteresowanych podniesieniem kompetencji z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT poprzez uczestniczenie w kursach realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.04.2018r. do 30.09.2019r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105 144 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej (101 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (60%UP) oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (40%UP) z obszaru KOF. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Kurs IC3 dla 48 os\u00f3b 2) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 36 os\u00f3b 3) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 24 os\u00f3b 4) Kurs j\u0119zyka niemieckiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 24 os\u00f3b 5) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 12 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 projektu: 412 055,50 z\u0142, w tym dofinansowanie: 370 536,99 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 41.518,51 z\u0142", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe szyte na miar\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344058.74", "WARTOSC": "404775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kwalifikacji ECDL Profile przez min. 90% ze 120 os\u00f3b (70K) o niskich kwalifikacjach, z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie 01.04.2018 do 31.03.2019. Gr doc to 120 os o niskich kwalifikacjach zamieszk. KOF. Zadania: Zad. 1 Szkolenia grupowe w wymiarze 110 h dydakt. podzielone na 6-8 godzinne bloki dla \u015br. 10 osobowych gr szkoleniowych, 12 grup szkoleniowych. Zad. 2 Certyfikat ECDL Profile DIGCOMP\u2013 umo\u017cliwienie przyst\u0105pienia do egzaminu dla wszystkich uczestnik\u00f3w, certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacjiTIK. W projekcie osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 120, -Liczba os o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 108.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Komputer bez strachu i tajemnic - wsparcie rozwoju kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "317981.66", "WARTOSC": "375516.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do: 1)25 dzieci(12K,13M)w wieku 3-6 lat, zamieszkuj\u0105cych gminy z terenu KOF w woj.\u015bwi\u0119tok., kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 wychowaniem przedszkolnym dzi\u0119ki wygenerowaniu dodatkowych miejsc opieki w oddziale Naukowego Przedszkola przy UJK w Kielcach, zlokaliz.w centrum Kielc; 2)49 dzieci(19K,30M), kt.objete zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi-terapi\u0105 SI. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu dzieci w wieku 3-6 lat do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej a w konsekwencji u\u0142atwi im start w dalszych etapach edukacyjnych. Grupa docelowa projektu \u2013 25 dzieci, obj\u0119ta zostanie opiek\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z realizacji podstawy programowej oraz zaj\u0119ciami dodatkowymi i oddzia\u0142ywaniami terapeutycznymi, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do przygotowania dzieci do osi\u0105gni\u0119cia dojrza\u0142o\u015bci szkolnej. Dzieci zostan\u0105 obj\u0119te kszta\u0142ceniem dwuj\u0119zycznym, co jest istotn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, gdy\u017c im szybciej dzieci b\u0119d\u0105 stymulowane j\u0119zykowo, tym \u0142atwiej b\u0119d\u0105 przyswaja\u0142y j\u0119zyk obcy wraz z zaj\u0119ciami dodatkowymi (integracja sensoryczna, terapia logoped., logorytmika)Dzieci uczone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy, otwarcia na inno\u015b\u0107, kszta\u0142cenia postaw prospo\u0142ecznych oraz poprawnego kszta\u0142towania relacji interpersonalnych. Dla 49 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola zorganiz.zostan\u0105 zaj.dodatkowe (terapia SI) wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne. Projekt realizowany jest na terenie miasta Kielce w okresie od 02I2017r. do 31XII2017r. Kwota dofinansowania: 317981,66z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 57535,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA PULS", "TYTUL": "Naukowe Przedszkole w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1.2018-31.10.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. na obszarze KOF. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarze KOF. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Graj z nami w \"TIK-i\", b\u0119dziesz mie\u0107 wyniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Informacja,w terminie 1.2.2018-30.04.2019,przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140os\u00f3b(80K, 60M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M) zam. na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 48 -o niskich kwalifikacjach- 135 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania 335125,00z\u0142,wk\u0142ad w\u0142asny 33512,5z\u0142", "BENEFICJENT": "\"EKSPERT\" S.C. OWCZAREK ROBERT, HODORSKI PAWE\u0141", "TYTUL": "Tajniki ICT - szkolenia komputerowe z certyfikacj\u0105 ECDL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.2.2018-30.06.2019,przez co najmniej 90%spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b(80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140os\u00f3b,w tym: -50 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90 os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M), zam.na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 47 -o niskich kwalifikacjach- 131 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania:301612,50z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:33512,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O. O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "225080.00", "WARTOSC": "264800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany do 85 kobiet i 35 m\u0119\u017cczyzn w wieku 25+, w tym: 60 K i M w wieku 50+, 20 K i M z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim, K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, pracuj\u0105cych i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencji cyfrowych i z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem g\u0142\u00f3wnym jest nabycie, uzupe\u0142nienie i podwy\u017cszenie kompetencji oraz kwalifikacji cyfrowych u 70 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn, mieszka\u0144c\u00f3w Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach ICT i egzaminach ECCC do 30.06.2021 r. Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w zakresie ICT na 2 poziomach zaawansowania. Wska\u017aniki rezultatu: 70 K i 30 M w wieku 25+, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i /lub nabyli kompetencje cyfrowe, w tym 36K i 12 M powy\u017cej 50 lat oraz 10K i 6M o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki produktu: 85 K i 35 M pow. 25 lat obj\u0119tych wsparciem w programie i obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45 K i 15 M 50 lat oraz 12 K i 8 M o niskich kwalifikacjach. 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK Projekt realizowany w okr. 01.01.2020-30.06.2021 na terenie 12 gmin KOF. Kwota dofinansowania 236876,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 27924,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 264800,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - nowe kwalifikacje cyfrowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "203787.50", "WARTOSC": "239750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80K i 40M, doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w (ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105) gmin KOF, w wieku aktywno\u015bci zawodowej (pracuj\u0105cych oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - poszukuj\u0105cych pracy), w tym 45K i 25M w wieku powy\u017cej 50 lat; K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji cyfrowych, istotnych na rynku pracy, u min. 65K i 32M, zamieszka\u0142ych w Kieleckim Obszarze Funkcjonalnym, poprzez udzia\u0142 80K i 40M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (w tym 45K i 25M 50+) z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu ustawicznych w formie szkole\u0144 komputerowych i w egzaminach certyfikuj\u0105cych ECCC do 31.07.2019 Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w i indywidualna analiza potrzeb i predyspozycji K i M Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w 5 zakresach tematycznych zwi\u0105zanych z dan\u0105 bran\u017c\u0105 i zawodem Wska\u017aniki rezultatu: 65 K i 32 M kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia Wska\u017aniki produktu: 80 K i 40 M uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia (w tym bez udzia\u0142u pracodawc\u00f3w) 80 K i 40 M obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45K i 25 M w wieku 50+ 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie przez 65K i 32M kompetencji cyfrowych w zakresie danego zawodu i uzyskanie certyfikatu kwalifikacji informatycznych ECCC, co podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w KOF - K i M na rynku pracy. Certyfikat ECCC ma opracowany mi\u0119dzynarodowy system walidacji i certyfikowania efekt\u00f3w uczenia si\u0119 i potwierdza rynkowe kwalifikacje i kompetencje informatyczne (wpisuje si\u0119 w ram\u0119 DIGCOMP). Projekt realizowany w okr. 01.08.2018-31.07.2019 na terenie wszystkich gmin KOF. Kwota dofinansowania 208550,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 31200,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 239750,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - kszta\u0142cenie ustawiczne w zakresie ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1294383.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1083500.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 700818.3500000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 608193.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 557088.8300000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 548605.97}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 540685.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 297950.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 184020.03}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 157686.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 153170.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 149370.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110801.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 93999.25}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 82712.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74217.25}, {"name": "Gimnazja", "value": 73493.04999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 62441.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 62115.8}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 56677.020000000004}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 52318.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51489.78}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 34631.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 34244.65}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 33361.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30706.53}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30185.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 28881.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28798.05}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24396.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22019.72}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 20452.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19744.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16319.51}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16257.150000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14477.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10332.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10037.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9183.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6956.75}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6300.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5600.43}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 5000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4903.570000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4372.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2395.97}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1950.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1113.86}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 415.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 190.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3544468.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 709939.21}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 501028.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 258106.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 202332.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 90921.68}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 80518.15}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 58666.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46444.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35704.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 25253.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16994.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13218.77}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 12000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 10000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8500.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6420941.83}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 599924.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3053551.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1165028.21}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 336436.05}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 484123.41}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 178957.86}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 104566.2}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 35000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9384947.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2068625.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 1237828.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 680258.3500000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 663732.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 583049.9199999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 433858.93999999994}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 304936.01999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 230589.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 164562.44999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 157541.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 123706.06}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 119905.29000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 89006.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 83249.04000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 83041.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 79600.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74590.20999999999}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 52428.85}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 45053.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31018.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22260.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21420.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13460.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9140.35}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8169.86}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4750.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1961.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1599004.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 544440.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 108790.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 90792.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52798.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 41783.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 38380.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 10689.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 212566.95}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 161052.49999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38094.39000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294533.9}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 96796.12000000001}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 59190.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3699.67}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10673353.959999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4563565.159999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 460491.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 451520.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 354473.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 197684.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 160000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 115965.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 73673.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54548.939999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 43604.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 39713.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35327.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 25550.94}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24435.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24213.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7790.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6211.15}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5627.7}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4493.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1171.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 399.51}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 300.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 260070.22}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8766.65}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 414.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21033.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2783081.5500000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1397548.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 968175.0599999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 693841.73}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 375442.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 351981.29000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 217081.58999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 198304.34999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 164084.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 118808.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 52318.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 51307.780000000006}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22434.97}, {"name": "Informatyka", "value": 17482.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9466.929999999998}, {"name": "Turystyka", "value": 109.33}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4126015.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 757149.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 298253.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 258106.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58444.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 38471.78}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35704.15}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18450.0}, {"name": "Rodzina", "value": 10000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6420941.83}, {"name": "Turystyka", "value": 599924.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4218579.27}, {"name": "Turystyka", "value": 336436.05}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 484123.41}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 178957.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 104566.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13141194.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2568377.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 418410.08999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 393778.45999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 79340.20999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 52428.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45053.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31018.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21420.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19271.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1689797.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 691610.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 47798.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 41783.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10689.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 161052.49999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 124753.84000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 84332.4}, {"name": "Informatyka", "value": 3480.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 31378.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6124.75}, {"name": "Informatyka", "value": 591.01}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 161867.46}, {"name": "Rodzina", "value": 155986.46000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 132420.03}, {"name": "Informatyka", "value": 246.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3034.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 623.38}, {"name": "Informatyka", "value": 41.84}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15688439.929999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 599358.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 589649.9699999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 197684.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 170007.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48648.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35327.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 399.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 260070.22}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8766.65}, {"name": "Rodzina", "value": 414.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21033.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17107960.820000004, "v": "17,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.07, "v_pc": "1619,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11019860.520000001, "v": "11,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 2091957.8299999996, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1129035.57, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 813970.97, "v": "813,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 762776.8700000001, "v": "762,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 394811.25, "v": "394,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 384931.92000000004, "v": "384,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 179810.06999999998, "v": "179,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 141790.14, "v": "141,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 98478.92, "v": "98,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74217.25, "v": "74,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16319.51, "v": "16,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16626753.229999999, "v": "16,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.31, "v_pc": "1573,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10821456.63, "v": "10,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4708930.0, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 476177.69, "v": "476,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 466186.54, "v": "466,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 59190.34, "v": "59,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 34631.84, "v": "34,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30185.33, "v": "30,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 28881.0, "v": "28,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1113.86, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 273.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11204821.0, "v": "11,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1594.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.73, "v_pc": "1060,36 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "901.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "494.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9661950.75, "v": "9,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 2804.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1532269.8199999998, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 383.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5600.43, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6055485.74, "v": "6,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.58, "v_pc": "573,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4838851.86, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.9}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 501028.94, "v": "501,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.27}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 484123.41, "v": "484,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.99}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 163231.0, "v": "163,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47798.0, "v": "47,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 20452.53, "v": "20,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 379.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3470698.9699999997, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.49, "v_pc": "328,45 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2655461.2399999998, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 531170.6699999999, "v": "531,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 139516.34, "v": "139,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 79600.94, "v": "79,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 64949.78, "v": "64,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2101798.1399999997, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.32, "v_pc": "198,90 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 623196.18, "v": "623,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 594437.6200000001, "v": "594,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 544440.0, "v": "544,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.9}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 165993.22, "v": "165,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.89}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 108790.0, "v": "108,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.17}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 62441.12, "v": "62,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1743265.2900000003, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75, "v_pc": "164,97 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1642057.2400000002, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 90792.8, "v": "90,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 415.25, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1374749.3999999997, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17, "v_pc": "130,10 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 363656.72, "v": "363,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 339945.22000000003, "v": "339,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 160000.0, "v": "160,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 157686.38, "v": "157,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140330.32, "v": "140,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 108751.07999999999, "v": "108,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 650.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 73673.15, "v": "73,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30706.53, "v": "30,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 966287.48, "v": "966,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "91,44 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 696203.46, "v": "696,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 253089.96000000002, "v": "253,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.19}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16994.06, "v": "16,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}]}, {"name": "Turystyka", "value": 936469.9999999999, "v": "936,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 666.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "88,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "388.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "273.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 936360.6699999999, "v": "936,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 672.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109.33, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 342094.4200000001, "v": "342,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "32,37 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 315810.10000000003, "v": "315,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.31}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 18300.0, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6034.17, "v": "6,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1950.15, "v": "1,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 302430.85000000003, "v": "302,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "28,62 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 197684.0, "v": "197,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.36}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 104746.84999999999, "v": "104,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.63}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 275971.08999999997, "v": "275,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43, "v_pc": "26,12 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "155.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 275971.08999999997, "v": "275,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 260070.22, "v": "260,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "24,61 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 260070.22, "v": "260,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 186316.96000000002, "v": "186,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "17,63 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 132621.21, "v": "132,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.18}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 45689.0, "v": "45,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6956.75, "v": "6,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1050.0, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 87011.93, "v": "87,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,23 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 69948.8, "v": "69,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17063.13, "v": "17,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 308.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.61}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 77387.45999999999, "v": "77,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37948.340000000004, "v": "37,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37287.12, "v": "37,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.18}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2152.0, "v": "2,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 41783.0, "v": "41,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,95 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 41783.0, "v": "41,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 21841.97, "v": "21,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,07 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "55.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21841.97, "v": "21,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}