{"gmina": "Daleszyce", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Daleszyce", "kod_gus": "052615204000", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "podregion_eurostat": "PL721", "ludnosc": "15'688", "budzet": {"dochody": "80,59 mln z\u0142", "wydatki": "83,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 60690354.68000002, "dane1": 55971461.91999997, "dane2": 55971461.91999997, "dane3": 4718892.76000005}, {"label": "2017", "dane0": 70980098.01, "dane1": 70315258.86999999, "dane2": 70315258.86999999, "dane3": 664839.1400000155}, {"label": "2018", "dane0": 74318339.39999998, "dane1": 74545802.9, "dane2": 74318339.39999998, "dane4": 227463.5000000298}, {"label": "2019", "dane0": 80587309.57000002, "dane1": 83927016.60999997, "dane2": 80587309.57000002, "dane4": 3339707.039999947}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14077137.07, "dane1": 17943132.120000005}, {"label": "2017", "dane0": 14803040.980000002, "dane1": 20044585.790000003}, {"label": "2018", "dane0": 15190588.010000002, "dane1": 20993519.409999996}, {"label": "2019", "dane0": 16292647.060000002, "dane1": 20557493.270000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "833,74 tys z\u0142", "wydatki": "801,87 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.71889276000005}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.71889276000005}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6648391400000155}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6648391400000155}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2274635000000298}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2274635000000298}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.339707039999947}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.339707039999947}], "dochod_ue": "6,68 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "165,67 mln z\u0142", "gmina_pc": "10560.4 z\u0142", "powiat": "32,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "2089.9 z\u0142", "wojewodztwo": "13,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "996,91 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,88 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,19 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 16292647.060000002, "wydatki": 20557493.270000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-14", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "110118922.90", "WARTOSC": "143465080.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt zlokalizowany zosta\u0142 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim, w granicach administracyjnych gminy Daleszyce, kt\u00f3ra obj\u0119ta jest zasi\u0119giem Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach Projektu rozbudowany zostanie odcinek drogi woj. nr 764 od granicy m. Kielce do granicy gm. Daleszyce z gm. Rak\u00f3w. W ramach inwestycji prowadzone b\u0119d\u0105 roboty drogowe (przebudowa obecnych odcink\u00f3w jezdni oraz budowa obwodnic m. Suk\u00f3w oraz Daleszyce) oraz bran\u017cowe (instalacje, obiekty mostowe, infrastruktura techniczna, itp.). Realizacja projektu usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne m. Kielce z terenami podmiejskimi i gminami o\u015bciennymi (Daleszyce, Morawica), kt\u00f3re poprzez przedmiotow\u0105 drog\u0119, zyskaj\u0105 sprawniejsze i bezpieczniejsze bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie ze stolic\u0105 woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz ca\u0142ym obszarem funkcjonalnym miasta Kielce. Przedmiotowy odcinek, kt\u00f3rego modernizacja zako\u0144czy si\u0119 w sierpniu 2019 roku, b\u0119dzie stanowi\u0142 nowoczesne po\u0142\u0105czenia z DK nr 73, poprzez odcinek DW 764 znajduj\u0105cy si\u0119 na obszarze Gminy Kielce. Istotny jest fakt, i\u017c przedmiotowy projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszego zamierzenia inwestycyjnego pn. \"Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 764 w Kieleckim Obszarze Funkcjonalnym (KOF)\" realizowanego wsp\u00f3lnie przez Gmin\u0119 Kielce oraz Wojew\u00f3dztwo \u015awi\u0119tokrzyskie w ramach projektu zintegrowanego. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zaznaczy\u0107, i\u017c przedmiotowa droga po\u015brednio,poprzez korytarze dr\u00f3g krajowych zostanie w\u0142\u0105czona w struktur\u0119 sieci TEN-T. Przewiduje si\u0119, i\u017c dodatkowym efektem inwestycji b\u0119dzie roz\u0142adowanie ruch pojazd\u00f3w centrum Kielc, wynikaj\u0105ce z usprawnienia przep\u0142ywu pojazd\u00f3w w obszarze inwestycji. G\u0142\u00f3wnymi u\u017cytkownikami drogi b\u0119d\u0105 zatem w pierwszej kolejno\u015bci mieszka\u0144cy obszaru KOF korzystaj\u0105cy z niej w codziennej komunikacji, a tak\u017ce osoby podr\u00f3\u017cuj\u0105ce w tym obszarze dla kt\u00f3rych droga ta stanowi\u0107 b\u0119dzie tranzyt do sieci dr\u00f3g krajowych, w tym sieci\u0105 TEN-T. W ramach projektu wybudowane zostanie 10,60 km nowych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich oraz przebudowanych zostanie 11,60 km dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 764 na odcinku: granica miasta Kielce - granica gminy Daleszyce wraz z budow\u0105 obwodnic m. Suk\u00f3w i Daleszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7019.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-05-31", "DOFINANSOWANIE": "7325635.35", "WARTOSC": "12280556.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy Daleszyce poprzez zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci oczyszczalni i popraw\u0119 standard\u00f3w jako\u015bciowych funkcjonowania systemu dzi\u0119ki modernizacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Daleszycach. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 4.3 Gospodarka wodno\u015bciekowa w ramach RPOW\u015a 2014-2020, tj. \u201eZwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych\u201d. Dzia\u0142ania obj\u0119te projektem przyczyni\u0105 si\u0119 do zapewnienia bezpiecznego oczyszczania \u015bciek\u00f3w odbieranych od mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na przebudowie i rozbudowie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia jej przepustowo\u015bci do 950 m3 na dob\u0119 oraz rozwi\u0105zaniu problemu gospodarki osadowej. Okres realizacji projektu: 05.2016-12.2019. 98% RLM korzysta z sieci kan. sanit. w aglom. Daleszyce i 84% w aglom. Marzysz. Projekt realizowany na terenie aglomeracji Daleszyce 4 940 RLM uj\u0119ty w zaktualizowanej KPO\u015aK i Master Planie. Wpisuje si\u0119 w Program ochrony \u015brodowiska W\u015a w priorytet Zasoby wodne i gospodarka wodna (ZW). W zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania projektu nie wyst\u0119puj\u0105 obszary dotkni\u0119te zagro\u017ceniem powodziowym. Przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w b\u0119dzie wynosi\u0107 950 m3/d. Wnioskodawca jest w trakcie opracowywania dokumentacji technicznej, po czym uzyska wymagane prawem pozwolenia. Wska\u017aniki: Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu [RLM]-4745 , Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych-1szt. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM]-4745", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Daleszycach, Gmina Daleszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 466.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7082911.60", "WARTOSC": "8667924.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie miejsko-wiejskiej Daleszyce przez modernizacj\u0119 i termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej gminy oraz obni\u017cenie emisji substancji szkodliwych do powietrza dzi\u0119ki wykorzystaniu OZE. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Wybrany wykonawca inwestycji b\u0119dzie odpowiedzialny za przygotowanie projekt\u00f3w budowlanych na podstawie koncepcji funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowej. Taki spos\u00f3b realizacji inwestycji nie wymaga od inwestora posiadania pozwole\u0144 na budow\u0119 na etapie aplikowania o dotacj\u0119. Cele te zostan\u0105 zrealizowane poprzez nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: produkty 1. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 0 2. liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/ doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 0 3. liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinalizowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 0 4. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 9 Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 14250 Rezultaty 6. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwo) - 0 7. Liczba utrzymanych miejsc pracy - 0 8. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 0 9. Szacunkowy roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 1579,66 10. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 4 817 895,22 Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w - 14 450,50. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 14 137,33 Okres realizacji projektu:01.02.2017 - 30.11.2019 Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dla osi 6 RPO W\u015a 2014 - 2020 tj. Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze KOF", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "\"Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 poprzez termomodernizacj\u0119, modernizacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 energetycznych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej z wykorzystaniem OZE na obszarze Gminy Daleszyce w ramach ZIT.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 451.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3382006.89", "WARTOSC": "8319736.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie CBR nastawionego na opracowywanie produkt\u00f3w z zakresu zasobooszcz\u0119dnego budownictwa, kt\u00f3re b\u0119dzie opracowa\u0142o i przygotowywa\u0142o do wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego tynku cienkowarstwowego i kleju do systemu docieple\u0144 w wyniku przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych, opracowaniu zaawansowanej i innowacyjnej technologii produkcji, przy wykorzystaniu kadry naukowej oraz infrastruktury badawczo-rozwojowej nowo powsta\u0142ego CBR sfinansowanego w ramach projektu. Projekt jest zgodny z celem Osi Pr. I \u2013 Innowacje i nauka. Projekt jest zgodny z Celem Dzia\u0142ania 1.2 - Badania i rozw\u00f3j w sektorze \u015bwi\u0119tokrzyskiej przedsi\u0119biorczo\u015bci. Projekt wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego Zasobooszcz\u0119dne Budownictwo. Projekt realizuje wska\u017aniki: - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niep. [szt.] -1, - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niep. [szt.] -1, - Liczba wspartych laboratori\u00f3w badawczych [szt.] -1, - Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R [szt.] -1, - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] - 4 937 730,07, - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) [przedsi\u0119biorstwa] -1, - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) [przedsi\u0119biorstwa] 1, - Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi (CI 26) [przedsi\u0119biorstwa] -1, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] -1, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 3, - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] - 2, - Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wyk. wspartej infr. badawczej [szt.] - 1, - Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infr. Bad. [szt.] - 1.", "BENEFICJENT": "CREATIVE AND FUTURE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo Rozwojowego nastawionego na opracowywanie produkt\u00f3w z zakresu zasobooszcz\u0119dnego budownictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48500000.00", "WARTOSC": "140638037.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany w ramach 3 zada\u0144 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, na terenie miasta Kielce oraz powiat\u00f3w: starachowickiego (gminy: Brody I\u0142\u017ceckie, W\u0105chock, Mirzec), skar\u017cyskiego (gminy: Skar\u017cysko-Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w, \u0141\u0105czna) i kieleckiego (gminy: Zagna\u0144sk, Mas\u0142\u00f3w, Daleszyce). Wszystkie gminy, na obszarze kt\u00f3rych b\u0119dzie realizowany projekt s\u0105 zgazyfikowane. Projekt ma znaczenie ponadregionalne. Realizacja zaplanowanych inwestycji ma istotne znaczenie techniczne \u2013 wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa eksploatacji sieci gazowej i bezpiecze\u0144stwo dostaw, oraz ekonomiczne \u2013 zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzrostu dystrybucji gazu w rejonie Kielc (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie) i znacz\u0105co u\u0142atwi dystrybucj\u0119 gazu w kierunku wojew\u00f3dztw: mazowieckiego i \u0142\u00f3dzkiego (oddzia\u0142ywanie po\u015brednie). Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Celem bezpo\u015brednim przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zapewnienie bezpiecze\u0144stwa zaopatrzenia w paliwo gazowe odbiorc\u00f3w na obszarze podlegaj\u0105cym Zak\u0142adowi PSG sp. z o.o. w Kielcach oraz umo\u017cliwienie pokrycia rosn\u0105cego zapotrzebowania na gaz w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz na terenie s\u0105siaduj\u0105cych wojew\u00f3dztw. W ramach niniejszego projektu przewiduje si\u0119 uzyskanie 4 funkcjonalno\u015bci inteligentnej infrastruktury tj. elastyczno\u015b\u0107, kosztowo-efektywna i bezpieczna eksploatacja, akceptacja innych paliw gazowych, inteligentne wykorzystanie gazu. \u0141\u0105cznie w ramach projektu zostanie wybudowane ok. 64,13 km sieci gazowej oraz dwie stacje redukcyjno-pomiarowe ( po 1 stacji I i II stopnia).", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa gazoci\u0105gu relacji Lubienia \u2013 Mas\u0142\u00f3w oraz gazoci\u0105gu relacji M\u00f3jcza \u2013 Kielce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2560011.42", "WARTOSC": "6155998.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy Daleszyce poprzez rozbudow\u0119 systemu kanalizacji sanitarnej w Gminie Daleszyce. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 4.3 Gospodarka wodno\u015bciekowa w ramach RPOW\u015a 2014-2020, tj. \u201eZwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych\u201d. Dzia\u0142ania obj\u0119te projektem przyczynia si\u0119 do zapewnienia bezpiecznego przesy\u0142u \u015bciek\u00f3w do oczyszczalni. Projekt obejmuj\u0119 budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach Suk\u00f3w oraz Kran\u00f3w, oraz jako cz\u0119\u015b\u0107 niekwalifikowalna wdro\u017cenie systemu GIS oraz monitorowania sieci wodoci\u0105gowej na planowanym terenie inwestycji kanalizacyjnej. Okres realizacji projektu: 01.2018-11.2020. 98% RLM korzysta z z sieci kan. sanit. w aglom. Daleszyce i 84% w aglom. Marzysz. Projekt realizowany na terenie aglomeracji Marzysz 7 665 RLM i aglomeracja Daleszyce 4 940 RLM uj\u0119ty w zaktualizowanej KPO\u015aK i Master Planie. Wpisuje si\u0119 w Program ochrony \u015brodowiska W\u015a w priorytet Zasoby wodne i gospodarka wodna (ZW). W zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania projektu nie wyst\u0119puj\u0105 obszary dotkni\u0119te zagro\u017ceniem powodziowym. Wska\u017aniki: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej (km) \u2013 7,82; Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (RLM) \u2013 730.", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej oraz modernizacja sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Suk\u00f3w i Kran\u00f3w w Gminie Daleszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2551033.75", "WARTOSC": "5715102.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Inwestycja zak\u0142ada utworzenie laboratorium badawczo-rozwojowego w firmie Furmanek Renewal, kt\u00f3ra prowadzi\u0107 b\u0119dzie badania w zakresie wykorzystywania technik laserowych w renowacji obiekt\u00f3w zabytkowych. W ramach inwestycji, przy wsparciu funduszy unijnych, Wnioskodawca zakupi aparatur\u0119 badawcz\u0105, kt\u00f3ra umo\u017cliwi opracowanie oraz wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych technologii oraz us\u0142ugi w zakresie renowacji i konserwacji zabytk\u00f3w. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy Furmanek Renewal w sferze badawczo-rozwojowej m.in. poprzez zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R, zwi\u0119kszenie kadry pracownik\u00f3w naukowych oraz rozwini\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami naukowymi, a tak\u017ce w sferze komercyjnej poprzez udoskonalenie procesu czyszczenia powierzchni zabytkowych. Budowa laboratorium pozwoli Wnioskodawcy wzmocni\u0107 swoj\u0105 pozycje na rynku poprzez wdra\u017cania w\u0142asnych, innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki gospodarczej.", "BENEFICJENT": "FURMANEK RENEWAL SP. Z O.O. S.K.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci badawczej w firmie Furmanek Renewal poprzez utworzenie laboratorium badawczo-rozwojowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2164673.50", "WARTOSC": "4390974.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych. Prace badawcze polega\u0142y na opracowaniu unikalnej technologii renowacji i konserwacji zabytk\u00f3w. Dzi\u0119ki wprowadzeniu tej technologii us\u0142ugi konserwatorskie oferowane przez sp\u00f3\u0142k\u0119 FURMANEK RENEWAL zyskaj\u0105 now\u0105 jako\u015b\u0107: b\u0119d\u0105 wykonywane szybciej, umo\u017cliwi\u0105 czyszczenie obiekt\u00f3w bez ryzyka naruszenia ich struktury i wyeliminuj\u0105 czynnik ludzki. Obecnie firma FURMANEK RENEWAL stosuje technologie laserowe, kt\u00f3re s\u0105 nowo\u015bci\u0105 na rynku, stosowan\u0105 przez nielicznych konkurent\u00f3w z bran\u017cy. Jednak\u017ce proces ten jest wykonywany manualnie i wymaga zaanga\u017cowania personelu i zapewnienia specjalistycznych \u015brodk\u00f3w ochrony zdrowia i \u017cycia. Ponadto proces laserowego czyszczenia jest powolny i pracoch\u0142onny, a cz\u0119ste problemy wynikaj\u0105ce z niedoskona\u0142o\u015bci procesu wynikaj\u0105 z niedoskona\u0142o\u015bci ludzkich zmys\u0142\u00f3w, problemu z zachowaniem sta\u0142ej odleg\u0142o\u015bci g\u0142owicy laserowej od detalu oraz z zachowaniem warunku prostopad\u0142o\u015bci wi\u0105zki. Innowacyjna technologia renowacji i konserwacji zabytk\u00f3w, wykorzystuj\u0105ca skanowanie 3D, planowanie trajektorii dla robota oraz zrobotyzowany proces czyszczenia laserowego jest us\u0142ug\u0105 innowacyjn\u0105 i niestosowan\u0105 obecnie na rynku i eliminuje w/w niedoskona\u0142o\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.10.2017 - 31.12.2018 r. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w: Etap 1: Wybudowanie zespo\u0142u pracowni do konserwacji i renowacji zabytk\u00f3w. Etap 2: Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - wyposa\u017cenie zespo\u0142u pracowni do konserwacji i renowacji zabytk\u00f3w. Realizacja projektu wynika zar\u00f3wno z prorozwojowej polityki zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki FURMANEK RENEWAL, jak i ch\u0119ci zaspokojenia oczekiwa\u0144 na rynku na innowacyjne us\u0142ugi renowacji i konserwacji powierzchni zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FURMANEK RENEWAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii w przedsi\u0119biorstwie FURMANEK RENEWAL w zakresie renowacji zabytk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "2097935.46", "WARTOSC": "3552783.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy Daleszyce poprzez rozbudow\u0119 systemu kanalizacji sanitarnej w Gminie Daleszyce. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 4.3 Gospodarka wodno\u015bciekowa w ramach RPOW\u015a 2014-2020, tj. \u201eZwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych\u201d. Dzia\u0142ania obj\u0119te projektem przyczynia si\u0119 do zapewnienia bezpiecznego przesy\u0142u \u015bciek\u00f3w do oczyszczalni. Projekt obejmuj\u0119 budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach Suk\u00f3w oraz Kran\u00f3w, oraz przebudow\u0119 odcina wodoci\u0105gu na planowanym terenie inwestycji kanalizacyjnej. Okres realizacji projektu: 12.2018-12.2021. 82% RLM korzysta z z sieci kan. sanit. w aglomeracji Marzysz. Projekt realizowany na terenie aglomeracji Marzysz 7 665 RLM uj\u0119ty w zaktualizowanej KPO\u015aK i Master Planie. Wpisuje si\u0119 w Program ochrony \u015brodowiska W\u015a w priorytet Zasoby wodne i gospodarka wodna (ZW). W zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania projektu nie wyst\u0119puj\u0105 obszary dotkni\u0119te zagro\u017ceniem powodziowym. Wska\u017aniki: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej (km) \u2013 6,65; Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (RLM) \u2013 250.", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa sieci wodno-kanalizacyjnej w Aglomeracji Marzysz, Gmina Daleszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1980000.00", "WARTOSC": "4428000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie infrastruktury badawczo-rozwojowej s\u0142u\u017c\u0105cej opracowaniu technologii modernizacji/produkcji naczep m.in. do przewozu szk\u0142a i p\u0142yt betonowych pod k\u0105tem optymalizacji warunk\u00f3w transportu tj. m.in. u\u017cycia materia\u0142\u00f3w l\u017cejszych, wytrzymalszych, jak r\u00f3wnie\u017c technik konstrukcji, \u0142\u0105czenia element\u00f3w w celu poprawienia parametr\u00f3w \u0142adowno\u015bci, efektywno\u015bci transportu. Realizacja projektu obejmuje wybudowanie hali oraz jej wyposa\u017cenie w aparatur\u0119 badawcz\u0105 i utworzenie stanowisk badawczo-pomiarowych. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach 2 etaty. Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w (CI 6) - 2 448 000,00 z\u0142. Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury B+R - 1. Termin realizacji do ko\u0144ca 2020 r.", "BENEFICJENT": "TRUCK POLAND ALBERT FURMANEK, WIKTOR FURMANEK S.C.", "TYTUL": "Utworzenie zaplecza badawczo-rozwojowego firmy TRUCK POLAND Albert Furmanek, Wiktor Furmanek s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1864345.53", "WARTOSC": "2193347.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na przeprowadzeniu kompleksowej modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego obejmuj\u0105cego 814 szt. lamp o\u015bwietleniowych na terenie gminy Daleszyce w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach: Daleszyce, Kran\u00f3w, Niestach\u00f3w, Suk\u00f3w, M\u00f3jcza, Marzysz, Bork\u00f3w, Kom\u00f3rki, Szczecno, Trzemosna ,S\u0142opiec, Dank\u00f3w, Smyk\u00f3w, Sierak\u00f3w, Niwy, Cis\u00f3w, Wide\u0142ki, oraz instalacji systemu sterowania o\u015bwietleniem. Istniej\u0105ce urz\u0105dzenia o\u015bwietlenia ulicznego s\u0105 urz\u0105dzeniami energoch\u0142onnymi, niejednokrotnie montowanymi w latach 1980-1990. Nie posiadaj\u0105 odpowiednich zabezpiecze\u0144 wymaganych aktualnymi normami dotycz\u0105cymi wymaganej si\u0142y \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a jak i zapotrzebowania energetycznego. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym zachodzi konieczno\u015b\u0107 wymiany o\u015bwietlenia na nowoczesne lampy energooszcz\u0119dne zmniejszaj\u0105ce zapotrzebowanie energetyczne jednocze\u015bnie zmniejszaj\u0105ce emisje gaz\u00f3w cieplarnianych. Wska\u017anikami projektu b\u0119dzie : modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego obejmuj\u0105ca 814 szt. lamp o\u015bwietleniowych; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii w wyniku realizacji projektu - 169,31 Mwh/rok; redukcja emisji CO2 tona/rok 169,30. Cele projektu s\u0105 zgodne z celami RPO W\u015a na lata 2014-2020 w ramach osi priorytetowej Osi \u201e6. Rozw\u00f3j miast\u201d Priorytet inwestycyjny 4 e promowanie strategii niskoemisyjnych dla wszystkich rodzaj\u00f3w terytori\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla obszar\u00f3w miejskich, w tym wspieranie zr\u00f3wnowa\u017canej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej i dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych maj\u0105cych oddzia\u0142ywanie \u0142agodz\u0105ce na zmiany klimatu. Projekt odnosi si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych priorytetu III w RPO W\u015a 2014- 2020: - Obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza na obszarze KOF, Zgodnie z Szczeg\u00f3\u0142owym Opisem Priorytet\u00f3w Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego (RPO W\u015a) na lata 2014-2020 w zakresie Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego przedmiotowy projekt wpisuje si\u0119 w Dzia\u0142anie 6.2", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "Wsparcie gospodarki niskoemisyjnej poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego ZIT KOF na obszarze Gminy Daleszyce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1569839.71", "WARTOSC": "2377771.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt obejm. dzia\u0142.inwest. (modernizacja, adaptacja i doposa\u017cenie) w istniej. oup, w msc. Wide\u0142ki, gm. Daleszyce oraz prace porz\u0105dkowe i piel\u0119gnacyjne na otaczaj\u0105cym terenie. Ma on na celu przekszta\u0142cenie starego budynku po szkole podst. w centrum edukacji ekolog., przez nadanie mu nowych funkcji i dostosowanie do obowi\u0105z.przepis\u00f3w oraz zatrzymanie procesu degradacji \u015brod. na terenie przyleg\u0142ym. W ramach projektu nast\u0105pi: remont budynku: wymiana okien i drzwi, zamontowanie przydomowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, zagosp. pomieszcze\u0144, adaptacja dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142n. i wyposa\u017cenie. Ponadto: docieplenia \u015bcian i pod\u0142\u00f3g, modernizacja instalacji C.O i C.W.U. Przebudow. b\u0119d\u0105 klatki schodowe i istniej\u0105cy taras, \u0142\u0105cznik, dodane zostanie przeszklenie. Planowany jest monta\u017c paneli fotowolt. na dachu. Na otaczaj\u0105cym terenie stworzona zostanie infrastr. towarzysz\u0105ca: miejsca parkingowe, o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne,wiata, uregul. i uporz\u0105dk. zieleni. Cele projektu s\u0105 zgodne z celami RPO W\u015a na lata 2014-2020 w ramach osi 6 - Rozw\u00f3j miast: Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 wykorzystania zasob\u00f3w przyrodniczych KOF. Projekt jest zgodny z zakresem pomocy przewidzianym dla tej osi. Realizuje jej za\u0142o\u017cenia w zwi\u0105zku ze zwi\u0119ksz. efektywn. wykorzystania zasob\u00f3w przyrod. W wyniku realizacji projektu, przez remont i adaptacj\u0119 istniej\u0105cego budynku, utworz. zostanie o\u015brodek edukacji ekologicznej na terenie cennym przyrodniczo. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez wska\u017a.: 1.Produktu: l. o\u015brodk\u00f3w prowadz. Dzia\u0142al.w zakresie edukacji ekolog.obj\u0119tych wsparciem [szt.]-1,00;l. projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinalizowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os. z niepe\u0142nospraw.-0;l. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-0;l. obiekt\u00f3w dostos. do potrzeb os. z niepe\u0142nospraw.-0 2.Rezultatu:l. nowo utworzonych miejsc pracy-0;wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)-0;l. utrzymanych miejsc pracy-0;l.os\u00f3b korzystaj\u0105cych z o\u015brodk\u00f3w edukacji ekolog.-1000,00", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "\"Modernizacja i doposa\u017cenie o\u015brodka prowadz\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 edukacji ekologicznej w miejscowo\u015bci Wide\u0142ki na terenie Gminy Daleszyce.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1390346.23", "WARTOSC": "3475426.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej dla firmy Zychowicz Sp. z o. o. Przetw\u00f3rstwo Mi\u0119sa Sp. K o mocy zainstalowanej 614,25 kWp. Instalacja zlokalizowana b\u0119dzie na dachach budynk\u00f3w przemys\u0142owych oraz na przyleg\u0142ych dzia\u0142kach. W sk\u0142ad farmy fotowoltaicznej wchodzi\u0107 b\u0119dzie 2275 modu\u0142\u00f3w o mocy 270 Wp, 22 szt. inwerter\u00f3w i 7 szt. rozdzielni R-PV nN. Montowane urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 fabrycznie nowe. Projekt jest zgodny z celami RPO W\u015a 2014-2020, szczeg\u00f3lnie osi III i dzia\u0142ania Efektywna i zielona energia Dzia\u0142ania 3.1 Wytwarzanie i dystrybucja energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych gdy\u017c przewiduje zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Prace przygotowawcze i projektowe odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w IV kwartale 2017 r. Decyzje/zezwolenia uzyskane b\u0119d\u0105 IV kwartale 2017 r. i I kwartale 2018 r. Rozpocz\u0119cie realizacji rzeczowej projektu nast\u0105pi w I kwartale 2018 roku, natomiast zako\u0144czenie realizacji rzeczowej projektu i zako\u0144czenie finansowe projektu przewiduje si\u0119 na IV kwarta\u0142 2018 r. Wydatki poniesione og\u00f3\u0142em na realizacj\u0119 projektu wynios\u0105 3 475 426,50 z\u0142, z czego 2 085 080,27 z\u0142 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y \u015brodki w\u0142asne natomiast kwot\u0119 1 390 346,23 z\u0142 b\u0119dzie stanowi\u0107 dotacja. Instalacja fotowoltaiczna montowana b\u0119dzie na dachach budynk\u00f3w przemys\u0142owych oraz na przyleg\u0142ych dzia\u0142kach. Instalacja zosta\u0142a tak zaprojektowana aby w ca\u0142o\u015bci zaspokaja\u0107 zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa. Nawet w przypadku zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 na bie\u017c\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 mo\u017cliwa b\u0119dzie sprzeda\u017c nadwy\u017cek na rynku. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] - 618,65 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe] - 0,61. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] - 493,68.", "BENEFICJENT": "ZYCHOWICZ SP Z O. O. PRZETW\u00d3RSTWO MI\u0118SA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez instalacj\u0119 paneli fotowoltaicznych \u2013 ZYCHOWICZ SP. Z O. O. PRZETW\u00d3RSTWO MI\u0118SA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1156639.20", "WARTOSC": "1360752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 80 os\u00f3b niesamodzielnych ( w tym min.54K) w tym 6ON (3K) z terenu gminy Daleszyce poprzez tworzenie nowych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w 5 Klubach Seniora zapewniaj\u0105cych opiek\u0119 dzienn\u0105 do 31 grudnia2021r. Gr.doc. \u2013 80os. niesamodz. (54k) w tym 6 ON (3K).Dob\u00f3r UP zgodny z demografi\u0105 a w wyniku analizy nie stwierdzono wyst\u0119powania barier r\u00f3wn. W ramach projektu realizacja zada\u0144: Zad.1. Indyw. us\u0142ugi doradcze Zad. 2. Grupowe programy edukacyjno-warsztatowe Zad. 3. Integracja pokoleniowa Kwota dofinan: 1253232,00z\u0142 w tym WW:107520,00z\u0142 Okres realiz. 01.2020-12.2021, teren nie zdefiniowany jako OSI.Gm.Daleszyce", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "GMINA DALESZYCE PRZYJAZNA SENIOROM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1130599.99", "WARTOSC": "1330117.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "P b\u0119dzie realiz. w partnerstwie z podmiot. ekonom. spo\u0142. na terenie gm. Daleszyce w okresie od 1.07.2019 roku do 30.06.2021 roku (24 miesi\u0105ce). Celem jest wzrost aktywn.i spo\u0142. i zawodow. mieszka\u0144. gm. Daleszyce, zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. poprzez kompleks. podej\u015bcie do UP oraz organiz.kurs\u00f3w zawodow., kt\u00f3re wzmocni\u0105 ich szans\u0119 na rynku pracy i przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejsz.lub wyeliminow. zdiagnozow. problem\u00f3w. Efekt realiz. P wzgl\u0119dem ka\u017cdego UP b\u0119dzie mierzony w dw\u00f3ch wymiar. funkcjonow.: spo\u0142. oraz zatrudnieniow. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1.294.117,64z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 194.117,65z\u0142 co stanowi 15,03%. Kwota dofinansowania: 1.099.999,99 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 uczestnika: 43.137,25z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 215.686,27z\u0142 (20% koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA DALESZYCE/MIEJSKO - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W DALESZYCACH", "TYTUL": "Elastyczni na rynku pracy w Daleszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1063523.06", "WARTOSC": "1651137.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy Daleszyce poprzez modernizacje oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Marzysz zwi\u0105zana z przebudow\u0105 systemu AKPiA wraz z wymian\u0105 urz\u0105dze\u0144 technologicznych w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 4.3 Gospodarka wodno\u015bciekowa w ramach RPOW\u015a 2014-2020, tj. \u201eZwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych\u201d. Dzia\u0142ania obj\u0119te projektem przyczyni\u0105 si\u0119 do zapewnienia bezpiecznego oczyszczania \u015bciek\u00f3w odbieranych od mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na przebudowie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w celu przywr\u00f3cenia jej przepustowo\u015bci projektowanej, zastosowanie nowoczesnego procesu kontrolnego oraz zapewnienie urz\u0105dze\u0144 rezerwowych. Okres realizacji projektu: 12.2018- 03.2020. Projekt realizowany na terenie aglomeracji Marzysz 7 665 RLM uj\u0119ty w zaktualizowanej KPO\u015aK i Master Planie. Projekt wpisuje si\u0119 w Program ochrony \u015brodowiska W\u015a w priorytet Zasoby wodne i gospodarka wodna (ZW). W zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania projektu nie wyst\u0119puj\u0105 obszary dotkni\u0119te zagro\u017ceniem powodziowym. Przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w b\u0119dzie wynosi\u0107 950 m3/d. Wska\u017aniki: Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu [RLM]- 7 665; Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych-1szt.; Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM]- 4 935", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w msc. Marzysz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1013705.18", "WARTOSC": "1357606.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia na poziomie podstawowym poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cej plac\u00f3wki edukacyjnej msc. Sierak\u00f3w. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 7.4 \u201eRozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej\u201d w ramach RPOW\u015a 2014-2020. Obecnie szko\u0142a w Sierakowie posiada zbyt ma\u0142o sal dydaktycznych, nie posiada sali do \u0107wicze\u0144 przez co uczniowie korzystaj\u0105 z korytarza, kt\u00f3ry jest r\u00f3wnie\u017c szatni\u0105. W plac\u00f3wce brakuje r\u00f3wnie\u017c odpowiedniego zaplecza sanitarnego a ponadto w kwietniu 2007r. budynek uleg\u0142 cz\u0119\u015bciowemu spaleniu. Dzieci ucz\u0105 si\u0119 w zbyt ma\u0142ych salach a potrzeba rozbudowy ma r\u00f3wnie\u017c pod\u0142o\u017ce inicjatywy oddolnej. Bez zmiany infrastruktury dalsze kontynuowanie edukacji w tej plac\u00f3wce nie b\u0119dzie mo\u017cliwe. Coroczne kontrole SANEPID oraz Stra\u017cy Po\u017carnej stawiaj\u0105 wymogi nie do spe\u0142nienia bez rozbudowy. Analiza demograficzna tego terenu wskazuje na ci\u0105g\u0142y wzrost liczby ludno\u015bci na tym terenie. Ze szko\u0142y korzystaj\u0105 dzieci z dw\u00f3ch msc. Sierak\u00f3w i Smyk\u00f3w. Zakres inwestycji: obejmuje dobudow\u0119 do istniej\u0105cego budynku sali do \u0107wicze\u0144 gimnastycznych oraz 3 sal lekcyjnych wraz z wyposa\u017ceniem matem-przyrod., korytarza i zaplecza sanitarnego. Budynek b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Rozbudowa szko\u0142y w Sierakowie ma doprowadzi\u0107 do o\u017cywienia, poprawy funkcjonalno\u015bci, estetyki, wygody u\u017cytkowania, podniesienia jako\u015bci nauczania, innowacyjno\u015bci metod pedagogicznych poprzez wzbogacenie oferty edukacyjnej, wychowawczej i opieku\u0144czej szko\u0142y. Osi\u0105gni\u0119tym celem b\u0119dzie tez zaspokojenie oczekiwa\u0144 ze strony spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy z obszar\u00f3w wiejskich. Wska\u017aniki: L. wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej -1. L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u20131, Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 91 osoby.", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej w Sierakowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "797530.00", "WARTOSC": "1226216.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Zakres planowanej inwestycji to zakup trzech bramowych frezarek narz\u0119dziowych, jak r\u00f3wnie\u017c bramowego plotera przemys\u0142owego. projekt jest zgodny z Dzia\u0142aniem 2.5 oraz wska\u017anikami 1) Liczba projekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1; 2) Liczba projekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy - 1; 3) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1; 4)Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 8; Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 1. Izolacja rdzenia transformatora jest bardzo wa\u017cn\u0105 sk\u0142adow\u0105 transformatora.Polega ona na ca\u0142kowitym odizolowaniu rdzenia czyli serca transformatora, od jego obudowy oraz wszystkich innych element\u00f3w stanowi\u0105cych potencjalne \u017ar\u00f3d\u0142o przebicia elektrycznego. U\u017cywa si\u0119 do tego celu najlepszych materia\u0142\u00f3w izolacyjnych na \u015bwiecie dost\u0119pnych obecnie na rynku. Innowacyjno\u015b\u0107 maszyn, kt\u00f3re zamierzamy zakupi\u0107 w ramach projektu stanowi\u0105 innowacyjno\u015b\u0107,kt\u00f3ra jest stosowana na \u015bwiecie przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 2 lata. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym nasz projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142anie 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP poprzez zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP .Nasz projekt dotyczy innowacji produktowej, poniewa\u017c wprowadzamy na rynek nowy produkt tj. izolacja rdzeni transformator\u00f3w o zdecydowanie ulepszonej technologii, gabarytowo wi\u0119kszy ni\u017c dotychczas, wykonany z wi\u0119ksz\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 i precyzj\u0105.Projekt b\u0119dzie mie\u0107 pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska , gdy\u017c nowoczesne maszyny CNC uzyskuj\u0105 du\u017ce oszcz\u0119dno\u015bci i bezpiecze\u0144stwo dla \u015brodowiska naturalnego. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na polityk\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, poniewa\u017c do promocji i sprzeda\u017cy produkt\u00f3w oferowanych w wyniku realizacji projektu b\u0119d\u0105 wykorzystywane narz\u0119dzia gospodarki elektronicznej. Dzi\u0119ki obs\u0142ugiwaniu maszyn sterowanych numerycznie, nast\u0105pi wzrost \u015bwiadomo\u015bci technologicznej pracownik\u00f3w", "BENEFICJENT": "ALICJA LISOWSKA PPUH \u201eFORTECH\u201d", "TYTUL": "Zakup i wprowadzenie na rynek innowacyjnych maszyn \u017ar\u00f3d\u0142em sukcesu firmy FORTECH na \u015bwiatowym rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "793815.84", "WARTOSC": "1220491.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenia na rynek nowej us\u0142ugi w postaci ci\u0119cia wyrob\u00f3w wielkogabarytowych z metalu za pomoc\u0105 wody . Us\u0142uga b\u0119dzie innowacyjna na skal\u0119 Europejsk\u0105 co zosta\u0142o potwierdzone opini\u0105 o innowacyjno\u015bci. Cel zosatnie zrealizowany poprzez zakup Urz\u0105dzenia do ci\u0119cia strumieniem wody typu water- jet . Wprowadzona nowa us\u0142uga b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0142a min: \u2022 Zapewnienie wi\u0119kszej dok\u0142adno\u015bci wymiarowej wycinanych cz\u0119\u015bci w odniesieniu do innych konkurencyjnych us\u0142ug, dok\u0142adno\u015b\u0107 pozycjonowania g\u0142owicy tn\u0105cej na poziomie 0,05 mm \u2022 Us\u0142uga cechuje si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykonywania zar\u00f3wno pojedynczych element\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c kr\u00f3tkich (szybkich) serii. \u2022 Zapewnienie oferty rynkowej zar\u00f3wno w zakresie ci\u0119cia wyrob\u00f3w wielkogabarytowych (us\u0142uga ta nie jest dost\u0119pna na rynku) jak i cz\u0119\u015bci o niewielkich wymiarach Projekt wykazuje zgodno\u015bci zar\u00f3wno z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej konkurencyjna gospodarka, jak i dzia\u0142aniem 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPOW\u015a na lata 2014- 2020 tj. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, poprzez wprowadzenie innowacyjnego produktu na rynek. Projekt wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego - Przemys\u0142 Metalowo- Odlewniczy. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] -1, 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, 3. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, 4. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) [przedsi\u0119biorstwa] -1, 5. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] - 1, 6. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] - 1, 7. Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] - 1, 8. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 4.", "BENEFICJENT": "CONFRATE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnej us\u0142ugi w postaci obr\u00f3bki metali za pomoc\u0105 wody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "788422.85", "WARTOSC": "985528.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt pt:\u201dWzrost .....\u201d to przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3re wynika ze strategii rozwoju firmy i jest ju\u017c kolejnym dzia\u0142aniem maj\u0105cym na celu wzrost konkurencyjno\u015bci naszej firmy na rynku krajowym jak r\u00f3wnie\u017c pozwoli wprowadzi\u0107 nowe innowacyjne us\u0142ugi oraz innowacj\u0119 procesow\u0105 i tym samym umo\u017cliwi nam ekspansj\u0119 poza granice Polski (w 2015 roku nawi\u0105zali\u015bmy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z odbiorcami w Szwecji i Niemiec). Zakres projektu obejmuje zakup i monta\u017c innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do ci\u0119cia i obr\u00f3bki kamienia. Firma nasza posiada za\u015bwiadczenia o innowacyjno\u015bci planowanych do zakupu urz\u0105dze\u0144. Czas trwania projektu od 1X2016 r do 30IX2017r. Okres realizacji projektu zosta\u0142 oszacowany na podstawie analizy dost\u0119pnych rozwi\u0105za\u0144 oraz danych od potencjalnych wykonawc\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w miejsc.i Kran\u00f3w gmina Daleszyce, powiat kielecki woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie. Posiadamy umow\u0119 u\u017cyczenia na czas nieokre\u015blony nieruchomo\u015bci o powierz. 0,80 ha, zabudowanej hal\u0105 produkcyjn\u0105 \u2013o powierz. 680 mkw w obr\u0119bie kt\u00f3rej realizowany b\u0119dzie powy\u017cszy projekt. Ca\u0142kowite szacunkowe koszty zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu wynios\u0105 985528,56 PLN. W celu sfinansowania inwestycji pozyskamy kredyt bankowy - obecnie posiadamy promes\u0119 kredytow\u0105, kt\u00f3ra wraz z \u015brodkami z dotacji pozwoli na sfinansowanie inwestycji w planowanym zakresie, bud\u017cecie i czasie. Cele operacyjne to: 1. Wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w w 2018r. o 12-15% w stosunku do 2015r. 2. Wzrost wydajno\u015bci i poprawa jako\u015bci procesu obr\u00f3bki kamienia. 3. Obni\u017cenie zu\u017cycia energii elektrycznej i wody w 2018r. w procesie obr\u00f3bki kamienia. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Rezultatu: Wzrost zatrud. ..... (CI8) [EPC] - 3, w tym 3 m\u0119\u017cczyzn, L.wprowadz. inn.produktowych - 1 L.wprowadz. inn. procesowych - 1 Produktu: L. przed. otrzy. dotacj\u0119 - 1 L. przed.otrzy. wsparcie - 1 L. przed. obj.wsparciem w celu wpr. produkt\u00f3w nowych dla firmy - 1, L. przed. obj. wsparciem w celu wpr.produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1,", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KAMIENIARSKO US\u0141UGOWE \"POMAR\" S.C. KRZYWICKI KRZYSZTOF, KRZYWICKI WIES\u0141AW, KRZYWICKI MICHA\u0141", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Przedsi\u0119biorstwo Kamieniarsko-Us\u0142ugowe POMAR s.c. Krzywicki Krzysztof, Krzywicki Wies\u0142aw, Krzywicki Micha\u0142 poprzez zakup nowych, innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do ci\u0119cia i obr\u00f3bki kamienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.25}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "675655.73", "WARTOSC": "1468198.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest wyprodukowanie oraz wprowadzenie na rynek innowacyjnej w skali \u015bwiata szlifierki orbitalnej do rur i profili, co potwierdza opinia o innowcyjno\u015bci. Przedmiotem projektu jest budowa hali us\u0142ugowo-magazynowej wraz z pomieszczeniem socjalnym oraz biurem, a tak\u017ce zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 tj. tokarka CNC, ploter frezuj\u0105cy oraz oprogramowanie, s\u0142u\u017c\u0105cych do wyprodukowania oraz wprowadzenia na rynek innowacyjnego produktu. Szeroka analiza potrzeb, konkurencji, kt\u00f3ra zawarta zosta\u0142a w Biznes Planie, pokazuje zasadno\u015b\u0107 wsparcia realizacji inwestycji. Okres realizacji projektu: wrzesie\u0144 2018 do luty 2020 r. Ponadto celem projektu jest tak\u017ce zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, zgodnie z celem g\u0142\u00f3wnym dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a. Projekt jest zgodny z zapisami Umowy Partnerskiej, RPOW\u015a 2014-2020, SZOOP 2014-2020, celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej 2-Konkurencyjna gospodarka, Dzia\u0142aniem 2.5 RPOW\u015a 2014- 2020. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wp\u0142ynie na wzrost zatrudnienia w firmie- 4 etaty, co przyczyni si\u0119 zmniejszenie bezrobocia w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Projekt jest zgodny z zasadami horyzontalnymi UE. W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie innowacji informacyjno-komunikacyjnych (TIK). Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w produktu tj. Inwestycje (...) [CI 6], - 792 542,75, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku [CI 28] [szt.] -1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy [CI 29] [szt.] -1 , Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje [CI 2] [przedsi\u0119biorstwa] \u2013 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie [CI 1] [szt.] -1, a tak\u017ce wska\u017anik\u00f3w rezultatu tj. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] -1, LIczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] -1 , Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 4,w podziale na kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani.", "BENEFICJENT": "MEWAA EWA WOJCIECHOWSKA", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie nowego produktu- innowacyjnej szlifierki orbitalnej do rur i profili dla rozwoju przetw\u00f3rstwa przemys\u0142owego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-19", "DOFINANSOWANIE": "662355.00", "WARTOSC": "883349.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu bezpiecze\u0144stwa, zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup specjalistycznego samochodu stra\u017cackiego dla OSP w Niestachowie. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 4.1 Przeciwdzia\u0142anie skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz usuwanie ich skutk\u00f3w w ramach RPOW\u015a 2014-2020, tj. \u201e Zwi\u0119kszona skuteczno\u015b\u0107 przeciwdzia\u0142ania skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz w usuwaniu skutk\u00f3w katastrof\u201d. Obecnie OSP Niestach\u00f3w posiada stary samoch\u00f3d \u015bredni z 1986 r. (30 lat). Zakres inwestycji: wyposa\u017cenie jednostki w specjalistyczny. \u015aredni samoch\u00f3d ratowniczo\u2013ga\u015bniczy oraz wyposa\u017cenie specjalistyczne (pompa szlamowa wydajno\u015b\u0107 min.1500l, defibrylator, radiostacja, wyci\u0105garka elektryczna min. 5t). W obszarze dzia\u0142ania OSP znajduj\u0105 si\u0119 m.in.: Obszary Chronionego Krajobrazu, Natura 2000, obszary siedliskowe, zespo\u0142y przyrodniczo-krajobrazowe, obiekty zabytkowe, obiekty zwi\u0119kszonego ryzyka awarii przemys\u0142owych oraz zabezpieczania imprez masowych. W ostatnich 10 latach mia\u0142y miejsce susze i lokalne podtopiwenia, po\u017cary las\u00f3w i torfowisk. OSP Niestach\u00f3w nale\u017cy do KSRG od 1997 r., w latach 2013-2015 uczestniczy\u0142o w 118 akcjach ratowniczo-ga\u015bniczych. Zakupiony sprz\u0119t w ramach projektu pozytywnie wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie potencja\u0142u technicznego jednostek wchodz\u0105cych w sk\u0142ad KSRG. Nowy sprz\u0119t umo\u017cliwi sprawne i szybkie prowadzenie akcji ratowniczych, co wp\u0142ynie tak\u017ce na ochron\u0119 walor\u00f3w przyrodniczych i kulturalnych gminy, m.in. podczas po\u017car\u00f3w, podtopie\u0144 czy wichur. Wska\u017aniki: L. os\u00f3b obj\u0119tych ochron\u0105 przed innymi ni\u017c pow\u00f3d\u017a zagro\u017ceniami- 15 624 os\u00f3b-wsk.spec.dla prog.; L. jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof\u20131szt. wsk.kl. L. zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof\u20131szt. wsk.kl.", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "Zakup nowoczesnego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla OSP Niestach\u00f3w w Gminie Daleszyce w celu przeciwdzia\u0142ania skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz usuwania ich skutk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "656816.88", "WARTOSC": "772725.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eKompetencje kluczowe drog\u0105 do sukcesu\u201d jest rozwini\u0119cie u 198 ( 88 K / 110 M) uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szkolno - Przedszkolnego w Daleszycach i 12 N (10K/2M) kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci do 23.06.2019r. poprzez wdro\u017cenie programu rozwojowego polegaj\u0105cego na organizacji w okresie od 1.01.2018r. do 23.06.2019r. zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych z przedmiot\u00f3w matematyczno \u2013 przyrodniczych i z informatyki z j\u0119zykiem angielskim dla 96 os\u00f3b (33K/63M), kurs\u00f3w i szkole\u0144 dla nauczycieli w zakresie obs\u0142ugi sprz\u0119tu IT zakupionego w celu zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych oraz pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych 12 os\u00f3b (10K/2M), zapewnienie specjalistycznej pomocy dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych 2 osoby (1K/1M). Dodatkowo powstan\u0105 ko\u0142a rozwijaj\u0105ce zainteresowania z matematyki z grami logicznymi dla 20 os\u00f3b (12K/8M ) oraz ko\u0142a rozwijaj\u0105ce zainteresowania z informatyki z j\u0119zykiem angielskim dla 20 (10K/10M) uczni\u00f3w uzdolnionych, oraz zaj\u0119cia eksperymentalne z matematyki, przyrody i informatyki dla 40 os\u00f3b (24K/16M), kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 zaj\u0119cia w eksperymentalnym laboratorium. W ramach projektu w szkole zostanie stworzona pracownia mi\u0119dzyszkolna zapewniaj\u0105ca warunki do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Zostanie ona wyposa\u017cona w nowoczesny sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy w atrakcyjny dla uczni\u00f3w spos\u00f3b zg\u0142\u0119bianie zagadnie\u0144 przyrodniczych, matematycznych i informatycznych. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 zorganizowane wyjazdy przedmiotowe w formie wycieczek i obozu, kt\u00f3re pozwol\u0105 na efektown\u0105 i efektywn\u0105 realizacj\u0119 procesu kszta\u0142cenia poza \u0142awk\u0105 szkoln\u0105. Biuro projektu znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w budynku naszej plac\u00f3wki ul. Sienkiewicza 11, 26-021 Daleszyce, tel. 41 3072057. Kwota dofinansowania 700 216,09, wk\u0142ad w\u0142asny pochodz\u0105cy z bud\u017cetu Miasta i Gminy Daleszyce 77 938,40 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE/ZESP\u00d3\u0141 SZKOLNO-PRZEDSZKOLNY W DALESZYCACH", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "585737.72", "WARTOSC": "689103.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142. inwestycyjne poleg. na zagosp. terenu znajduj\u0105cego si\u0119 w gr. Cisowsko-Or\u0142owi\u0144skiego Parku Krajobrazowego, charakt. si\u0119 wysokimi walorami przyrod. i krajobrazowymi, s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu jego atrakcyjno\u015bci turyst. oraz ochrony przyrody i ich w\u0142a\u015bciwego wykorzystania. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu powstrzymanie dalszej degradacji zasob\u00f3w przyrod., przez odpowiednio zorganizowan\u0105 przestrze\u0144 oraz infrastruktur\u0119 i nadanie nowych funkcji obiektom nale\u017c\u0105cym do gminy. W ramach projektu planowane jest stworz. platformy (wie\u017cy) widokowej, organizacja ci\u0105gu pieszo-rowerowego w formie p\u0119tli, pe\u0142ni\u0105cej funkcje \u015bcie\u017cki dydaktycznej. W ramach infrastruktury planuje si\u0119 te\u017c stworzenie miejsc postojowych, przestrzeni do odpoczynku\u2013wiaty, \u0142aweczki, kosze na \u015bmieci, miejsca dla rower\u00f3w. Konieczne b\u0119dzie te\u017c stworzenie zaplecza sanitarnego. Infrastruk. ta zostanie utworzona na terenie dw\u00f3ch \u015bwietlic wiejskich\u2013w Wide\u0142kach i Cisowie, pe\u0142ni\u0105cych role przystank\u00f3w na trasie przej\u015bcia. Celem og. projektu jest poprawa i ochrona obszar\u00f3w cennych przyrod. na terenie gm. Daleszyce oraz ich odpowiednie zagosp. i wykorzystanie dla rozwoju turystyki ekolog., przez stworzenie infrastruk. turystyczno-eduk. i nadanie nowych funkcji obiektom istniej\u0105cym na danym terenie. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez wsk.: 1.Produktu: -L. przeb. lub zmodern. obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych:3 -L. projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinalizowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosp.:0 -L. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/ doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych:0 -L.obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosp.:0 2.Rezultatu: -Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne:2000 -L. nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy:0 -L.utrzymanych miejsc pracy:0 -Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwo):0", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "\"Budowa platformy widokowej w msc. Daleszyce oraz zagospodarowanie miejsc wok\u00f3\u0142 \u015bwietlic wiejskich w msc. Cis\u00f3w i Wide\u0142ki jako zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykorzystania zasob\u00f3w przyrodniczych KOF na terenie Gminy Daleszyce.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "576396.77", "WARTOSC": "886210.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada unowocze\u015bnienie procesu produkcji oraz wprowadzenie nowych produkt\u00f3w poprzez zakup centrum obr\u00f3bczego do drewna CNC, pi\u0142y ta\u015bmowej oraz kompletnego systemu fotowoltaicznego. Dzi\u0119ki CNC niej firma b\u0119dzie mie\u0107 szans\u0119 na wypuszczenie innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 produktu jakim b\u0119d\u0105 meble z rze\u017abionymi elementami. 2.Nowozakupiona pi\u0142a ta\u015bmowa, pozwoli Wnioskodawcy na unowocze\u015bnienie procesu produkcji. Skr\u00f3ci si\u0119 czas oczekiwania na gotowy wyr\u00f3b oraz pozwoli na oszcz\u0119dno\u015bci w kosztach produkcji a tym samym nast\u0105pi obni\u017cenie ceny gotowego produktu.3.System fotowoltaiczny pozwoli na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej oraz pozwoli chroni\u0107 \u015brodowisko. Po przeprowadzonej analizie rynku wybrany zakres inwestycji jest aktualnie najbardziej adekwatny do zar\u00f3wno potrzeb rynkowych tj. s\u0105siedztwo M. Kielc i Targ\u00f3w Kielce, pr\u0119\u017cnie rozwijaj\u0105ca si\u0119 stolarka meblowa a tym samym przyczyni si\u0119 do podniesienia innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie o 3 osoby. Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 produkowa\u0107 nowy produkt tj. meble z rze\u017abionymi elementami. Poprzez inwestycj\u0119 Wnioskodawca wprowadzi innowacje nietechnologicznie tj. skr\u00f3ci si\u0119 czas oczekiwania na gotowy wyr\u00f3b oraz pozwoli na oszcz\u0119dno\u015bci w kosztach produkcji a tym samym nast\u0105pi obni\u017cenie ceny gotowego produktu. Poprzez zakup pi\u0142y do ci\u0119cia projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do innowacji procesowej w przedsi\u0119biorstwie.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY \"MEGASTOL\" PAWE\u0141 R\u00d3\u017bYC", "TYTUL": "Unowocze\u015bnienie procesu produkcji oraz wprowadzenie nowych produkt\u00f3w szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy Megastol Pawe\u0142 R\u00f3\u017cyc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "508829.75", "WARTOSC": "1025397.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa PRODMAR poprzez zakup innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych, pomiarowych oraz oprogramowania, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wprowadzenie na rynek nowych obecnie niedost\u0119pnych produkt\u00f3w. W ramach projektu planowanego do realizacji w okresie luty 2019 - marzec 2020 zak\u0142ada si\u0119 wdro\u017cenie nowoczesnej technologii produkcji element\u00f3w z kamienia naturalnego oraz jego konglomerat\u00f3w. Dla wprowadzenia nowych produkt\u00f3w konieczne b\u0119dzie zastosowanie nowoczesnego parku maszynowego. Zastosowanie innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 tak\u017ce z przystosowaniem zak\u0142adu do nowych warunk\u00f3w wynikaj\u0105cych z innych, bardziej wydajnych i precyzyjnych technologii. Powy\u017csze zmiany b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na wszystkie aspekty funkcjonowania firmy, w tym na organizacj\u0119, zarz\u0105dzanie oraz warunki pracy. W rezultacie projektu wprowadzona zostanie innowacja procesowa (1sz.), produktowa (1szt.) i nietechnologiczna (1szt.), a tak\u017ce powstan\u0105 nowe miejsca pracy (2 etaty). W celu wprowadzenia nowych produkt\u00f3w dla firmy wsparcie otrzyma 1 przedsi\u0119biorstwo. W celu wprowadzenia nowych produkt\u00f3w dla rynku wsparcie otrzyma 1 przedsi\u0119biorstwo. 1przedsi\u0119biorstwo otrzyma wsparcie na realizacj\u0119 inwestycji. 1 przedsi\u0119biorstwo otrzyma dotacj\u0119 na realizacj\u0119 inwestycji. Przedsi\u0119biorstwo Prodmar uzupe\u0142ni wsparcie publiczne wk\u0142adem w\u0142asnym w wysoko\u015bci 516 567,60z\u0142. Projekt jest zbie\u017cny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka w aspekcie lepszych warunki do rozwoju M\u015aP, zwi\u0119kszenia zastosowanie TIK w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw oraz zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Jest tak\u017ce zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a - Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt wpisuje si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego jak\u0105 jest \"Zasobooszcz\u0119dne budownictwo\" poprzez ograniczenie tworzenia odpad\u00f3w w procesie powstawania produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRZEROBU KAMIENIA BUDOWLANEGO \"PRODMAR\" WAC\u0141AW BIEGAJ", "TYTUL": "Zakup innowacyjnej linii technologicznej do ci\u0119cia oraz obr\u00f3bki kamienia wraz ze zintegrowanym systemem pomiaru i oprogramowaniem do przetwarzania danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "3409724.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w edukacyjnych poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury sportowo-dydaktycznej (sale przedmiotowe i sal\u0119 gimnastyczn\u0105) oraz doposa\u017cenie Szko\u0142y Podstawowej w Niestachowie w Gminie Daleszyce. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 7.4 \u201eRozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej\u201d w ramach RPOW\u015a 2014-2020. tj. \"Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142\". Obecnie szko\u0142a w Niestachowie posiada zbyt ma\u0142o sal dydaktycznych, oraz nie posiada sali gimnastycznej do prowadzeni zaj\u0119\u0107 wychowania fizycznego. Analiza demograficzna tego terenu wskazuje na ci\u0105g\u0142y wzrost liczby ludno\u015bci na tym terenie. Zakres inwestycji: obejmuje rozbudow\u0119 szko\u0142y o segment sportowo-dydaktyczny wraz z wyposa\u017ceniem sal dydaktycznych matem-przyrod. Na parterze segmentu sportowo-dydaktycznego opr\u00f3cz sali gimnastycznej z niezb\u0119dnym zapleczem socjalnym zlokalizowane s\u0105 pomieszczenia sal dydaktycznych, sala \u015bwietlicowa, pok\u00f3j nauczycielski, szatnia. Na pi\u0119trze zlokalizowane s\u0105 sale dydaktyczne i toalety. Budynek b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Rozbudowa szko\u0142y w NIestachowie ma doprowadzi\u0107 do o\u017cywienia, poprawy funkcjonalno\u015bci, estetyki, wygody u\u017cytkowania, podniesienia jako\u015bci nauczania, innowacyjno\u015bci metod pedagogicznych poprzez wzbogacenie oferty edukacyjnej, wychowawczej i opieku\u0144czej szko\u0142y. Osi\u0105gni\u0119tym celem b\u0119dzie tez zaspokojenie oczekiwa\u0144 ze strony spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy z obszar\u00f3w wiejskich. Wska\u017aniki: L. wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej -1. L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u20131, Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 81 osoby, L. projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1.", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa Szko\u0142y Podstawowej w Niestachowie o segment sportowo-dydaktyczny \u2013 poprawa infrastruktury sportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "492326.54", "WARTOSC": "1429810.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek us\u0142ug prozdrowotnych dla os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku poprzez zapewnienie opieki pobytowej wraz z rehabilitacj\u0105 przy zastosowaniu innowacyjnych metod zw\u0142aszcza w zakresie nietrzymania moczu. W ramach projektu rozbudowany b\u0119dzie dotychczasowy budynek oraz zakupione zostan\u0105 \u015brodki trwale, takie jak: 1.zewn\u0119trzny plac dla doros\u0142ych, 2.Meble do jadalni - 1 kpl, 3. Wyposa\u017cenie kuchni, 4. \u0141\u00f3\u017cka oraz inne wyposa\u017cenie pokoi, 5. wyposa\u017cenie pralni, 6. Podno\u015bnik k\u0105pielowy dla pacjent\u00f3w le\u017c\u0105cych, 7. Aparat do g\u0142\u0119bokiej stymulacji Elektromagnetycznej \u2013z krzes\u0142em URO, 8. Wanna Balneo z wbudowan\u0105 bateri\u0105 do k\u0105pieli leczniczych, 9. Akcesoria do sprz\u0105tania, 10. Komputer z drukark\u0105, 11. Sprz\u0119t do zagospodarowania dzia\u0142ki.Projekt wykazuje zgodno\u015bci zar\u00f3wno z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej konkurencyjna gospodarka, jak i dzia\u0142aniem 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPOW\u015a na lata 2014- 2020 tj. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, poprzez wprowadzenie innowacyjnego produktu na rynek. Projekt wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego - Turystyka Zdrowotna i Prozdrowotna. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, 3. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, 4. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, 5. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciam - 1, 6. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] - 1, 7. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] - 1, 8. Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] - 1, 9. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 6,", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO \"NATOL\" ANDRZEJ NAWROT", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyskie centrum turystyki prozdrowotnej dla os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "481427.68", "WARTOSC": "566385.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Kompetencje kluczowe szans\u0105 na sukces zawodowy\" jest rozwini\u0119cie u 203 (117K/86M) uczni\u00f3w Gimnazjum w Daleszycach kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci do 31.08.2017. poprzez wdro\u017cenie programu rozwojowego polegaj\u0105cego na organizacji w okresie od 01.09.2016 do 31.08.2017r. zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych (90 os\u00f3b 54K/36M), kurs\u00f3w i szkole\u0144 dla nauczycieli w zakresie obs\u0142ugi sprz\u0119tu IT zakupionego w celu zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych oraz pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych (14 os\u00f3b 12K/2M), zapewnienie specjalistycznej pomocy dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych (3 os\u00f3b 1K/2M). Dodatkowo powstan\u0105 k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 informatyczno j\u0119zykowe dla 50 ( 28K/ 22M) uczni\u00f3w uzdolnionych oraz k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 matematyczno przyrodniczo informatyczne dla 60 (34K/26M) uczni\u00f3w uzdolnionych kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 zaj\u0119cia w eksperymentalnym laboratorium. W ramach projektu w szkole zostanie stworzona pracownia mi\u0119dzyszkolna zapewniaj\u0105ca warunki dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Zostanie ona wyposa\u017cona w nowoczesny sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy w atrakcyjny dla uczni\u00f3w spos\u00f3b zg\u0142\u0119bianie zagadnie\u0144 przyrodniczych, matematycznych i informatycznych. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 zorganizowane wyjazdy przedmiotowe w formie wycieczek i obozu, kt\u00f3re pozwol\u0105 na efektown\u0105 i efektywn\u0105 realizacj\u0119 procesu kszta\u0142cenia poza \u0142awk\u0105 szkoln\u0105. Projekt umo\u017cliwi stworzenie Szkolnego Punktu Informacji i Kariery (SPInKa), kt\u00f3ry zajmie si\u0119 rozwojem doradztwa edukacyjno-zawodowego w szkole. Biuro projektu znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w budynku Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II, ul. Sienkiewicza 11b, 26-021 Daleszyce, tel. 41 300 20 700. Kwota dofinansowania projektu wynosi: 507 780,50 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny: 58 605,00z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE/GIMNAZJUM IM. JANA PAW\u0141A II", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe szans\u0105 na sukces zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "459194.13", "WARTOSC": "868936.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie przez Wnioskodawc\u0119 prac zwi\u0105zanych z kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0105 budynku o wysoko\u015bci do 12 metr\u00f3w oraz wdro\u017ceniem OZE, co w znacz\u0105cy spos\u00f3b wp\u0142ynie na poziom zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, elektryczn\u0105 oraz na redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Projekt nie wymaga pozwolenia ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Dzi\u0119ki wsparciu dotacyjnemu jedno przedsi\u0119biorstwo poprawi swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. W projekcie nast\u0105pi realizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Rezultatu-kluczowe: -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]; 9,455; -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]; 799,95; -Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwa [m3/rok]; 5,89; -Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok]; 1004,467; -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok];74,87; Rezultatu-specyficzne dla projektu: -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe]; 0,0498; -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt]; 0,066; Produktu-kluczowe: -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.]; 1; -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE [szt.]; 1; -Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.]; 1; -Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]; 807,1; -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [z\u0142] 409 742,45; Projekt jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zany z Celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 3.2: Zwi\u0119kszona efektywno\u015bci energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Projekt ma swoje uzasadnienie w wymiarze spo\u0142ecznym, gospodarczym jak i w wymiarze finansowym. Okres realizacji: 2019-2020. Wszystkie urz\u0105dzenia zakupione w ramach projektu b\u0119d\u0105 fabrycznie nowe.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO \"NATOL\" ANDRZEJ NAWROT", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ W PRZEDSI\u0118BIORSTWIE \"NATOL\" ANDRZEJ NAWROT POPRZEZ KOMPLEKSOW\u0104 TERMOMODERNIZACJ\u0118 ORAZ WDRO\u017bENIE OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6903461.23", "WARTOSC": "8121719.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eKielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, realizowanego w okresie od 01.05.2017 do 30.04.2019, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 144 os. (77K, 67M) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF), powy\u017cej 29 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw . Projekt zak\u0142ada udzielenie 144 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe (finansowe i szkoleniowodoradcze) w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone wieloetapow\u0105 rekrutacj\u0105, doradztwem zawodowym diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 30h szkoleniami i 6h doradztwem biznesowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zapewnia\u0142y kompleksowe i indywidualne podej\u015bcie do zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 8121719,10 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 250000,00 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera w formie dotacji dla 10 uczestnik\u00f3w projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu, tj. na terenie KOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1330235.04", "WARTOSC": "1564982.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.: jest zwi\u0119kszenie dostepno\u015bci us\u0142ug zdrowot.,u\u0142atw. dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jako\u015b. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytchn. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z gmin KOFu, szczeg ze wsi i miejsc, gdzie dost\u0119p tego rodz wsparcia jest utrudn. Uczestnicy: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. gmin KOF. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalifi do proj. Co najmniej 90% K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz planu popr. zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; wsparcie psychol. indyw. i grup.; spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp). + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integracja i terapia; kompleks. wsparcie ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okr real pr. 07.01.2020-31.12.2021 (ok 24m-ce) wypracowany w ramach pr. kiompleks.plan wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142. w okresie 2 lat po zako\u0144cz.pr. (ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-04-17", "DOFINANSOWANIE": "228364.50", "WARTOSC": "482406.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji energetycznej hali produkcyjnej jednokondygnacyjnej, o kubaturze 1977,37 m3 i pow. netto 493,11 m2, z zapleczem socjalnym, zlokalizowanej w m. Kran\u00f3w. Technologia wykonania hali \u2013 tradycyjna, \u015bciany z pustak\u00f3w \u017cu\u017clowych gr. 28cm z pustk\u0105 pow. 5 cm, strop ocieplony we\u0142n\u0105 min. gr. 5 cm. Stan techniczny konstrukcji, cz\u0119\u015bci okien i drzwi dobry. Pozosta\u0142e 5 okien stalowych i drzwi drewniane z uwagi na powodowane przez nie, znaczne straty ciep\u0142a wymagaj\u0105 wymiany. Hala jest wyposa\u017cona w instalacj\u0119 c.o., i c.w.u. przygotowywan\u0105 w pojemno\u015bciowym podgrzewaczu elektr., wod-kan, o\u015bwietleniow\u0105, oraz elektryczn\u0105. Wentylacja hali naturalna. \u0179r\u00f3d\u0142em energii cieplnej dla inst. c.o. jest kot\u0142ownia na paliwo sta\u0142e zlokalizowana w przylegaj\u0105cym budynku. Instalacja c.o. wymaga modernizacji \u2013brak armatury reguluj\u0105cej, brak izolacji. Optymalizacja mo\u017cliwych usprawnie\u0144 termomodernizacyjnych hali analizowana w opracowanych audytach wykaza\u0142a, \u017ce najwy\u017csz\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 uzyska si\u0119 przez: docieplenie \u015bcian (460m2), stropu (495m2), wymian\u0119 5 okien, 1 drzwi, modernizacj\u0119 instalacji c.o. i c.w.u. oraz zamian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii korzystaj\u0105cych z nieodnawialnych zasob\u00f3w (kot\u0142ownia, elektrownia) na \u017ar\u00f3d\u0142a oparte na zasobach odnawialnych: ciep\u0142o ziemi, s\u0142o\u0144ce (pompa ciep\u0142a dla instalacji c.o. i c.w.u, 2 zestawy instalacji fotowoltaicznej: pierwszy sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z 20 paneli o mocy 5,3 kW, zasilaj\u0105cy pomp\u0119 ciep\u0142a, drugi z 80 paneli o mocy 21,2 kW pokrywaj\u0105cy potrzeby energetyczne urz\u0105dze\u0144 pracuj\u0105cych w hali). Zgodnie z wyliczeniami zawartymi w audycie realizacja ww usprawnie\u0144 zaoszcz\u0119dzi 392,61GJ/rok energii ko\u0144cowej, w tym en. cieplna - 327,33 Gj/rok, en. elektr. - 65,28 GJ/rok (18,13 MWh/rok), w wyniku czego efektywno\u015b\u0107 energetyczna hali poprawi si\u0119 o 87%. Zmniejszone zapotrzebowanie na ciep\u0142o i energi\u0119 elektr. przy wysokim stopniu wykorzystania \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnych OZE \u2013 89,2%, prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery o 81% tj.55,46 Mg/rok.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KAMIENIARSKO - US\u0141UGOWE \"POMAR\" S.C. KRZYWICKI KRZYSZTOF, KRZYWICKI WIES\u0141AW, KRZYWICKI MICHA\u0141", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa P.K.U. \"POMAR\" poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 hali produkcyjnej oraz zastosowanie instalacji fotowoltaicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "221520.00", "WARTOSC": "334431.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wdro\u017cenia na rynek ukrai\u0144ski wysokiej jako\u015bci nawoz\u00f3w mineralnych wykorzystywanych w uprawie ro\u015blin w celu uzupe\u0142nienia brakuj\u0105cych sk\u0142adnik\u00f3w pokarmowych niezb\u0119dnych dla rozwoju ro\u015blin oraz polepszenia jako\u015bci plon\u00f3w. Najwa\u017cniejszymi zadaniami zaplanowanymi w ramach przygotowania do wdro\u017cenia modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci jest pozyskanie certyfikat\u00f3w zgodno\u015bci, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105 zgodno\u015b\u0107 towar\u00f3w z normami okre\u015blonymi na rynku ukrai\u0144skim i umo\u017cliwiaj\u0105 Wnioskodawcy p\u0142ynne wej\u015bcie na nowy dla niego rynek zagraniczny jakim jest Ukraina w celu prowadzenia sprzeda\u017cy wysokiej jako\u015bci nawoz\u00f3w mineralnych jak r\u00f3wnie\u017c wyjazd na misje w celu nawi\u0105zania nowych kontakt\u00f3w biznesowych. Do opracowania nowego modelu biznesowego w zwi\u0105zku z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy (opracowania do za\u0142o\u017ce\u0144 strategii - modelu biznesowego) zosta\u0142a wybrana firma doradcza kt\u00f3ra opracowa\u0142a dokument b\u0119d\u0105cy niezb\u0119dnym za\u0142\u0105cznikiem do wniosku w ramach wsp\u00f3\u0142pracy w okresie od 09.08.2017 r. do 28.08.2017 r. Firm\u0105 doradcz\u0105 odpowiedzialn\u0105 za opracowanie modelu biznesowego do projektu na podstawie opracowanych wcze\u015bniej za\u0142o\u017ce\u0144 by\u0142a firma Argo Navi Dotacje i Eksport Ko\u0107win S.C. Z uwagi na korzy\u015bci oraz zakres stosowanych r\u00f3\u017cnych metodologii prowadzenia bada\u0144 nad strategiami do opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 dla przedmiotowego projektu zosta\u0142y zastosowane r\u00f3\u017cne metody prowadzenia bada\u0144 oraz analiz kt\u00f3re wydawa\u0142y si\u0119 najw\u0142a\u015bciwsze przy opracowywaniu nowego modelu biznesowego.", "BENEFICJENT": "SUPLO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na nowych rynkach zagranicznych firmy SUPLO Sp.z.o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1573369.38", "WARTOSC": "1851022.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.:jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowot, u\u0142atwienie dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jak. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytch. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z woj. \u015bwi\u0119t., szczeg. ze wsi i miejsc., gdzie dost\u0119p tego rodzaju wsparcia jest utrudniony. Uczestn.: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. woj. \u015awi\u0119t. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalif. do proj. Co najmniej 90% to K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz. planu popr. Zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; Wsparcie psychol. Indyw. i grup.; Spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp.) + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; Dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integr. i terapia; Kompleks. wspar ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okres real pr. 07.01.2020\u201331.12.2021( ok. 24mc-e) Wypracowany w ramach pr plan kompleks wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142al.w okresie 2 lat po zak.pr.(ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "541240.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt obejmuje : 1. Utworzenie nowej siedziby Przychodni w Sukowie k. Kielc , gm. Daleszyce i uruchomienie w nim sta\u0142ego stacjonarnego dy\u017curu dla nag\u0142ych przypadk\u00f3w w godzinach 23.00-7.00 jak r\u00f3wnie\u017c specjalistycznych us\u0142ug weterynaryjnych w ci\u0105gu dnia . Innowacja nietechnologiczna . (1) Budynek dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105 ( 1). 2. Wyposa\u017cenie przychodni w nowoczesny sprz\u0119t medyczny : tonopen, lamp\u0119 szczelinow\u0105 i przyrz\u0105d do cross-linkingu ,rhinoskop i komor\u0119 laminarn\u0105 pozwalaj\u0105cy na \u015bwiadczenie innowacyjnych us\u0142ug w dziedzinie okulistyki , diagnostyki obrazowej i onkologii . Innowacja produktowa (2) i procesowa (1) W celu realizacji projektu konieczne b\u0119dzie zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w - technika weterynarii-recepcjonisty ,kt\u00f3ry mo\u017ce by\u0107 osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 (1 etat ) oraz lekarza weterynarii na cykliczne dy\u017cury w wymiarze 1/4 etatu ,nast\u0105pi wi\u0119c wzrost zatrudnienia o 1,25 etatu . Projekt jest zgodny z celami osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 poniewa\u017c zwi\u0119ksza konkurencyjno\u015b\u0107 mikroprzedsi\u0119biorstwa , promuje trwa\u0142e zatrudnienie pracownik\u00f3w , ogranicza oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko .Jest r\u00f3wnie\u017c zgodny z dzia\u0142aniem 2.5 - wp\u0142ywa na innowacyjno\u015b\u0107 , rozw\u00f3j mikroprzedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA WETERYNARYJNA ,,AMIGO'' LEK.WET. \u0141UKASZ STEINHOFF GABINET WETERYNARYJNY ,, AMIGO'' \u0141UKASZ STEINHOFF", "TYTUL": "Rozbudowa dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci Przychodni Weterynaryjnej Amigo prowadz\u0105ca do uruchomienia \u015bwiadczenia innowacyjnych us\u0142ug weterynaryjnych, poprzez budow\u0119 i wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t nowej siedziby przychodni w Sukowie k. Kielc.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4226414.80", "WARTOSC": "4972252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 112 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 84 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy). GD-112 os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam terenie KOF, nieposiad. zatrud. w wieku powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w tym: - 97 os\u00f3b bezrob., poszuk. pracy i biernych zawod. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, - min.15 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrob. oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestr. jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. syt.i na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz. REZULTATY Liczba: - utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 96 - os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 84 (w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa -13) DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. 3. Udzielenie dotacji min.dla 84 UP 4. Finans.i dorad. wsp. pomostowe dla 84 UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"LYOVIT\" JERZY GODEK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPHU LYOVIT Jerzy Godek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO - PRODUKCYJNE TES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Handlowo-Produkcyjnego TES Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt pt;\" Wzrost....\" to przedsi., kt\u00f3re wynika ze strategii rozwoju firmy i jest dzia\u0142aniem maj\u0105cym na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci mojej firmy na regionalnym rynku woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Projekt zgodny jest z CT 3 RPO W\u015a 2014-2020 - Wzmacnianie konkurencyjno\u015bci M\u015aP, celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 2.5 - Zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Zakres projektu obejmuje zakup innowacyjnej linii do produkcji g\u0105sior\u00f3w dachowych. Projekt charakteryzuje wysokim poziomem innowacyjno\u015bci oraz zak\u0142ada wzrost zatrudnienia w mojej firmie o 1 etat. Realizacja projektu umo\u017cliwi wprowadzenie innowacji procesowej i produktowej oraz po\u015brednio organizacyjnej i marketingowej. Firma moja posiada informacj\u0119 o innowacyjno\u015bci planowanego urz\u0105dzenia. Czas trwania projektu od 1 stycznia 2020 do 31 marca 2021 r. Projekt b\u0119dzie realizowany w miejscowo\u015bci Daleszyce, gmina Daleszyce, powiat kielecki woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie. Posiadam umow\u0119 u\u017cyczenia na czas nieokre\u015blony nieruchomo\u015bci o powierzchni 1000 mkw., zabudowanej hal\u0105 produkcyjn\u0105 o pow. w obr\u0119bie kt\u00f3rej b\u0119dzie realizowany projekt. Ca\u0142kowite szacunkowe nak\u0142ady wynios\u0105 246 000,00 z\u0142 brutto i zostan\u0105 sfinansowane w ramach otrzymanej dotacji 170 000,00 z\u0142 oraz wk\u0142adu w\u0142asnego 76 000,00 z\u0142 - wyci\u0105g z r-ku bankowego potwierdzaj\u0105cego wk\u0142ad w\u0142asny w za\u0142\u0105czeniu. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Produktu: Liczba przeds. otrzy. dotacj\u0119 1, L przeds. otrzy. wsparcie 1, L. przeds. obj. wsparciem w celu wpr. produkt\u00f3w nowych dla firmy 1, L.przed. obj. wsp. w celu wpr. prod. n. dla rynku 0. Inwestycje prywatne uzup. wsp.publ dla przeds. 76 000,00 z\u0142 Rezultatu: Wzrost zatr. (CI8) [EPC] -1, w tym 1 m\u0119\u017cczyzna. L. wpr. inn. procesowych 1, L. wpr. inn. prod - 1. Lwpr. inn. nietech 1", "BENEFICJENT": "ZUHP DACHY B\u0141ASZCZYK PIOTR B\u0141ASZCZYK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy ZUHP DACHY B\u0141ASZCZYK Piotr B\u0142aszczyk poprzez zakup nowoczesnej, innowacyjnej linii do produkcji g\u0105sior\u00f3w dachowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "381988.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce inwestycje: 1. budowa profesjonalnego i innowacyjnego serwisu motocyklowego w postaci hali z konstrukcji stalowej wraz biurem obs\u0142ugi klienta i zapleczem socjalnym - 286 307,35 z\u0142 netto, 2. zakup innowacyjnego w skali wojew\u00f3dztwa oprzyrz\u0105dowania diagnostyczno \u2013 pomiarowego z najnowocze\u015bniejszym oprogramowaniem oraz spawalniczego - warto\u015b\u0107 24 252,65 z\u0142 netto, 3. Zatrudnienie 2 os\u00f3b \u0142\u0105cznie na 1,2 etatu, zatrudniony zostanie mechanik motocyklowy, kt\u00f3ry w swym zakresie obowi\u0105zk\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142 naprawy mechaniczne i elektromechaniczne jedno\u015blad\u00f3w oraz quad\u00f3w, przegl\u0105dy okresowe motocykli itp. oraz oraz osoba niepe\u0142nosprawna na 0,2 etatu do utrzymania czysto\u015bci obiektu - wzrost zatrudnienia o 120%. Projekt zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi 2 osi priorytetowej RPOW\u015a 2014-2020 poprzez zastosowanie innowacji produktowej oraz z celem dzia\u0142ania 2.5. W wyniku wdro\u017cenia projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (CI6) 211 988,80 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29) 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28) 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI1) 1, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8) EPC 1,2, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - kobiety(CI8) EPC 0,2, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani (CI8) EPC 1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 1, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (szt.) 1, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (szt.) 1.", "BENEFICJENT": "MARCIN B\u0141ASZYK PUGS GARAGE", "TYTUL": "WZROST KONKURENCYJNO\u015aCI FIRMY PUGS GARAGE POPRZEZ WPROWADZENIE INNOWACYJNYCH W SKALI WOJEW\u00d3DZTWA US\u0141UG PROFESJONALNEGO MULTIBRANDOWEGO SERWISU MOTOCYKLOWEGO ZE SZCZEG\u00d3LNYM UWZGL\u0118DNIENIEM OBS\u0141UGI JEDNO\u015aLAD\u00d3W KLASY PREMIUM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "167726.25", "WARTOSC": "242709.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt umo\u017cliwi Wnioskodawcy wprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie ulepszonych produkt\u00f3w poprzez zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacyjnego procesu produkcji wyrob\u00f3w tartacznych. Projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacji procesowej w ofercie przedsi\u0119biorstwa przez co pozwoli oferowa\u0107 lepsze produkty. Projekt wpisuje si\u0119 w rozw\u00f3j inteligentnych specjalizacji Woj.\u015awi\u0119tokrzyskiego jak\u0105 jest budownictwo. Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu i wdro\u017cenie do oferty ulepszonych produkt\u00f3w co jest komplementarne z celem dzia\u0142ania 2.5 RPO W\u015a, kt\u00f3rym jest \u201eZwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora MSP\u201d. Wska\u017a. monit.: L.przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) -1 L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) -1 L.przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) - 1 L.przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) - 1 L. wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] - 1 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 1 (w tym 1M/0K) Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) 74 983,50 [z\u0142], L. wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] - 1", "BENEFICJENT": "TOMASZ DUDA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"DREW-\u00adBUD\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa \"DREW-BUD\" poprzez zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "162380.98", "WARTOSC": "192668.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u MGOPS w Daleszycach w celu poprawy jako\u015bci us\u0142ug. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 : Zadanie 1 - Redefinicja dotychczasowych miejsca, roli i misji MGOPS w Daleszycach oraz jego percepcji w \u015brodowisku lokalnym; Zadanie 2 - Wzmocnienie i optymalizacja wykorzystania kompetencji zatrudnionych pracownik\u00f3w w MGOPS w Daleszycach w okresie maj - sierpie\u0144 2017;Zadanie 3 - Kontynuacja wzmocnienia i optymalizacji wykorzystania kompetencji zatrudnionych pracownik\u00f3w w MGOPS w Daleszycach w okresie wrzesie\u0144 2017 - kwiecie\u0144 2018 Zadanie\u00a04 - Wizyta studyjna w Krakowie; Zadanie\u00a05 - Wykonanie niezb\u0119dnych prac adaptacyjnych w celu dostosowania infrastruktury MGOPS do realizacji zada\u0144 w ramach nowej struktury organizacyjnej; Zadanie\u00a06 - Wykonanie niezb\u0119dnych prac dostosowawczych w zakresie oznakowania pomieszcze\u0144 oraz strony internetowej; Zadanie\u00a07 - Zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego wzmocnieniu potencja\u0142u MGOPS w Daleszycach; Zadanie\u00a08 - Zmiana organizacji pracy MGOPS w Daleszycach poprzez wdro\u017cenie nowej struktury organizacyjnej oraz podzia\u0142u zada\u0144 pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lne kom\u00f3rki organizacyjne; Zadanie\u00a09 - Poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do MGOPS w Daleszycach w zakresie umo\u017cliwienia im przezwyci\u0119\u017cania trudnej sytuacji w kt\u00f3rej si\u0119 znale\u017ali W\u00a0efekcie nast\u0105pi oddzielenie realizacji zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powa\u0144 adm. od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych.\u00a0\u00a0Struktura org. MGOPSb\u0119dzie si\u0119 opiera\u0142a na kom\u00f3rkach:Kierownik MGOPS;Zesp\u00f3\u0142 ds. Obs\u0142ugi Administracyjno - Ksi\u0119gowej;Zesp\u00f3\u0142/ Stanowisko ds. pierwszego kontaktu;Zesp\u00f3\u0142/ Stanowisko ds. pracy socjalnej;Zesp\u00f3\u0142/ Stanowisko ds. us\u0142ug socjalnych;Zesp\u00f3\u0142/ Stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105. Projekt jest skierowany doj.o.p.s. jak\u0105 jest MGOPS.\u00a0 Obejmie on 17 pracownik\u00f3w oraz 2 nowych pracownik\u00f3w.\u00a0Dotychczasowymi pracownikami s\u0105 wy\u0142\u0105cznie\u00a0kobiety z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem,\u00a0g\u0142\u00f3wnie z du\u017cym do\u015bwiadczeniem", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE/MIEJSKO - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W DALESZYCACH", "TYTUL": "Usprawnienia w MGOPS Daleszyce w celu wzmocnenia potencja\u0142u jednostki dzia\u0142aj\u0105cej na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "157191.22", "WARTOSC": "302226.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Projekt realizowany przez firm\u0119 Fabryka Pod\u0142\u00f3g Marcin Zi\u0119ba zak\u0142ada kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku produkcyjnego (docieplenie dachu, \u015bcian zewn\u0119trznych, wymian\u0119 okien, drzwi i bram), modernizacj\u0119 systemu CO (wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 na pelet), monta\u017c perlatora oraz instalacj\u0119 paneli fotowoltaicznych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 energooszcz\u0119dno\u015b\u0107, a tym samym ograniczy\u0107 zu\u017cycie poboru energii. Zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju b\u0119dzie pozytywnie wp\u0142ywa\u0142o na ochron\u0119 \u015brodowiska i \u0142agodzenie zmian klimatycznych. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (a tak\u017ce wsparcie) wynosi 1. Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 wynosi 1 szt. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 169,01 m2. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1 szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 1 szt. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) wynosz\u0105 144 752,94 z\u0142. Roczne zmniejszenie zu\u017cycia energii finalnej wyniesie 83%. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,03 MWe. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2] wyniesie 32,0 Mg/rok (redukcja o 83%). Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 535,00 GJ/rok. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zu\u017cycia wody wyniesie 5,4 m3/rok (15%). Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 535,00 GJ/rok, natomiast energii elektrycznej 22,00 MWh/rok. Poziom redukcji emisji py\u0142u PM10 wyniesie 0,116 Mg/rok. Procentowy udzia\u0142 energii z OZE w \u0142\u0105cznym zu\u017cyciu energii wyniesie a\u017c 99%. Stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej projektu wyniesie 83%. Projekt jest zgodny z celami Osi priorytetowej 3-Efektywna i zielona energia Programu Operacyjnego Woj. \u015awi\u0119tokrzyskiego oraz celem Dzia\u0142ania 3.2 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w przedsi\u0119biorstwach. Zakupione w ramach projektu urz\u0105dzenia/instalacje b\u0119d\u0105 nowe.", "BENEFICJENT": "FABRYKA POD\u0141\u00d3G MARCIN ZI\u0118BA", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej firmy Fabryka Pod\u0142\u00f3g Marcin Zi\u0119ba poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku produkcyjnego oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3046144.15", "WARTOSC": "3583699.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu wszyscy UP (100 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (84 osoby) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (mieszk. KOF) nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. zarejestrowanych w CEIDG, KRS, lub prow. dzia\u0142a. na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, w tym w szczeg\u00f3l.: 1. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, 2. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych; Osoby zarejestrowane jako bezrobotne: pierwszy (bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie KOF. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie KOF. Termin realizacji wynosi 21 miesi\u0119cy. Kwota dofinansowania wynosi: 3 505 039,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 78 660,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "KOF - Koniecznie Otw\u00f3rz Firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "113451.62", "WARTOSC": "133472.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce", "OPIS": "Cel g\u0142.projektu: Nabycie kompetencji mat.-przyr, j\u0119zyk. u 52 ucz.(26K,26M)kl.1-6 S P w Brzechowie w okresie 01.09.2016r-31.07.2017r. oraz wzrost umiej\u0119tn. wykorzyst. TIK do pracy z ucz.u 11 nauczycieli. Wsk.rezultatu:1)52 ucz.(26K,26M) naby\u0142o kompet.kluczowe (matemat.-przyrodn. i z j.ang.) 2) 1 szko\u0142a wykorzystuj\u0105ca sprz\u0119t TIK w zaj\u0119ciach.3) 11 nauczycieleki nabylo komp. Wsk. produktu:1) 1 szko\u0142a zosta\u0142a wyposa\u017cona w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. 2)56 ucz.(28K,28M) obj\u0119to wsparciem w zakresie rozwijania kompet.klucz3) 2 ucz.ze specjalnymi potrzebami eduk. obj\u0119to wsparciem 4) 1 szko\u0142a zostanie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr.5)11nauczycieli objet.wsparciem TIK 6)1 projekt, w kt\u00f3rym sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawn. Gr.docelowe:56 ucz.(28K,28M) w tym 2 ucz.niepe\u0142nospr. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: 1) MALI NAUKOWCY: Zaj. kszta\u0142tuj\u0105cych kompet.mat.-przyr. u 56 ucz(28K,28M) z kl.1-6 w tym 2 ucz.niepe\u0142nosprawn. 5 grup uczest. zaj\u0119\u0107 przyrodniczych, ka\u017cda po 20h (\u0142\u0105cz.100h) w mies.IX-XI i IV-VI. Symp. naukowe, 5 wyjazd. naukowych- ZOO, ogr\u00f3d botaniczny, Ojc\u00f3w, Geopark, Centrum Nauki; 1 ob\u00f3z naukowy wPieninach. 2)6 grup uczest.zaj.\u201dMatematyka w praktyce\u201d ka\u017cda po 20h(\u0142\u0105cz.120h) w mies.XI-III. 2 gr.Ko\u0142a eduk.gier, ka\u017cda po 15h,(\u0142\u0105cz.30h) 3) ANGIELSKI PRZEZ ZABAW\u0118:Zaj.doskonal\u0105ce kompet. j\u0119zykowe z j.ang. poprzez zabaw\u0119 dla 56 ucz.(28K,28M) z kl.1-6 podzielonych na 6 gr. ka\u017cda po 20h (\u0142\u0105cz.120h). 2 spotkania z native speakerem, przedstawienie w j.ang. 4)KOMPLEKSOWE WSPARCIE Zaj. z zakresu niwelowania objaw\u00f3w dysfunkcji integracji sensorycznej w liczbie 20h dla 1 ucz. ze specjalnymi potrzeb.eduk. Zaj\u0119cia Terapia r\u0119ki dla 1 ucz. w liczbie 20h. 5)SZKOLENIE TIK- 10 h szkolenie dia 11 naucz. Kwota dofinansowania- 94 483 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny-16780 z\u0142 Okres oraz obszar realizacji projektu:01.09.2016r-31.07.2017r. SP Brzech\u00f3w, Gm. Daleszyce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ EKOROZWOJU BRZECHOWA \"KU\u0179NIA TALENT\u00d3W\"", "TYTUL": "Rozwijamy kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2420640.00", "WARTOSC": "3764640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna grupy 80 bezrobotnych z terenu KOF. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. W efekcie realizacji projektu: 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 40 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia, 80 os\u00f3b obj\u0119tych zostanie subsydiowanym zatrudnieniem, zostan\u0105 utworzone wyposa\u017conych lub doposa\u017cone stanowiska pracy, 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz powstanie 80 IPD. Grupa docelowa to osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne), osoby bierne zawodowo, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105 to osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, poradnictwo zawodowe, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy, subsydiowane zatrudnienie. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 3 764 640,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 344 000,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01 czerwca 2017 \u2013 30 listopada 2018 ( 18 miesi\u0119cy). Projekt realizowany w partnerstwie. Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Szukasz pracy? Skorzystaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1767810.71", "WARTOSC": "2079777.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym min.:12414K,1000M,402ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF.Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka szyjki macicy w\u015br\u00f3d 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym 12414K,1000M,402ON z terenu KOF tj. M. Kielce,Gm.Zagna\u0144sk,Gm.Mas\u0142\u00f3w,Gm.G\u00f3rno,M. i Gm.Daleszyce,M. i Gm.Morawica,Gm.Sitk\u00f3wka-Nowiny,M. i Gm.Ch\u0119ciny,Gm.Piekosz\u00f3w,Gm.Miedziana G\u00f3ra,M. i Gm.Chmielnik,Gm.Strawczyn do31.07.2019 r.Okres realizacji pr. to 01.08.2017-31.07.2019.Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej;oraz organizacja bada\u0144 cytologicznych(org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania).Kwota dofinansowania pr.:1871597,30z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:208180,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Cytologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1738654.26", "WARTOSC": "2045475.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest ochrona zdrowia oraz poprawa \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki cukrzycy, nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 54 429 os\u00f3b w tym 27 596K i 26 833M mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich gmin obszaru ZIT KOF poprzez przeprowadzenie interwencji edukacyjno-zdrowotnej do ko\u0144ca 2021 roku w grupie os\u00f3b w wieku 45-64 lata, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu ostatnich 3 lat nie mieli wykonywanych bada\u0144 w kierunku cukrzycy oraz do os\u00f3b z czynnikami ryzyka. P. b\u0119dzie real. w okr.: 01.04.2019 - 31.12.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 54 429. TYP OPERACJI: Realizacja Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie specyficznych dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jednostek chorobowych/grup chor\u00f3b (tj. wykraczaj\u0105cych poza pi\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych grup chor\u00f3b stanowi\u0105cych istotny problem zdrowotny na poziomie ca\u0142ego kraju wskazanych w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020) \u2013 \u201eRegionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2\u201d. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu: - Dzia\u0142ania organizacyjne - Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne - I etap \u2013 identyfikacja grup ryzyka - II etap - kompleksowe wsparcie os\u00f3b z oty\u0142o\u015bci\u0105 - Monitoring i Ewaluacja Programu Warto\u015b\u0107 projektu: 2 045 475,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 240 120,00 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 37,58 z\u0142. z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 340 912,60 z\u0142 (20 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Regionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 - ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1647763.08", "WARTOSC": "1938544.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 4 000 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.08.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (4 000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (3000 - 2502K/498M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 4000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 360 m\u0119\u017cczyzn oraz do 100lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (58K/42M), 120 piel\u0119gniarek/po\u0142o\u017cnych oraz 200 (104K/96M) tzw.\u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno\u2013informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie kampanii medialnej (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 738 544,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 200 000z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 09.2017r. do 08.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (12 gmin) w Partnerstwie", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3173176.52", "WARTOSC": "4016728.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w buskiego, Kielcach, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego, skar\u017cyskiego,starachowickiego, j\u0119drzejowskiego, w\u0142oszczowskiego i w Kielcach powstanie 49 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP) obs\u0142ugiwanych przez 9 Centr\u00f3w \u015awietlic Podw\u00f3rkowych. Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 590 dzieci (307K i 283M) w wieku 6 -16 lat z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art. 7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej rodziny, oraz 60 rodzic\u00f3w (40K/20M) \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas. WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.: www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Programy Profilaktyki i Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Alkoholowych. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w ust.\" o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Kwota wnioskowanej dotacji - 3 173 176,52; wk\u0142ad w\u0142asny - 843 551,62; Okres realizacji - maj 2016 - wrzesie\u0144 2018", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1482843.36", "WARTOSC": "1744521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym min.: 8457K, 1000M, 283ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF. Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka piersi w\u015br\u00f3d 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym 8457 K, 1000 M, 283 ON z terenu KOF tj. Miasta Kielce, Gminy Zagna\u0144sk, Gminy Mas\u0142\u00f3w, Gminy G\u00f3rno, Miasta i Gminy Daleszyce, Gminy Morawica, Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny, Miasta i Gminy Ch\u0119ciny, Gminy Piekosz\u00f3w, Gminy Miedziana G\u00f3ra, Miasta i Gminy Chmielnik, Gminy Strawczyn do 31.12.2018 r. Okres realizacji pr. to 1.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka piersi, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej; oraz organizacja bada\u0144 mammograficznych( org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania). Kwota dofinansowania pr.: 1561321,60 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 183200,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Mammografia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1699564.80", "WARTOSC": "1999488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem projektu \"MOJA FIRMA -MOJA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106\" realizowanego w okresie od 01.10.2017 do 30.09.2019 jest promowanie postaw kreatywnych i przedsi\u0119biorczych a tak\u017ce wspieranie inicjatyw s\u0142u\u017c\u0105cych do pozyskania wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenia miejsc pracy. Projekt realizowany jest dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenach Gmin z Obszaru Strategicznej Interwencji (OSI). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby powy\u017cej 29 r. \u017c., w tym kobiety (60%), niepe\u0142nosprawni min 5%, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby 50+,d\u0142ugotrwale bezrobotni oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa min 5% Projekt pozwoli przygotowa\u0107 do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 60os\u00f3b (36 K i 24 M) poprzez szkolenia \"ABC PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\" 24 godz i doradztwo indyw. 6 godz.\"M\u00f3j biznes plan\". Uczestnicy uzyskaj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci i konstruowania biznes planu. Projekt zak\u0142ada udzielenie 40 dotacji i wsparcie pomostowe dla 40 firm (8 m-cy). \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 1 999 488,00 w tym wk\u0142ad w\u0142asny 75 000 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera PUP w St-ch w formie dotacji dla 3 uczestnik\u00f3w projektu( os bezrobotnych - w PUP Starachowice). Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc pracy (44), wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b 50+, wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,Wska\u017anik produktu : 40 os\u00f3b otrzyma dotacj\u0119 na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142. gosp, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 min 2, odchodz\u0105ce z rolnictwa min 2 - co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 zmniejszenie poziomu bezrobocia, zwi\u0119kszenie w obszarze realizacji projektu dost\u0119pu os\u00f3b do us\u0142ug szkoleniowo- doradczych i \u015brodk\u00f3w finansowych,realizacji w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w z przedsi\u0119biorczo\u015bci. Realizacja projektu z dofinansowaniem umo\u017cliwi pokonanie wielu barier ograniczaj\u0105cych dost\u0119p do otwartego rynku pracy i realizacj\u0105 w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w biznesowych.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA W STARACHOWICACH", "TYTUL": "MOJA FIRMA- MOJA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114487.29", "WARTOSC": "1311161.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel proj-Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrud. u 82os. niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF woj.\u015bwi\u0119tokrz. z nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii:os.pow 50 r.\u017c.,K,ON,os.d\u0142.bezrob.,os.o niskich kwalifik. do VIII.2018r. przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj. Identyfikacja potrzeb U proj. (IPD), Porad. zawod., Po\u015bred. Pracy wraz z zatrud. wspomaganych, Szkol., Sta\u017cami,Wsparciem adaptac. GD- 82os.niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF (w tym min. 2 gminy z terenu KOF-Sitk\u00f3wka Nowiny,Morawica) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii (j/w) w tym (20%os. biernych zawod., 80%os.bezrob., 64%M, 40%os. o niskich kwalifik.,15%os. d\u0142. bezrob.,25%os. po 50r.\u017c, 20%ON, min.30%os. z gm.Sitk\u00f3wka Nowiny i Morawica) G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. i prod. Liczba .os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-18os; l.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu-65os ; wska\u017a efektyw. zatrud. dla os.50 lat i wi\u0119cej- 33%, dla K-39%, dla ON-38%, dla os.d\u0142.bezrob.-35%, dla os. o niskich kwalifik.-38%,dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 na os.zale\u017c. i powraca. na r.pracy po zako\u0144cz. okresie spraw. opieki-33%; l.os.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w programie-65os; l.os.d\u0142.bezrob. j/w-12os; l.os.biernych zawod. j/w-17os; l.ON j/w-16os; l.os.po 50 r.\u017c. j/w-21os; l.os.o niskich kwalifik. j/w-33os; Kwota dofinans. -1311948,72 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 65597,44 z\u0142 Okres realiz. proj. 01.03.2017-31.08.2018, obszar proj- KOF", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Zmiana na lepsze !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1098166.68", "WARTOSC": "1291960.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost zdolno\u015bci zatrudnienia do w\u015br\u00f3d 80 os.(48K,32M) pozostaj\u0105cych w wieku pow.29 r. \u017c, znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.64os (38K,26M)bezrobotnych w tym zarejestrow. w PUP/MUP jako bezrob., oraz 16os. (10K,6M)biernych zaw. nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr: ON 4os. (3K, 1M),8os.(5K,3M) w wieku 50 +, 32(19 K, 13 M) o niskich kwalifik (wy\u0142. os. z wykszt. gimn. lub ni\u017c),.8 os. d\u0142ugotrw. bezrobotn.(5K,3M) zam. wg. KC na terenie KOF(woj. \u015bwi\u0119tokrz.)poprzez realiz. indywidual. spot. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD,grupowego poradnictwa. zaw., szkol. zaw., sta\u017cy oraz po\u015brednictwo pracy w okresie od IV 2016 r. do VII 2018 r. Wart. proj.1291960,80z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny:64598,04z\u0142", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j KOFu- moim sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1040522.40", "WARTOSC": "1224144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest aktywizacja zawodowa oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 roku z\u02d9ycia znajduja?cych sie? w szczego\u00b4lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez pos\u00b4rednictwo pracy, doradztwo zawodowe, szkolenia z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz staz\u02d9e zawodowe. Dzie?ki realizacji projektu osia?gnie?te zostana? naste?puja?ce rezultaty: - Liczba oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 lat obje?tych wsparciem \u2013 33 kobiety i 27 me?z\u02d9czyzn \u2013 \u0142a?cznie 60 oso\u00b4b - Liczba oso\u00b4b pracuja?cych po opuszczeniu programu (\u0142a?cznie z pracuja?cymi na w\u0142asny rachunek) 27 os\u00f3b. Wsparciem zostana? obje?te osoby z obszaru KOF, tj. osoby fizyczne, kto\u00b4re zamieszkuja? na obszarze KOF w rozumieniu przepiso\u00b4w Kodeksu Cywilnego. Uczestnicy projektu uzyskaja? wsparcie w postaci: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowo \u2013 psychologiczne - Szkolenia zawodowe - Staz\u02d9e zawodowe - Indywidualne pos\u00b4rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Pracuj\u0119 dzi\u0119ki kwalifikacjom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880264.59", "WARTOSC": "1035605.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie/zwi\u0119kszenie kwalifikacji w zakresie j\u0119zyka angielskiego oraz kompetencji komputerowych ICT przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 144 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3rzy sami zainicjowali powstanie projektu poprzez zg\u0142oszenie popytu na dana us\u0142ug\u0119 edukacyjn\u0105, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze KOF osi\u0105gni\u0119ta w okresie od IV 2018- IV 2019 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w formie szkoleniach z j\u0119zyka angielskiego oraz szkoleniach z zakresu ICT. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 144 (87K/57M) osoby doros\u0142e, w tym 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (tj. 20 % grupy docelowej- kryterium premiuj\u0105ce 2) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze KOF, zainteresowane podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; - osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1. Realizacja szkole\u0144 j\u0119zykowych zwi\u0119kszaj\u0105ca kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego 2. Szkolenia komputerowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje ICT KWOTA DOFINANSOWANIA:932044,86 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 103560,54 OKRES REALIZACJI: IV 2018-IV 2019 OBSZAR REALIZACJI: Kielecki Obszar Funkcjonalny", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ku przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "864659.10", "WARTOSC": "1017246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest nabycie kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego,podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy,przez min.80% spo\u015br\u00f3d 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet) z grupy docelowej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j\u0119zyka angielskiego.Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.05.2018-30.06.2019r.,poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu dzia\u0142aniami projektowymi,tj.: 1.Wysokiej jako\u015bci szkoleniami uzyskiwania kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego; 2.Procesem walidacji i certyfikacji zewn\u0119trznej potwierdzaj\u0105cej zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet),w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze KOF,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j.angielskiego,nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych gr.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.20% gr.docelowej\u201322 K,14 M) -osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (80% gr.docelowej\u201386 K,58 M) Ponadto: -min.20% gr.docelowej to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Proj.obejmuje ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia z terenu min.2 gmin z terenu KOF Kwota dofinansowania: 915521,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 101724,60z\u0142 Okres,obszar realizacji: 05.2018-06.2019,KOF", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska gie\u0142da kwalifikacji j\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "823800.53", "WARTOSC": "969177.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost zdoln. do podj\u0119cia zatrudn. w\u015br\u00f3d 60 os. (36 K,24 M) pow. 29 r. \u017cycia zamieszk. na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego wg. KC, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 12 os.(8 K,4 M) biernych zaw., 48 os (28K,20M) bezrobotnych w tym zarejest. w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob., nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017c. kateg.: os. po 50 r. \u017c -min. 5os. (3K,2M), os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.12os. (8K,4M), os.d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 8os.(4K,4M), os. z niskimi kwalifik. min.24os.(14K,10M) w okresie od 07.2017r. do ko\u0144ca 06.2018 r. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji: 1. Spotk. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, 2. Poradnictwo zaw. grupowe. 2. Szkol. zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. zaw. 4. 3 msc. sta\u017c zaw. 5. Po\u015bred. pracy Warto\u015b\u0107 projektu:969 177,10 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 458, 86 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 920 718,24 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Praca-Kariera-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "814117.59", "WARTOSC": "957785.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost poziomu kwalifikacji j\u0119zykowych oraz kompetencji i/lub kwalifikacji cyfrowych u 144 os\u00f3b (86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn) doros\u0142ych o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC) teren Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez realizacje szkole\u0144 z j\u0119z.angielskiego oraz szkole\u0144 w zakresie TIK,zako\u0144czonych procesem walidacji i certyfikacji w okresie 01.06.2018-31.08.2019. GRUPA DOCELOWA: 144 os\u00f3b(86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn)doros\u0142ych zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych,nale\u017c\u0105cych wy\u0142\u0105cznie do jednej z poni\u017cszych grup: -115 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach; -29 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej; z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF),kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze KOF.Ponadto,w sk\u0142ad grupy docelowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 min.29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min.86 kobiet. DZIA\u0141ANIA: 1.Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych; 2.Szkolenia z zakresu TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub zdobycia i poprawy kompetencji cyfrowych. KWOTA DOFINANSOWANIA:862 006,86 PLN. WK\u0141AD W\u0141ASNY:95 778,54 PLN. OKRES REALIZACJI PROJEKTU:01.06.2018r. - 31.08.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU:wy\u0142\u0105cznie Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe horyzonty kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "506084.16", "WARTOSC": "595393.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny P: rozw\u00f3j i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci nowoczesnego nauczania, zg. z potrzebami rynku pracy, w 5 SP woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego: SP25 w Kielcach, SP19 w Kielcach, SP w Sierakowie, SP w Ostojowie, SP w Nietulisku Du\u017cym, poprzez zastosowanie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu TIK to jest doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i w\u0142\u0105czenie narz\u0119dzi TIK do nauczania przedmiotowego oraz podniesienie kompetencji cyfrowych U i N z ww. szk\u00f3\u0142 w okresie 01.10.2018-31.07.2020 (22 m-ce). Gr. docelow\u0105 stanowi\u0105: 5 ww. SP, 32 nauczycieli (28K,4M) i 565 uczni\u00f3w (279K, 286M w tym 39U z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105).Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na zaj. pozalekcyj. dla U realizowanych metod\u0105 proj.edukacyjnego z zakresu m.in: modelowania 3D i drukarek 3D oraz medi\u00f3w cyfrowych.N obj\u0119ci zostan\u0105 dzia\u0142aniami szkoleniowymi i kursem kwalifikacyjnym z zakresu TIK, a SP doposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t TIK. Dofinansowanie projektu wynosi: 526.859,63 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142. 68.533,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GRUPA MAC S.A.", "TYTUL": "Szko\u0142a TIK na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "700665.63", "WARTOSC": "824312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie VI 2018-XI 2020 skierowany jest do 130 os\u00f3b doros\u0142ych (13K i 117M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy autobusu uprawniaj\u0105ce do przewozu os\u00f3b (kat. D prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji - KWPD) (30 os\u00f3b) lub kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gnika siod\u0142owego uprawniaj\u0105ce do przewozu rzeczy (kat. C prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC lub kat. CE) (100 os\u00f3b). Dodatkowo UP zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych (szkolenia u pracodawc\u00f3w). W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiz\u0119 potencja\u0142u i predyspozycji 130 UP - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 4 gr x 15 os, kat. D 2 gr x 15 os, kat. CE - 4 gr x 20 os\u00f3b, KWPC - 4 gr x 15 os\u00f3b, KWPD 2 gr x 30 os - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych Kwota dofinansowania projektu: 782.950,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 131.000,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Kierowca zawodowy - nowe kwalifikacje do zdobycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wiod\u0105cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto rym s\u0105 niskie kompetencje w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w os z terenu KOF poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane s\u0105 adekwatnie do potrzeb UP i wynikaj\u0105 z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso b przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia. Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. j\u0119zykowe). co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kluczowe kompetencje - KOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "656273.50", "WARTOSC": "772090.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej, poprzez utworzenie na obszarze ZIT KOF 60 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w nowopowsta\u0142ym OWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w przedszkolach na terenie KOF. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego, dofinansowanych w programie \u2013 60; Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60 (30K ; 30M) Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przedszkola a tak\u017ce ich organy prowadz\u0105ce. Wsparcie dzieci b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju edukacji dzieci od najm\u0142odszych lat, co b\u0119dzie stanowi\u0142o podstaw\u0119 do edukacji na kolejnych etapach nauczania. W ramach projektu planuje si\u0119 dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, zabawek, pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z personelem przedszkola i zaj\u0119ciami dodatkowymi prowadzonymi w mniejszych grupach (m.in. logopeda, psycholog, gimnastyka), organizacj\u0105 wyj\u015b\u0107 i wyjazd\u00f3w edukacyjnych oraz koszty bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi: 656273,50 z\u0142, natomiast wk\u0142ad w\u0142asny 115817 z\u0142 \u2013 pobierany od rodzic\u00f3w, jako cz\u0119\u015b\u0107 op\u0142aty zwi\u0105zanej z wy\u017cywieniem. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w wy\u017cywienia (79183 z\u0142) zostanie sfinansowana z dotacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.01.2018 r. do 31.12.2018 r. (12 m-cy). Przedszkole zlokalizowane b\u0119dzie w Kielcach, na ul. Wrzosowej, natomiast przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z ca\u0142ego terenu KOF, w pierwszej kolejno\u015bci z gmin: Ch\u0119ciny, Chmielnik, Daleszyce, G\u00f3rno, Mas\u0142\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra oraz Strawczyn, w kt\u00f3rych jest najni\u017cszy stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole \"Nasza Babcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "611601.94", "WARTOSC": "719531.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.(ang, niem, franc.) i cyfrowych przez min. 80% tj. min.241os.po\u015br\u00f3d 300 (180K,120M)obj\u0119tych wsparciem os.doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 25r.\u017c o niskich kwalifik.lub powy\u017cej 50r.\u017c w tym os.niepe\u0142nospr.zainteresow.z w\u0142asnej inicjatywy potwierdz., nabywaniem, uzupe\u0142n., podwy\u017cszeniem swoich kwalifik.z obszaru ICT i j.obcych zamieszk./pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOF w okresie 10.2019r-12.2020r. Dzia\u0142ania: kurs j.ang/niem/franc.lub ICT zako\u0144czone egz.potwierdz.kwalifik j\u0119zykowych (202os) lub cyfrowych (39os) TYP 1a, 1b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje j\u0119zykowe i cyfrowe szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w KOF!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703380.22", "WARTOSC": "827506.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eNOWA PERSPEKTYWA\u2026\u201d jest \"Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2019r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os(38K/22M)z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i Spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:1D-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. TRWA\u0141O\u015a\u0106 -ZACHOWANIE UTWORZONYCH NOWYCH MIEJSC PRZEZ OKRES MIN.23 MIES. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.: -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(35%)-21 os.(14K/7M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne z III profilem pomocy-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -Utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod. i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,remontowo-budowlanego,stolarskiego. KWOTA DOFINANSOWANIA:785 506,14 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:42TYS.(5,08%). OKRES REALIZACJI:01.02.2018-31.12.2019r.(23 mies.) Partnerstwo:spo\u0142eczno-prywatne:Caritas+Firma Instalobud oraz wsp\u00f3\u0142praca z MUP/PUP Kielce.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"NOWA PERSPEKTYWA\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "438136.25", "WARTOSC": "518896.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost poziomu rozwoju emocjonalnego, spo\u0142ecznego, edukacyjnego 20 (9K, 11 M) dzieci z powiatu kieleckiego w wieku 3-5 lat,w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych w okresie od 01.08.2017 do 31.08.2018 roku. Obj\u0119cie wsparciem 20 dz (9K, 11M), w tym 4 niepe\u0142nosprawnych, przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Niepublicznym Baja-Patataja mieszcz\u0105cym si\u0119 przy ul. Prostej 13/1B w Kielcach, tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc na poziomie regionu. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20 dzieci, 9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, 20 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, 20 os\u00f3b(9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w) os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, 1 projekt, w kt\u00f3rym sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez wprowadzenie diety, j\u0119zyka migowego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 20 dzieci w wieku 3-5 lat z powiatu kieleckiego, w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych autyst\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu: 518 896, 25 z\u0142, w tym warto\u015b\u0107 dofinansowania: 438 136,25 z\u0142 Okres realizacji projektu: 01.08.2017 do 31.08.2018", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE BAJA PATATAJA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MONIKA WOLSKA, IWONA JAB\u0141O\u0143SKA", "TYTUL": "\"Pozytywna integracja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "430149.81", "WARTOSC": "506058.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego lub francuskiego przez min. 80% ze 192 os powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w W\u015a w okresie od 02.2018 r. do 05.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego i francuskiego prowadz\u0105cych do nabycia pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych na podstawie Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (tj. A, B, C). Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym oraz wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje j\u0119zykowe. Zaplanowane dzia\u0142ania: Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego oraz francuskiego prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji j\u0119zykowych, zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym tj. formalnym potwierdzeniem nabytych kwalifikacji oraz wydaniem powszechnie uznawanego certyfikatu. Warto\u015b\u0107 projektu:506 058,60 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 455 452,74 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:50 605,86 z\u0142 Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie w formie stacjonarnej. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych realizowane s\u0105 zgodnie z warunkami i rozliczane zgodnie ze stawkami jednostkowymi wskazanymi w za\u0142\u0105czniku nr XIII do regulaminu. Wnioskodawca zapewnia wszystkim UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w egzamin zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Jestem poliglot\u0105- znam j\u0119zyki obce!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "397948.75", "WARTOSC": "468175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 2.1.2018-30.11.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 30K i 20M), w tym 36 os o niskich kwalif. (20K i 16M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M), zam. na obszarze KOF. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 45 -o niskich kwalifikacjach- 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci. Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385950.15", "WARTOSC": "454059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 25 kobiet w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 m.in. z poradnictwa zaw, szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy do 28.02.2018. Wska\u017aniki to m.in.: 1. L. os. biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw.\u2013 10 2. L. os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek \u2013 10 3. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu - 6 4. L. os\u00f3b o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem \u2013 10. Proj jest skierowany do 25 K pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 29 r. \u017c. (w tym min. 40% biernych zaw.), w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne, 1 os pow. 50 r.\u017c., 10 K o niskich kwalifikacjach, 15 os bezrobotnych, 10 osob biernych zaw. Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zaw. 2. Szkolenia 3. Sta\u017ce 4. Po\u015brednictwo pracy. Kwota dofinansowania: 431 259,00, wklad w\u0142asny 22 800,00 z\u0142. Okres realizacji proj: 01.04.2017-28.02.2018, obszar realizacji: Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "364692.50", "WARTOSC": "429050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wypracowanie nawyku dbania o w\u0142asne zdrowie poprzez dzia\u0142ania os\u0142onowe na 2 p\u0142aszczyznach, eliminuj\u0105cych czynniki fizyczne i psychiczne powoduj\u0105ce przedwczesne opuszczanie rynku pracy u 1327 UP w tym 366 K, 961 M i 51 os. z niepe\u0142n. W ramach (P) uczestnicy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do pakietu us\u0142ug medycznych i edukacyjnych wg potrzeb pracowniczych zg\u0142aszanych w ankiecie. Poszerzony pakiet us\u0142ug diagnostycznych skierowany jest dla os\u00f3b zagro\u017conych chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i neurologicznymi oraz dla M znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie ryzyka badania gruczo\u0142u krokowego Podejmiemy dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:zapoznanie K i M z mechanizmami powstawania przeci\u0105\u017ce\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i metodami przeciwdzia\u0142ania ich skutkom, zmniejszenie absencji chorobowej b\u0119d\u0105cej wynikiem ostrego b\u00f3lu kr\u0119gos\u0142upa, zmniejszenie zachorowalno\u015bci os\u00f3b nara\u017conych na przeci\u0105\u017cenia kr\u0119gos\u0142upa w pracy. Opr\u00f3cz edukacji zbiorowej na ter. zak\u0142adu pracy prowadzonej przez specjalist\u00f3w chor\u00f3b uk\u0142. narz\u0105du ruchu przewidujemy konsultacje indywid. dla pracownik\u00f3w. Planujemy zakup sprz\u0119tu ograniczaj\u0105cego ryzyko na choroby uk\u0142adu narz\u0105du ruchu i adaptacj\u0119 pomieszczenia na sal\u0119 gimnastyczn\u0105, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe oraz inne zg\u0142aszane podczas badania ankietowego. Sala b\u0119dzie dost\u0119pna dla wszystkich pracownik\u00f3w KWP i KMP Kielce zar\u00f3wno dla M jak i dla K. Zaj\u0119cia prowadzone w po godz. pracy, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konsultacji z fizjoterapeut\u0105. R\u00f3wnolegle podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania os\u0142onowe eliminuj\u0105ce psychiczne czynniki ryzyka w miejscu pracy tj. redukuj\u0105ce poziom stresu w organizacji. B\u0119d\u0105 to dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce ze specyfiki pracy w Policji. Na podst. wynik\u00f3w bada\u0144 zjawiska stresu zawodowego zaplanowano dzia\u0142ania profilaktyczne w grupie pracownik\u00f3w z kr\u00f3tszym sta\u017cem pracy (ale ju\u017c do\u015bwiadczaj\u0105cych czynnik\u00f3w obci\u0105\u017caj\u0105cych) oraz naprawcze u tych d\u0142u\u017cej pracuj\u0105cych. Warto\u015b\u0107 projektu to 429 050,00 z\u0142. Wnioskowane dofinansowanie to 384 710,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny wyn. 44 340,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KIELCACH", "TYTUL": "\"Si\u0142a w r\u00f3wnowadze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "350247.18", "WARTOSC": "412055.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.04.2018 do 30.09.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zak\u0142ada realizacj\u0119 oddolnej inicjatywy edukacyjnej zg\u0142oszonej TEB Edukacja Sp. z o.o. \u2013 Oddzia\u0142 w Kielcach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych 96 os\u00f3b doros\u0142ych (67K, 29M) oraz cyfrowych 48 os\u00f3b doros\u0142ych (34K, 14M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej z obszaru Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zainteresowanych podniesieniem kompetencji z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT poprzez uczestniczenie w kursach realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.04.2018r. do 30.09.2019r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105 144 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej (101 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (60%UP) oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (40%UP) z obszaru KOF. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Kurs IC3 dla 48 os\u00f3b 2) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 36 os\u00f3b 3) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 24 os\u00f3b 4) Kurs j\u0119zyka niemieckiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 24 os\u00f3b 5) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 12 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 projektu: 412 055,50 z\u0142, w tym dofinansowanie: 370 536,99 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 41.518,51 z\u0142", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe szyte na miar\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344058.74", "WARTOSC": "404775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kwalifikacji ECDL Profile przez min. 90% ze 120 os\u00f3b (70K) o niskich kwalifikacjach, z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie 01.04.2018 do 31.03.2019. Gr doc to 120 os o niskich kwalifikacjach zamieszk. KOF. Zadania: Zad. 1 Szkolenia grupowe w wymiarze 110 h dydakt. podzielone na 6-8 godzinne bloki dla \u015br. 10 osobowych gr szkoleniowych, 12 grup szkoleniowych. Zad. 2 Certyfikat ECDL Profile DIGCOMP\u2013 umo\u017cliwienie przyst\u0105pienia do egzaminu dla wszystkich uczestnik\u00f3w, certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacjiTIK. W projekcie osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 120, -Liczba os o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 108.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Komputer bez strachu i tajemnic - wsparcie rozwoju kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "317981.66", "WARTOSC": "375516.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do: 1)25 dzieci(12K,13M)w wieku 3-6 lat, zamieszkuj\u0105cych gminy z terenu KOF w woj.\u015bwi\u0119tok., kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 wychowaniem przedszkolnym dzi\u0119ki wygenerowaniu dodatkowych miejsc opieki w oddziale Naukowego Przedszkola przy UJK w Kielcach, zlokaliz.w centrum Kielc; 2)49 dzieci(19K,30M), kt.objete zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi-terapi\u0105 SI. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu dzieci w wieku 3-6 lat do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej a w konsekwencji u\u0142atwi im start w dalszych etapach edukacyjnych. Grupa docelowa projektu \u2013 25 dzieci, obj\u0119ta zostanie opiek\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z realizacji podstawy programowej oraz zaj\u0119ciami dodatkowymi i oddzia\u0142ywaniami terapeutycznymi, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do przygotowania dzieci do osi\u0105gni\u0119cia dojrza\u0142o\u015bci szkolnej. Dzieci zostan\u0105 obj\u0119te kszta\u0142ceniem dwuj\u0119zycznym, co jest istotn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, gdy\u017c im szybciej dzieci b\u0119d\u0105 stymulowane j\u0119zykowo, tym \u0142atwiej b\u0119d\u0105 przyswaja\u0142y j\u0119zyk obcy wraz z zaj\u0119ciami dodatkowymi (integracja sensoryczna, terapia logoped., logorytmika)Dzieci uczone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy, otwarcia na inno\u015b\u0107, kszta\u0142cenia postaw prospo\u0142ecznych oraz poprawnego kszta\u0142towania relacji interpersonalnych. Dla 49 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola zorganiz.zostan\u0105 zaj.dodatkowe (terapia SI) wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne. Projekt realizowany jest na terenie miasta Kielce w okresie od 02I2017r. do 31XII2017r. Kwota dofinansowania: 317981,66z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 57535,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA PULS", "TYTUL": "Naukowe Przedszkole w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1.2018-31.10.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. na obszarze KOF. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarze KOF. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Graj z nami w \"TIK-i\", b\u0119dziesz mie\u0107 wyniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Informacja,w terminie 1.2.2018-30.04.2019,przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140os\u00f3b(80K, 60M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M) zam. na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 48 -o niskich kwalifikacjach- 135 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania 335125,00z\u0142,wk\u0142ad w\u0142asny 33512,5z\u0142", "BENEFICJENT": "\"EKSPERT\" S.C. OWCZAREK ROBERT, HODORSKI PAWE\u0141", "TYTUL": "Tajniki ICT - szkolenia komputerowe z certyfikacj\u0105 ECDL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.2.2018-30.06.2019,przez co najmniej 90%spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b(80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140os\u00f3b,w tym: -50 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90 os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M), zam.na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 47 -o niskich kwalifikacjach- 131 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania:301612,50z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:33512,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O. O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "225080.00", "WARTOSC": "264800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany do 85 kobiet i 35 m\u0119\u017cczyzn w wieku 25+, w tym: 60 K i M w wieku 50+, 20 K i M z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim, K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, pracuj\u0105cych i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencji cyfrowych i z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem g\u0142\u00f3wnym jest nabycie, uzupe\u0142nienie i podwy\u017cszenie kompetencji oraz kwalifikacji cyfrowych u 70 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn, mieszka\u0144c\u00f3w Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach ICT i egzaminach ECCC do 30.06.2021 r. Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w zakresie ICT na 2 poziomach zaawansowania. Wska\u017aniki rezultatu: 70 K i 30 M w wieku 25+, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i /lub nabyli kompetencje cyfrowe, w tym 36K i 12 M powy\u017cej 50 lat oraz 10K i 6M o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki produktu: 85 K i 35 M pow. 25 lat obj\u0119tych wsparciem w programie i obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45 K i 15 M 50 lat oraz 12 K i 8 M o niskich kwalifikacjach. 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK Projekt realizowany w okr. 01.01.2020-30.06.2021 na terenie 12 gmin KOF. Kwota dofinansowania 236876,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 27924,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 264800,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - nowe kwalifikacje cyfrowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "203787.50", "WARTOSC": "239750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80K i 40M, doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w (ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105) gmin KOF, w wieku aktywno\u015bci zawodowej (pracuj\u0105cych oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - poszukuj\u0105cych pracy), w tym 45K i 25M w wieku powy\u017cej 50 lat; K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji cyfrowych, istotnych na rynku pracy, u min. 65K i 32M, zamieszka\u0142ych w Kieleckim Obszarze Funkcjonalnym, poprzez udzia\u0142 80K i 40M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (w tym 45K i 25M 50+) z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu ustawicznych w formie szkole\u0144 komputerowych i w egzaminach certyfikuj\u0105cych ECCC do 31.07.2019 Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w i indywidualna analiza potrzeb i predyspozycji K i M Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w 5 zakresach tematycznych zwi\u0105zanych z dan\u0105 bran\u017c\u0105 i zawodem Wska\u017aniki rezultatu: 65 K i 32 M kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia Wska\u017aniki produktu: 80 K i 40 M uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia (w tym bez udzia\u0142u pracodawc\u00f3w) 80 K i 40 M obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45K i 25 M w wieku 50+ 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie przez 65K i 32M kompetencji cyfrowych w zakresie danego zawodu i uzyskanie certyfikatu kwalifikacji informatycznych ECCC, co podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w KOF - K i M na rynku pracy. Certyfikat ECCC ma opracowany mi\u0119dzynarodowy system walidacji i certyfikowania efekt\u00f3w uczenia si\u0119 i potwierdza rynkowe kwalifikacje i kompetencje informatyczne (wpisuje si\u0119 w ram\u0119 DIGCOMP). Projekt realizowany w okr. 01.08.2018-31.07.2019 na terenie wszystkich gmin KOF. Kwota dofinansowania 208550,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 31200,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 239750,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - kszta\u0142cenie ustawiczne w zakresie ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7783254.129999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3387173.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 1191121.4000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1076090.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 659358.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 576180.86}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 571388.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 509941.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 458393.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 450167.68999999994}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 395379.85000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 329642.30000000005}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 307540.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 117852.31999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 116558.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 113739.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 110843.90000000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 110088.76999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 106212.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79722.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41677.26}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 31500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24495.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18638.86}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17111.26}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9854.62}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 8950.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4998.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4774.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3214.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 961.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 603.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 200.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2054365.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 882487.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 727091.96}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 695652.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 655684.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 618505.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 541915.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 401480.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 361706.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 358030.89999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 335358.65}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 316580.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 240962.28999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 224670.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 180987.36000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 168404.43}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 153959.57}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 153196.53999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 139808.36}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 137431.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 129118.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 115693.39}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 86192.56999999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 83617.57}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 69352.19}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 62088.73}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 60620.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 52659.94}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 51080.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50834.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48551.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47630.67}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 35748.24}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 34580.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 32267.71}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30767.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 29718.120000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26664.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26592.18}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 25000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24581.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19630.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18721.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14788.150000000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12619.8}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 10403.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7806.83}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7095.790000000001}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 7000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5225.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5173.39}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4125.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1789.1799999999998}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 1500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 25.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14497574.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6389040.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 750667.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 636499.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 549178.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 385284.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 257934.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 195961.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72720.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51690.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 46050.45}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 43456.35}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39288.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37072.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 30336.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27190.52}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18361.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13781.61}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10242.68}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2478.05}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1786.45}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1400.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 577.46}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 450.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2085903.19}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1931250.85}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 437508.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 415314.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 336008.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 279433.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 144704.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 63706.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61594.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32999.75}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 17750.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2892670.21}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2122318.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 339998.93}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 284400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 192593.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 43882.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5885228.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1873133.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 440618.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 251326.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53329.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4081590.59}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1004000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 883452.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 388200.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 387105.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 379000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 263000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 239113.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 206234.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41600.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24635.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 370000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 452584.10000000003}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 88541.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 936408.35}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 331709.37000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27117.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22914.320000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14171.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9994.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124070.8}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11298862.920000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3972807.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1534484.3}, {"name": "Rodzina", "value": 1314818.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 157093.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 113739.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 111487.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38964.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 31500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16882.61}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11474.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9854.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5960.219999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4200.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 200.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3771094.3599999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2338283.7100000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1116799.0499999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1014977.4899999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 484767.04000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 480866.49}, {"name": "Rodzina", "value": 344130.67}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 335358.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 220474.16999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 137862.69}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 124762.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 89814.58}, {"name": "Informatyka", "value": 36724.17}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 30767.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26592.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 25543.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14927.620000000003}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21523564.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1568022.54}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 513879.12000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 227101.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 195961.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 82745.26000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53477.009999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37072.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2913181.0999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2085903.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 368884.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 144704.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 96696.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61594.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50749.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36810.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22650.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2892670.21}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2122318.34}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 339998.93}, {"name": "Turystyka", "value": 284400.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 119459.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 117016.51999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5885228.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1873133.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 440618.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 254240.44999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 50415.54}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5314243.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1383000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 883452.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 263000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 24635.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 370000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 378746.89}, {"name": "Turystyka", "value": 88541.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 39930.600000000006}, {"name": "Informatyka", "value": 31656.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2250.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 936408.35}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 169295.66999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 112017.76000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 50395.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18288.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8828.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19391.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3523.2799999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24165.68}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 124070.8}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 23207150.06999999, "v": "23,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.65, "v_pc": "1479,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14701619.389999999, "v": "14,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6991886.05, "v": "6,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 762132.03, "v": "762,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 663588.3999999998, "v": "663,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 62088.73, "v": "62,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24635.47, "v": "24,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 300.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20557493.270000003, "v": "20,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.49, "v_pc": "1310,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13572530.320000006, "v": "13,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 1478134.1400000004, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 1051402.2, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 944722.59, "v": "944,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 912094.07, "v": "912,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 743820.2399999999, "v": "743,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 700250.66, "v": "700,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 593497.52, "v": "593,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 239113.76, "v": "239,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 206234.38, "v": "206,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 115693.39, "v": "115,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11361043.820000002, "v": "11,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 316.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.53, "v_pc": "724,19 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "583.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "306.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11181383.26, "v": "11,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 339.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129788.93000000001, "v": "129,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 44698.24, "v": "44,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5173.39, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5531824.2, "v": "5,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 226.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.59, "v_pc": "352,62 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "40.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "101.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5053072.53, "v": "5,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 376.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.34}, {"name": "Biblioteki", "value": 379000.0, "v": "379,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.85}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 79351.17, "v": "79,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20400.5, "v": "20,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5311583.23, "v": "5,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.32, "v_pc": "338,58 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4128046.639999999, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.71}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 421361.20000000007, "v": "421,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 305037.93, "v": "305,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 178454.57, "v": "178,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 162124.1, "v": "162,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 116558.79, "v": "116,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5032082.900000001, "v": "5,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.99, "v_pc": "320,76 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2054365.82, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 821348.5900000001, "v": "821,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 801865.9199999999, "v": "801,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 793237.04, "v": "793,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 224670.34, "v": "224,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 137931.1, "v": "137,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96876.3, "v": "96,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 60620.4, "v": "60,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 32267.71, "v": "32,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 427.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8899.68, "v": "8,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4678999.59, "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57, "v_pc": "298,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1931250.85, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.27}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 934532.94, "v": "934,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 848295.4299999999, "v": "848,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.12}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 437508.79, "v": "437,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.35}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 370000.0, "v": "370,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.9}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 88706.5, "v": "88,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68705.08, "v": "68,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4592107.119999998, "v": "4,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47, "v_pc": "292,71 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1226141.6500000001, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 750667.59, "v": "750,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.34}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 655684.12, "v": "655,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.27}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 639381.0499999999, "v": "639,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.92}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 559172.03, "v": "559,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 354785.55, "v": "354,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2368.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 272105.92, "v": "272,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 83617.57, "v": "83,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48551.64, "v": "48,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 936408.35, "v": "936,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "59,69 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 936408.35, "v": "936,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 523394.80000000005, "v": "523,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "33,36 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 336372.0, "v": "336,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.26}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 122278.45000000001, "v": "122,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36705.17, "v": "36,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 19250.0, "v": "19,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.67}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1789.1799999999998, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 484599.51000000007, "v": "484,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "30,89 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 439045.18000000005, "v": "439,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40329.17, "v": "40,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5225.16, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 397153.35000000003, "v": "397,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "25,32 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 397153.35000000003, "v": "397,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 372941.0, "v": "372,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44, "v_pc": "23,77 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 372941.0, "v": "372,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 258554.36, "v": "258,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "16,48 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 189574.36, "v": "189,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.32}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 34580.0, "v": "34,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31400.0, "v": "31,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1850.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.16}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 219143.08, "v": "219,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,97 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219143.08, "v": "219,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 195961.0, "v": "195,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,49 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 195961.0, "v": "195,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 136637.0, "v": "136,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 69191.0, "v": "69,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 64207.0, "v": "64,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3214.0, "v": "3,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 25.0, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Informatyka", "value": 68380.78, "v": "68,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,36 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68380.78, "v": "68,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30792.18, "v": "30,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,96 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30792.18, "v": "30,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 30767.0, "v": "30,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 341.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,96 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30767.0, "v": "30,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}