{"gmina": "Mni\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Mni\u00f3w", "kod_gus": "052615204000", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "podregion_eurostat": "PL721", "ludnosc": "9'360", "budzet": {"dochody": "46,45 mln z\u0142", "wydatki": "44,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 35560548.81000002, "dane1": 32631875.75000002, "dane2": 32631875.75000002, "dane3": 2928673.0599999987}, {"label": "2017", "dane0": 39181643.790000014, "dane1": 37911407.08, "dane2": 37911407.08, "dane3": 1270236.7100000158}, {"label": "2018", "dane0": 42294074.4, "dane1": 44731734.149999954, "dane2": 42294074.4, "dane4": 2437659.7499999553}, {"label": "2019", "dane0": 46445691.54999999, "dane1": 44461790.580000006, "dane2": 44461790.580000006, "dane3": 1983900.969999984}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8488012.91, "dane1": 11191451.570000017}, {"label": "2017", "dane0": 9356939.4, "dane1": 12244283.420000004}, {"label": "2018", "dane0": 9103966.5, "dane1": 13963031.499999993}, {"label": "2019", "dane0": 9213485.41, "dane1": 14864414.909999985}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "399,44 tys z\u0142", "wydatki": "480,37 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9286730599999986}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9286730599999986}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2702367100000158}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2702367100000158}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.4376597499999555}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.4376597499999555}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9839009699999839}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9839009699999839}], "dochod_ue": "2,78 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "27,46 mln z\u0142", "gmina_pc": "2933.9 z\u0142", "powiat": "19,56 mln z\u0142", "powiat_pc": "2089.9 z\u0142", "wojewodztwo": "8,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,35 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,92 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9213485.41, "wydatki": 14864414.909999985}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9926009.64", "WARTOSC": "15654174.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Aglomeracji Mni\u00f3w. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 projektu tj.:budow\u0119 kanalizacji sanitarnej (grawitacyjno-ci\u015bnieniowej) w miejscowo\u015bci Grzyma\u0142k\u00f3w, Skoki, Zaborowice, Baran, Chyby, Podchyby, Serbin\u00f3w i Rogowice. Zostanie wykonanych 393 przy\u0142\u0105cza do sieci. Odbi\u00f3r \u015bciek\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do istniej\u0105cej oczyszczalni w Mniowie,kt\u00f3ra zostanie rozbudowana w ramach projektu (drugi ci\u0105g technologiczny oraz wiata gospodarcza co pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 przepustowo\u015b\u0107 1200m3/dob\u0119). Dodatkowa zostanie wybudowana instancja zagospodarowania i przetwarzania osadu na terenie oczyszczalni. W ramach inwestycji zostanie zakupione i zamontowane 8 agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych na ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych przepompowniach oraz kamera do monitoringu kanalizacji. W ramach projektu zostanie wybudowana wodoci\u0105g Mni\u00f3w ul. Kielecka. Dla zapewnienia nieprzerwanych dostaw wody zostanie w\u0142\u0105czona w sie\u0107 nowa studnia (Mni\u00f3w ul. Zielona). W ramach Projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych-szt.1 D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej-km 15,55 D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej-0,435 km Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu-M3 600 Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w-RLM 1409 Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119(CI 18)-10 os\u00f3b. Ilo\u015b\u0107 zagospodarowanych komunalnych osad\u00f3w \u015bciekowych Mg/rok - 90 Realizacja przyczyni si\u0119 m.in. do:zredukowania ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 odprowadzanych ze \u015bciekami do w\u00f3d i gleby,zapewnienie odpowiedniej jako\u015bci wody pitnej,budowy infrastruktury zapewniaj\u0105cej, \u017ce rozw\u00f3j gospodarczy b\u0119dzie dokonywa\u0142 si\u0119 przy r\u00f3wnoczesnym zachowaniu i poprawie stanu \u015brodowiska naturalnego. Rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez wzrost atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej.", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W", "TYTUL": "Regulacja gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji Mni\u00f3w - budowa kanalizacji sieciowej w miejscowo\u015bci Grzyma\u0142k\u00f3w, Skoki, Zaborowice, Baran, Chyby, Podchyby, Serbin\u00f3w i Rogowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1060.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2156079.24", "WARTOSC": "2709378.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na wymianie o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Mni\u00f3w w oparciu o zastosowanie energooszcz\u0119dnych opraw ledowych. Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 lamp na energooszcz\u0119dne oprawy ledowe oraz instalacj\u0119 systemu sterowania o\u015bwietleniem. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu przewiduje si\u0119 znaczne oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej oraz mocy zainstalowanej. Zaplanowano modernizacj\u0119 1070 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych na terenie ca\u0142ej Gminy Mni\u00f3w. Poprzez monta\u017c efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia ulicznego zmniejszy si\u0119 energoch\u0142onno\u015b\u0107 sektora publicznego i zmniejszy si\u0119 zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 na terenie gminy Mni\u00f3w. Rezultatem inwestycji b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci w wykorzystaniu energii elektrycznej przez sektor publiczny oraz zastosowanie o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego. Efektem inwestycji b\u0119dzie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym na terenie gminy Mni\u00f3w oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi 3 osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celem dzia\u0142ania, poniewa\u017c w wyniku realizacji projektu nast\u0105pi ograniczenie emisji py\u0142\u00f3w I substancji szkodliwych do atmosfery. Projekt wykazuje r\u00f3wnie\u017c zgodno\u015b\u0107 z celami zawartymi w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Mni\u00f3w. Wska\u017aniki charakteryzuj\u0105ce realizacj\u0119 cel\u00f3w projektu: 1. Produktu: -Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia ulicznego [szt.]:1070 2.Rezultatu: -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]: 295,48 -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]:235,79 Ca\u0142kowity koszt projektu wynosi 2 709 378,81 z\u0142 Dofinansowanie wynosi: 2 156 079,24 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi: 553 299,57 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej poprzez wymian\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Mni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 230.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1722999.30", "WARTOSC": "2027058.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "P realizowany b\u0119dzie w 4 SP na terenie Gminy Mni\u00f3w, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, tj. na terenie OSI w okresie od 01.09.2018r. do 31.07.2020r. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest rozszerzenie oferty edukacyjnej ukierunkowanej na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i podniesienie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (matemat.-przyrodniczych i j\u0119zykowych) rozwijanie i kszta\u0142towanie zdolno\u015bci, zainteresowa\u0144 oraz w\u0142a\u015bciwych postaw - kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej - poprzez obj\u0119cie zaj\u0119ciami dodatkowymi, obj\u0119cie wsparciem indywidualnym 2 uczennic ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, a tak\u017ce doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli w zakresie kompetencji wychowawczych w okresie od 01.09.2018r. do 31.12.2020r. \u0141\u0105cznie wsparciem obejmiemy 440 U (K-232,M-208) i 44 N(K 38, M 6). Ponadto doposa\u017cymy baz\u0119 dydaktyczn\u0105 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami P zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podniesienia kompetencji kluczowych zar\u00f3wno w ramach zaj\u0119\u0107 szkolnych jak i pozaszkolnych oraz kompetencji wychowawczych w\u015br\u00f3d nauczycieli. P b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie, jakie wynika z diagnoz przeprowadzonych w szko\u0142ach na terenie Gminy Mni\u00f3w. Realizacja od wrze\u015bnia 2018r. do lipca 2020r. Warto\u015b\u0107 P: 1 996 969,25z\u0142. w tym dofinansowanie- 1 785 589,25z\u0142., wk\u0142ad w\u0142asny \u2013 211 380,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142a sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1375743.16", "WARTOSC": "1618743.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie 16 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie Klubu dzieci\u0119cego na terenie Gminy Mni\u00f3w w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim w Mniowie, ul. Centralna 11. Prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej przez okres 24 m-cy tj. w okresie od 01.09.2020r. do 31.08.2022r. Zar\u00f3wno cel jak i projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych Prioryt. Inwest., poniewa\u017c jego realizacja spowoduje zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 o 16 szt. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, na terenie Gminy Mni\u00f3w, co umo\u017cliwi rodzicom dzieci do lat 3 utrzymanie zatrudnienia, zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej w poszukiwaniu pracy i podj\u0119ciu zatrudnienia. Pomiar realizacji powy\u017cszego celu b\u0119dzie si\u0119 dobywa\u0142 na bie\u017c\u0105co oraz 4 tygodnie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez opiekun\u00f3w oraz zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dzaj\u0105cy i b\u0119dzie monitorowany przez koordynatora projektu. Ponadto doposa\u017cymy baz\u0119 KDz, kuchni\u0119 i plac zabaw. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wyr\u00f3wnywania szans na powr\u00f3t na rynek pracy rodzic\u00f3w dzieci w wieku do lat 3 oraz szans edukacyjnych ich dzieci. Projekt b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie, jakie zg\u0142aszaj\u0105 rodzice dzieci w wieku do lat 3 z terenu GM. P b\u0119dzie realizowany od 01 wrze\u015bnia 2020r. do 31 sierpnia 2022r. Trwa\u0142o\u015b\u0107 zostanie zachowana przez okres 2 lat po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Dzia\u0142ania projektowe zapewni\u0105 stosowanie Wyt. w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla OzN oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020, poprzez zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, a w przypadku rodzica lub dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wnioskodawca zapewni racjonalne usprawnienie zwi\u0105zane z rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci. Warto\u015b\u0107 projektu:1 618 743,16z\u0142. w tym dofinans.- 1 375 743,16z\u0142., wk\u0142ad w\u0142asny \u2013 243 000,00", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W/SAMORZ\u0104DOWY KLUB DZIECI\u0118CY \u201eT\u0118CZOWA KRAINA\u201d", "TYTUL": "T\u0119czowa kraina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1175448.00", "WARTOSC": "1406448.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy \u0142\u0105cznie dla 133 uczni\u00f3w (K 56, M 77) w tym: z matematyki u 133 uczni\u00f3w (K 56, M 77), z przedmiot\u00f3w przyrodniczych u 133 uczni\u00f3w (K 56, M 77), z j\u0119zyka polskiego u 104 uczni\u00f3w (K 42, M 62), z informatyki u 65 uczni\u00f3w (K 21, M 44), z j\u0119zyka angielskiego u 95 uczni\u00f3w (K 32, M 63) oraz rozwijanie i kszta\u0142towanie u 133 (K 56, M 77) uczni\u00f3w w\u0142a\u015bciwych postaw - kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej - poprzez obj\u0119cie dodatkowymi zaj\u0119ciami, a tak\u017ce obj\u0119cie wsparciem w ramach pracy Szkolnych Punkt\u00f3w informacji i Kariery w okresie od 01.10.2016r. do 31.08.2018r. \u0141\u0105cznie wsparciem obejmiemy 133 uczni\u00f3w (K 56, M 77), z terenu Gminy Mni\u00f3w, wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Ponadto doposa\u017cymy baz\u0119 dydaktyczn\u0105 2 gimnazj\u00f3w. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podniesienia kompetencji kluczowych zar\u00f3wno w ramach zaj\u0119\u0107 szkolnych jak i pozaszkolnych. Projekt b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie, jakie wynika z diagnoz przeprowadzonych w gimnazjach na terenie Gminy Mni\u00f3w. Realizacja od pa\u017adziernika 2016r. do sierpnia 2018r. Trwa\u0142o\u015b\u0107 w zakresie TIK zostanie zachowana przez okres 6 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu realizacji projektu, natomiast w zakresie dzia\u0142alno\u015b\u0107 SPInKa przez okres 24 miesi\u0119cy. Dzia\u0142ania projektowe zapewni\u0105 stosowanie Wytycznych w zakresie realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020, poprzez zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do edukacji bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, a w przypadku przyj\u0119cia dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wnioskodawca zapewni racjonalne usprawnienie zwi\u0105zane z rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W", "TYTUL": "Lepszy start gimnazjalist\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-02-06", "DOFINANSOWANIE": "1130342.77", "WARTOSC": "1844526.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych na terenie gminy Mni\u00f3w oraz zmniejszenie nak\u0142ad\u00f3w na ogrzewanie budynk\u00f3w i koszt\u00f3w ponoszonych za zu\u017cycie energii elektrycznej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez termomodernizacj\u0119 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. Urz\u0105d Gminy Mni\u00f3w, Szko\u0142a Podstawowa w Cierchach oraz Szko\u0142a Podstawowa w Rogowicach. Projekt obejmuje tak\u017ce wymian\u0119 opraw elektrycznych i \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznych. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 3 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 3.3Poprawa efektywno\u015bci energetycznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sektorze publicznym i mieszkaniowym. Gmina Mni\u00f3w przeprowadzi audyt ex-post w terminie 14 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia realizacji przedmiotowej inwestycji. W ramach Projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba przebudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE -3 szt. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a -3 szt. Zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych -615581,20 kWh/rok Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji -3 569,55m2 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w -3 szt. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -213,80 ton Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej -29,29MWh/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej -1438,68GJ/rok Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w -1638,90GJ/rok", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Mni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1046677.08", "WARTOSC": "1231384.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na najistotniejsze wyzwania zdiagnozowane w RPO W\u015a 2014-2020 w obszarze promowania w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walki z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest : zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci, rozw\u00f3j i poprawa jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i WS oraz ich otoczenia w tym rodzin i dzieci zamieszkuj\u0105cych i ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Mni\u00f3w w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim od 01.08.2020r. do 30.06.2023r. poprzez utworzenie i funkcjonowanie 2 \u015bwietlic \u015brodowiskowo-socjoterapeutycznych dla 30(16K,14M) dzieci, rozszerzenie oferty wsparcia dla 28(15K,13M) w istniej\u0105cej \u015bwietlicy, prowadzenie profilaktyki spo\u0142ecznej skierowanej do 58(31K,27M) dzieci z rodzin dysfunkcyjnych, tj. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz utworzenie Punktu Interwencji Kryzysowej i obj\u0119cie jego wsparciem 110 os\u00f3b(75K,35M) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w sprawowaniu opieki nad dzie\u0107mi i ich wychowywaniu, przemoc i/lub uzale\u017cnienie w rodzinie oraz os\u00f3b z ich otoczenia. Ca\u0142kowity bud\u017cet projektu wynosi: 1 231 384,80z\u0142., w tym: dofinansowanie 1 128 784,80, wk\u0142ad w\u0142asny: 102 600,00z\u0142. Okres realizacji projektu : 01.08.2020r. do 30.06.2023r. Obszar realizacji: wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie, powiat kielecki, gmina Mni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MNIOWIE", "TYTUL": "Przysta\u0144 dla rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "865157.84", "WARTOSC": "1019127.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na wykonaniu prac termomodernizacyjnych budynku Przedszkola Integracyjnego w W\u00f3lce K\u0142uckiej, prowadzonego przez Staropolsk\u0105 Szko\u0142\u0119 Wy\u017csz\u0105 w Kielcach. Zaplanowane prace to: Docieplenie \u015bcian i dachu budynku,wymiana okien i drzwi,modernizacja CO,modernizacja systemu CWU. Wymiana o\u015bwietlenia na LED. Instalacja elektrowni PV. Zakupione \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 nowe.Wska\u017anikami s\u0105:;Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.]1;Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w (szt.)1;Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]1101,88.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok] (CI 32) 552598,5; Liczba gospodarstw domowych zl epsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii [szt.] (CI 31)0; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.]1; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 1 380,25 GJ; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2] 405,81;Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w[GJ/rok] 1 714; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]9,56.Cele projektu s\u0105 zgodne z celami RPOW\u015a na lata 2014-2020 w ramach osi priorytetowej III Efektywna i zielona energia, Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu odpowiadaj\u0105 priorytetowi inwestycyjnemu 4c i s\u0105 sp\u00f3jne z celami g\u0142\u00f3wnym i szczeg\u00f3\u0142owym Umowy Partnerstwa.Projekt odnosi si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych priorytetu III w RPO W\u015a 2014- 2020:- Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego Zgodnie z SzOOP W\u015a(RPO WS)na lata 2014- 2020, w zakresie EFRR projekt wpisuje si\u0119 w Dzia\u0142anie 3.3.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA SZKO\u0141A WYZSZA W KIELCACH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Akademickim Przedszkolu Integracyjnym w W\u00f3lce K\u0142uckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "674520.00", "WARTOSC": "806910.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego. W ramach projektu na terenie Gminy Mni\u00f3w utworzymy 3 nowe oddzia\u0142y przedszkolne. Jeden w Cierchach (Cierchy 1, 26-080 Mni\u00f3w) dla 15 dzieci, drugi w Grzyma\u0142kowie (Grzyma\u0142k\u00f3w, ul. \u015awi\u0119tokrzyska 22, 26-080 Mni\u00f3w) dla 25 dzieci, trzeci w Mniowie (Mni\u00f3w, ul. Centralna 11) z fili\u0105 w Rogowicach dla 15 dzieci. Dostosujemy ofert\u0119 edukacyjn\u0105 do rzeczywistych potrzeb dzieci i ich opiekun\u00f3w. \u0141\u0105cznie utworzymy 55 (K-26, M-29) nowych miejsc wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Mni\u00f3w i wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Ponadto doposa\u017cymy baz\u0119 dydaktyczn\u0105 OWP. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych dzieci w wieku przedszkolnym zar\u00f3wno w zakresie podstawy programowej jak i zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Projekt b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie, jakie zg\u0142aszaj\u0105 rodzice dzieci w wieku przedszkolnym oraz nauczyciele z terenu Gminy Mni\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01 pa\u017adziernika 2016r. do 30 wrze\u015bnia 2017r. Trwa\u0142o\u015b\u0107 zostanie zachowana przez okres 2 lat po zako\u0144czeniu realizacji projektu. (kryt. dost\u0119pu). Dzia\u0142ania projektowe zapewni\u0105 stosowanie Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020, poprzez zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do edukacji bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, a w przypadku przyj\u0119cia dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wnioskodawca zapewni racjonalne usprawnienie zwi\u0105zane z rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci. Warto\u015b\u0107 projektu: w tym dofinansowanie- 674520,00z\u0142., wk\u0142ad w\u0142asny \u2013 132390,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W", "TYTUL": "Mniowskie Skrzaty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "623165.29", "WARTOSC": "733135.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na na najistotniejsze wyzwania zdiagnozowane w RPO W\u015a 2014-2020 w obszarze promowania w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walki z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j i poprawa jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia w tym rodzin i dzieci zamieszkuj\u0105cych i ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Mni\u00f3w w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim do 31.05.2020r poprzez utworzenie i funkcjonowanie \u015bwietlicy \u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej dla 28(15K,13M) dzieci, prowadzenie profilaktyki spo\u0142ecznej skierowanej do 28(15K,13M) dzieci z rodzin dysfunkcyjnych, tj. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz utworzenie Punktu Interwencji Kryzysowej i obj\u0119cie jego wsparciem 110 os\u00f3b(65K,45M) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w sprawowaniu opieki nad dzie\u0107mi i ich wychowywaniu, przemoc i/lub uzale\u017cnienie w rodzinie. Ca\u0142kowity bud\u017cet projektu wynosi: , w tym: dofinansowanie , wk\u0142ad w\u0142asny: Okres realizacji projektu : 01.06.2018r. do 31.05.2020r. Obszar realizacji: wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie, powiat kielecki, gmina Mni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MNIOWIE", "TYTUL": "Dzienne o\u015brodki wsparcia w Gminie Mni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "578608.31", "WARTOSC": "680748.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: wzmocnienie szans na zatrudnienie dla 12K i 8M os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich gminy Mni\u00f3w, tzw. lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w\u015br\u00f3d os\u00f3b/rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 do 31.03.2021r. Grupy docelowe: 1) 12K i 8M - osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; Dzia\u0142ania: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, terapia oraz poradnictwo, kursy podnosz\u0105ce kwalifikacje/kompetencje zawodowe, aktywizacja zawodowa \u2013 sta\u017ce. 2) 23K i 17M \u2013 (dzieci) otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem; Dzia\u0142ania: organizacja Miko\u0142ajek i kolonii dla dzieci; organizacja 2 spotka\u0144 integruj\u0105cych lokalne spo\u0142ecze\u0144stwo gminy. Okres realizacji: 01.04.2019r. \u2013 31.03.2021r. Obszar realizacji: tereny wiejskie gminy Mni\u00f3w. Kwota dofinansowania: 544276,74 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 97520,00 z\u0142, tj.15%.", "BENEFICJENT": "GMINA MNI\u00d3W / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MNIOWIE", "TYTUL": "KA\u017bDY MO\u017bE BY\u0106 AKTYWNY ZAWODOWO - kompleksowy program wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z Gminy Mni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "527892.25", "WARTOSC": "641796.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby \u2013 brak odp. liczby miejsc przedszkolnych w gm. Mni\u00f3w i Strawczyn. Celem projektu jest utw. Akademickiego Przedszkola Integracyjnego w W\u00f3lce K\u0142uckiej (gm. Mni\u00f3w, pow. kielecki, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) w budynku zlikwidowanej w 2015 roku szko\u0142y podst. oraz utworzenie 42 nowych miejsc wychowania przedszk. ( w tym z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 min. 6 ciu dla dzieci niepe\u0142nosprawnych). Pomieszczenia przedszkolne zostan\u0105 wyremontowane, doposa\u017cone i materia\u0142y dydaktyczne dla potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci w wieku przedszkolnym (w tym niepe\u0142nospr.). Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie opiek\u0105 przedszk. 42 dzieci (21 K 21 M) z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przyj\u0119cia min.. 6 dzieci niepe\u0142nosprawnych poprzez prowadzenie zaj\u0119\u0107 przedszkolnych wraz z rozszerzeniem o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne, w tym szczeg\u00f3lnie dzieci ze specjalnymi potrzebami eduk. (m.in. dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie11.2016 \u201302.2018:. 1. Utworzenie nowego integracyjnego o\u015brodka wychowania przedszkolnego dla 42 dzieci w tym 6 dzieci niepe\u0142nosprawnych - 11.2016-01.2017 2. Zapewnienie wysokiej jako\u015bci opieki i edukacji przedszkolnej - dzia\u0142alno\u015b\u0107 bie\u017c\u0105ca przez okres 12 miesi\u0119cy 02.2017\u2013 01.2018. 3. Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne 02.2017\u2013 01.2018.. Rozliczenie projektu 02.2018. Wnioskodawca - Staropolska Szko\u0142a Wy\u017csza w Kielcach, kszta\u0142c\u0105c\u0105 m.in. od 2004 roku kadry dla potrzeb edukacji - zamierza wykorzysta\u0107 swoje do\u015bw. w dziedzinie pedagogiki i dzia\u0142alno\u015bci naukowej na rzecz dzieci w wieku przedszkolnym. Przedszkole mo\u017ce by\u0107 miejscem praktyk dla student\u00f3w specjalno\u015bci \u201eedukacja wczesnoszkolna i przedszkolna\u201d oraz \u201elogopedia\u201d w oparciu o przygotowane przez Uczelni\u0119 w ramach POKL (dzia\u0142anie 3.3.2) innowacyjne programy praktyk pedag. K. projektu: z\u0142 Projekt real. b\u0119dzie zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA SZKO\u0141A WYZSZA W KIELCACH", "TYTUL": "Akademickie Przedszkole Integracyjne w W\u00f3lce K\u0142uckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "338597.50", "WARTOSC": "398350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do specjalistycznych us\u0142ug wsparcia rodziny przez utworzenie \u015awietlicy socjoterapeutycznej BUSOLA dla min. 30 (20K,10M) dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym i min. 12 (5K;7M) ich rodzic\u00f3w zamieszka\u0142ych lub ucz\u0105cych si\u0119 w gminie Mni\u00f3w do ko\u0144ca grudnia 2021 r Czas trwania:VII.20-XII.21 W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105: zad.1:Doposa\u017cenie i organizacja pracy \u015awietlicy zad.2:Organizacja zaj\u0119\u0107 w \u015awietlicy w tym: -indywidualna terapia pedagogiczna -warsztaty socjoteraputyczne -warsztaty z ICT, j\u0119zyka angielskiego, w zakresie \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej -zaj\u0119cia kulturalno-rekreacyjnych -doradztwo zawodowe. Zad.3: Poradnictwo rodzinne Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki to: WR:Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu:20 WP:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:42(25K;17M). Warto\u015b\u0107 projektu: 398350,00 w tym w.w 32000,00.z\u0142 (8,03%)", "BENEFICJENT": "KANCELARIA RADCY PRAWNEGO \u0141UKASZ CHLEBNY", "TYTUL": "\u015awietlica BUSOLA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "324587.50", "WARTOSC": "383687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest: 1/ Utworzenie 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w API w W\u00f3lce K\u0142uckiej wraz z adaptacj\u0105 pomieszcze\u0144 do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, remontem wc oraz wyposa\u017ceniem sal w sprzet i pomoce dydaktyczne oraz urz\u0105dzenie placu zabaw \u2013 w okresie 01-06.2020 (z pe\u0142na dost\u0119pno\u015bci\u0105 dla dzieci niepe\u0142nosprawnych) 2/ Obj\u0119cie opiek\u0105 15 dzieci (6K 9M) z teren\u00f3w wiejskich OSI (gmina Mni\u00f3w) wysokiej jako\u015bci opiek\u0105 i edukacj\u0105 przedszkolnej - dzia\u0142alno\u015b\u0107 bie\u017c\u0105ca przez okres 12 miesi\u0119cy 09.2020\u2013 08.2021. 3/ Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne 24 Dzieci (11K 13M) z teren\u00f3w OSI przez okres 10 miesi\u0119cy 09.2020\u2013 06.2021 w tym szczeg\u00f3lnie dzieci ze specjalnymi potrzebami eduk. (m.in. dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). 4/ Podniesienie kompetencji 5 Nauczycieli Wychowania Przedszkolnego (5K) w okresie 02.2020 \u2013 07.2021. Miejsce realizacji projektu: Akademickie Przedszkole Integracyjnego w W\u00f3lce K\u0142uckiej (gm. Mni\u00f3w, pow. kielecki, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.2020 \u2013 08.2021. Wnioskodawca - Staropolska Szko\u0142a Wy\u017csza w Kielcach, prowadz\u0105ca Akademickie Przedszkole Integracyjne w W\u00f3lce K\u0142uckiej od lutego 2017 roku (utworzone w ramach RPO \u015awi\u0119tokrzyskie w zamkni\u0119tym budynku szkolnym w W\u00f3lce K\u0142uckiej). Aktualnie przedszkole dysponuje 52 miejscami przedszkolnymi (zdecydowanie poni\u017cej potrzeb). Projekt real. b\u0119dzie zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Kwota dofinansowania - 324 587,50 PLN Wk\u0142ad w\u0142asny - 59 100,00 PLN", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA SZKO\u0141A WYZSZA W KIELCACH", "TYTUL": "Nowe miejsca przedszkolne w Akademickim Przedszkolu Integracyjnym w W\u00f3lce K\u0142uckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "237278.56", "WARTOSC": "564768.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany przez przedsi\u0119biorstwo zak\u0142ada kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku handlowego w Mniowie, modernizacj\u0119 system\u00f3w CO i CWU, wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne typu LED oraz instalacj\u0119 elektrowni PV. Zakupione w ramach projektu \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 nowe.Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 energooszcz\u0119dno\u015b\u0107, a tym samym ograniczy\u0107 zu\u017cycie poboru energii. Wszelkie zmiany w infrastrukturze budynku bazuj\u0105 na zaleceniach przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych oraz przeprowadzonego audytu efektywno\u015bci energetycznej. Zak\u0142adany poziom efektu energetycznego po przeprowadzeniu projektu szacowany jest na poziomie 41,02%.Wska\u017anikami projektu s\u0105 :Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]512,21;Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw[z\u0142] 327489,57;Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]10,58; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w[GJ/rok] 486,47;Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]307,26;Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2] 75,61.Projekt jest zgodny z celami Osi priorytetowej 3- Efektywna i zielona energia RPO W\u015a, tj. Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim oraz celem Dzia\u0142ania 3.2 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w przedsi\u0119biorstwach RPO W\u015a na lata 2014-2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a mianowicie: poprawa stanu technicznego budynku, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej (uwzgl\u0119dnienie OZE wykorzystywanej na potrzeby w\u0142asne).", "BENEFICJENT": "RESTAURACJA \"ZAJAZD 48\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej poprzez przeprowadzenie termomodernizacji budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do firmy Restauracja \u201eZajazd 48\u201d sp.zo.o. wraz z wymian\u0105 o\u015bwietlenia oraz monta\u017cem instalacji PV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "738395.00", "WARTOSC": "868700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJ.\"BEZPIECZNE WZRASTANIE W WIEJSKICH \u015aWIETLICACH CARITAS\" -jest zwi\u0119ksz.dost\u0119pn.do us\u0142ug spo\u0142.i podniesienie ich jako\u015bci poprzez profilaktyk\u0119 spo\u0142.skierow.do dzieci i rodzin w ramach dzia\u0142.sieci pl.wsparcia dziennego Caritas. GRUPA DOCELOWA:84 os.-DZIECI I M\u0141ODZIE\u017b-PODOPIECZNI PL.CARITAS ORAZ ICH RODZICE/OPIEKUNOWIE12os.-OS. ZAGRO\u017bONE UB\u00d3STWEM I WYKLUCZ SPO\u0141.MIESZK.WOJ.\u015aWI\u0118TOKRZY-OSI(TERENY WIEJSKIE). CEL:Profilaktyka spo\u0142eczna dla dzieci i rodzin w sieci 4 pl. wsparcia dziennego Caritas-wsparcie istniej\u0105cych plac\u00f3wek poprzez ROZSZERZENIE DOTYCHCZASOWEJ OFERTY WSPARCIA. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY: Warsztaty profilaktyczne, edukacyjne,hobbystyczne oraz konsultacje indywidualne, w.edukacji obywatelskiej w terenie, -DLA RODZIC\u00d3W/OPIEKUN\u00d3W:wsparcie pedagoga/psychologa i hobbystyczne oraz wycieczki. Program kompleksowego bezp\u0142atnego wsparcia poprzez realizacj\u0119 warsztat\u00f3w rozwijaj\u0105cych 8 kompetencji kluczowych:rozumienia i tworzenia informacji, w zakresie wieloj\u0119zyczno\u015bci, matemat oraz nauk przyrodniczych,cyfrowe,osobiste, spo\u0142eczne i w zakr.umiejetn.uczenia si\u0119,obywatel,w zakr.przedsi\u0119b.\u015bwiad.i ekspresji kultur. TYP OPERACJI: 1 Kwota dofin:799 100,00z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny-69.600,00z\u0142-(8,01%). Okres realizacji:I.2020-VI.2022r.(30mies.). Obszar realiz.-woj. \u015bwi\u0119t-OSI (TERENY WIEJSKIE)-gminy;Mni\u00f3w, Nag\u0142owice i Kazimierza Wielka.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "BEZPIECZNE WZRASTANIE W WIEJSKICH \u015aWIETLICACH CARITAS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "183047.81", "WARTOSC": "267321.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot proj. dot. przepr. prac termomoderniz. maj\u0105cych na celu popraw\u0119 efekt. energet. O\u015brodka Rehabilitacyjnego w Pa\u0142\u0119gach oraz ogran. emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza. Okres real: 2019\u20132021, warto\u015b\u0107:267321,14 z\u0142. Ca\u0142. koszt kwalif. 215 350,36 z\u0142.,kt\u00f3ry obejmuje: -koszty przygot. projektu (IIII/IV.kw.2019):55 700,00z\u0142 -prace bud. (III/IV.kw.2020/I kw.2021): 189067,31z\u0142 -nadz\u00f3r inwest.(III.kw.2020/I kw.2021):4 920,00z\u0142 Zakres prac wynika z audytu exanteoraz PGN dla gm. Mni\u00f3w i obejmuje: \u2022modern. instalacji CO (w tym zastos.indyw. licznik\u00f3w) \u2022wymian\u0119 okien stalowych, drewnianych \u2022docieplenie - strop\u2022wymian\u0119 drzwi zewn. stalowych, aluminiowych \u2022monta\u017c pompy ciep\u0142a \u2022monta\u017cdachowej instalacji fotowolt. \u2022wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn. Dzia\u0142ania te wp\u0142yn\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: 1. produktu: a)liczba zmodern. energet. budynk\u00f3w: 1; b)pow. u\u017cyt. budynk\u00f3w poddanych modern.: 623,87 m2; c) liczba zmodern. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: 1,d)l.gospod.(...)0 e)l.wybudow.j.wytw.(...)1 f)liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinans. (...): 0 g)Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami (...) 0, h)Liczba obiekt\u00f3w dostos. (...):0 2. rezultatu: a)Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. energii elektr.:4,26 -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. energiicieplnej:280,87 -Zmniej. zu\u017cycia energii ko\u0144. (...):296,21 -szac. r. (...)cieplar:41 -Liczba nowoutw. (...):0 -Wzrost zatr. (...):0 -Liczba trzymanych (...):0zmniej. roczn (...)154777,00 Projekt wykazuje zg. z celem szczeg\u00f3\u0142. dla 3 Osi prioryt. RPO W\u015a: Efektywna i zielona energia, PI 4c wspieranie efektyw. energet., inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 i wykorzyst. odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publ., w tym w budynkach publicznych i sektorze mieszkaniowym oraz z celem Dzia\u0142ania 3.3 Poprawa efektyw. energet. z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sektorze publ.i mieszkaniowym, poniewa\u017c zakres projektu dot. real. przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re poprawi efekt. energet. budynku u\u017cyt. publ. (ochrona zdrowia).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NADZIEJA RODZINIE\"", "TYTUL": "Termomodernizacja O\u015brodka Rehabilitacji dla Os\u00f3b z Uzale\u017cnieniem od Substancji Psychoaktywnych w Pa\u0142\u0119gach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "181114.98", "WARTOSC": "342725.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji budynku hali magazynowej z cz\u0119\u015bci\u0105 biurow\u0105, docieplenie stropodachu, monta\u017c perlatora oraz modernizacja instalacji C.O, monta\u017c paneli fotowoltaicznych 5kWh/kWp a tak\u017ce wymian\u0119 o\u015bwietlenia. Zakupywane w ramach projektu urz\u0105dzenia/instalacje b\u0119d\u0105 nowe. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi dla osi priorytet 3 Projekt wpisuje si\u0119 w PI 4b. realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Projekt jest zgodny z inteligentnymi specjalizacjami woj: Zasobooszcz\u0119dne budownictwo, poprzez oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii dzi\u0119ki termomodernizacji i wykorzystaniu jej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja projektu od 01.06.2019r. do 30.06.2020r. Projekt pozwoli na zrealizowanie wska\u017anik\u00f3w: 1) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] (CI 34) - 29,07; 2) Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2] - 433,45 m2; 3) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,016; 4) Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu[GJ/rok] - 358,04; 5) Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok] 319,18; 6) Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] - 2,51; 7) Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 -1; 8) Liczba przebudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 1; 9) Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1; 10) Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwo (m3/rok) - 0,77; 11) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1; 12) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 1; 13) Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw - 161 610,29; 14) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE- 1; 15) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,004", "BENEFICJENT": "EL\u017bBIETA DUDEK FIRMA WIELOBRAN\u017bOWA \"ELDUD\"", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez termomodernizacj\u0119 hali magazynowej przedsi\u0119biorstwa \"ELDUD\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4153745.49", "WARTOSC": "4886759.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko", "OPIS": "Pr.skierowany jest do os w wieku aktywno\u015bci zawodowej zamieszka\u0142ych i/lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich OSI,w tym50+.Celem g\u0142.wdro\u017cenie program\u00f3w zdrowotnych dla zidentyfikowanej gr.z wskazanych zak\u0142ad\u00f3w w celu eliminowania,specyficznych zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy.Okres realizacji 01.01.2019-30.06.2020.Pr.realizowany b\u0119dzie na obszarach wiejskich OSI.W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zindywidualizowane dla pracownik\u00f3w.Zaplanowano w odp/na zdiagnozowane potrzeby/oczekiwania GD: 1.Dzia\u0142ania na rzecz dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych pracownik\u00f3w 2. Dzia\u0142ania na rzecz profilaktyki nowotworowej pracownik\u00f3w 3. Dzia\u0142ania w ramach programu walki ze stresem:1-warsztaty,2-pakiety pobytowe profilaktyczno-rehabilitacyjne \u201eAntystress\u201d 4. Pakiety pobytowe profilaktyczno-rehabilitacyjne- \u201eZdrowe plecy\u201d 5. Dzia\u0142ania edukacyjno-zdrowotne:pikniki dla pracownik\u00f3w i ich rodzin 6.Dzia\u0142ania na rzecz zmiany postaw:zindywidualizowane materia\u0142y edukacyjne nt. (ulotki, broszury, plakaty itp) Partner:C.M.Omega Kielce (o\u015brodek zdrowia-nr.w rejestrze podmiot\u00f3w leczniczych 000000014571,korzysta z wiarygodnych dowod\u00f3w naukowych dotycz\u0105cych skuteczno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa terapii.Posiada um.z \u015awi\u0119tokrzyskim Odd.NFZ,kt\u00f3ra okre\u015bla procedury i prawid\u0142owy spos\u00f3b realizacji \u015bwiadcze\u0144.Procedury zgodne z zasadami Evidence Based Medicine;Podmiot w kt\u00f3rym ucz.odbywa\u0107 b\u0119d\u0105 pakiety pobytowe b\u0119dzie wpisany do rej. podmiot\u00f3w wyk.dzia\u0142.lecznicz\u0105, b\u0119dzie z terenu woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego.Wy\u0142oniony zostanie zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci(Wnios i P nie podlegaj\u0105 pod PZP). Proj.jest zg.z zas.r\u00f3w.szans i niedyskr, w tym dost\u0119p.dla os.niepe\u0142,w szczeg.:biuro proj.oraz sale dost.dla os ON,OMEGA ipodmiot leczniczy-pakiety podbytowe.-zapewnia dost\u0119p dla os.z r\u00f3\u017cnymi rodz.niepe\u0142nospr. Rekrut. b\u0119dzie prowadzona w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy r\u00f3wny dost\u0119p do uzyskanego wsp.Proj.zg.z prawodaw.UE oraz zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.Proj.zgodny z zas.dot.pomocy pub.i de minimis.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH LEWIATAN", "TYTUL": "Kompleksowy program na rzecz zdrowia pracownik\u00f3w z teren\u00f3w wiejskich OSI woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7409127.00", "WARTOSC": "8716620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa zmierzaj\u0105ca do tworzenia nowych miejsc pracy poprzez samozatrudnienie przez 170 bezrobotnych, powy\u017cej 29r. \u017c. z gr.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy zamieszka\u0142ych w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim ,na ter.OSI do ko\u0144ca X.2019r. Projekt swoim wsparciem obejmuje: 103Ki 97M( w 2 naborach)bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy t.j.: kobiety, osoby: -po 50 r. \u017c. -z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - d\u0142ugotrwale bezrobotne - nisko wykwalifikowane oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. Spo\u015br\u00f3d 200 uczestnik\u00f3w , kt\u00f3rzy s\u0105 mieszka\u0144cami gmin OSI (obszar\u00f3w wiejskich), min 15 os\u00f3b ON, min. 30 os.odchodz\u0105cych z rolnictwa, os. 50+, d\u0142ugotrw.bezrob.50os.,min.50os. niskowykwalifikowanychDzia\u0142ania w proj: Wsparcie szkoleniowo-doradcze ( doradztwo indywid. biznesowe, doradztwo w zakresie biznesplanu; szkolenia: Podstawy prawne prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Jak przygotowa\u0107 skuteczny biznes plan, Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 w mikroprzedsi\u0119biorstwie, Biznes internetowy)-dla 103Ki 97M \u2022Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w postaci jednorazowej dotacji inwestycyjnej w wysoko\u015bci do 25000 tys. z\u0142 -dla 170(KiM). Wsparcie pomostowe wyp\u0142acane przez 12 m-cy od dnia podpisania umowy na udzielenie wsparcia, w kwocie 1600,00 z\u0142/os x 12 m-cy ;Wsparcie indywidualne doradcze dla 170(KiM), kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki finansowe na prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-w ilo\u015bci 4godz./os. Okres realizacji 01.X. 2017 do 30.IX. 2019r. Kwota dofinansowania 8491420,00 wk\u0142ad w\u0142asny razem :225 200,00,w tym kosztach po\u015brednich 150 800,00.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BIZNESU I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W OSTROWCU \u015aW.", "TYTUL": "Twoja Firma II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "573537.50", "WARTOSC": "674750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Podniesienie kwalifikacji zawodowych 160 os\u00f3b doros\u0142ych (90K, 70 M) z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w zakresie ICT poprzez obj\u0119cie 200 os\u00f3b (112 K, 88 M) szkoleniami ICT zako\u0144czonymi egzaminami zewn\u0119trznymi ECDL (lub r\u00f3wnowa\u017cnym) na r\u00f3\u017cnym poziomie w terminie do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: -Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 80%, min. 80 os\u00f3b, -Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 80%, min. 160 os\u00f3b, -Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 80%, min. 160 os\u00f3b. Wska\u017aniki te b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 poni\u017cszych zada\u0144: 1. Cykle szkole\u0144 ICT 2. Egzaminy zewn\u0119trzne i wydanie certyfikat\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby doros\u0142e powy\u017cej 25 roku \u017cycia z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego z powiat\u00f3w o najwy\u017cszej stopie bezrobocia (konecki, kielecki), kt\u00f3re zg\u0142osi\u0142y zainteresowanie uczestnictwem w szkoleniach ICT ( 200 os\u00f3b, w tym 112K). Bud\u017cet projektu: 674 750,00 PLN w tym dofinansowanie 607 275,00 PLN", "BENEFICJENT": "4 SYSTEM POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "AKADEMIA KOMPETENCJI CYFROWYCH mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego \u2013 obszar OSI (gmina \u0141opuszno, Mni\u00f3w Smyk\u00f3w, Radoszyce, Ruda Maleniecka i S\u0142upia Konecka)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5379543.29", "WARTOSC": "6357488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych u 4370 os\u00f3b stanowi\u0105cych ok. 1,2 % populacji gmin obj\u0119tych projektem. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych,rekrutacj\u0119, w tym ocen\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowych, realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych, utworzenie 41 PIAP oraz stworzenie ponadregionalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy 70 Lider\u00f3w Cyfrowych. Plan dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oparty zosta\u0142 na przeprowadzonych diagnozach lokalnych 41 gmin wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i \u015bl\u0105skiego. Trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy 70 lokalnych Lider\u00f3w Cyfrowych wspieranych przez najwi\u0119ksz\u0105 organizacj\u0119 skautow\u0105 w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d 4370 os\u00f3b, z kt\u00f3rych min., 5 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzi\u0119ki zastosowaniu kompetencyjnego modelu szkolenia \u0107wiczone umiej\u0119tno\u015bci b\u0119d\u0105 wykorzystywane w codziennych czynno\u015bciach takich jak za\u0142atwianie spraw urz\u0119dowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego na poziomie gminy i wojew\u00f3dztwa wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych drog\u0105 elektroniczn\u0105, poprawi si\u0119 tak\u017ce komunikacja na linii klient \u2013 urz\u0105d. Wzmocnienie kompetencji cyfrowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup wiekowych 44+ pozwoli na podniesienie efektywno\u015bci oraz skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwiania podstawowych spraw, takich jak prowadzenie konta w banku,za\u0142o\u017cenie profili na platformie ePUAP, korzystanie z komunikator\u00f3w i medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych,robienie bezpiecznych zakup\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, czy tworzenia w\u0142asnych tre\u015bci w postaci bloga, strony WWW, prostego sklepu internetowego. Dope\u0142nieniem realizacji projektu jest stworzenie sieci lokalnych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu PIAP, w ka\u017cdej z gmin obj\u0119tych projektem, umiejscowionych w gminnych bibliotekach, szko\u0142ach lub urz\u0119dach. PIAP dost\u0119pne b\u0119d\u0105 dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z Internetu, w granicach obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Projekt potrwa 36miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Lataj\u0105ca Akademia Edukacji Cyfrowej - podnoszenie kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "793154.68", "WARTOSC": "933123.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy - 76 os. (34K/42M) oraz dla 35 os. (22K/13M) rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego wymagaj\u0105cych wsparcia w procesie wychowawczym. Nast\u0105pi to poprzez: 1. rozszerzenie oferty o zaj\u0119cia nie prowadzone dotychczas przez Wnioskodawc\u0119 w 4 plac\u00f3wkach wsparcia dziennego i \u015bwietlicach w obszarze: profilaktyki spo\u0142ecznej i wychowania, rozwoju kompetencji w zakresie nauk przyrodniczych, technologii i in\u017cynierii, kompetencji obywatelskich oraz \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej (zaj\u0119cia wychowawcze i specjalistyczne, warsztaty teatralne, wsparcie edukacyjne z chemii, fizyki, j. polskiego i historii) oraz aktywnego sp\u0119dzania czasu wolnego; 2. specjalistyczne warsztaty i poradnictwo indywidualne i grupowe dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin z psychologiem i profilaktykiem. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter zindywidualizowany, poprzez realizacj\u0119 indywidualnych plan\u00f3w opracowanych na podstawie przeprowadzonej diagnozy dla ka\u017cdego UP. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego mieszcz\u0105cych si\u0119 na terenie gmin Zagna\u0144sk, Mni\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra i Pi\u0144cz\u00f3w. Wska\u017aniki rezultatu: l. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 85 l. utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 9 Wska\u017aniki produktu: l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 111 l. liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie - 111 l. podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych TIK- 1 Okres realizacji zadania: 01.05.2020- 31.05.2022 Kwota dofinansowania: 862 935,63 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 70 187,52 z\u0142 (7,52%) Typ operacji: 1,2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"NADZIEJA RODZINIE\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji to Tw\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.49}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2722578.43", "WARTOSC": "3203033.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu kierowanego do mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrz. przewidziane jest: -obj\u0119cie opiek\u0105 w Hostelu w Kielcach 54 os\u00f3b (6K/48M)( w 3 grupach; 1 gr-18 os.) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z powodu narkomanii (zg. z art. 7 ustawy o pomocy spo\u0142.) dzi\u0119ki utworzeniu 6 nowych miejsc i obj\u0119ciu wsparciem 12 istniej\u0105cych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowot. w Hostelu w Kielcach, -obj\u0119cie opiek\u0105 w O\u015brodku w Pa\u0142\u0119gach 75 os\u00f3b (6K/69M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu narkomanii (zg. z art. 7 ustawy o pomocy spo\u0142ecznej) dzi\u0119ki wsparciu 25 istniej\u0105cych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych. Projekt przyczyni si\u0119 do zdeinstytucjonalizowania form opieki medycznej zapobiegaj\u0105c umieszczaniu os\u00f3b zale\u017cnych z powodu uzale\u017cnienia od \u015brodk\u00f3w psychoaktywnych na oddzia\u0142ach szpitalnych i ich powrotu do \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Wska\u017aniki rezultatu: -Liczba wspartych w programie miejsc \u015bw. us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 43 Okres reali. proj. 06.2020-03.2023. Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 2 956 363,57 Wk\u0142ad w\u0142asny: 246 669,88", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NADZIEJA RODZINIE", "TYTUL": "Z\u0142ap si\u0119 wolno\u015bci od uzale\u017cnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3283849.16", "WARTOSC": "3863351.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 240 (130K/110M) os w wieku 7-17 lat, w tym 28 (15K/13M) niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz poprawa funkcjonowania ich otoczenia tj. 96 (56K/40M) os w wieku 18-60 lat, w tym 10 (6K/4M) niepe\u0142nosprawnych, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego do ko\u0144ca 2018 r.poprzez dzia\u0142ania profilaktyczno-socjoterapeut. oraz us\u0142ugi wsparcia rodziny. Wska\u017aniki: l.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug...-336 l.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142...w programie-336(186K/150M) l.obiekt\u00f3w dostosowanych...-0 l.os.obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem...-240(130K/110M) l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano ...-0 Gr. docelowa:336 os(186K/150M) w tym 38 os. niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. Dzia\u0142ania: warsztaty profilaktyki spo\u0142., rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, us\u0142ugi wspierania rodziny w ramach Punkt\u00f3w Wsparcia Rodziny. Kwota dofinansowania 3 563 575,47 z\u0142 wk\u0142adu w\u0142. 299 776,48 z\u0142 Okres realizacji:01.01.2017-31.12.2018, obszar: gminy woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego: Kielce, Chmielnik, Miedziana-G\u00f3ra, Mni\u00f3w, Pi\u0144cz\u00f3w, Pierzchnica, Busko-Zdr\u00f3j", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NADZIEJA RODZINIE\"", "TYTUL": "Pewny Start z Woln\u0105 Stref\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4291295.38", "WARTOSC": "5048582.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Realiz: IX.2017\u2013IV.2019 Wart.: 5048582,80z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 122429,14z\u0142 Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. w obsz. wiejskich na ter. OSI o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicz. przez wsparcie szkolen.-doradcze 120os(55K+65M), finansowe i pomostowe 104os (tj. 44K+60M spo\u015br\u00f3d 120os) z przeznaczeniem na rozpocz\u0119cie i prowadz. firmy skierowane do os fizycznych po29r.\u017c, bez zatrud. (w tym odchodz. z roln.) b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej syt. na r.pracy. Dzia\u0142ania: *szkolenia (16h/gr) doradztwo (indyw.3h/os +gr 7h/gr) *dotacje na za\u0142o\u017c. firmy 25tys. z\u0142 *w.pomostowe (finansowe: 1300z\u0142 x12m-cy i doradcze 4h/os) Proj. przyczyni si\u0119 do otworzenia 104M\u015aP, podniesienia wiedzy zakr. m.in zak\u0142adania i prowadzenia firmy zmiany syt. uczest. proj. itd", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Grant na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4250228.65", "WARTOSC": "5000269.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie gmin OSI wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W ramach projektu wszyscy UP (150 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (120 os\u00f3b) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (wym. w pkt. grupa docelowa), tj. mieszk. poszczeg\u00f3lnych gmin OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gospodarcz\u0105. Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie gmin OSI W\u015a (wyszczeg\u00f3lnione w pkt. 1.9 niniejszego projektu). Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie gmin OSI W\u015a. Termin realizacji wynosi 24 miesi\u0105ce. Kwota dofinansowania wynosi: 4.893.169,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 107.100,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Samozatrudnienie w OSI - Obszarze Strategicznej Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1004988.95", "WARTOSC": "1182339.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa w\u015br\u00f3d 72os. (44K),w tym ON,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105,zamieszkuj\u0105 w roz.KC na obszarze OSI w W\u015a (obszary wiejskie) (zgodnie z opisem GD) poprzez obj\u0119cie kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciem w okresie od 01.10.2018r do 30.09.2019r. GRUPA DOCELOWA: 72UP (44K),w tym ON, os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w min. 70% (31K;20M)stanowi\u0105 os. nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy, kt\u00f3rych aktywizacja zawodowa odbywa si\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z w\u0142a\u015bciwym PUP/MUP poprzez realizacj\u0119 IPD. ON stanowi\u0105, co najmniej 5%UP. Maksymalnie 10% os\u00f3b to os. z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji (OSI)-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz. przepis\u00f3w KC na obszarze wiejskim OSI (na terenach gmin wymienionych w pkt. 1.9 wniosku o dofinans.) ZADANIA: 1. Diagnoza potrzeb i potencja\u0142u UP (6h) 2. Warsztaty motywacyjne (Ku\u017ania optymizmu, Orle gniazdo) (20h) 3. Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy (12h) 4. Szkolenia zawodowe (\u015br.80h) 5. Szkolenia komputerowe (\u015br.60h) 6. Sta\u017c zawodowy (3m-ce) 7. Po\u015brednictwo pracy (8h) WSKA\u0179NIKI: 1.Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 72os. 2.Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w progr.-4os. 3.Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu progr.-25os. 4.Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-1os. 5.Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-22os.", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zyskaj szans\u0119 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4020936.48", "WARTOSC": "4730513.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eHerOSI Biznesu\u201d, realizowanego w okresie od 01.07.2020 do 31.12.2022, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 110 os. w tym 10os. zatrudnionych i 100 dotacji (57Ki43M) z terenu gmin wiejskich le\u017c\u0105cych na terenie OSI, powy\u017cej 30 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani, odchodz\u0105ce z rolnictwa, powracaj\u0105ce na rynek pracy po okresie opieki, reemigranci; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw. Projekt zak\u0142ada udzielenie 100 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone rekrutacj\u0105, spotkaniem z doradc\u0105 diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w, 28h szkoleniem, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 4.730.513,50z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 121.513,50z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez wnioskodawc\u0119. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych i reemigrant\u00f3w, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "HerOSI Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "430274.25", "WARTOSC": "506205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w", "OPIS": "Cel proj.:Nabycie w okresie od 1.09.2018 do 30.04.2019 kwalifikacji w zakresie obs\u0142ugi komputera zgodnie z ram\u0105 DIGCOMP, potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu ECCC DIGCOMP na poziomie podstawowym A przez min.90% w\u015br\u00f3d 252(140K/112M)uczestnik\u00f3w proj.o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na terenach wiejskich obszar\u00f3w strategicznej interwencji powiatu kieleckiego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. G\u0142\u00f3wne wska\u017an.: Liczba os.o niskich kwalif.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu programu-252(140K/112M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu progr.-252(140K/112M)) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu progr.-126(70K/56M) Liczba os.o niskich kwalif.obj\u0119tych wsparciem w progr.-252(140K/112M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-252(140K/112M) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-126(70K/56M) Grupy docelowe:252(140K/112M)osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142c.do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w tym:177os(98K/79M)pozostaj\u0105ce bez zatrudn.;56os(31K/25M)z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;126os(70K/56M)powy\u017cej 50r.\u017c.,pracuj\u0105ce,ucz\u0105ce si\u0119 lub zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na ter.wiejskich obszar\u00f3w OSI powiatu kieleckiego woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 nabyciem/podniesieniem swoich kompetencji w obszarze ICT zgodnie z ram\u0105 DIGCOMP na poziomie podstawowym A Zadania: 1.Kurs obs\u0142ugi komputera na poziomie podstawowym A dla 252(140K/112M)os.zako\u0144czony egz.certyfikacyjnym ECCC w standardzie DIGCOMP. Kwota dofinans.: 445 095,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny: 61 110,00 z\u0142. Okres realiz.:01.09.2018-30.04.2019 Obszar realiz.:ter.wiejskie OSI powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"MULTI-PROFIT\" ROBERT TOMCZYK", "TYTUL": "E-umiej\u0119tno\u015bci - poznaj nowe mo\u017cliwo\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3523320.55", "WARTOSC": "4145083.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "CEL-rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarach o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych z teren\u00f3w wiejskich przez przygotowanie GRUPA DOCELOWA :104 os(58K,46M)pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29r \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, os.50+,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, w tym min. 8os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa, 8os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do prowadzenia w\u0142asnej DG,w tym utworzenie 90 firm i zatrudnieniu przez UP5 os\u00f3b dzi\u0119ki bezzwrotnym dotacjom,wsparciu pomostowemu finansowemu i niefinansowemu.od 1.10.2017-30.09.2019 dzia\u0142ania: 1. Wsparcie szkoleniowo-doradcze 2. Wsparcie w zakresie przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przeds, 3. Wsparcie pomostowe wska\u017aniki rezultatu -liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-95 wska\u017aniki produktu -l.os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DzG w programie-90os. -l.os. pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki j/w-5os. -l.os.pozost. bez pracy niepe\u0142nospraw., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki j/w-5 os. Okres realizacji proj.01.10.2017-30.09.2019", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3j pomys\u0142 na biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3397535.85", "WARTOSC": "3997101.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 100 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 72 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy) GD - 100 os\u00f3b fizycznych (55K, 45M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam. w rozum. KC na obszarze OSI (o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych okre\u015blonym na podstawie obowi\u0105zuj\u0105cego Planu Zagospod. Przestrzennego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego),nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r. \u017c. zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, z wy\u0142\u0105czeniem zarejestr. w CEIiDG, KRS, lub prowadz\u0105cych dzia\u0142. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj., w tym w: - 92 os\u00f3b bezrob., poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudn.) i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy,tj.: \u2022 kobiety, \u2022 osoby po 50 r. \u017cycia, \u2022 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 d\u0142ugotrwale bezrob., \u2022 niskowykwalifikowanych, - 8 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarej jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz., w tym min. - 6 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 84 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 72 (w tym 4 dotacje z PUP Skar\u017cysko-Kamienna) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG - 6 Liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG - 4 G\u0141/ DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. (szkol. \u201eABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, doradz. grupowe \u201eRozliczenia podatkowe i z zakresu psychologii biznesu, doradz. indywid z opracow. biznes plan\u00f3w). 3. Udzielenie przez KOW dotacji 72 UP 4. Finansowe i dorad. wsp. pomostowe podstaw. dla 72 firm", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 - IV edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3068674.74", "WARTOSC": "3610205.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie OSI przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 60DzG przez 60os. (33K/27M) (w tym 3 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, 3os. z niepe\u0142nospraw.) do 05.2019r. przez udzia\u0142 we wsparciu w zakresie: wsparcia szkol.-doradczego,wsparcia w zakresie przyznania \u015brodk\u00f3w finans. na rozw\u00f3j przeds., wsparcia pomost.(finans. I szkol.- dorad) Dzia\u0142ania:Rekrut., Wsparcie szkol.-dorad.,Wsparcie w zakresie przyznania \u015br. na rozw\u00f3j przeds,Wsparcie pomost. GD- GD to 68os. fiz. z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie wiejskich na terenie OSI, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozum Kod.Cyw. na obszarze OSI (patrz pkt.1.9 wniosku) w wieku pow.29 r.\u017c zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DzG, w tym 70%os. bezrob., 30%os. nieakt. zawod., min.55%K, 100%os.zamieszk. lub ucz\u0105cych si\u0119 wy\u0142\u0105cznie na obszarach wiejskich, 5%ON,50%os. niskowykwalifik., 19% os. bezrob. chc\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. -l.utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-65 produktu: -l.os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DzG w programie-60os. -l.os. pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DzG w programie-3os. -l.os. pozostaj\u0105cych bez pracy z niepe\u0142nospraw., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DzG w programie-3os. Kwota dofinans. -3612404,96 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny \u2013 104679,69 z\u0142 Okres realiz. 11.2017-05.2019r Obszar realiz.-tereny OSI", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 \u2013 FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Biznes na start !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-24", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271757.31", "WARTOSC": "1739240.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk.w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez 1)opracowanie scenariuszy zaj\u0119\u0107, 2) zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt. 3) stworzenie serwisu eduk., 4) przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, 5) szkolenie nauczycieli etap I, 6)szkolenie nauczycieli etap II, 7)wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144, 8) szkolenie innych os\u00f3b doros\u0142ych, 9) dzia\u0142ania prom.-inform., 10) zarz\u0105dzanie projektem. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i wiejsko-miejskich podreg. 52-kielecki, obj\u0119tych zostanie 55 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych w 13 gminach. 2250 os. (w tym: nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, dodatkowe osoby zg.z regulaminem konkursu) zostanie obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND", "TYTUL": "ProgramujeMY kielecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881804.79", "WARTOSC": "1037417.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kluczowych kwalifikacji w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz kwalifikacji/kompetencji cyfrowych(ICT/TIK) u 80% z 144 uczestnik\u00f3w projektu(87 kobiet i 57 m\u0119\u017cczyzn)w wieku 25 lat i wi\u0119cej o cechach to\u017csamych z ni\u017cej okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 ,w okresie IV 2019-VIII 2020 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez uczestnik\u00f3w projektu kompleksowego wsparcia szkoleniowego. + +Projekt jest skierowany do os.doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych(j\u0119zyk angielski),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci,kompetencji lub kwalifikacji w powy\u017cszym zakresie. +W projekcie wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 144os.(87 kobiet i 57 m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim,wy\u0142\u0105cznie w powiatach o najwy\u017cszej stopie bezrobocia tj.skar\u017cyskim,opatowskim,ostrowieckim,koneckim,kieleckim,w tym: +-116os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach(w tym 70 kobiet) +-28os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 17 kobiet) +Ponadto: +87os.-kobiety +29os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 18 kobiet) + +Proj.b\u0119dzie realizowany na Obszarze Strategicznej Interwencji(OSI)-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych i skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze OSI. + +Dzia\u0142ania w projekcie: +-szkolenia j\u0119zykowe(j\u0119zyk angielski) +-szkolenia komputerowe + +Kwota dofinansowania:933 675,65z\u0142 +Wk\u0142ad w\u0142asny:103 741,75z\u0142 + +Okres oraz obszar realizacji projektu:IV 2019r.-IX 2020r.,woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie-powiaty:skar\u017cyski,ostrowiecki,opatowski,konecki,kielecki", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kluczowe kwalifikacje dla ka\u017cdego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "879913.71", "WARTOSC": "1035192.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Projekt \u201eKluczowe mo\u017cliwo\u015bci\u201d to projekt partnerski, realiz. w okresie 01.05.2018\u201331.08.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 432os. (260K, 172M) po 25r\u017c z teren\u00f3w wiejskich na obszarze OSI (obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych) w powiatach woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego o najwy\u017cszej stopie bezrobocia (skar\u017cyskiego, opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego, kieleckiego), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych tj. 302 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (181K, 121M) oraz 130os po 50r\u017c (78K, 52M), w tym 87 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (52K, 35M), zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych. Celem projektu jest wzrost kompetencji kluczowych uczestnik\u00f3w projektu poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach z zakresu technologii cyfrowych i j\u0119zyka angielskiego w okresie 01.05.2018-31.08.2019. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania przewidziane w projekcie to: -kursy z j\u0119zyka angielskiego dla 216os\u00f3b, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym TELC i uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego osi\u0105gni\u0119cie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z ESOKJ (typ operacji 1a); -kursy komputerowe dla 216 os\u00f3b, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym ECCC i uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji cyfrowych we wszystkich obszarach ramy DIGCOMP (typ operacji 1b). W wyniku realizacji projektu: -min.80% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach typu operacji 1a uzyska certyfikat TELC potwierdzaj\u0105cy osi\u0105gni\u0119cie pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych zg. z ESOKJ; -min.80% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach typu operacji 1b uzyska certyfikat ECCC potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacji cyfrowych w 5obszarach ramy DIGCOMP. Warto\u015b\u0107 proj: 1 035 192,60 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny: 103 519,26 PLN", "BENEFICJENT": "PROGRES EWA DYMEK", "TYTUL": "Kluczowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "842431.26", "WARTOSC": "991095.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "CEL G\u0141.: Zdobycie kwalifik. w zakr.: - j. ang. potwierdz. certyf. TELC przez min. 96 (53K/43M) ze 120 os. (66K/54M), - j. niem. potwierdz. certyf. TELC przez min. 58 (32K/26M) z 72 os. (40K/32M), - ICT potwierdz. certyf. ECCC przez min. 56 (31K/25M) z 70 os. (39K/31M), w wieku 25 lat i wi\u0119cej wykaz. najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet. w zakr. TIK / j. obcych i posiadaj. najwi\u0119ksze potrzeby w dost. do edukacji, pochodz\u0105cych wy\u0142\u0105cznie z gmin wiejskich wchodz.w sk\u0142ad OSI na obszarze powiat\u00f3w o najwy\u017cszej st. bezrobocia w W\u015a, w tym 186 os. o niskich kwalifik., 46 os. 50+, 47 ON i min.128K GD: 232 os. (128K/104M) doros\u0142e pow. 25 r.\u017c. , kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet. w zakresie TIK / j. obcych, zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. kwalifikacji w tym zakresie nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do min. 1 z grup: - osoby 50+ (min. 46 os. [25K/21M]), - osoby o niskich kwalifik.(min. 186 os. [103K/83M]). 100% GD to os. z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017c. na terenie OSI z powiat\u00f3w o najwy\u017cszej st. bezrobocia w W\u015a, tj., opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego, kieleckiego, skar\u017cyskiego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszk. wg KC na obszarze gmin OSI. Min. 20% GD, tj. 47 os. [26K/21M] to ON. Proj. zak\u0142ada szkol. z j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego zak. egzaminami TELC i z zakresu ICT zak. egz. ECCC zg. z ram\u0105 DCF. W wyniku proj. min. 80% uczestn. poszczeg. szkol. nab\u0119dzie kwalifikacje cyfrowe / j\u0119zykowe osi\u0105gaj\u0105c pe\u0142en poziom kompet. j\u0119zykowych zg. z ESOKJ. Warto\u015b\u0107 proj.: 991 095,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142.: 99 109,56 z\u0142.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji kluczowych \"Eurodialog\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "814406.25", "WARTOSC": "958125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost kompetencji cyfrowych oraz nabycie kwalifikacji w zakresie TIK u min.80% z 420 os\u00f3b doros\u0142ych (252K,168M),niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach,w wieku 25 lat i wi\u0119cej,zamieszka\u0142ych na Obszarze Strategicznej Interwencji w gminach Bli\u017cyn,Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w,\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w, Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w,Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka,Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn,dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kursach komputerowych,realizowanych wed\u0142ug ramy kompetencji informatycznych i informacyjnych Digital Competence Framework,na poziomie podstawowym A,\u015bredniozaawansowanym B i zaawansowanym C,zako\u0144czonych organizacj\u0105 egzaminu certyfikuj\u0105cego DIGCOMP,w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. Grupy docelowe: 100% os.o niskich kwalifikacjach:420 os.(252K,168M) 100% os.z obszar\u00f3w wiejskich:420 os.(252K,168M) 60% os.bezrobotnych:252 os.(152K,100M) 30% os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej:126 os.(76K,50M) 20% os.biernych zawodowo:84 os.(50K,34M) 20% os.pracuj\u0105cych:84 os.(50K,34M) 20% os.niepe\u0142nosprawnych:84 os.(50K,34M) Dzia\u0142ania obejmuj\u0105 realizacj\u0119 kurs\u00f3w komputerowych na poziomie A, B, C wg Digital Competence Framework Kwota dofinansowania: 923 737,50 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:102 637,50 z\u0142 Okres realizacji proj.:01.09.2018 do 31.10.2019 Obszar realizacji projektu:Obszarze Strategicznej Interwencji-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych(obszary wiejskie)\u2013gminy:Bli\u017cyn(powiat skar\u017cyski);Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w(powiat opatowski);\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w,Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w(powiat ostrowiecki);Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka(powiat konecki);Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn(powiat kielecki)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Si\u0142a cyfrowych kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4016979.19", "WARTOSC": "4725857.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wsparcie profilaktyki nowotworowej ukierunkowanej na wczesne wykrywanie raka jelita grubego poprzez zach\u0119cenie/zmotywowanie 2468 (1111K i 1357M) os\u00f3b w wieku produkcyjnym z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego (z wy\u0142\u0105czeniem KOF) do udzia\u0142u w badaniach kolonoskopowych, do ko\u0144ca grudnia 2020r. +GRUPA DOCELOWA: 2468 os\u00f3b doros\u0142ych (1357M i 1111K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej od 25-65lat z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, z wy\u0142\u0105czeniem KOF, w tym os\u00f3b: pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia. +G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: +- dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne +- badania przesiewowe raka jelita grubego (kolonoskopia przesiewowa,znieczulenie). +Okres realizacji: 01.03.2019-31.12.2020 +Obszar realizacji: W\u015a z wy\u0142\u0105czeniem KOF. +Kwota dofinansowania: 4 253 162,87 PLN, WK\u0141AD W\u0141ASNY: 472 695,00 PLN", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "RAK NA WSPAK - wsparcie profilaktyki w kierunku wczesnego wykrywania raka jelita grubego w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1735653.42", "WARTOSC": "2041945.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d os. bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, z terenu OSI woj. \u015bwi\u0119tokrz. oraz powstanie 45 firm (25K i 20M), w tym 3 utworzone przez os. niepe\u0142nosprawne (3K ) i odchodz\u0105ce z rolnictwa lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin (3M) do 31.03.2019r. Wska\u017a. rezultatu: 1. Licz. utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG 2. Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DG Wska\u017a. produktu: 1. Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG 2. Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG 3. Licz. os. niepe\u0142nosprawnych, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG 4. Licz. os. kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe w ramach P. Grupy docelowe: Osoby bezrobotne (I i II profil pom.), nieakt. zawodowo, posz. pracy w szczeg. trudn. syt. w tym: - kobiety - os. po 50 r.\u017c - niepe\u0142nosprawne - d\u0142ugotrw bezr. - niskowykwalifikowane - os. odchodz\u0105ce z rolnictwa i cz\u0142onkowie ich rodz. w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: - szkolenia i doradztwo (wst\u0119pne i specjalistyczne) - wsparcie finansowe 25 000,00 os. - wsparcie pomostowe: \u015brednio: 900z\u0142/os x 12 mcy Kwota dofinansowania: 1 997 235,20 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 45 910,00z\u0142 Okres i obszar realizacji Projektu: 01.10.2017 - 31.03.2019 Ca\u0142y teren OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM EDUKACJI I ROZWOJU KRZESIS\u0141AWA WRONA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Strefa Przedsi\u0119biorczo\u015bci (OSI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1710468.60", "WARTOSC": "2012316.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Proj. skierowany jest do 60 ucz. (33 K i 27 M) powy\u017cej 29 r.\u017c., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam. w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze OSI (wy\u0142\u0105cznie na terenach wiejskich), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dz. gosp., z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrowanych w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dz. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj., w tym wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrud.) i bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. sytuacji na r. pracy (kobiety, os. 50+, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142. bezrobotne oraz niskowykwalifikowane) a tak\u017ce os. odchodz\u0105ce z rolnictwa zarej. jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarej. jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na r. pracy (jw.) a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. W przypadku os. zarej. jako bezrobotne gr. doc. stanowi\u0107 mog\u0105 jedynie os., dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil pomocy. Min. 55% gr. docelowej b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety, min. 70% os. o niskich kwalifikacjach a min. 5% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa. Celem g\u0142. proj. jest wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych oraz aktywizacja zawodowa 60 ucz. i za\u0142o\u017cenie w\u0142asnych dz. gosp. przez min. 50 spo\u015br\u00f3d ww. os. (w tym min. 70 os. z niskimi kwalifikacjami, min. 3 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 3 os. odchodz\u0105ce z rolnictwa) w okresie 01.09.2017-28.02.2019. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 predyspozycji ka\u017cdego z ucz. do prowadzenia dz. gosp., ocen\u0119 pomys\u0142u na trwa\u0142\u0105 dz. gosp., \u015bwiadczenie wysokiej jako\u015bci szkol. i doradztwa w obszarze zwi\u0105zanym z zak\u0142adaniem i prowadzeniem dz. gosp., dostosowanych do indywidualnych potrzeb ucz., udzielenie bezzwrotnych dotacji na za\u0142o\u017cenie dz. gosp. oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 na rzecz wsparcia i rozwoju m\u0142odych sta\u017cem przedsi\u0119biorc\u00f3w w pocz\u0105tkowym okresie rozwijania dz. gosp. (do 12 m-cy) poprzez udzielanie wsparcia szkol.-doradczego oraz wsparcie pomost.", "BENEFICJENT": "INDUSTRY PERSONNEL SERVICES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mam pomys\u0142 - mam biznes. Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1657494.90", "WARTOSC": "1949994.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: Stworzenie - do ko\u0144ca maja 2019r. - 40 trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw, (kt\u00f3re przetrwaj\u0105 co najmniej przez 12 miesi\u0119cy i stworz\u0105 dodatkowe 4 miejsca pracy) przez os. pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce i nieaktywne zawod., w tym min. 24 przez kobiety oraz 3 odchodz\u0105cych z rolnictwa,3 ON),zamieszkuj\u0105ce na terenach wiejskich w gminach na OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. G\u0142\u00f3wne Rezultaty: Liczba niepracuj\u0105cych, kt\u00f3re podejm\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawod. przez min. 12 miesi\u0119cy, w formie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-40, Liczba pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacj\u0119-3. Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 44. G\u0142\u00f3wne zadania: Ocena predyspozycji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod., Szkolenia i doradztwo z prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci, Dotacje, Wsparcie pomostowe (finansowe i doradcze).", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STARTUJ W PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 2 - DOTACJE, SZKOLENIA, DORADZTWO DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W GMIN WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO LE\u017b\u0104CYCH NA OBSZARZE STRATEGICZNEJ INTERWENCJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1699564.80", "WARTOSC": "1999488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem projektu \"MOJA FIRMA -MOJA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106\" realizowanego w okresie od 01.10.2017 do 30.09.2019 jest promowanie postaw kreatywnych i przedsi\u0119biorczych a tak\u017ce wspieranie inicjatyw s\u0142u\u017c\u0105cych do pozyskania wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenia miejsc pracy. Projekt realizowany jest dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenach Gmin z Obszaru Strategicznej Interwencji (OSI). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby powy\u017cej 29 r. \u017c., w tym kobiety (60%), niepe\u0142nosprawni min 5%, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby 50+,d\u0142ugotrwale bezrobotni oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa min 5% Projekt pozwoli przygotowa\u0107 do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 60os\u00f3b (36 K i 24 M) poprzez szkolenia \"ABC PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\" 24 godz i doradztwo indyw. 6 godz.\"M\u00f3j biznes plan\". Uczestnicy uzyskaj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci i konstruowania biznes planu. Projekt zak\u0142ada udzielenie 40 dotacji i wsparcie pomostowe dla 40 firm (8 m-cy). \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 1 999 488,00 w tym wk\u0142ad w\u0142asny 75 000 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera PUP w St-ch w formie dotacji dla 3 uczestnik\u00f3w projektu( os bezrobotnych - w PUP Starachowice). Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc pracy (44), wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b 50+, wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,Wska\u017anik produktu : 40 os\u00f3b otrzyma dotacj\u0119 na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142. gosp, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 min 2, odchodz\u0105ce z rolnictwa min 2 - co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 zmniejszenie poziomu bezrobocia, zwi\u0119kszenie w obszarze realizacji projektu dost\u0119pu os\u00f3b do us\u0142ug szkoleniowo- doradczych i \u015brodk\u00f3w finansowych,realizacji w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w z przedsi\u0119biorczo\u015bci. Realizacja projektu z dofinansowaniem umo\u017cliwi pokonanie wielu barier ograniczaj\u0105cych dost\u0119p do otwartego rynku pracy i realizacj\u0105 w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w biznesowych.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA W STARACHOWICACH", "TYTUL": "MOJA FIRMA- MOJA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "736840.35", "WARTOSC": "866871.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Cel proj.:Nabycie w okresie od 1.07.2018 do 31.12.2019 kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ,potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% w\u015br\u00f3d 360(184K/176M)uczestnik\u00f3w proj.o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na ter. wiejskich obszar\u00f3w strategicznej interwencji powiat\u00f3w opatowskiego, ostrowieckiego, skar\u017cyskiego, kieleckiego i koneckiego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. G\u0142\u00f3wne wska\u017an.: Liczba os.o niskich kwalif.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu programu 324(166K/158M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu progr.324(166K/158M) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu progr.162(88K/74M) Liczba os.o niskich kwalif.obj\u0119tych wsparciem w progr.360(184K/176M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.360(184K/176M) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.180(98K/82M) Grupy docel.:360os(184K/176M)doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142c.do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w tym:216os(112K/104M)pozost.bez zatrudn.;72os(37K/35M)z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;180os(98K/82M)pow.50r.\u017c.,pracuj\u0105ce,ucz\u0105ce si\u0119 lub zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na ter.wiejskich obszar\u00f3w OSI pow.opatowskiego,ostrowieckiego,skar\u017cyskiego,kieleckiego i koneckiego woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem/podnies. swoich kompetencji w obszarze j\u0119z.angielskiego. Zadania: 1.Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 360(184K/176M)os. 2.Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 360(184K/176M)os.zako\u0144czony egz.certyfikacyjnym TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnym Kwota dofinans.:780 183,90 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny:86 687,10 z\u0142. Okres realiz.:01.07.2018-31.12.2019 Obszar realiz.:ter.wiejskie OSI-pow.opatowski,ostrowiecki,skar\u017cyski,kielecki,konecki.", "BENEFICJENT": "TAG - CONSULTING MARTA MACIEJAK TOMCZYK", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski przepustk\u0105 do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "701526.89", "WARTOSC": "825325.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny-Wzrost kwalifikacji j\u0119zykowych u min.170 os.o niskich kwalifik. (119K,51M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej zamieszk. obszary wiejskie terenu OSI pow.opatowski,ostrowiecki,konecki, kielecki woj.\u015bwi\u0119tokrz., kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 komp. w zakresie j.ang. i kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podniesieniem swoich komp. z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych-j.ang., poprzez udzia\u0142 we wsparciu w zakresie szkole\u0144 z j.ang.(poziom A1 i/lub A2) do XI.2019r. GD -199os. doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej (140K,59M) o niskich kwalifik., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze wiejskim na terenie OSI pow.opatowsk.,ostrowieck.,konecki,kielecki woj.\u015bwi\u0119tokrz.-zgodnie z pkt.1.6 wniosku , kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka ang. i kt\u00f3rej z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteres. podniesieniem swoich komp.z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych-j.ang. W tym 70%K,15% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 20%ON. Zadania J\u0119zyk ang. poziom A1 Je\u017cyk ang. poziom A2 G\u0142\u00f3wne wska\u017a. rez.: -Liczba os. o niskich kwalifik., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu-170os. -Liczba os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu-26os. -Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu-170os. Warto\u015b\u0107 proj.- 825325,75 zl, w tym wk\u0142ad w\u0142asny-82532,58 zl Obszar realiz.-tereny wiejskie OSI pow.konecki,opatowsk.,ostrowieck.,kielecki woj.\u015bwi\u0119tokrz- patrz pkt.1.6 wniosku", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "J\u0119zyk to podstawa !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1579343.52", "WARTOSC": "1858051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie min. 3000 Kobiet do przeprowadzenia bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.03.2019 r. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem pomiaru jest: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne 3000. Projekt zak\u0142ada budowanie poczucia wsp\u00f3lnej odpowiedzialno\u015bci w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci regionu p\u00f3\u0142nocnego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki w\u015br\u00f3d kobiet oraz os\u00f3b z ich otoczenia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi min. 3000 K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na ter. subregionu p\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym (aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug projekt b\u0119dzie skierowany po\u015brednio do 280 m\u0119\u017cczyzn, 28 lekarzy (16K,12M), 56 tzw.lider\u00f3w lokalnych (29K,27M). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci na badania w regionie (tak\u017ce w innych plac\u00f3wkach poza \u015aCO). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie obejmuj\u0105: 1) Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne (konkursy, spoty telewizyjne, radiowe, ulotki, plakaty, zaproszenia, og\u0142oszenia w prasie, broszury edukacyjne). 2) Seminaria edukacyjne 3) Spotkania informacyjno-edukacyjne dla m\u0119\u017cczyzn, 4) zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144, indywidualne konsultacje. Kwota dofinansowania projektu wyniesie: 1 579 343,52 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny 150 000 z\u0142, wk\u0142ad pieni\u0119\u017cny 36480 z\u0142 w postaci wynagrodzenia konsultanta artystycznego. Razem wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 186\u00a0480,00 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.04.17-31.03.19 na obszarze 28 gmin (Subregionu P\u00f3\u0142nocnego).", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wioda?cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto\u00b4rym sa? niskie kompetencje w zakresie ICT i je?zyko\u00b4w os z wybranych gmin 5 pow. kieleckiego, opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego i skar\u017cyskiego poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane sa? adekwatnie do potrzeb UP i wynikaja? z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142o\u00b4wnym P jest podniesienie kompetencji je?zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosza?ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso\u00b4b przewidziano zwrot koszto\u00b4w dojazdu na zaje?cia. Po zakon\u00b4czeniu szk. kaz\u02d9dy UP przysta?pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. je?zykowe). co umoz\u02d9liwi walidacje? kompetencji. Rez. be?dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu.", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe - gwarancja? sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "656625.00", "WARTOSC": "772500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji i kompetencji w zakresie umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych zako\u0144czonych certyfikatem zewn\u0119trznym 400 os\u00f3b (240K,160M) (pracuj\u0105 i lub zamieszkuj\u0105cych woj \u015bwi\u0119tokrzyskie) pow 25 r.\u017c. w szczeg\u00f3lno\u015bci o niskich kwalif do 12.2018 r. zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w: skar\u017cyskiego, opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego, kieleckiego (wy\u0142 gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad OSI) Grupa docelowa Zgodnie z RPO W\u015a na lata 2014-2020 oraz obowi\u0105zuj\u0105cym SzOOP RPOW\u015a 2014-2020, proj jest skierowane do 400 (240K,160M) os\u00f3b doros\u0142ych zainteres podnies swoich kompetencji z obszaru ICT, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pow. 50 roku \u017cycia, o niskich kwalifikacjach w wieku 25+. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze OSI. Projekt skierowany jest zar\u00f3wno do BZB (150 UP), BZ (150 UP)oraz OP (100 UP). Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do K i M zamieszk w POW (zg z KC) (kryt prem) - wy\u0142\u0105cznie tereny wiejskie REZULTATY: 1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aR: L. os\u00f3b , kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: OSOBY 25+-320 os OS 50+-80 os OSOBY O NISKICH KWALIFIKACJACH \u2013 320os 2. WSK PRODUKTU: L.os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w progr: OS 25+ - 400 OS 50+ -100 ONK \u2013400 BZB- 150 BZ- 150 OP-100 OZN-80 Okres realizacji: 02.2018-04.2019 Powiaty: skar\u017cyski \u2013gmina: Bli\u017cyn , opatowski -gminy: Opat\u00f3w, Lipnik, Wojciechowice, Iwaniska, Ba\u0107kowice, Sadowie, Tar\u0142\u00f3w , konecki - gminy: Gowarcz\u00f3w, St\u0105pork\u00f3w, Smyk\u00f3w, Radoszyce, Fa\u0142k\u00f3w, Ruda Maleniecka, S\u0142upia Konecka; ostrowiecki -gminy: \u0106miel\u00f3w, Ba\u0142t\u00f3w, Bodzech\u00f3w, Kun\u00f3w, Wa\u015bni\u00f3w , kielecki - gminy: Mni\u00f3w, \u0141opuszno, Pierzchnica, Rak\u00f3w, \u0141ag\u00f3w, Bodzentyn DOFINANSOWANIE 696 150,00 PLN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Z komputerem za Pan Brat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1450599.12", "WARTOSC": "1706587.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Projekt realizowany od 01.02.2018 do 30.06.2019 ma na CELU zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 100(60K/40M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w wieku 18 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim wy\u0142\u0105cznie na obszarach wiejskich po\u0142o\u017conych na terenach gmin OSI z obszaru realizacji proj., pozostaj\u0105cych w 100% osobami biernymi zawodowo, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych: -min.15(9K/6M) to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, -min.90 (54K/36) to osoby z niskimi kwalifikacjami. CEL zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 ZADA\u0143: 1.identyfikacja potrzeb UP wraz z opracowaniem I\u015aR i treningi kompetencji spo\u0142. 2.innowacyjny jobcoaching oraz indywidualne poradnictwo prawno-obywatelskie i psychologiczne 3.szkolenia zawodowe 4.sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy REZULTATY PROJ.: Do 4 tyg.po opuszczeniu programu: *uzyskanie kwalifikacji zawod. przez min.50% UP *praca(w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.20% UP *poszukiwanie pracy przez min.60% UP Oraz EFEKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141ECZNA I ZATRUDNIENIOWA do 3 m-cy po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: *w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej- min. 34%, efektywno\u015bci zatrudnieniowej\u2013min.30% *w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142.- min. 34%, efektywno\u015bci zatrudnieniowej\u2013min. 12% KWOTA DOFINANSOWANIA: 1 621 257,84 z\u0142, WK\u0141AD W\u0141ASNY: 85 329,36 z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "AZYMUT NA ZMIANY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "835720.00", "WARTOSC": "983200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Projekt Caritas Diecezji Kieleckiej - \"WSKAZ\u00d3WKI \u017bYCIA W \u015aWIETLICACH CARITAS\". TYP OPERACJI: 1-Profilaktyka spo\u0142eczna dla dzieci i rodzin -mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w sieci 8 plac\u00f3wek wsparcia dziennego Caritas-wsparcie istniej\u0105cych plac\u00f3wek poprzez rozszerzenie dotychczasowej oferty wsparcia. CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do specjalistycznych us\u0142ug wsparcia rodziny poprzez rozszerzenie ich dotychczasowej oferty dla grupy 300(165K/135M)dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wsparcie 40 (18K/22M) ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w w procesie wychowania w okresie od I 2017 r. do XII 2018 WSKA\u0179NIKI: LICZBA WSPARTYCH W PROGRAMIE MIEJSC \u015aWIADCZENIA US\u0141UG SPO\u0141.ISTNIEJ\u0104CYCH PO ZAKO\u0143CZENIU PROJ-200. GRUPA DOCELOWA:DZIECI I M\u0141ODZIE\u017b-PODOPIECZNI PLAC\u00d3WEK CARITAS ORAZ ICH RODZICE/OPIEKUNOWIE-OS. ZAGRO\u017bONE UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141.MIESZK.WOJ.\u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO. OKRES REALIZ: I 2017 r. -XII.2018 r.(24 mies.). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY: Warsztaty profilaktyczne, edukacyjno-hobbystyczne oraz konsultacje indywidualne, kulturalno-naukowe w terenie, -DLA RODZIC\u00d3W/OPIEKUN\u00d3W:Praca z rodzin\u0105 poprzez wsparcie indywidualne oraz warsztaty psychologiczno- profilaktyczne. Program kompleksowego bezp\u0142atnego wsparcia poprzez realizacj\u0119 warsztat\u00f3w rozwijaj\u0105cych 7 z 8 kompetencji kluczowych porozumiewania si\u0119 w j.obcych,matematyczne,informatyczne,um. uczenia si\u0119, spo\u0142-obywatelskie, inicjatywno\u015b\u0107, \u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresj\u0119 kulturaln\u0105. Kwota dofinansowania:872.800 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:110 400z\u0142.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "WSKAZ\u00d3WKI \u017bYCIA W \u015aWIETLICACH CARITAS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1302601.20", "WARTOSC": "1532472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania raka piersi poprzez zach\u0119cenie 2000 Kobiet do przeprowadzenia w zakresie raka piersi do dnia 31.03.2019 r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne (2000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (2043K/319M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 min. 2000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywnie ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek: 50 \u2013 59 lat, aktywne ekonomicznie). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 280 m\u0119\u017cczyzn oraz do 28 lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (16K/12M) oraz 56 (29K/27M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d (przedstawicieli jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno \u2013 informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, Informowanie lekarzy med. rodzinnej); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, indywidualne konsultacje(samobadanie piersi), umo\u017cliwienie bada\u0144 w 28 gminach Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (mammobus), zapewnienie transportu na badania. Wnioskodawca ma wiedz\u0119 na temat realizowanych program\u00f3w profilaktycznych na ter. obszaru realizowania projektu. Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 302 601,20 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci badania mammograficznego wyniesie 180 000 z\u0142 (11,75%). Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.04.2017r. do 31.03.2019r. na obszarze Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (28 gmin). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Obwodem Lecznictwa Kolejowego SP ZOZ w Skar\u017cysku-Kamiennej.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - wsparcie profilaktyki raka piersi poprzez dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne na terenie Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1234246.92", "WARTOSC": "1452055.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem projektu jest za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 31 os\u00f3b (17K/14M) powy\u017cej 29 r.\u017c., zamieszka\u0142ych/ucz\u0105cych na obszarze wiejskim po\u0142o\u017conym na terenie OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, pozostaj\u0105cych dotychczas bez zatrudnienia, do 31.03.2019r. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno osoby bezrobotne (z I lub II profilem pomocy), poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia), bierne zawodowo, jak i osoby bezrobotne odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zbadanie predyspozycji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej u Uczestnik\u00f3w/czek kt\u00f3rzy przejd\u0105 pozytywnie ocen\u0119 formaln\u0105 formularza rekrutacyjnego. Nast\u0119pnie 42 osoby (23K/19M), kt\u00f3rzy osi\u0105gn\u0105 najwy\u017cszy wynik po ocenie formularza rekrutacyjnego zostanie obj\u0119te wsparciem merytorycznym (szkoleniowo-doradczym) z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci i przygotowania biznes planu (zgodnie z regulaminem i wytycznymi WUP). 31 os\u00f3b z tej grupy (17K/14 M), w tym min. 2 osoby niepe\u0142nosprawne i min. 2 osoby bezrobotne odchodz\u0105ce z rolnictwa, kt\u00f3rzy stworz\u0105 najlepsze biznes plany otrzyma dotacj\u0119 i 12 m-czne wsparcie pomostowe na otworzenie i prowadzenie zaplanowanej dzia\u0142alno\u015bci. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej:39; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie:31; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie:2. Kwota dofinansowania: 1 416 415,20 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 35 640,00 z\u0142. Okres realizacji: 01.09.2017-31.03.2019r. Projektu realizowany jest na Obszarze Strategicznej Interwencji (OSI) woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "Akademia biznesu - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "476390.75", "WARTOSC": "560459.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zdobycie kwalifikacji w zakresie j. angielskiego potwierdz. certyfik. TELC przez min. 80% ze 192 os. (106K/86M) UP w wieku 25 lat i wi\u0119cej wykaz. najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, pochodz\u0105cych wy\u0142\u0105cznie z gmin wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad OSI na obszarze powiat\u00f3w o b. wysokiej stopie bezrobocia, w tym 163 os. (90K/73M) o niskich kwalifik., 29 os. 50+ (16K/13M), 39 ON (22K/17M) z w\u0142asnej inicjatywy zainteres. zdobyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nieniem umiej\u0119tn. i kompetencji j\u0119zyk. w wyniku obj\u0119cia ich szkoleniami z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cymi si\u0119 egzaminami TELC. GD: 192 os. (106K/86M) doros\u0142e pow. 25 r.\u017c. , kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet. w zakresie j. ang., zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. kwalifikacji z j. ang. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do jednej z grup: - osoby 50+ (15% uczestn., tj. 29 os. [16K/13M]), - osoby o niskich kwalifik.(85%, tj. 163 os. [90K/73M]). 100% GD to osoby z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI z powiat\u00f3w o najwy\u017cszej st. bezrobocia, tj., opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego, kieleckiego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszk. wg KC na obszarze ww. gmin OSI. Min. 20% GD, tj. 39 os [22K/17M] to ON. Proj. zak\u0142ada szkolenia z j. ang. zako\u0144czone egzam. TELC na poz. A2. W wyniku proj. min. 80% UP nab\u0119dzie kwalifik.j\u0119zyk. osi\u0105gaj\u0105c pe\u0142en poziom kompet. j\u0119zyk. zg. z ESOKJ. Warto\u015b\u0107 proj.: 560 459,70 z\u0142, Wk\u0142ad w\u0142.: 56 045,97 z\u0142, Dofinansowanie: 504 413,73 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK ANDRZEJ PROWORD", "TYTUL": "Biegli j\u0119zykowo - kompetentni zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "354790.00", "WARTOSC": "417400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w", "OPIS": "CEL PROJ: Zmniejszenie, w okresie 01.06.2018 - 31.03.2019, luki kompetenc. w zakresie ICT u 160os (92K, 68M-w tym 32 ON) w wieku 25 lat i wiecej o niskich kwalifik. (107os; 63K,44M) oraz w w wieku 50 lat i wi\u0119cej (53os; 29K,24M) zamieszk., ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich po\u0142o\u017c. na terenie OSI powiat\u00f3w kieleckiego, ostrowieckiego i opatowskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 udzia\u0142u we wsparciu, poprzez realiz. wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 ICT zg. z ram\u0105 DIGCOMP zako\u0144cz. egzaminem ECDL Profile DIGCOMP 16. GRUPA DOCEL: 160 os. doros\u0142ych (92K, 68M) w wieku 25 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re wykaz. najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompeten. w zakresie TIK oraz kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjat. s\u0105 zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifik. w ww. zakresie o cechach: -os. zamieszk./ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na obsz. wiejskich po\u0142o\u017c. na terenie OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (w rozum. KC)- w powiatach: opatowskim, ostrowieckim oraz kieleckim; - wy\u0142\u0105cznie os. o niskich kwalifikacjach (w wieku 25 lat i wi\u0119cej- 107os; 63K,44M) oraz os. w wieku 50 + - min. 32 os. niepe\u0142nosprawne. DZIA\u0141ANIA: szkolenia ICT na poz. A+B w 5 obszarach i 21 kompetenc. zg. z DIGCOMP zako\u0144czone zewn. egzaminem ECDL Profile DIGCOMP 16. WARTO\u015a\u0106 PROJ.: 417.400,00z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 41.740,00z\u0142 REZULTATY: min. 80% UP nab\u0119dzie kwalifikacje ICT potwierdz. zewn. egzaminem.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "Komputery przepustk\u0105 do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "445790.75", "WARTOSC": "524459.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. proj.jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.z zakresu j\u0119z.ang.w\u015br\u00f3d 144os(86K,58M) doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifik.(tj.do poziomu ISCED3 w\u0142\u0105cznie) zainteres.z w\u0142asnej inicjatywy nabyciem lub podnies.swoich kompet.z obszaru j.ang w okresie 01.2019-04.2020r. Min.20% gr.docel.to os.niepe\u0142nospr., a min.10% to os.powy\u017cej 50r.\u017c Gr.docel.w rozum.przep.KC uczy si\u0119, pracuje lub zamieszk.na obszarze gmin wiejskich na terenie OSI powiat\u00f3w: opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego i kieleckiego w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim. Co najmniej 80% UP(tj.116os) kwalifik.j\u0119z.tj.pe\u0142en poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119z.ang A zg.z ESOKJ. Cel g\u0142\u00f3wny proj spe\u0142niony poprzez dzia\u0142ania: 1) przeprowadz.kurs\u00f3w j.ang na poziomie A1 i A2 (zad.1) 2) przeprowadz.walidacji i certyfik.kwalifik.j\u0119z.ang.- egz.TELC Typ proj. 1a)", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski - oknem na \u015bwiat!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "461916.95", "WARTOSC": "543431.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "GD stanowi 168 os.(101K,67M) w wieku 25 l.i wi\u0119cej o niskich kwalifik. kt. ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zam. w rozum. przepis\u00f3w KC obszary wiejskie po\u0142o\u017c. na terenie OSI z powiat. o najwy\u017c. st. bezrob.tj.:(skar\u017cyskiego,opatowskiego,ostrowieckiego,koneckiego,kieleckiego)oraz s\u0105 zaint. podniesieniem swoich kwalifik. z obszaru ICT w tym min.30%tj. 51os.(31K,20M) stan. ONw tym min. 45os. stan.os.z dysfunkcj\u0105 wzroku, oraz min.10% tj.17os.(11K,6M) stan.os. w wieku 50+.Proj. skierow. jest do os.,kt.wykaz. najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet.w zakr. TIK kt.z w\u0142asnej inicjat. s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017c.umiej.,kompet. lub kwalifik. w powy\u017c. zakresie. Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost kompet. cyfrowych przez min. 80%ze 168 os.(101K,67M)os. powy\u017cej 25r. \u017c. o niskich kwalifik. pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zam. w rozum. przepis\u00f3w KC na terenie OSI powiat\u00f3w o najwy\u017cszej stopie bezrob. tj.:(powiat skar\u017cyski,opatowskiego,ostrowieckiego,koneckiego,kieleckiego) w okresie od 06.2018r. do 07.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu ICT zgodnych z ram\u0105 kompet.informat. i informac. (Digital Competence Framework) tj. 5 obszar\u00f3w i 21 kompet. zako\u0144. procesem walidacji i certyfikacji - IC3. Warto\u015b\u0107 dofinan.:489 041,70z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:54 390 z\u0142 Rezultaty proj.:co najmniej 80% UP zdob\u0119dzie kwalifik. cyfrowe", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Postaw akcent na (cyfrowe) kwalifikacje!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "991984.19", "WARTOSC": "1167040.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia. GR.DOCELOWE: 72 osoby (44K i 28M) pe\u0142noletnie (powy\u017cej 18 roku \u017cycia), zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI (kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze OSI), nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup: *os.bierne zawodowo - min.90%,tj 65 os. *bezrobotne nie b\u0119d\u0105ce klientami PUP - max.10%,tj. 7 os. w tym *os.z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem maks.10% - 7 os. *ON min.5% - 4 os. *kobiety min.60% - 44 os. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP po\u0142\u0105czona z opracowaniem \u015bcie\u017cki reintegracji, Warsztaty motywacyjne, Warsztaty autoprezentacji, Trening kompetencji spo\u0142ecznych, Szkolenie komputerowe, Szkolenie zawodowe, Sta\u017c zawodowy (4 miesi\u0119czny). KWOTA DOFINANSOWANIA: 1 318 804,80 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY: 69 410,78 z\u0142. OKRES: od 07.2018r. do 30.04.2019r. OBSZAR REALIZACJI: Obszar Strategicznej Interwencji (OSI-obszary wiejskie) w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "To jest Tw\u00f3j czas - wykorzystaj szans\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "890201.49", "WARTOSC": "1047295.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "-CEL G\u0141\u00d3WNY: Podwy\u017cszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72os.(44K) z GD, os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym ON, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105,zamieszk.w roz.KC na obszarach wiejskich OSI w W\u015a, osi\u0105gni\u0119ta poprzez kompleksowe wsparcie odpowiadaj\u0105ce zdiagnozowanym potrzebom UP w okresie 01.07.2018-31.08.2019 r, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 22os. z GD. -GRUPA DOCELOWA: -Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72os. (44K), w tym 5 % to ON, os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, z wy\u0142\u0105cznie gmin nale\u017c\u0105cych do obszaru OSI w W\u015a \u2013 obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych (os. fiz. kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz. przepis\u00f3w KC na obszarze wiejskim OSI-gminy wymienione w pkt. 1.9 wniosku). Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi max.10%os. z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym. -ZADANIA: -poradnictwo psychologiczne (6h/UP) -coaching kompetencji spo\u0142ecznych (12h/gr.) -coaching wspierania r\u00f3wnowagi praca-rodzina (12h/gr.) -doradztwo zawodowe (4h/UP) -szkolenia zawodowe (\u015br.80h/gr.) -sta\u017ce zawodowe (3m-ce/UP) -po\u015brednictwo pracy (8h/UP) -EFEKTY/REZULTATY: -Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re: a)uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu-min.76,39%UP,tj.min.55 b)poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu pr.-min.55,56%UP,tj.min.40 c)pracuj\u0105cych po opuszczeniu pr. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.30%UP,tj.min.22", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "398203.75", "WARTOSC": "468475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem g\u0142 projektu jest nabycie kwalifikacji komputerowych, w rozumieniu Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015br. EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020, na pe\u0142nym poziomie kwalifikacji zgodnie z Ram\u0105 Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP, w terminie 1.5.2018-28.02.2019 przez co najmniej 80% spo\u015br\u00f3d 140 uczestnik\u00f3w projektu, w tym 76K i 64M (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim wy\u0142\u0105cznie w gminach stanowi\u0105cych obszar OSI w powiatach: skar\u017cyskim, opatowskim, ostrowieckim, koneckim, kieleckim), przez szkolenia komputerowe zako\u0144czone egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP 16. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, w tym 76K i 64M, zam. w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, wy\u0142\u0105cznie w gminach stanowi\u0105cych obszar OSI w powiatach: skar\u017cyskim, opatowskim, ostrowieckim, koneckim, kieleckim. Zadania projektu obejmuj\u0105 10 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP 16. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 112. Obszar projektu obejmuje gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad OSI w powiatach: ostrowieckim, opatowskim, koneckim, kieleckim, skar\u017cyskim. Kwota dofinansowania 421.627,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.847,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Czego Ja\u015b si\u0119 nie nauczy\u0142, to Jan musi uzupe\u0142ni\u0107. Szkolenia komputerowe dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "792889.99", "WARTOSC": "932811.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 60UP(36K,24M)[def.UP w pkt.3.2 wniosku] zamieszk.w rozum.KC woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strat.Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych [wykaz gmin w pkt.1.9 wniosku] w terminie od 01.10.2018 do 30.06.2018r. GRUPA DOCELOWA: 60 os.(36K,24M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym m.in.3 os.z niepe\u0142nospr.(2K,1M) i min.42 os.(26K,16M)bezrobotne,dla kt\u00f3rych ustalono trzeci profil pomocy(oddaleni od rynku pracy)tj.co najmniej 70%UP,zg.z ust.z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instyt.rynku pracy,zamieszk.w rozum.KC woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strat.Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracyjnej/indywidualnego planu dzia\u0142ania(IPD) Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych Poradnictwo psychologiczne Szkolenia zawodowe Sta\u017c zawodowy Po\u015brednictwo pracy KWOTA DOFINANSOWANIA:886171,16z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY:46640,59z\u0142 OKRES REALIZACJI PROJEKTU: 01.10.2018-30.06.2019r. OBSZAR DZIA\u0141ANIA: Gminy w pow.: -buskim:Wi\u015blica,Nowy Korczyn,Solec-Zdr\u00f3j,Stopnica,Tucz\u0119py,Pacan\u00f3w,Gnojno -j\u0119drzejowskim:S\u0142upia J\u0119drzejowska,Nag\u0142owice,Oksa,Ma\u0142ogoszcz,Imielno,Wodzis\u0142aw -kazimierskim:Kazimierza Wielka,Skalbmierz,Czarnocin,Bejsce,Opatowiec -kieleckim:Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn -koneckim:Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka -opatowskim:Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w -ostrowieckim:\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w,Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w -pi\u0144czowskim:Micha\u0142\u00f3w,Dzia\u0142oszyce,Z\u0142ota -sandomierskim:Klimont\u00f3w,\u0141oni\u00f3w,Koprzywnica,Samborzec,Obraz\u00f3w,Dwikozy,Wilczyce -skar\u017cyskim:Bli\u017cyn -starachowickim:Mirzec,W\u0105chock -staszowskim:Szyd\u0142\u00f3w,Osiek,Ole\u015bnica -w\u0142oszczowskim:Kluczewsko,Secemin,Radk\u00f3w,Moskorzew", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Powr\u00f3t do aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "358360.00", "WARTOSC": "421600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Cel: nabycie kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji DIGCOMP na poziomie A w okresie od 1.06.2018 do 30.11.2019 przez 160os. (91K,69M), w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w powy\u017cszym zakresie tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej -40os. (23K;17M) oraz w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach -120os. (68K;52M), w tym ON -32(18K14M), z teren\u00f3w OSI o najwy\u017cszej st. bezrobocia. GD: 160 os. (91K;69M), w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w powy\u017cszym zakresie. W\u015br\u00f3d nich wy\u0142\u0105cznie os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej -40os. (23K;17M) oraz w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach -120os. (68K;52M), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -32(18K14M). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: szkolenia ICT (100h) na poziomie DIGCOMP A+B zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym i mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu ECDL Profile DIGCOMP 16. Kwota dofinansowania: 379 440,00z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 42 160,00z\u0142. Okres oraz obszar realizacji proj.: Proj. jest realizowany na OSI \u2013 obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publ. i skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI o najwy\u017cszej stopie bezrobocia od 1.06.2018 do 31.05.2019 r.", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Komputerowe ABC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "793196.20", "WARTOSC": "933172.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 60os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym( w tym min.36 kobiet,min.3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)o cechach to\u017csamych z ni\u017cej okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105,w okresie VII 2018r.-IV 2019r.poprzez realizacje kompleksowego i indywidualnego wsparcia dla uczestnik\u00f3w projektu z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji. Projekt jest skierowany do 60os.(w tym min.36 kobiet)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji(OSI)-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w gminach na obszarze wiejskim OSI,w tym: -60os\u00f3b biernych zawodowo lub bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP(niezarejestrowane w PUP, w tym os.bezrobotne nieb\u0119d\u0105ce klientami PUP korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u przes\u0142anki bezrobocia)charakteryzuj\u0105ce si\u0119 co najmniej jedn\u0105 z cech osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w tym 36 kobiet) Ponadto: -3 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -max.6os.z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym Zadania w projekcie: 1.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 2.Warsztaty poradnictwa zawodowego/Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 3.Szkolenia zawodowe-umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych 4.Po\u015brednictwo pracy 5.Sta\u017c zawodowy Kwota dofinansowania:886 513,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:46 658,60z\u0142 Okres oraz obszar realizacji projektu: 01.07.2018 r.-30.04.2019r.;woj,\u015bwi\u0119tokrzyskie,gminy wiejskie na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych.", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz kurs na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "786631.22", "WARTOSC": "925448.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "\u2022 CEL G\u0141\u00d3WNY: Uaktywnienie spo\u0142eczno-zawodowe 60 UP(36K i 24 M)[opis cech UP wskazany w pkt.3.2 wniosku],poprzez realizacj\u0119 zdiagnozowanego do specyficznych potrzeb UP kompleksowego programu aktywizacji od 01.07.2018 do 31.03.2019. \u2022 GRUPY DOCELOWE: 60 os.(36K,24M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszk.w rozum.KC woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strat.Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych[wykaz gmin w obszarze realizacji projektu] w tym: -min.3 os.z niepe\u0142nospr.(2K,1M) -max.10%os.z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym \u2022 G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: Diagnoza UP i stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji Poradnictwo psychologiczne Trening umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych Szkolenia Sta\u017c Po\u015brednictwo pracy \u2022 KWOTA DOFINANSOWANIA: 879176,07 z\u0142 ORAZ WK\u0141AD W\u0141ASNY: 46272,43 z\u0142 \u2022 OKRES ORAZ OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU: 01.07.2018 do 31.03.2019 na terenie gmin: -z pow.buskiego:Wi\u015blica,Nowy Korczyn,Solec-Zdr\u00f3j,Stopnica,Tucz\u0119py,Pacan\u00f3w,Gnojno; -z pow.j\u0119drzejowskiego:S\u0142upia J\u0119drzejowska,Nag\u0142owice,Oksa,Ma\u0142ogoszcz,Imielno,Wodzis\u0142aw; -z pow.kazimierskiego:Kazimierza Wielka,Skalbmierz,Czarnocin,Bejsce,Opatowiec; -z pow.kieleckiego:Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn; -z pow.koneckiego:Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka; -z pow.opatowskiego:Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w; -z pow.ostrowieckiego:\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w,Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w; -z pow.pi\u0144czowskim:Micha\u0142\u00f3w,Dzia\u0142oszyce,Z\u0142ota; -z pow.sandomierskiego:Klimont\u00f3w,\u0141oni\u00f3w,Koprzywnica,Samborzec,Obraz\u00f3w,Dwikozy,Wilczyce; -z pow.skar\u017cyskiego:Bli\u017cyn; -z pow.starachowickiego:Mirzec,W\u0105chock; -z pow.staszowskiego:Szyd\u0142\u00f3w,OsiekOle\u015bnica; -z pow.w\u0142oszczowskiego:Kluczewsko,Secemin,Radk\u00f3w,Moskorzew.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WykluczeNIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "767346.00", "WARTOSC": "902760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:60 os\u00f3b (w tym 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, b\u0119d\u0105ce wy\u0142\u0105cznie osobami biernymi zawodowo charakteryzuj\u0105cymi si\u0119 co najmniej jedn\u0105 z cech osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na obszarach wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strategicznego Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim w tym nale\u017c\u0105ce do jednej z poni\u017cszych grup:-kobiety stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min.36os.; -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.3os.Co najwy\u017cej 6os.stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem.Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia CEL:WZROST AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZAWODOWEJ ORAZ SZANS NA ZATRUDNIENIE w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b(w tym 36 kobiet,3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie UP realizowane od VII 2018r. do IV 2019r. DZIA\u0141ANIA:Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnika projektu;Trening pracy;Po\u015brednictwo pracy;Szkolenia zawodowe,Sta\u017ce. KWOTA DOFINANSOWANIA:902 760,00 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:45 138,00 z\u0142. OKRES REALIZACJI:VII 2018r.-IV 2019r. OBSZAR REALIZACJI:obszary wiejskie po\u0142o\u017cone na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji(OSI)-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Razem OSI\u0105gniemy sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "754167.35", "WARTOSC": "887255.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:72 osoby fizyczne(44 Kobiety,28 M\u0119\u017cczyzn)bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy lub bierne zawodowo powy\u017cej 18 roku \u017cycia,zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu co najmniej 1przes\u0142anki to jest:*Osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej;*Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;*Osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020;-w\u015br\u00f3d wy\u017cej wymienionych osoby z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 nie wi\u0119cej ni\u017c 10%Uczestnik\u00f3w Projektu\u2013max.7os\u00f3b;zamieszkuj\u0105ce,pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)w gminach OSI wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w:-pow.buskim:Wi\u015blica,Nowy Korczyn,Solec-Zdr\u00f3j,Stopnica,Tucz\u0119py,Pacan\u00f3w,Gnojno;pow.j\u0119drzejowskim:S\u0142upia J\u0119drzejowska,Nag\u0142owice,Oksa,Ma\u0142ogoszcz,Imielno,Wodzis\u0142aw;pow.kieleckim:Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn;-pow.koneckim:Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka;-pow.opatowskim:Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w;pow.ostrowieckim:\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w,Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w;-pow.pi\u0144czowskim:Micha\u0142\u00f3w,Dzia\u0142oszyce,Z\u0142ota;pow.sandomierskim:Klimont\u00f3w,\u0141oni\u00f3w,Koprzywnica,Samborzec,Obraz\u00f3w,Dwikozy,Wilczyce;-pow.skar\u017cyskim:Bli\u017cyn;-pow.starachowickim:Mirzec,W\u0105chock;-pow.staszowskim:Szyd\u0142\u00f3w,Osiek,Ole\u015bnica;pow.w\u0142oszczowskim:Kluczewsko,Secemin,Radk\u00f3w,Moskorzew. CEL:podwy\u017cszenie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b z grupy docelowej poprzez realizacj\u0119 wsparcia(zadania:Indywidualna diagnoza potrzeb,potencja\u0142u i predyspozycji Uczestnik\u00f3w Projektu,poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo psychologiczne,szkolenie zawodowe,sta\u017c)w okresie 07.18r-03.19r.prowadz\u0105cego do zatrudnienia min.22os\u00f3b oraz zdobycia kwalifikacji przez min.58os\u00f3b. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA:podane w celu KWOTA DOFINANSOWANIA:842892,91z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY:44362,79z\u0142 OKRES:07.2018-03.2019r. OBSZAR:wy\u017cej wymienione gminy w punkcie grupa docelowa", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Koniecznie aktywizuj si\u0119 spo\u0142ecznie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "753899.85", "WARTOSC": "886941.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 60 os\u00f3b pow.18r.\u017c.(w tym min.36kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.z obszar\u00f3w wiejskich OSI poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem (obejmuj\u0105cym:poradnictwo psychologiczne,wsparcie doradcze-prawne,socjalne;poradnictwo zawodowe,jobcoaching,szkolenia zawodowe,trening kompetencji spo\u0142ecznych,sta\u017c) dostosowanym do indywidualnych potrzeb w okresie 1.07.2018-30.04.2019,skutkuj\u0105cym nabyciem kwalifikacji przez min.48os.i podj\u0119ciem zatrudnienia przez min.18os. GRUPA DOCELOWA:60os.(36 kobiet) powy\u017cej 18roku \u017cycia,zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu KC) na obszarze wiejskim OSI,wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo, w tym min.10% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,maks.10%os.z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem. DZIA\u0141ANIA:poradnictwo psychologiczne (z diagnoz\u0105 potrzeb i opracowaniem indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji),wsparcie doradcze-prawne;poradnictwo zawodowe,jobcoaching,szkolenia zawodowe(zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji),trening kompetencji spo\u0142ecznych,sta\u017c DOFINANSOWANIE:842 593,95 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY:44 347,05 z\u0142 OKRES REALIZACJI:1.07.2018-30.04.2019 OBSZAR REALIZACJI:obszary wiejskie OSI", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do zawodowej gry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703380.22", "WARTOSC": "827506.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eNOWA PERSPEKTYWA\u2026\u201d jest \"Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2019r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os(38K/22M)z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i Spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:1D-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. TRWA\u0141O\u015a\u0106 -ZACHOWANIE UTWORZONYCH NOWYCH MIEJSC PRZEZ OKRES MIN.23 MIES. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.: -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(35%)-21 os.(14K/7M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne z III profilem pomocy-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -Utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod. i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,remontowo-budowlanego,stolarskiego. KWOTA DOFINANSOWANIA:785 506,14 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:42TYS.(5,08%). OKRES REALIZACJI:01.02.2018-31.12.2019r.(23 mies.) Partnerstwo:spo\u0142eczno-prywatne:Caritas+Firma Instalobud oraz wsp\u00f3\u0142praca z MUP/PUP Kielce.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"NOWA PERSPEKTYWA\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "317390.00", "WARTOSC": "373400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A lub B zgodnie z Ram\u0105 Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP w terminie 01.01-31.10.2019 przez co najmniej 80% spo\u015br\u00f3d 135 uczestnik\u00f3w projektu. Projekt jest skierowany do grupy docelowej z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 135 os\u00f3b, w tym: -45 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 25K i 20M)- w tym 30os o niskich kwalif. (20K i 10M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M). Zadania projektu obejmuj\u0105 9 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP 16. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 36 -o niskich kwalifikacjach- 96. Obszar projektu obejmuje gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad OSI w powiatach: ostrowieckim, opatowskim, koneckim, kieleckim, skar\u017cyskim. Kwota dofinansowania 413.010 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 45.890 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "E-kompetentni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.10.2018-31.7.2019, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, wy\u0142\u0105cznie w gminach stanowi\u0105cych obszar OSI w powiatach: skar\u017cyskim, opatowskim, ostrowieckim, koneckim, kieleckim. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje gminy stanowi\u0105ce OSI w powiatach: skar\u017cyskim, opatowskim, ostrowieckim, koneckim, kieleckim. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "RECOMP BUJAKOWSKI, MAJEWSKI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "E-kompetentni po 50-tce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1-31.10.2019, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej i o niskich kwalifikacjach, zam. na obszarze OSI p. kieleckiego, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego i skar\u017cyskiego. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 42 -o niskich kwalifikacjach- 112. Obszar projektu obejmuje OSI p.kieleckiego, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego i skar\u017cyskiego. Kwota dofinansowania 346 675,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 34 667,50", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j, postaw na kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.3-30.06.2019, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej i o niskich kwalifikacjach, zam. na obszarze OSI p. kieleckiego, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego i skar\u017cyskiego Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 42 -o niskich kwalifikacjach- 112 Obszar projektu obejmuje OSI p.kieleckiego, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego i skar\u017cyskiego Kwota dofinansowania 346 675,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 34 667,50z\u0142", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O.O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 664779.22}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 45396.75}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35020.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33785.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8011.25}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1200678.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 601658.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 467512.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 461590.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 401899.16000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 345236.46}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 331130.83}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 321817.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 316066.3}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 294921.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 121869.43000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 96018.68}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 92779.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 63633.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 60811.32000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 58453.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 55671.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 50687.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49025.229999999996}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 45201.149999999994}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 39820.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38049.92}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37341.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 37153.439999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 36380.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34290.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32733.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32317.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29528.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 28638.89}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 26212.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25950.809999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24673.51}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 23261.850000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 15056.65}, {"name": "Gimnazja", "value": 14707.59}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11400.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7007.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6264.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4484.610000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3690.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3270.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2777.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2525.16}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1592.85}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 801.7}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 600.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 480.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 148.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 624802.7600000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31610.570000000003}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 257543.76}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 135481.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 93991.75}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 84878.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 78693.57}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 64575.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 37631.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 36189.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22137.54}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10229.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2853.6}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1523506.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 367391.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29097.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 607230.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 587869.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 22500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1563.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6985341.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2457551.87}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 685072.2299999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 565076.5000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 523338.82000000007}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 474518.07000000007}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 397130.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 360098.15}, {"name": "Gimnazja", "value": 348096.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 207550.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 186180.30000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 148814.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 96731.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 94862.46}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 93711.45999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 78468.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63542.409999999996}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 43230.189999999995}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24696.690000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19307.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13950.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11734.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11334.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10789.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1436.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 500.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 684483.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 650873.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 464088.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 439527.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 378143.88}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 225602.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 183097.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 152369.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 70000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20865.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4293.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3269.91}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8876088.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4349315.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 435707.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 409609.72}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 367628.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 367014.75}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 168639.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 145612.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 95060.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53919.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37106.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23440.94}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21350.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20350.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 18269.73}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10111.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3995.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3483.93}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2368.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 903.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 671.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 358600.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10422.7}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 418994.04000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 245785.18000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 45396.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 46200.30999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22606.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8011.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2346613.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 911045.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 759530.2000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 495835.19999999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 448511.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 331130.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 179670.69}, {"name": "Rodzina", "value": 154866.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 124962.28000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73840.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 47693.92999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45603.01}, {"name": "Turystyka", "value": 26440.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20500.0}, {"name": "Informatyka", "value": 7937.679999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7638.27}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 531480.9400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 93321.81999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28562.010000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3048.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 175966.34999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 170138.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 166098.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 93991.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 84878.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 64575.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 36189.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 22137.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10229.9}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1523506.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 367391.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29097.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 607230.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 587869.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1563.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9236202.359999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3089018.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 751256.8000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 517352.01999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 168121.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 78468.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24696.690000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23960.09}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11334.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2153.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1695982.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 464088.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 439527.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 378143.88}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 225602.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3269.91}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13592418.55}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 992504.2699999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 459319.67999999993}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 168639.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 152975.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23440.94}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 358600.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10422.7}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14864414.909999985, "v": "14,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.43, "v_pc": "1588,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9298514.059999999, "v": "9,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1140538.73, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 376.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 923573.6099999999, "v": "923,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 740155.09, "v": "740,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.97}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 716680.6399999999, "v": "716,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 562375.1900000001, "v": "562,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 518130.53, "v": "518,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 381073.91000000003, "v": "381,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 264478.25, "v": "264,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 183097.18, "v": "183,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 62747.41, "v": "62,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 48376.799999999996, "v": "48,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24673.51, "v": "24,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 14264637.379999995, "v": "14,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.08, "v_pc": "1524,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9007141.179999998, "v": "9,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4738942.02, "v": "4,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 445613.81, "v": "445,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38049.92, "v": "38,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34290.45, "v": "34,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 272.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5035600.100000001, "v": "5,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.32, "v_pc": "537,99 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4075144.7800000007, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 626298.8600000001, "v": "626,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 133111.0, "v": "133,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 123462.16, "v": "123,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 77583.29999999999, "v": "77,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3244000.3099999996, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29, "v_pc": "346,58 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 695784.6, "v": "695,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 568964.7599999999, "v": "568,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.53}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 439527.0, "v": "439,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 436508.9, "v": "436,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 409609.72, "v": "409,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 458.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.62}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 321817.17, "v": "321,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.92}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 193858.91, "v": "193,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 145612.0, "v": "145,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32317.25, "v": "32,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2397438.84, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39, "v_pc": "256,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "141.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2219304.63, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174863.84, "v": "174,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3270.37, "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1540677.1400000001, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46, "v_pc": "164,60 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 480367.88, "v": "480,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.17}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 464088.0, "v": "464,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 432311.46, "v": "432,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71402.54, "v": "71,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 50687.12, "v": "50,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 39820.14, "v": "39,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.58}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 624478.29, "v": "624,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4, "v_pc": "66,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 430402.47, "v": "430,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 130410.9, "v": "130,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 63664.920000000006, "v": "63,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.19}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 596476.67, "v": "596,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34, "v_pc": "63,73 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 378143.88, "v": "378,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.39}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 115847.01000000001, "v": "115,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101985.78, "v": "101,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.09}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 367819.83, "v": "367,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "39,30 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 367819.83, "v": "367,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 358600.45, "v": "358,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "38,31 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 358600.45, "v": "358,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 311961.72, "v": "311,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "33,33 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 194015.71999999997, "v": "194,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 117946.0, "v": "117,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 233329.80999999997, "v": "233,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "24,93 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 230236.95999999996, "v": "230,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1592.85, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 225602.0, "v": "225,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "24,10 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 225602.0, "v": "225,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 168639.0, "v": "168,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "18,02 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 168639.0, "v": "168,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 98937.20999999999, "v": "98,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,57 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86067.20999999999, "v": "86,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11400.0, "v": "11,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1470.0, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74298.36, "v": "74,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36623.85999999999, "v": "36,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.29}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35610.0, "v": "35,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1916.0, "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 148.5, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Turystyka", "value": 26440.88, "v": "26,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,82 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 26212.88, "v": "26,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 228.0, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.86}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20500.0, "v": "20,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,19 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20500.0, "v": "20,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 7937.679999999999, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,85 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7937.679999999999, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}