{"gmina": "gmina wiejska Zagna\u0144sk", "ludnosc": 12980, "budzet": {"dochody": "55,73 mln z\u0142", "wydatki": "58,85 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "551,12 tys z\u0142", "wydatki": "671,38 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "2,68 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "130,56 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,82 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "4550500.26", "WARTOSC": "7135882.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu sieci wodnej i kanalizacyjnej na terenie Gminy Zagna\u0144sk. W wyniku dzia\u0142a\u0144 jakie Gmina Zagna\u0144sk zamierza podj\u0105\u0107 nast\u0105pi zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b podpi\u0119tych do kanalizacji sanitarnej i wodnej.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: -Rozbudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Chrusty przy ul Laskowej. -Rozbudow\u0119 sieci kanalizacyjnej w miejscowo\u015bciach Chrusty, ul. Laskowa Ko\u0142oma\u0144,Umer,Tumlin-D\u0105br\u00f3wka,Samson\u00f3w ul. Rurarnia,Tumiln-W\u0119gle ul. Grodowa,Tumlin-W\u0119gle,Tumlin-Zacisze ul. Ba\u017cantowa ,Chrusty,\u015aci\u0119gna - Redukcj\u0119 ilo\u015bci odprowadzanych do \u015brodowiska zanieczyszcze\u0144, a w efekcie poprawa jako\u015bci w\u00f3d i tym samym zabezpieczenie ekosystemu przed negatywnym wp\u0142ywem odprowadzanych do niego \u015bciek\u00f3w, zapewnienie odpowiedniej jako\u015bci wody pitnej w gminie Zagna\u0144sk. - Podniesienie atrakcyjno\u015bci regionu dla inwestor\u00f3w, poprzez udost\u0119pnienie kompletnej infrastruktury technicznej na terenie obj\u0119tym budow\u0105 kanalizacji. Budowa infrastruktury zapewni, \u017ce rozw\u00f3j gospodarczy b\u0119dzie dokonywa\u0142 si\u0119 przy r\u00f3wnoczesnym zachowaniu i poprawie stanu \u015brodowiska naturalnego.WSKA\u0179NIKI:1. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 1050 RLM; 2. D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 11,183 km.Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM] (CI 19)- 1050, D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej [km]-1,48 Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 4 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014- 2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi zdefiniowanymi dla Dzia\u0142ania 4.3. Gospodarka wodno-\u015bciekowa. Zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Budowa kanalizacji i sieci wodoci\u0105gowej na terenie Gminy Zagna\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3005004.00", "WARTOSC": "3535298.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt \u201eRozwijanie infrastruktury niskoemisyjnej poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Gminy Zagna\u0144sk\u201d jest zaplanowany jako budowa 7-kilometrowej \u015bcie\u017cki rowerowej \u0142\u0105cz\u0105cej miasto Kielce z Gmin\u0105 Zagna\u0144sk. Jest planowany do dofinansowania w ramach dzia\u0142ania 6.2 \u201ePromowanie strategii niskoemisyjnych oraz zr\u00f3wnowa\u017cona mobilno\u015b\u0107 miejska \u2013 ZIT KOF\u201d RPO W\u015a na lata 2014-2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest promowanie ekologicznego transportu poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na obszarze KOF. Istotnym efektem przeprowadzenia inwestycji zgodnie z niniejszym opracowaniem, b\u0119dzie znaczne obni\u017cenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez: ? ograniczenie wykorzystania pojazd\u00f3w spalinowych do transportu lokalnego, ? wprowadzenie u\u0142atwie\u0144 do korzystania z ekologicznych form transportu \u2013 budowa \u015bcie\u017cki rowerowej, ? promowanie wykorzystania rower\u00f3w w transporcie lokalnym oraz turystyce, dzi\u0119ki budowie nowoczesnej infrastruktury w postaci \u015bcie\u017cki rowerowej oraz punkt\u00f3w obs\u0142ugi rower\u00f3w. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 6 dla priorytetu inwestycyjnego 4e \u2013 obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza na obszarze KOF. Za\u0142o\u017cony termin realizacji 1.04.2017-31.05.2021. Projekt realizowany b\u0119dzie samodzielnie w formule \"zaprojektuj i wybuduj\". Zak\u0142adane wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z dr\u00f3g dla rower\u00f3w \u2013 wska\u017anik specyficzny dla programu - 20tys os/rok; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (EPC) -0; Liczba utrzymanych miejsc pracy (EPC)-0; Liczba nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy (EPC)-0; D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w \u2013 wska\u017anik kluczowy-7km; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (szt.)-0; Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/ doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych (osoby/ K/ M); Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (szt.)-0. Projekt jest zgodny ze Strategi\u0105 ZIT KOF.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Rozwijanie infrastruktury niskoemisyjnej poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Gminy Zagna\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48500000.00", "WARTOSC": "140638037.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany w ramach 3 zada\u0144 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, na terenie miasta Kielce oraz powiat\u00f3w: starachowickiego (gminy: Brody I\u0142\u017ceckie, W\u0105chock, Mirzec), skar\u017cyskiego (gminy: Skar\u017cysko-Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w, \u0141\u0105czna) i kieleckiego (gminy: Zagna\u0144sk, Mas\u0142\u00f3w, Daleszyce). Wszystkie gminy, na obszarze kt\u00f3rych b\u0119dzie realizowany projekt s\u0105 zgazyfikowane. Projekt ma znaczenie ponadregionalne. Realizacja zaplanowanych inwestycji ma istotne znaczenie techniczne \u2013 wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa eksploatacji sieci gazowej i bezpiecze\u0144stwo dostaw, oraz ekonomiczne \u2013 zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzrostu dystrybucji gazu w rejonie Kielc (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie) i znacz\u0105co u\u0142atwi dystrybucj\u0119 gazu w kierunku wojew\u00f3dztw: mazowieckiego i \u0142\u00f3dzkiego (oddzia\u0142ywanie po\u015brednie). Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Celem bezpo\u015brednim przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zapewnienie bezpiecze\u0144stwa zaopatrzenia w paliwo gazowe odbiorc\u00f3w na obszarze podlegaj\u0105cym Zak\u0142adowi PSG sp. z o.o. w Kielcach oraz umo\u017cliwienie pokrycia rosn\u0105cego zapotrzebowania na gaz w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz na terenie s\u0105siaduj\u0105cych wojew\u00f3dztw. W ramach niniejszego projektu przewiduje si\u0119 uzyskanie 4 funkcjonalno\u015bci inteligentnej infrastruktury tj. elastyczno\u015b\u0107, kosztowo-efektywna i bezpieczna eksploatacja, akceptacja innych paliw gazowych, inteligentne wykorzystanie gazu. \u0141\u0105cznie w ramach projektu zostanie wybudowane ok. 64,13 km sieci gazowej oraz dwie stacje redukcyjno-pomiarowe ( po 1 stacji I i II stopnia).", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa gazoci\u0105gu relacji Lubienia \u2013 Mas\u0142\u00f3w oraz gazoci\u0105gu relacji M\u00f3jcza \u2013 Kielce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2463812.48", "WARTOSC": "3066702.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt jest zaplanowany jako pe\u0142na g\u0142\u0119boka kompleksowa modernizacja energetyczna 3 budynk\u00f3w, u\u017cytkowanych jako Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej oraz szko\u0142y w Samsonowie i Kajetanowie. Okres realizacji projektu: 01.01.2017-31.12.2018. Projekt jest zgodny ze Strategi\u0105 Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, Programem Rewitalizacji Gminy Zagna\u0144sk na lata 2016 - 2023, Planem Gospodarki NIskoemisyjnej dla Gminy Zagna\u0144sk, Programem Ochr. Powietrza dla woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, modernizacj\u0119 c.o. i c.w.u., docieplenie stropodachu i \u015bcian zewn\u0119trznych, a tak\u017ce wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dodatkowe cele, takie jak: - zmniejszenie strat ciep\u0142a, - dostosowanie izolacyjno\u015bci do wymaga\u0144 obowi\u0105zuj\u0105cej normy, - znaczne poprawienie mikroklimatu pomieszcze\u0144, - oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej zu\u017cywanej do ogrzania pomieszcze\u0144, - zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej, - zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w, - zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza na terenie miejscowo\u015bci, - oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w, - poprawa wizerunku instytucji publicznych i miejscowo\u015bci, - podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Wska\u017aniki: Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]-3499,09; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.]-3; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] (CI 34)-605,87; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok] (CI 32)-1 807 441,67; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok]-6 506,79; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]-6 506,79; Pozosta\u0142e wska\u017aniki horyzontalne obowi\u0105zkowe na poziomie 0.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "\"Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Zagna\u0144sk wraz z wykorzystaniem OZE\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1927615.75", "WARTOSC": "3610430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt \u201eTermomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szko\u0142y Podstawowej, Przedszkola, Gimnazjum i Hali w Zagna\u0144sku\u201d zosta\u0142 zaplanowany jako kompleksowa g\u0142\u0119boka termomodernizacja 3 budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szko\u0142y Podstawowej, Przedszkola i Gimnazjum w Zagna\u0144sku. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i zosta\u0142 zaplanowany w oparciu o audyt energetyczny. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania budynk\u00f3w oraz do przygotowania cieplej wody u\u017cytkowej. Realizatorem projektu jest Gmina Zagna\u0144sk. Okres realizacji to 01.01.2017-30.09.2018 roku. Projekt nie jest projektem generuj\u0105cym doch\u00f3d. Warto\u015b\u0107 projektu 2 795 620,54, dofinansowanie 1 927 615,75. Inwestycja wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gminy Zagna\u0144sk i b\u0119dzie realizowana na obszarze obj\u0119tym Rewitalizacj\u0105. Projekt zak\u0142ada wska\u017aniki: szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 122,22 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-3; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE -1szt; Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1szt.; zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 16,00 kWh/rok; ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 1980,61 GJ/rok; zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w - 2406,17 GJ/rok; powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 5249,58m2. W budynkach zostan\u0105 przeprowadzone prace termomodernizacyjne maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142, Gimnazjum, Przedszkola i Hali sportowej poprzez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (pompy ciep\u0142a i instalacji fotowoltaicznej), modernizacj\u0119 c.o., docieplenie stropodachu i wymian\u0119 stolarki okiennej Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 3 dla priorytetu inwestycyjnego 4c \u2013 zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szko\u0142y Podstawowej, Przedszkola, Gimnazjum i Hali w Zagna\u0144sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-11-30", "DOFINANSOWANIE": "1921722.00", "WARTOSC": "2260849.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona obszar\u00f3w cennych przyrodniczo znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Zagna\u0144sk oraz wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym gminy. Projekt przewiduje zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 3 zbiornik\u00f3w poprze m.in: budowa \u015bcie\u017cek pieszych wzd\u0142u\u017c kt\u00f3rych rozmieszczone zostan\u0105 tablice informacyjno \u2013 edukacyjne, budowa parking\u00f3w, ma\u0142ej architektury, skanalizowanie terenu. Zbiorniki znajduj\u0105 si\u0119 w miejscowo\u015bciach Kani\u00f3w, Umer, oraz Zache\u0142mie. Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 i ochron\u0119 obszar\u00f3w cennych przyrodniczo, a tym samym trwa\u0142e zachowanie wszystkich element\u00f3w r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w miejscach ich naturalnego wyst\u0119powania oraz zagro\u017conych gatunk\u00f3w.Teren wok\u00f3\u0142 zbiornik\u00f3w b\u0119dzie dost\u0119pny dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Zagna\u0144sk oraz s\u0105siednich gmin nale\u017c\u0105cych do Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. Zadanie realizowane zgodnie ze Strategi\u0105 Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. Wska\u017aniki: Liczba przebudowanych lub zmodernizowanych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych \u20133 szt, Liczba wspartych form ochrony przyrody -2 szt, Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne \u2013 10 000 os\u00f3b. Projekt jest zgodny z celami strategicznymi i priorytetami Strategii ZIT KOF. Jest komplementarny z przedsi\u0119wzi\u0119ciami planowanymi do realizacji na obszarze KOF. Projekt b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 ponadlokalnie na ca\u0142y Kielecki Obszar Funkcjonalny w zakresie w zakresie ochrony i wykorzystania obszar\u00f3w cennych przyrodniczo.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Wykorzystanie lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych poprzez zagospodarowanie teren\u00f3w przy zbiornikach wodnych - Zagna\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "1705011.60", "WARTOSC": "2005896.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eTechnik le\u015bnik na miar\u0119 potrzeb rynku pracy\u201d jest wsparcie rozwoju zawodowego 200 uczni\u00f3w [50K, 150M] w celu zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w regionie, poprzez uzyskanie dodatkowych kompetencji i kwalifikacji, nabycie wiedzy o wsp\u00f3\u0142czesnym rynku pracy poprzez sta\u017ce i doradztwo zawodowo-edukacyjne, oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych 8 nauczycieli [2K, 6M] i doposa\u017cenie szko\u0142y w celu stworzenia warunk\u00f3w nauki zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Le\u015bnych w Zagna\u0144sku w okresie od 04-11-2019 do 30-09-2021. Realizacj\u0119 celu za\u0142o\u017cono poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w z matematyki, j\u0119zyka angielskiego i biologii (120U), (2) Formy realizuj\u0105ce uzdolnienia uczni\u00f3w \u2013warsztaty designe thinking, (3) Kursy nadaj\u0105ce kwalifikacje i uprawnienia: Kurs prawo jazdy kt. B (60U), Kurs operatora wielooperacyjnych maszyn le\u015bnych (20U), Kurs obs\u0142uga \u017curawi le\u015bnych(48U), Kurs Operator bezza\u0142ogowych statk\u00f3w powietrznych (50U), Kurs Obs\u0142uga pilarek i podkaszarek (30U), R-m (160U), (4) Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w (200U), (5) Wspracie edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w: doradztwo grupowe i indywidualne (200U), (6) Specjalistyczne laboratoria IT dla le\u015bnika (48U), (7) Szkolenia przygotowuj\u0105ce nauczycieli do pracy z uczniami w zakresie obs\u0142ugi maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz program\u00f3w IT z zakresu le\u015bnictwa (8U), (8) Sta\u017ce dla nauczycieli (8U), (9) Doposa\u017cenie bazy do kszta\u0142cenia zawodowego: pracowni geomatyki w symulator drona i 2 drony, pracowni GEOMATYKI w stanowiska komputerowe dla uczni\u00f3w i nauczycieli, bazy dydaktycznej szko\u0142y w palmtopy dla uczni\u00f3w wraz z oprogramowaniem mLas in\u017cynier Little (na zaj\u0119cia praktyczne).", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 LE\u015aNYCH IM. ROMANA GESINGA W ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Technik le\u015bnik na miar\u0119 potrzeb rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "2450796.00", "WARTOSC": "4581811.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie solarnych system\u00f3w grzewczych (72 szt.) oraz instalacji fotowoltaicznych (244 szt.) do produkcji energii elektrycznej w Gminie Zagna\u0144sk oraz Miedziana G\u00f3ra. Docelowo efektem projektu b\u0119dzie: - zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 wytwarzan\u0105 z bie\u017c\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, przy produkcji kt\u00f3rej powstaj\u0105 zanieczyszczenia powietrza w postaci szkodliwych substancji; - umo\u017cliwienie wytwarzania CWU na potrzeby gospodarstwa domowego; W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1) 244instalacje fotowoltaiczne o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 1,05 MWe. 2) 72 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,31 MWt 3) 920,26 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 4) 1053,64 MWh produkcji energii elektrycznej 5) 183,70 MWt produkcji energii cieplnej P w swej istocie wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania realizuj\u0105c polityk\u0119 regionu w zakresie gospodarki nisk. oraz produkcji energii z OZE, podnosz\u0105c atrakcyjno\u015b\u0107 woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w tym obszarze. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gmin i wojew\u00f3dztwa, po\u015brednio odczuwaj\u0105cy pozytywny wp\u0142yw projektu dla najbli\u017cszego otoczenia. Projekt wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych Osi priorytetowej nr 3. EFEKTYWNA I ZIELONA ENERGIA: 1) Zwi\u0119kszony udzia\u0142 e.produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. 2) Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 e. przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. 3) Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego. 4) Ograniczona emisja py\u0142\u00f3w i substancji szkodliwych do atmosfery w tym PM10 o 0,45652 t, oraz 0,00169 t benzo(a)pirenu Projekt wpisuje si\u0119 swoim zakresem w realizacj\u0119 celu Dzia\u0142ania 3.1. tj. \u201eZwi\u0119kszony udzia\u0142 energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim\u201d. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie prac przygotowawczych, nadzoru oraz promocji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Zielone Gminy Zagna\u0144sk i Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1234222.35", "WARTOSC": "1783692.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych zbieranych w spos\u00f3b selektywny na terenie gminy Zagna\u0144sk. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez budow\u0119 Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci Ko\u0142oma\u0144. Zakres projektu obejmuje: utwardzenie placu, budow\u0119 wiat, budow\u0119 kontenera socjalno - bytowego, zakup najazdowej wagi samochodowej, kontener\u00f3w na \u015bmieci, ogrodzenie terenu oraz budowa bramy wjazdowej, budowa instalacji elektrycznej, kanalizacyjnej oraz monitoringu, dzia\u0142ania edukacyjno - informacyjno - promocyjne. Projekt dotyczy budowy nowego PSZOK wraz z punktem napraw i ponownego u\u017cycia,. Projekt przyniesie nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: 1. redukcja ilo\u015bci odpad\u00f3w na wysypiskach i zmniejszenie koszt\u00f3w ich utrzymania przez gminy, 2. zapewnienie bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiska (eliminacja \u201edzikich wysypisk\u201d i nielegalnego spalania odpad\u00f3w w gospodarstwach domowych), 3. mniejsze obci\u0105\u017cenie \u015brodowiska naturalnego (m.in. wody, powietrza, gleb), 4. ponowne wykorzystanie materia\u0142\u00f3w i surowc\u00f3w lub ich przetworzenie na nowe, WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w - 12450 2. Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych - 1 Cele projektu i planowane dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z celami priorytetu/dzia\u0142ania okre\u015blonymi w RPO W\u015a na lata 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszony udzia\u0142 odpad\u00f3w zebranych selektywnie, O\u015b Priorytetowa 4 Dziedzictwo naturalne i kulturowe, Dzia\u0142anie 4.2 Gospodarka odpadami. Projekt wpisuje si\u0119 w cele m.in.: Zaktualizowanej Strategii Rozwoju Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego do roku 2020, Plan Gospodarki Odpadami dla Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego. Ca\u0142kowite koszty projektu - 1 783 692,34 z\u0142 Kwalifikowane koszty projektu - 1 452 026,29 z\u0142, dof - 1 234 222,35 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Zagna\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "998830.65", "WARTOSC": "1286086.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na przeprowadzeniu kompleksowej modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego obejmuj\u0105cego 598 szt. lamp o\u015bwietleniowych na terenie gminy Zagna\u0144sk oraz instalacji inteligentnego systemu sterowania o\u015bwietleniem w technologii TIK. W ramach projektu nast\u0105pi wymiana o\u015bwietlenia na nowoczesne lampy energooszcz\u0119dne LED zmniejszaj\u0105ce zapotrzebowanie energetyczne oraz emisje gaz\u00f3w cieplarnianych do powietrza. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu przewiduje si\u0119 znaczne oszcz\u0119dno\u015bci energii oraz mocy zainstalowanej.Rezultatem inwestycji b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci w wykorzystaniu energii elektrycznej przez sektor publiczny. Projekt przewiduje zakup nowych, nieu\u017cywanych element\u00f3w. Projekt wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej w zakresie ogran.emisji CO2, gaz\u00f3w cieplarnianych czyli ograniczenia szeroko poj\u0119tej niskiej emisji.Projekt jest zgodny z celami szczeg. 3 osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020, tj. Ograniczona emisja py\u0142\u00f3w i substancji szkodliwych do atmosfery. Wska\u017aniki projektu: 1. Produktu: -Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia ulicznego [szt.]: 598 2. Rezultatu: -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii [Mwh/rok]:166,25 -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]:133,998 Ca\u0142kowity koszt projektu:1 286 086,16 z\u0142,Dofinansowanie:998 830,65 z\u0142,Wk\u0142ad w\u0142asny:287 255,51", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "\u201ePoprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Zagna\u0144sk\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "881618.04", "WARTOSC": "1037197.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie 05.2019-4.2022 dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, skierowanych do ON, niesamodzielnych oraz starszych w wieku 60+, zam. na terenie gm. Zagna\u0144sk. Deinstytucjonalizacja us\u0142ug spo\u0142ecznych realizowana b\u0119dzie poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej o 4 oraz utworzenie KS zapewniaj\u0105cego 20 miejsc sta\u0142ego \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., co pozwoli na obj\u0119cie wsparciem \u0142\u0105cznie 80 os. starszych 60+ (48 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn). \u0141\u0105cznie w ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 112 os. (67K/45M) Projekt realizowany na terenie gminy Zagna\u0144sk w okresie 5.2019-4.2022. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: us\u0142ugi opieku\u0144cze w postaci opiekuna os. niesamodzielnej, pomocy s\u0105siedzkiej oraz wsparcia fizjoterapeutycznego, utworzenie i funkcjonowanie KS (20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych). Warto\u015b\u0107 projektu: 1 037 197,70 z\u0142, (s\u0142ownie: Milion trzydzie\u015bci siedem tysi\u0119cy sto dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105t siedem z\u0142otych 70/100) wk\u0142ad w\u0142asny 77 789,83 z\u0142 (s\u0142ownie: Siedemdziesi\u0105t siedem tysi\u0119cy siedemset osiemdziesi\u0105t dziewi\u0119\u0107 z\u0142otych 83/100.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "Gmina Zagna\u0144sk Przyjazna Seniorom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "850820.00", "WARTOSC": "1371081.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie na rynek kompleksowej us\u0142ugi metrologicznej 3D dla z bran\u017cy odlewniczo-metalurgicznej. Projektowana us\u0142uga jest innowacj\u0105 na rynku krajowymi i europejskim, kt\u00f3ra umo\u017cliwia po\u0142\u0105czenie r\u00f3\u017cnych urz\u0105dze\u0144 metrologicznych i oprogramowania w jeden system, dostosowany do potrzeb bran\u017cy metalowo-odlewniczej. Pozwoli uzyska\u0107 potrzebne informacje i przedstawi\u0107 je klientowi kompleksowo. Za\u0142o\u017ceniem us\u0142ugi jest po\u0142\u0105czenie r\u00f3\u017cnych urz\u0105dze\u0144 metrologicznych 3D do inspekcji stykowej, urz\u0105dze\u0144 do zbierania chmury punkt\u00f3w (bezstykowe skanowanie 3D) oraz zestawu oprogramowania, w jeden system pomiarowy i diagnostyczny, wykorzystuj\u0105cy ich zr\u00f3\u017cnicowane cechy i mo\u017cliwo\u015bci. Us\u0142uga b\u0119dzie realizowana na miejscu u klienta. W wyniku realizacji projektu zostanie wprowadzona na rynek us\u0142uga, kt\u00f3ra wype\u0142ni luk\u0119 w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w in\u017cynierskich w diagnostyce metrologicznej dla bran\u017cy odlewniczo-metalowej. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie miejscowo\u015b\u0107 Tumlin D\u0105br\u00f3wka, gmina Zagna\u0144sk. Zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym zostanie zakupiony zestaw urz\u0105dze\u0144 do kompleksowej us\u0142ugi metrologicznej 3D. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu i rezultatu: zostanie wprowadzona innowacja produktowa, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia (3 EPC). Przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy zostanie obj\u0119te wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy i rynku. Zostan\u0105 zapewnione inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. Konkurencyjna gospodarka oraz celem dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPO W\u015a na lata 2014-2020. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ W\u00d3JCIK POMIARY 3 D", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi kompleksowej obs\u0142ugi metrologicznej 3D dla bran\u017cy metalowo-odlewniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "836748.99", "WARTOSC": "1070027.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup innowacyjnych maszyn i nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 do produkcji ekologicznej dzianiny powsta\u0142ej na bazie naturalnych surowc\u00f3w ro\u015blinnych-bawe\u0142ny i zwierz\u0119cych-we\u0142ny. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wprowadzenie na rynek krajowy i europejski innowacji procesowej i produktowej. Innowacja procesowa dotyczy rozwi\u0105zania technologicznego pozwalaj\u0105cego na odwr\u00f3cone i selektywne platerowanie, dzianie wzor\u00f3w z wprowadzonym w\u0105tkiem oraz po\u0142\u0105czenie technik intarsji i platerowania. Dzi\u0119ki tej technologii i technice wprowadzania prz\u0119dzy zostanie wdro\u017cona innowacja produktowa w postaci dzianin o nowych unikalnych wzorach tj. splocie intarsyjnym, kt\u00f3ry daje niemal\u017ce nieograniczone mo\u017cliwo\u015bci kombinacji wzor\u00f3w i kolor\u00f3w, kt\u00f3re nie by\u0142yby mo\u017cliwe do wykonania na obecnie stosowanych na rynku maszynach. Zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 do wniosku opini\u0105 o innowacyjno\u015bci wprowadzona do przedsi\u0119biorstwa technologia wytwarzania nowych produkt\u00f3w stosowana jest na \u015bwiecie poni\u017cej jednego roku. Zakres inwestycji obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zakupy/dostawy: maszyny dziewiarskie-4 szt. oraz licencja Software; \u0142\u0105czarka-2 szt.; przewijarka-1 szt.; sto\u0142y prasowalnicze-2 szt.; zestaw filtruj\u0105cy-2 szt.; zbiornik do filtr\u00f3w -1 szt.; wentylacja; sto\u0142y produkcyjne -6 szt.; rega\u0142y przemys\u0142owe -6 szt.; \u015bwietl\u00f3wki energooszcz\u0119dne typu LED-40 szt. W ramach projektu jedno przedsi\u0119biorstwo otrzyma wsparcie i dotacj\u0119, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie w postaci 2 nowych etat\u00f3w. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych wyniesie 1, produktowych 4, a nietechnologicznych 2. Projekt jest zgodny z Osi\u0105 priorytetow\u0105 2.Konkurencyjna gospodarka, Dz. 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP i celem szczeg\u00f3\u0142owym \u201eZwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP\u201d. Projekt w pe\u0142ni wpisuje si\u0119 w Uszczeg\u00f3\u0142owienie Inteligentnych Specjalizacji Woj. \u015awi\u0119tokrzyskiego w zakresie ekologicznej produkcji, przetw\u00f3rstwa surowc\u00f3w ro\u015blinnych i zwierz\u0119cych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI DZIEWIARSKIEJ \"BLEZER\" S.C. H.J.F. FRONIO", "TYTUL": "Innowacja procesowa i produktowa w ZAK\u0141ADZIE PRODUKCYJNYM \u201eBLEZER\u201d poprzez zakup parku maszynowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "800000.00", "WARTOSC": "1545278.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "W ramach planowanej operacji planowany jest zakup urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do produkcji \u201emasy na zimno\u201d \u2013 mieszanki mineralno-asfaltowej wykorzystywanej g\u0142\u00f3wnie do remont\u00f3w cz\u0105stkowych nawierzchni bitumicznych i betonowych, wype\u0142niania ubytk\u00f3w, likwidacji wyboj\u00f3w, miejscowego wyr\u00f3wnywania lub profilowania dr\u00f3g i chodnik\u00f3w. Zakupiony sprz\u0119t umo\u017cliwi znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci produkcji poprzez cz\u0119\u015bciowe zautomatyzowanie procesu, zachowanie sta\u0142ego nadzoru nad jako\u015bci\u0105 produkt\u00f3w oraz wprowadzenie na rynek nowego rodzaju masy. W ramach operacji zakupiona zostanie \u0142adowarka ko\u0142owa, kt\u00f3ra b\u0119dzie wykorzystywana do transportu sypkich surowc\u00f3w do produkcji oraz za\u0142adunku mas do linii pakuj\u0105cej. Planowany jest r\u00f3wnie\u017c zakup stacji dozowania mas na zimno z koszem zasypowym i przeno\u015bnikiem ta\u015bmowym wraz z lini\u0105 zamykania work\u00f3w ze stanowiskiem do paletyzacji i automatyczn\u0105 owijark\u0105. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce w wyniku realizacji operacji zostanie wprowadzony na rynek nowy produkt: \u201emasa na zimno\u201d w sk\u0142adzie, kt\u00f3rej zastosowano destrukt (kruszywo z recyklingu), kt\u00f3re posiada niejednorodne w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyczne i chemiczne zakupione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c urz\u0105dzenia stanowi\u0105ce wyposa\u017cenie laboratorium umo\u017cliwiaj\u0105ce badanie jako\u015bci surowc\u00f3w i gotowych produkt\u00f3w. Produkcja b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 na terenie hali produkcyjnej w Kajetanowie gm. Zagna\u0144sk, kt\u00f3ra obecnie jest w trakcie budowy. W wyniku realizacji operacji zostan\u0105 utworzone 4 nowe miejsca pracy, w tym jedno dla osoby niepe\u0142nosprawnej. Wprowadzona zostanie 1 innowacja produktowa, 1 innowacja procesowa oraz 2 innowacje nietechnologiczne. Dzi\u0119ki zastosowaniu energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 mo\u017cliwe b\u0119dzie zaoszcz\u0119dzenie w trakcie procesu produkcji 0,28 MWh energii elektrycznej w skali roku. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 256 324,30 z\u0142 netto, 1 545 278,89 z\u0142 brutto. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o 800 000,00 z\u0142 pomocy, wk\u0142ad w\u0142asny ma wynie\u015b\u0107 745 278,89 z\u0142.", "BENEFICJENT": "TRAKT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu w postaci ekologicznej mieszanki mineralno-asfaltowej na zimno do remont\u00f3w cz\u0105stkowych zawieraj\u0105cej recyklowany granulat asfaltowy wraz z zakupem innowacyjnej linii do pakowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "781163.93", "WARTOSC": "1247232.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu innowacyjnych maszyn CNC do produkcji oprzyrz\u0105dowania wykorzystywanego w spawalnictwie. G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w firmie Induset dzi\u0119ki zakupowi innowacyjnych maszyn CNC. Pozosta\u0142e cele projektu to: podniesienie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na poziomie krajowym, wzrost zatrudnienia (o 6 pe\u0142nych etat\u00f3w) oraz wprowadzenie innowacji marketingowej i organizacyjnej. W wyniku realizacji projektu zostanie wprowadzona 1 innowacja procesowa \u2013 zakup innowacyjnych maszyn CNC pozwalaj\u0105cych wdro\u017cy\u0107 nowy proces technologiczny w zakresie produkcji, 1 innowacja marketingowa zwi\u0105zana z wykorzystaniem nowych mo\u017cliwo\u015bci promocji oraz 1 innowacja organizacyjna zwi\u0105zana z nawi\u0105zaniem wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 (marketingow\u0105). Wzrost zatrudnienia wyniesie 6 pe\u0142nych etat\u00f3w \u2013 2 stanowiska: Programista, 3 stanowiska: Operator maszyny, 1 stanowisko: Kierownik produkcji komponent\u00f3w. Liczba utrzymanych miejsc pracy to 12. Rodzaj wska\u017anik\u00f3w jest adekwatny do typu projektu, a ich warto\u015b\u0107 docelowa jest realna. Wydatki uwzgl\u0119dnione w harmonogramie rzeczowo-finansowym b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y: zakupu innowacyjnych maszyn CNC. Poziom dofinansowania zosta\u0142 w\u0142a\u015bciwie ustalony z uwzgl\u0119dnieniem przepis\u00f3w pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z dokumentami programowymi na lata 2014-2020 oraz z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa i wytycznymi. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2 Konkurencyjna gospodarka RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celem dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP, tj. zwi\u0119kszonym zastosowaniem innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie miejscowo\u015b\u0107 Zagna\u0144sk, po\u0142o\u017cona w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Projekt wpisuje si\u0119 w RIS Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego w obszarze: Przemys\u0142 metalowo-odlewniczy. Projekt nie ma negatywnego wp\u0142ywu na zasady horyzontalne UE. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 istotny wp\u0142yw na zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w firmie Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "INDUSET SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Zakup innowacyjnych maszyn CNC celem rozpocz\u0119cia produkcji oprzyrz\u0105dowania wykorzystywanego w spawalnictwie przez klient\u00f3w firmy Induset sp. z o.o. sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-01", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "753838.60", "WARTOSC": "1432546.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku magazynowego oraz produkcyjno-biurowego firmy EUROPE STRETCH MA\u0141GORZATA HYS poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych, docieplenie stropu, modernizacja systemu centralnego ogrzewania, monta\u017c perlator\u00f3w, monta\u017c systemu odzysku ciep\u0142a. Montowane urz\u0105dzenia i materia\u0142y b\u0119d\u0105 fabrycznie nowe. Projekt jest zgodny z celami RPO W\u015a 2014-2020, szczeg\u00f3lnie osi III i dzia\u0142ania 3.2. Efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w przedsi\u0119biorstwach poniewa\u017c zwi\u0119ksza efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa prowadz\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.02.2019 \u2013 01.12.2021. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] 9,28; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok] 606,64; Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwa (m3/rok) 13,63; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] 854,1; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] (CI 34) 138,85; L. przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.] 1; L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] 1; L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] 1; Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] 672655,99; L. wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.] 1; L. przebudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.] 0; L. wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE [szt.] 1; L. przebudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE [szt.] 0; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.] 2; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2] 1459,35;", "BENEFICJENT": "EUROPE STRETCH MA\u0141GORZATA HYS", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie EUROPE STRETCH MA\u0141GORZATA HYS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "729000.00", "WARTOSC": "990000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt dotyczy wprowadzenia na rynek nowych produkt\u00f3w o\u015bcie\u017cnic, futryn i prog\u00f3w w zak\u0142adzie kamieniarskimWies\u0142awaPiaseckiego poprzez zakup innowacyjnej maszyny kamieniarskiej-g\u0142\u00f3wny cel projektu.Dodatkowym celem projektu o strategicznym znaczeniu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na poziomie regionu.Projekt wpisuje si\u0119 wRISW\u015a:Zasobooszcz\u0119dne budownictwo.Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie miejscowo\u015b\u0107Janasz\u00f3w,po\u0142o\u017cona w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim.W wyniku realizacji projektu zostanie wprowadzona 1innowacja produktowa i 1innowacja procesowa oraz innowacja marketingowo-organizacyjna Innowacja produktowa-wdro\u017cenie na rynek nowych produkt\u00f3w z kamienia czyli o\u015bcie\u017cnic, futryn i prog\u00f3w-niedost\u0119pnych na rynku regionalnym.Innowacja procesowa\u2013zakup innowacyjnej maszyny kamieniarskiej wwyniku kt\u00f3rego zostanie udoskonalony proces technologiczny oraz zwi\u0119kszona wydajno\u015b\u0107 produkcyjna.Innowacja marketingowo-organizacyjna dotycz\u0105ca promocji nowego produktu na rynku lokalnym, regionalnym, krajowym i europejskim.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z innymi podmiotami(MOXART).W wyniku wy\u017cej wymienionych innowacji nast\u0105pi wzrost zatrudnienia wyniesie3pe\u0142ne etaty.Rodzaj wska\u017anik\u00f3w jest adekwatny do typu projektu,a ich warto\u015b\u0107 docelowa jest realna.Wydatki uwzgl\u0119dnione w harmonogramie rzeczowo-finansowym b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y:zakupu maszyny kamieniarskiej.Poziom dofinansowanie zosta\u0142 w\u0142a\u015bciwie ustalony z uwzgl\u0119dnieniem przepis\u00f3w pomocy publicznej.Projekt jest zgodny z dokumentami programowymi na lata2014-2020oraz z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa i wytycznymi.Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2Konkurencyjna gospodarkaRPOW\u015a2014-2020oraz z celem dzia\u0142ania2.5Wsparcie inwestycyjne sektoraM\u015aP.Projekt nie ma negatywnego wp\u0142ywu na zasady horyzontalneUE.Zakup w wyniku realizacji projektu innowacyjnej maszyny kamieniarskiej b\u0119dzie mia\u0142 istotny wp\u0142yw na zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KAMIENIARSKO BETONIARSKI PIASECKI WIES\u0141AW", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w o\u015bcie\u017cnic , futryn i prog\u00f3w w zak\u0142adzie kamieniarskim Wies\u0142awa Piaseckiego poprzez zakup innowacyjnej maszyny kamieniarskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "728397.39", "WARTOSC": "856938.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel projektu: Zapewnienie w okresie 7.2016-6.2018 kompleksowych, wysokiej jako\u015bci \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych do 100 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 60 dzieci i m\u0142odzie\u017cy \u2013 cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, prowadz\u0105cy do aktywizacji 60 os\u00f3b. Dzia\u0142ania: wsparcie asystent\u00f3w rodzin, grupy wsparcia, indywidualne wsparcie psychologa, doradcy i prawnika, prowadzenie 2 \u015bwietlic \u015brodowiskowych. Warto\u015b\u0107 projektu ok. 850 tys z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 7,5%.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "\u015awietlica, rodzina, rozw\u00f3j - program wspierania rodzin w gminie Zagna\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "773073.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci infrastruktury edukacyjno- sportowej oraz doposa\u017cenie pracowni dydaktycznych (matematyczno-przyrodniczej oraz informatycznych) we wszystkich szko\u0142ach podstawowych dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Zagna\u0144sk. Cel ten b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: modernizacj\u0119/rozbudow\u0119 boiska przy SP w Tumlinie oraz rozbudow\u0119 tej szko\u0142y o szatnie z wyposa\u017ceniem oraz utworzenie 5 pracowni (4 informatycznych przy SP w Tumlinie, Zagna\u0144sku, Samsonowie i Kajetanowie oraz 2 matematyczno-przyrodniczych przy SP w Samsonowie i SP w Tumlinie). Z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 wszystkie dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do w/w szk\u00f3\u0142 podstawowych obj\u0119tych projektem. WSKA\u0179NIKI: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013871, Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej -4, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych -1, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 7.4. Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej- Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142. Projekt wynika z \u201eKompleksowego Planu Rozwoju Szk\u00f3\u0142 w Gminie Zagna\u0144sk na lata 2018-2023\u201d oraz jest uj\u0119ty w \u201eProgramie Rewitalizacji Gminy Zagna\u0144sk na lata 2016-2023\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji podstawowej w Gminie Zagna\u0144sk z uwzgl\u0119dnieniem infrastruktury sportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "484989.80", "WARTOSC": "579489.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: wzmocnienie szans na zatrudnienie dla 30 UP tj. 24 K i 6 M os\u00f3b z terenu gminy Zagna\u0144sk tzw. lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w\u015br\u00f3d os\u00f3b/rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 do 28.02.2021r. Grupy docelowe: 24 K i 6 M osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z obszar\u00f3w po\u0142o\u017conych na terenie gminy Zagna\u0144sk. Dzia\u0142ania: kontrakt socjalny, kurs umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych (wiza\u017cu, stylizacji), terapia, poradnictwo indywidualne i grupowe, kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie/podniesienie kwalifikacji/kompetencji zawod.oraz sta\u017ce. Okres realizacji: 01.06.2019 r. - 28.02.2021r. Obszar realizacji: teren gminy Zagna\u0144sk Kwota dofinansowania: 472489,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 94500,00 z\u0142, tj. 16,67 %.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ZAGNA\u0143SKU", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje - lepsza praca dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Zagna\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "372980.00", "WARTOSC": "438800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL. G\u0141. PROJ. PARTNERSKIEGO: podniesienie kompetencji cyfrowych u 173 (67K/ 106M) uczni\u00f3w ZSP nr 2 w Zagna\u0144sku, w tym 2 (1K/1M) uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych oraz 89 (31K/ 58M) uczni\u00f3w z potrzebami specjalnymi, oraz podniesienie kompetencji cyfrowych w zakresie korzystania z TIK u 25 (21K/4M) nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego do 31.08.2022 r. G\u0142. dzia\u0142ania: doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t - pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK, rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli w celu prowadzenia dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wychowawczych dla uczni\u00f3w, szkolenia dla nauczycieli w zakresie poszerzenia wiedzy w zakresie TIK, poszerzenie kompetencji uczni\u00f3w w zakresie TIK i cyberbezpiecze\u0144stwa poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i warsztat\u00f3w. Kwota dof.: 388 338,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 50 462,00 z\u0142. Proj. realizowany b\u0119dzie w okresie 01.09.2020-31.08.2022 r., na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, powiat: Kielce (m. Kielce), kielecki (gm. Zagna\u0144sk).", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM INNOWACJI I TRANSFERU TECHNOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eRozw\u00f3j nowoczesnego nauczania og\u00f3lnego w Zespole Szko\u0142y Podstawowej nr 2 i Przedszkola w Zagna\u0144sku poprzez rozwijanie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w i nauczycieli oraz zakup wyposa\u017cenia TIK\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "371012.25", "WARTOSC": "436485.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL. G\u0141. PROJ. PARTNERSKIEGO: podniesienie kompetencji cyfrowych u 229 uczni\u00f3w (106K/123M) ZSP w Samsonowie, w tym 12 (1K/11M) uczni\u00f3w z potrzebami specjalnymi, w tym 5 (0K/5M) uczni\u00f3w niepe\u0142nospr. oraz podniesienie kompetencji cyfrowych w zakresie korzystania z TIK 24 (21K/3M) nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego do 31.08.2022 r. G\u0142. dzia\u0142ania: doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t - pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK, rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli w celu prowadzenia dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wychowawczych dla uczni\u00f3w, szkolenia dla nauczycieli w zakresie poszerzenia wiedzy w zakresie TIK, poszerzenie kompetencji uczni\u00f3w w zakresie TIK i cyberbezpiecze\u0144stwa poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i warsztat\u00f3w. Kwota dof.: 378 885,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny: 57 600,00 z\u0142. Proj. realizowany b\u0119dzie w okresie 01.09.2020-31.08.2022 r., na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, powiat: Kielce (m. Kielce), kielecki (gm. Zagna\u0144sk).", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK / ZESP\u00d3\u0141 SZKO\u0141Y PODSTAWOWEJ I PRZEDSZKOLA IM. JANA PAW\u0141A II W SAMSONOWIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j nowoczesnego nauczania og\u00f3lnego w Zespole Szko\u0142y Podstawowej i Przedszkola im. Jana Paw\u0142a II w Samsonowie poprzez rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w i nauczycieli oraz zakup wyposa\u017cenia TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "338840.93", "WARTOSC": "398636.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt przewiduje modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia gminnego poprzez przebudow\u0119 8 punkt\u00f3w sterowania o\u015bwietleniem, 219 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a tj. 85 opraw o\u015bwietleniowych ulicznych + 67 opraw stylowych wyposa\u017conych obecnie w 2 \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a sodowe (134 \u017ar\u00f3d\u0142a \u0142\u0105cznie) wraz z niezb\u0119dnym osprz\u0119tem oraz celem poprawy bezpiecze\u0144stwa i zapewnienia zgodnego z przepisami efektu o\u015bwietlenia uzupe\u0142nienie przerw w istniej\u0105cym ci\u0105gach o\u015bwietleniowych (30 opraw wraz z osprz\u0119tem). W ramach zadania przewidziana jest wymiana starych opraw o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne (m.in. LED), jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c 8 nowych punkt\u00f3w sterownia (4 wymienionych i 4 wyniesionych ze stacji transformatorowych jako nowe niezale\u017cne punkty) . Efektem zmodernizowania \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia gminnego (249 szt.) b\u0119dzie szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych CO2 (29 t) oraz ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej w skali roku energii elektrycznej (36 MWh). Koniecznym jest wymiana punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych wraz z uzupe\u0142nieniem przerw w istniej\u0105cych ci\u0105gach.Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 6 \u201eRozw\u00f3j miast\u201d Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020 dla priorytetu inwestycyjnego 4c. wspieranie efektywno\u015bci energetycznej, inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 i wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publicznej, w tym w budynkach publicznych i sektorze mieszkaniowym. W latach 2017 i 2018 wykonane zostan\u0105 prace zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 i wymian\u0105 skrzynek sterowniczych, instalacj\u0105 opraw ozdobnych oraz opraw ulicznych w miejscowo\u015bciach: Tumlin -W\u0119gle, Tumlin - D\u0105br\u00f3wka, Tumlin - Osowa, Sza\u0142as, Zagna\u0144sk, Samson\u00f3w. W ramach uzupe\u0142nienia istniej\u0105cych przerw o\u015bwietleniowych instalacja 30 opraw odb\u0119dzie si\u0119 na terenie Gminy Zagna\u0144sk. Projekt jest zgodny ze Strategi\u0105 ZIT KOF.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia gminnego na terenie Gminy Zagna\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6903461.23", "WARTOSC": "8121719.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eKielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, realizowanego w okresie od 01.05.2017 do 30.04.2019, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 144 os. (77K, 67M) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF), powy\u017cej 29 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw . Projekt zak\u0142ada udzielenie 144 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe (finansowe i szkoleniowodoradcze) w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone wieloetapow\u0105 rekrutacj\u0105, doradztwem zawodowym diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 30h szkoleniami i 6h doradztwem biznesowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zapewnia\u0142y kompleksowe i indywidualne podej\u015bcie do zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 8121719,10 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 250000,00 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera w formie dotacji dla 10 uczestnik\u00f3w projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu, tj. na terenie KOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "793154.68", "WARTOSC": "933123.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy - 76 os. (34K/42M) oraz dla 35 os. (22K/13M) rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego wymagaj\u0105cych wsparcia w procesie wychowawczym. Nast\u0105pi to poprzez: 1. rozszerzenie oferty o zaj\u0119cia nie prowadzone dotychczas przez Wnioskodawc\u0119 w 4 plac\u00f3wkach wsparcia dziennego i \u015bwietlicach w obszarze: profilaktyki spo\u0142ecznej i wychowania, rozwoju kompetencji w zakresie nauk przyrodniczych, technologii i in\u017cynierii, kompetencji obywatelskich oraz \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej (zaj\u0119cia wychowawcze i specjalistyczne, warsztaty teatralne, wsparcie edukacyjne z chemii, fizyki, j. polskiego i historii) oraz aktywnego sp\u0119dzania czasu wolnego; 2. specjalistyczne warsztaty i poradnictwo indywidualne i grupowe dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin z psychologiem i profilaktykiem. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter zindywidualizowany, poprzez realizacj\u0119 indywidualnych plan\u00f3w opracowanych na podstawie przeprowadzonej diagnozy dla ka\u017cdego UP. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego mieszcz\u0105cych si\u0119 na terenie gmin Zagna\u0144sk, Mni\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra i Pi\u0144cz\u00f3w. Wska\u017aniki rezultatu: l. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 85 l. utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 9 Wska\u017aniki produktu: l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 111 l. liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie - 111 l. podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych TIK- 1 Okres realizacji zadania: 01.05.2020- 31.05.2022 Kwota dofinansowania: 862 935,63 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 70 187,52 z\u0142 (7,52%) Typ operacji: 1,2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"NADZIEJA RODZINIE\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji to Tw\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "293611.97", "WARTOSC": "345425.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel: Podniesienie jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142., \u015bwiadczonych wy\u0142\u0105cznie w spo\u0142. lokalnej gminy Chmielnik i Zagna\u0144sk, skier. do 30 (14K/16M) dzieci w wieku 7-17 lat, w tym 3 (0K/3M) ON oraz ich rodzic\u00f3w, tj. 30 (14K/16M) os w wieku 18-60 lat, w tym 1 (0K/1M) ON, w ramach dzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wek wsparcia dziennego do 31.08.2018 r. Wska\u017aniki: -L.wspartych w progr.miejsc (...)-30 -L.os zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poszuk.(...)-60: 28K,32M -L.os zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych (...)-60: 28K,32M -L.obiekt\u00f3w dostos. do potrzeb ON-n/d -L.os obj\u0119tych szkol./doradzt.w zakr.komp. cyfrowych-20: 9K, 11M -L. projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinans(...)-n/d GD: Wsparciem zostanie obj\u0119tych 30 (14K/16M) dzieci w wieku 7-17 lat, w tym 3 (0K/3M) ON oraz ich rodzice, tj. 30 (14K/16M) os w wieku 18-60 lat, Dzia\u0142ania: zaj\u0119cia dla dzieci i ich rodzic\u00f3w w formie: warsztaty profil.; edukac.; kszta\u0142tuj\u0105ce kompet.inform.,j\u0119zykowe i zaj\u0119cia kulturalne. Kwota dofin: 289 112,00 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 24 398,01 z\u0142 Okres realizacji:01.09.2017-31.08.2018, obszar KOF: Gmina Chmielnik i Zagna\u0144sk w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NADZIEJA RODZINIE\"", "TYTUL": "Integracja-Edukacja-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1330235.04", "WARTOSC": "1564982.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.: jest zwi\u0119kszenie dostepno\u015bci us\u0142ug zdrowot.,u\u0142atw. dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jako\u015b. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytchn. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z gmin KOFu, szczeg ze wsi i miejsc, gdzie dost\u0119p tego rodz wsparcia jest utrudn. Uczestnicy: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. gmin KOF. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalifi do proj. Co najmniej 90% K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz planu popr. zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; wsparcie psychol. indyw. i grup.; spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp). + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integracja i terapia; kompleks. wsparcie ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okr real pr. 07.01.2020-31.12.2021 (ok 24m-ce) wypracowany w ramach pr. kiompleks.plan wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142. w okresie 2 lat po zako\u0144cz.pr. (ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1573369.38", "WARTOSC": "1851022.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.:jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowot, u\u0142atwienie dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jak. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytch. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z woj. \u015bwi\u0119t., szczeg. ze wsi i miejsc., gdzie dost\u0119p tego rodzaju wsparcia jest utrudniony. Uczestn.: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. woj. \u015awi\u0119t. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalif. do proj. Co najmniej 90% to K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz. planu popr. Zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; Wsparcie psychol. Indyw. i grup.; Spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp.) + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; Dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integr. i terapia; Kompleks. wspar ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okres real pr. 07.01.2020\u201331.12.2021( ok. 24mc-e) Wypracowany w ramach pr plan kompleks wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142al.w okresie 2 lat po zak.pr.(ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JEZIERSKI MARKOWE OKNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "COVID-19 Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4226414.80", "WARTOSC": "4972252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 112 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 84 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy). GD-112 os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam terenie KOF, nieposiad. zatrud. w wieku powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w tym: - 97 os\u00f3b bezrob., poszuk. pracy i biernych zawod. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, - min.15 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrob. oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestr. jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. syt.i na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz. REZULTATY Liczba: - utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 96 - os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 84 (w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa -13) DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. 3. Udzielenie dotacji min.dla 84 UP 4. Finans.i dorad. wsp. pomostowe dla 84 UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"AMID PRESTIGE. MIKO\u0141AJCZYK & MICHO\u0143. SP\u00d3\u0141KA JAWNA\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla sp\u00f3\u0142ki Amid Prestige. Miko\u0142ajczyk & Micho\u0144. Sp\u00f3\u0142ka Jawna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "339187.19", "WARTOSC": "399043.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt \"Przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w JST z terenu ZIT KOF w gminach Zagna\u0144sk i Miedziana G\u00f3ra\" realizowany na terenie gmin Zagna\u0144sk i Miedziana G\u00f3ra (Kielecki Obszar Funkcjonalny) w okresie 01.01-31.12.2020 jest odpowiedzi\u0105 na sytuacje spo\u0142.-gospod. KOF i woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wsparcie profilak. zdrowotnej i przeciwdz. zbyt wczesnemu opuszczaniu rynku pracy przez 155 os. (107K; 48M) pracown. UG w Zagna\u0144sku 101 os. (66K; 35M) i UG Miedziana G\u00f3ra 54 os. (41K; 13M) i ich jednostek podleg\u0142ych poprzez wdro\u017cenie progr, zdrowotnego ukierunkow, na eliminow. czynnik\u00f3w ryzyka w pracy, w tym z zakresu ergonomii pracy. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Us\u0142ugi zdrowotne - profilaktyka i przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom pracy a. badania profilaktyczne dla 155 os (107K;48M) b. konsultacje indywid. z fizjoterapeut\u0105 dla 155 os (107K;48M) c. pakiety rehabilitacyjne dla 155 os (107K; 48M) 2. Wsparcie psychologiczne i motywacyjne pracownik\u00f3w, w tym dzia\u0142ania na rzecz walki ze stresem a. warsztaty z motywacji (kadra kierownicza) dla 14 os\u00f3b (9K,5M) b. warsztaty przeciwdzia\u0142anie wypaleniu zawodowemu dla 155 os (107K;48M) c. Pikniki edukacyjno-zdrowotne dla pracownik\u00f3w i ich rodzin (wk\u0142ad w\u0142asny) d. Klawiterapia dla 75 os\u00f3b (53K;22M) 3. Dzia\u0142ania doradcze dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej a. coaching dla 14 os\u00f3b (9K,5M) Kwota wyd. kwalifikow.: 399043,75z\u0142, dofin.: 356073,75z\u0142, wk\u0142ad w\u0142.: 42970,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA \u201ePULS\u201d", "TYTUL": "Przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w JST z terenu ZIT KOF w gminach Zagna\u0144sk i Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "177743.83", "WARTOSC": "397499.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku biurowego firmy JEZIERSKI MARKOWE OKNA SP. Z O. O. poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, docieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem, wymiana stolarki okiennej, monta\u017c perlator\u00f3w. Montowane urz\u0105dzenia i materia\u0142y b\u0119d\u0105 fabrycznie nowe. Projekt jest zgodny z celami RPO W\u015a 2014-2020, szczeg\u00f3lnie osi III i dzia\u0142ania 3.2. Efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w przedsi\u0119biorstwach poniewa\u017c zwi\u0119ksza efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa prowadz\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.12.2018 \u2013 31.12.2020. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] 0; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok] 239,16; Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwa (m3/rok) 19,55; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] 415,34; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] (CI 34) 52,93; L. przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.] 1; L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] 1; L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] 1; Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] 219 756,01; L. wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.] 1; L. przebudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.] 0; L. wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE [szt.] 0; L. przebudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE [szt.] 0; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.] 1; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2] 624,51;", "BENEFICJENT": "JEZIERSKI MARKOWE OKNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przez przedsi\u0119biorstwo JEZIERSKI MARKOWE OKNA SP. Z O. O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-30", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt inwestycyjny ma na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci jednego przedsi\u0119biorstwa poprzez unowocze\u015bnienie wyposa\u017cenia zwi\u0105zanego z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 na rynku wystawienniczym. Projekt zak\u0142ada zakup innowacyjnej maszyny w postaci plotera frezuj\u0105cego CNC. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wprowadzone do dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej praktyki Lean Management, co umo\u017cliwi ograniczenie marnotrawstwa oraz zapewni wydajniejsze wykorzystanie zasob\u00f3w. Poprzez takie wdro\u017cenia skr\u00f3cony i zautomatyzowany zostanie proces wytw\u00f3rczy indywidualnych element\u00f3w zabudowy stoisk targowych, tak\u017ce do minimum zostaj\u0105 ograniczone odpady wynikaj\u0105ce w produkcji. Projekt, tym samym pozytywnie wp\u0142ywa na \u015brodowisko naturalne. Realizacja projektu pozwoli na wprowadzenie jednej innowacji procesowej oraz jednej innowacji organizacyjnej. W wyniku realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe szybsze i bardziej profesjonalne wykonanie zleconych prac, co pozwoli r\u00f3wnie\u017c na odci\u0105\u017cenie pracownik\u00f3w fizyczn\u0105 prac\u0105. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie zatrudnienia. Obecnie g\u0142\u00f3wnym problemem firmy jest brak mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zam\u00f3wie\u0144 \"indywidualnych\" dla du\u017cych firm ze wzgl\u0119du na brak specjalistycznych urz\u0105dze\u0144. W sezonie targowym przedsi\u0119biorca dostaje wiele zlece\u0144, kt\u00f3rych nie mo\u017ce zrealizowa\u0107 ze wzgl\u0119du na brak ww. urz\u0105dze\u0144 oraz pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 je obs\u0142ugiwa\u0107. Planowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a na celu \u015bwiadczenie nowych us\u0142ug oraz przyspieszenie dotychczas wykonywanych prac. Podniesiona zostanie r\u00f3wnie\u017c jako\u015b\u0107 oraz ilo\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez zastosowanie profesjonalnej maszyny. Planowana inwestycja pozwoli na uniezale\u017cnienie si\u0119 od podwykonawc\u00f3w oraz unowocze\u015bnienie procesu produkcji w przedsi\u0119biorstwie. Projekt wpisuje si\u0119 w dwa obszary Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji: Bran\u017ca targowo-kongresowa oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j energetyczny. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego w realizowany projekt wyniesie 76 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "EXPO GRAF PRACOWNIA REKLAMY KATARZYNA DZIAREK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Expo Graf Pracownia Reklamy Katarzyna Dziarek poprzez inwestycje w nowoczesne urz\u0105dzenie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "247634.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Wnioskodawca w wyniku realizacji projektu planuje wprowadzenie na rynek innowacyjnych restauracji wykonywanych na bazie kontener\u00f3w z wyposa\u017ceniem wykonanym pod kontem potrzeb klienta (Wska\u017anik - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) - 1,00 przedsi\u0119biorstwa i Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) 1,00 przedsi\u0119biorstwa, oraz Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.]0,00 - 1,00 i Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] 0,00 - 1,00). Aby zrealizowa\u0107 projekt wnioskodawca musi zakupi\u0107 maszyny o warto\u015bci 247.634 z\u0142 brutto (201.328,45 z\u0142 netto). Wnioskodawca wyst\u0119puje o dotacj\u0119 w wysoko\u015bci 170.000 z\u0142 na pokrycie cz\u0119\u015bci inwestycji (Wska\u017anik - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] - 1,00 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] - 1,00 ), natomiast pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 zostanie sfinansowana z wk\u0142adu w\u0142asnego wnioskodawcy w wysoko\u015bci 77.634 z\u0142 (Wska\u017anik - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje)77.634 z\u0142) . Projekt b\u0119dzie realizowany w bran\u017cy metalurgicznej czyli b\u0119dzie mia\u0142 zwi\u0105zek z inteligentnymi specjalizacjami wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, zgodnie z dokumentami strategicznymi. Realizacja projektu spowoduje wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej, marketingowej i organizacyjnej (wska\u017anik - Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] 0,00 - 2,00 oraz nast\u0105pi wzrost zatrudnienia. Stworzone zostanie miejsce pracy dla osoby niepe\u0142nosprawnej.(Wska\u017anik - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] 0,00 - 1,00 ,oraz Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC]0,00 - 1,00.) Projekt b\u0119dzie korzystny r\u00f3wnie\u017c z punktu widzenia ochrony \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "STER - ZABUDOWA I ADAPTACJA NADWOZI STANIS\u0141AW SZARANIEC", "TYTUL": "Realizacja projektu pozwalaj\u0105cego na rozpocz\u0119cie produkcji restauracji kontenerowych oraz wzrost poziomu zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-24", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271757.31", "WARTOSC": "1739240.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk.w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez 1)opracowanie scenariuszy zaj\u0119\u0107, 2) zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt. 3) stworzenie serwisu eduk., 4) przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, 5) szkolenie nauczycieli etap I, 6)szkolenie nauczycieli etap II, 7)wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144, 8) szkolenie innych os\u00f3b doros\u0142ych, 9) dzia\u0142ania prom.-inform., 10) zarz\u0105dzanie projektem. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i wiejsko-miejskich podreg. 52-kielecki, obj\u0119tych zostanie 55 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych w 13 gminach. 2250 os. (w tym: nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, dodatkowe osoby zg.z regulaminem konkursu) zostanie obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND", "TYTUL": "ProgramujeMY kielecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "142254.71", "WARTOSC": "205025.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt niniejszy przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Jest to cel wskazany w RPOW\u015a 2014- 2020, SZOOP. Osi\u0105ga on tak\u017ce podstawowe wska\u017aniki produktu i rezultatu, zgodnie z dokumentami programowymi. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] , Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] \u2013 wska\u017anik kluczowy, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.], Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M. Projekt polega g\u0142\u00f3wnie na wprowadzeniu produkt\u00f3w np. meble parametryczne, fronty meblowe, elementy dom\u00f3w szkieletowych w budownictwie zasobooszczednym (szerzej opisane w Biznes Planie) Nazwa wsp\u00f3lna: \u201eNowoczesne wzornictwo w zabudowie i aran\u017cacji wn\u0119trz\". Meble takie nie wyst\u0119puj\u0105 nawet w naszym wojew\u00f3dztwie . Frezarka CNC, umo\u017cliwia umieszczenie na froncie unikalnych wzor\u00f3w zaprojektowanych indywidualnie pod klienta oraz wytworzenie ca\u0142ej kolekcji wzor\u00f3w wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych si\u0119 na tle konkurencji. Wszystkie dane szczeg\u00f3\u0142owe s\u0105 zgodne z sekcj\u0105 XIV (nowe produkty, innowacja/e procesowa/e, nietechnologiczna,/e miejsce pracy- podstawowe wska\u017aniki oraz wk\u0142ad w\u0142asny do projektu na poziomie 62.771.22 z\u0142 W ramach projektu (sekcja finansowa opisuje to dok\u0142adnie XIII - Harmonogram Rzeczowo- finansowy) zostanie zakupione Urz\u0105dzenie CNC - za cen\u0119 161858,48 z\u0142 netto pozwoli mi dopasowa\u0107 ka\u017cdy wz\u00f3r do wymaga\u0144 konkretnego klienta. Dodatkowo, postanowi\u0142em zainwestowa\u0107 w firmie w OZE. W zwi\u0105zku w tym sk\u0142ad inwestycji wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 zakupy i instalacja sieciowego zestawu fotowoltaicznego 1 kW w cenie 5500,00 z\u0142 netto. Dzi\u0119ki opisanej inwestycji znacznie unowocze\u015bniona zostanie moja dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. W wyniku realizacji projektu zostanie tak\u017ce utworzone nowe stanowisko pracy dla osoby niepe\u0142nosprawnej.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI AUTOKAREM KRAJOWE I ZAGRANICZNE WIES\u0141AW WI\u015aNIEWSKI", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy poprzez zakup innowacyjnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz wprowadzenie do oferty nowych produkt\u00f3w z drewna z zastosowaniem innowacyjnych proces\u00f3w technologicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3046144.15", "WARTOSC": "3583699.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu wszyscy UP (100 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (84 osoby) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (mieszk. KOF) nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. zarejestrowanych w CEIDG, KRS, lub prow. dzia\u0142a. na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, w tym w szczeg\u00f3l.: 1. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, 2. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych; Osoby zarejestrowane jako bezrobotne: pierwszy (bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie KOF. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie KOF. Termin realizacji wynosi 21 miesi\u0119cy. Kwota dofinansowania wynosi: 3 505 039,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 78 660,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "KOF - Koniecznie Otw\u00f3rz Firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "129268.39", "WARTOSC": "244615.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie prac zwi\u0105zanych z kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0105 budynku o wysoko\u015bci do 12 metr\u00f3w oraz wdro\u017ceniem OZE, co w znacz\u0105cy spos\u00f3b wp\u0142ynie na poziom zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, elektryczn\u0105 oraz na redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Projekt nie wymaga pozwolenia ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. W projekcie nast\u0105pi realizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Rezultatu-kluczowe: 1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] 8,90; 2.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok] 109,29; 3.Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwa [m3/rok] 41,16; 4.Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] 175,56; 5.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] 15,34; Rezultatu-specyficzne dla projektu: 1.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe] 0,01; 2.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt] 0,02; Produktu-kluczowe: 1.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.] 1; 2.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE [szt.] 1; 3.Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.] 1; 4.Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2] 351,18; 5. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [z\u0142] 115 347,18; 6. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] 1; 7. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] 1; 8. Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.] 1. Projekt jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zany z Celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 3.2: Zwi\u0119kszona efektywno\u015bci energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Okres realizacji: 2019-2020. Zakupione w ramach projektu urz\u0105dzenia/ instalacje b\u0119d\u0105 nowe.", "BENEFICJENT": "RENATA KAMIENIK", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ POPRZEZ KOMPLEKSOW\u0104 TERMOMODERNIZACJ\u0118 BUDYNKU ORAZ WDRO\u017bENIE OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "128222.50", "WARTOSC": "185545.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Wnioskodawca poprzez dzia\u0142ania inwestycyjne, planuje wdro\u017cy\u0107 wysoce innowacyjn\u0105 technologi\u0119, unowocze\u015bniaj\u0105c park maszynowy poprzez zakup wyspecjalizowanego sprz\u0119tu budowlanego pod postaci\u0105 minikoparki z rozwi\u0105zaniami popartymi opini\u0105 o innowacyjno\u015bci, co stanowi bezsprzeczne potwierdzenie nt. stosowanych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. Zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym, g\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zakup: - minikoparka. Wy\u017cej wskazane zamierzenia projektowe, zwi\u0105zane s\u0105 z obj\u0119ciem dotacj\u0105 1 przedsi\u0119biorstwa (Wnioskodawcy) wsparciem w wysoko\u015bci 128222,50z\u0142, co wzgl\u0119dem og\u00f3lnego bud\u017cetu (185545,50z\u0142) wymaga wniesienia wk\u0142adu w\u0142asnego 22627,50 jako 15% kwoty netto oraz 34695,50 jako podatek Vat. W wyniku udzielonego wsparcia Wnioskodawca wprowadzi na rynek 1 nowy proces w odniesieniu do kraju \u2013 jednocze\u015bnie stanowi\u0105cy 1 nowo\u015b\u0107 (innowacja produktowa) dot\u0105d nie \u015bwiadczon\u0105 przez firm\u0119. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca nie przewiduje wzrostu zatrudnienia. Przedmiotowa inwestycja jest jednocze\u015bnie w pe\u0142ni sp\u00f3jna z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 2.5 i II osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020, poprzez zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwie spe\u0142niaj\u0105cych status podmiotu sektora M\u015aP. Planowana do wdro\u017cenia 1 innowacja produktowa i 1 nietechnologiczna zwi\u0105zana jest \u015bci\u015ble z unowocze\u015bnieniem wyposa\u017cenia przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-BUDOWLANE \u0141UKASZ PI\u00d3RO", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zania stosowane w minikoparce celem unowocze\u015bnienia us\u0142ug firmy PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-BUDOWLANE \u0141UKASZ PI\u00d3RO na rynku co najmniej \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "118405.69", "WARTOSC": "171340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje zakup innowacyjnych maszyny do czyszczenia du\u017cych powierzchni przemys\u0142owych oraz zagospodarowania rozleg\u0142ych teren\u00f3w zielonych. Poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 \u015bwiadczy\u0107 now\u0105 us\u0142ug\u0119 co zoptymalizuje i oszcz\u0119dzi czas potrzeby na wykonanie tego typu zada\u0144, zmniejszy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zu\u017cycie energii. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z ogromn\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci\u0105 koszt\u00f3w. Urz\u0105dzenia planowane do zakupu s\u0105 nowoczesne, energooszcz\u0119dne i bardzo precyzyjne. W ramach realizacji projektu niezb\u0119dne b\u0119dzie zatrudnienie 1 osoby niepe\u0142nosprawnej. Wk\u0142ad w\u0142asny beneficjenta do realizacji przedmiotowego projektu wyniesie 52 934,31 z\u0142. Projekt jest zgodny z celem szczeg. dzia\u0142ania 2.5 Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora MSP, PI 3c. Efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu:Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) [przedsi\u0119biorstwa]przedsi\u0119biorstwa 1,00, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw(dotacje) (CI 6) [z\u0142] 52 934,31 z\u0142 , Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba utrzymanych miejsc pracy [EPC] 0,00, Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy [EPC] 0,00, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] 1,00, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC] 1,00, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] 1,0.", "BENEFICJENT": "OBS\u0141UGA NIERUCHOMO\u015aCI \"LOKUM\" MARTA AGATA FILIPCZAK", "TYTUL": "Wprowadzenie nowej us\u0142ugi w firmie Obs\u0142uga Nieruchomo\u015bci \"LOKUM\" Marta Agata Filipczak poprzez zakup innowacyjnych maszyn.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "114015.30", "WARTOSC": "114015.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "INDUSET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla INDUSET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2420640.00", "WARTOSC": "3764640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna grupy 80 bezrobotnych z terenu KOF. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. W efekcie realizacji projektu: 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 40 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia, 80 os\u00f3b obj\u0119tych zostanie subsydiowanym zatrudnieniem, zostan\u0105 utworzone wyposa\u017conych lub doposa\u017cone stanowiska pracy, 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz powstanie 80 IPD. Grupa docelowa to osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne), osoby bierne zawodowo, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105 to osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, poradnictwo zawodowe, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy, subsydiowane zatrudnienie. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 3 764 640,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 344 000,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01 czerwca 2017 \u2013 30 listopada 2018 ( 18 miesi\u0119cy). Projekt realizowany w partnerstwie. Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Szukasz pracy? Skorzystaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1752240.05", "WARTOSC": "2061458.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.\u201eCENTRUM DZIENNEJ OPIEKI I PIEL\u0118GNACJI CARITAS W WI\u015aNI\u00d3WCE\\\" to zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 200 os. (140K/60M) w tym 35% OzN, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w aglomeracji Kielce,gm. Mas\u0142\u00f3w i Zagna\u0144sk do us\u0142ug zdrowotnych poprzez rozw\u00f3j zdeinstytucjonalizowanych form opieki medycznej poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki medycznej w Centrum oraz wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu, jak r\u00f3wnie\u017c zatrudnienie 17os +Wsparcie psychologiczne dla 20 opiekun\u00f3w os.niesamodzielnych. +GRUPY DOCEL: +-os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142.oraz ich otoczenie, w tym rodziny i dzieci: +200 os. zale\u017cne(niesamodzielne),20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), +G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: +1.Utworzenie Centrum Dziennej Opieki i Piel\u0119gnacji na 50 miejsc\u2013zatrudnienie personelu, zakup wyposa\u017cenia +2.Realizacja us\u0142ug zdrowotnych,piel\u0119gnacyjnych opieku\u0144czych,rehabilitacyjnych,terapeutycznych w Centrum oraz w miejscu zamieszkania dla 100os +3.Realizacja us\u0142ug d\u0142ugoterminowej medycznej opieki domowej w tym piel\u0119gniarskiej opieki d\u0142ugoterminowej dla 30os +4.Utworzenie oraz prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego wraz z doradztwem dla 70os +5.Wsparcie psychologiczne dla 20 opiekun\u00f3w os.zale\u017cnych +6.Zatrudnienie-17os. +7.Utworzenie \u0142\u0105cznie 67 miejsc opieki zdrowotnej +TYP OPER:1A,B,C,D,E +Kwota dofinansowania-1.906 800,48z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-154 658,40z\u0142(7,50,%) +Okres realiz.IV.2019-XII.2020 +Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.Mas\u0142\u00f3w i gm.Zagna\u0144sk.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "CENTRUM DZIENNEJ OPIEKI I PIEL\u0118GNACJI CARITAS W WI\u015aNI\u00d3WCE- us\u0142ugi opieki medycznej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i senior\u00f3w z aglomeracji Kielc (Kielce i Wi\u015bni\u00f3wka)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881179.06", "WARTOSC": "1036681.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna", "OPIS": "Projekt skierowany do os. w wieku aktywno\u015bci zawodowej,pracuj\u0105cych na terenie woj.\u015bwi\u0119t.w tym os.50 +.Celem g\u0142\u00f3wnym jest wdro\u017cenie programu zdrowotnego dla zidentyfikowanej GD z wskazanych zak\u0142ad\u00f3w pracy w celu wyeliminowania specyficznych,zdiagnozowanych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy,w okresie 01.2021-06.2022. Projekt realizowany na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.Prowadzone b\u0119d\u0105 w ramach projektu dzia\u0142ania zindywidualizowane dla ucz.Zaplanowano w odpowiedzi na potrzeby/oczekiwania GD: 1. Dzia\u0142ania na rzecz dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych-profilaktycznych bada\u0144 dla uczestnik\u00f3w projektu (01.2021-08.2021) 2. Dzia\u0142ania na rzecz przeciwdzia\u0142ania zdiagnozowanym,zdrowotnym czynnikom ryzyk w miejscu pracy: zagro\u017ce\u0144 stresogennych oraz obci\u0105\u017ce\u0144 uk\u0142adu kostno-szkieletowego (01.2021-06.2022) 3. Dzia\u0142ania na rzecz wsparcia edukacyjno-zdrowotnego pracownik\u00f3w na terenie zak\u0142ad\u00f3w pracy (01.2022-06.2022) Partner:CM Omega (o\u015brodek zdrowia,nr w rejestrze podmiot\u00f3w leczniczych:000000014571,korzysta z wiarygodnych dowod\u00f3w naukowych dot.skuteczno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa terapii.Posiada um. ze \u015bwi\u0119tokrzyskim oddz.NFZ,kt\u00f3ra okre\u015bla procedury i prawid\u0142owy spos\u00f3b realizacji \u015bwiadcze\u0144.Procedury zgodne z zasadami Evidence Based Medicine. Podmiot realizuj\u0105cy pakiety pobytowe b\u0119dzie musia\u0142 posiada\u0107 wpis do rejestru podmiot\u00f3w wykonuj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105-wy\u0142oniony b\u0119dzie zg. z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci (Wnios i P nie podlegaj\u0105 pod PZP).Projekt zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON (biuro projektowe oraz miejsca rekrutacji, sale warsztatowe,gabinety lekarskie, miejsce realizacji pakiet\u00f3w pobytowych- dostosowane do potrzeb ON z r\u00f3\u017cnym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci). Rekrutacja b\u0119dzie prowadzona w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy r\u00f3wny dost\u0119p do oferowanego wsparcia.Projekt zgodny z prawodawstwem UE oraz zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, zgodny z zasad\u0105 dot. pomocy publicznej i de minimis.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH LEWIATAN", "TYTUL": "Profilaktyka kluczem do zdrowia pracownika!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3173176.52", "WARTOSC": "4016728.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w buskiego, Kielcach, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego, skar\u017cyskiego,starachowickiego, j\u0119drzejowskiego, w\u0142oszczowskiego i w Kielcach powstanie 49 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP) obs\u0142ugiwanych przez 9 Centr\u00f3w \u015awietlic Podw\u00f3rkowych. Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 590 dzieci (307K i 283M) w wieku 6 -16 lat z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art. 7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej rodziny, oraz 60 rodzic\u00f3w (40K/20M) \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas. WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.: www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Programy Profilaktyki i Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Alkoholowych. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w ust.\" o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Kwota wnioskowanej dotacji - 3 173 176,52; wk\u0142ad w\u0142asny - 843 551,62; Okres realizacji - maj 2016 - wrzesie\u0144 2018", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1767810.71", "WARTOSC": "2079777.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym min.:12414K,1000M,402ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF.Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka szyjki macicy w\u015br\u00f3d 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym 12414K,1000M,402ON z terenu KOF tj. M. Kielce,Gm.Zagna\u0144sk,Gm.Mas\u0142\u00f3w,Gm.G\u00f3rno,M. i Gm.Daleszyce,M. i Gm.Morawica,Gm.Sitk\u00f3wka-Nowiny,M. i Gm.Ch\u0119ciny,Gm.Piekosz\u00f3w,Gm.Miedziana G\u00f3ra,M. i Gm.Chmielnik,Gm.Strawczyn do31.07.2019 r.Okres realizacji pr. to 01.08.2017-31.07.2019.Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej;oraz organizacja bada\u0144 cytologicznych(org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania).Kwota dofinansowania pr.:1871597,30z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:208180,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Cytologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1738654.26", "WARTOSC": "2045475.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest ochrona zdrowia oraz poprawa \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki cukrzycy, nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 54 429 os\u00f3b w tym 27 596K i 26 833M mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich gmin obszaru ZIT KOF poprzez przeprowadzenie interwencji edukacyjno-zdrowotnej do ko\u0144ca 2021 roku w grupie os\u00f3b w wieku 45-64 lata, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu ostatnich 3 lat nie mieli wykonywanych bada\u0144 w kierunku cukrzycy oraz do os\u00f3b z czynnikami ryzyka. P. b\u0119dzie real. w okr.: 01.04.2019 - 31.12.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 54 429. TYP OPERACJI: Realizacja Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie specyficznych dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jednostek chorobowych/grup chor\u00f3b (tj. wykraczaj\u0105cych poza pi\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych grup chor\u00f3b stanowi\u0105cych istotny problem zdrowotny na poziomie ca\u0142ego kraju wskazanych w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020) \u2013 \u201eRegionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2\u201d. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu: - Dzia\u0142ania organizacyjne - Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne - I etap \u2013 identyfikacja grup ryzyka - II etap - kompleksowe wsparcie os\u00f3b z oty\u0142o\u015bci\u0105 - Monitoring i Ewaluacja Programu Warto\u015b\u0107 projektu: 2 045 475,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 240 120,00 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 37,58 z\u0142. z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 340 912,60 z\u0142 (20 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Regionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 - ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1647763.08", "WARTOSC": "1938544.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 4 000 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.08.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (4 000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (3000 - 2502K/498M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 4000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 360 m\u0119\u017cczyzn oraz do 100lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (58K/42M), 120 piel\u0119gniarek/po\u0142o\u017cnych oraz 200 (104K/96M) tzw.\u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno\u2013informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie kampanii medialnej (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 738 544,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 200 000z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 09.2017r. do 08.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (12 gmin) w Partnerstwie", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1482843.36", "WARTOSC": "1744521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym min.: 8457K, 1000M, 283ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF. Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka piersi w\u015br\u00f3d 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym 8457 K, 1000 M, 283 ON z terenu KOF tj. Miasta Kielce, Gminy Zagna\u0144sk, Gminy Mas\u0142\u00f3w, Gminy G\u00f3rno, Miasta i Gminy Daleszyce, Gminy Morawica, Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny, Miasta i Gminy Ch\u0119ciny, Gminy Piekosz\u00f3w, Gminy Miedziana G\u00f3ra, Miasta i Gminy Chmielnik, Gminy Strawczyn do 31.12.2018 r. Okres realizacji pr. to 1.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka piersi, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej; oraz organizacja bada\u0144 mammograficznych( org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania). Kwota dofinansowania pr.: 1561321,60 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 183200,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Mammografia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "397948.75", "WARTOSC": "468175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 2.1.2018-30.11.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 30K i 20M), w tym 36 os o niskich kwalif. (20K i 16M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M), zam. na obszarze KOF. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 45 -o niskich kwalifikacjach- 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci. Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114487.29", "WARTOSC": "1311161.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel proj-Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrud. u 82os. niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF woj.\u015bwi\u0119tokrz. z nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii:os.pow 50 r.\u017c.,K,ON,os.d\u0142.bezrob.,os.o niskich kwalifik. do VIII.2018r. przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj. Identyfikacja potrzeb U proj. (IPD), Porad. zawod., Po\u015bred. Pracy wraz z zatrud. wspomaganych, Szkol., Sta\u017cami,Wsparciem adaptac. GD- 82os.niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF (w tym min. 2 gminy z terenu KOF-Sitk\u00f3wka Nowiny,Morawica) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii (j/w) w tym (20%os. biernych zawod., 80%os.bezrob., 64%M, 40%os. o niskich kwalifik.,15%os. d\u0142. bezrob.,25%os. po 50r.\u017c, 20%ON, min.30%os. z gm.Sitk\u00f3wka Nowiny i Morawica) G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. i prod. Liczba .os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-18os; l.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu-65os ; wska\u017a efektyw. zatrud. dla os.50 lat i wi\u0119cej- 33%, dla K-39%, dla ON-38%, dla os.d\u0142.bezrob.-35%, dla os. o niskich kwalifik.-38%,dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 na os.zale\u017c. i powraca. na r.pracy po zako\u0144cz. okresie spraw. opieki-33%; l.os.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w programie-65os; l.os.d\u0142.bezrob. j/w-12os; l.os.biernych zawod. j/w-17os; l.ON j/w-16os; l.os.po 50 r.\u017c. j/w-21os; l.os.o niskich kwalifik. j/w-33os; Kwota dofinans. -1311948,72 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 65597,44 z\u0142 Okres realiz. proj. 01.03.2017-31.08.2018, obszar proj- KOF", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Zmiana na lepsze !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1098166.68", "WARTOSC": "1291960.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost zdolno\u015bci zatrudnienia do w\u015br\u00f3d 80 os.(48K,32M) pozostaj\u0105cych w wieku pow.29 r. \u017c, znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.64os (38K,26M)bezrobotnych w tym zarejestrow. w PUP/MUP jako bezrob., oraz 16os. (10K,6M)biernych zaw. nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr: ON 4os. (3K, 1M),8os.(5K,3M) w wieku 50 +, 32(19 K, 13 M) o niskich kwalifik (wy\u0142. os. z wykszt. gimn. lub ni\u017c),.8 os. d\u0142ugotrw. bezrobotn.(5K,3M) zam. wg. KC na terenie KOF(woj. \u015bwi\u0119tokrz.)poprzez realiz. indywidual. spot. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD,grupowego poradnictwa. zaw., szkol. zaw., sta\u017cy oraz po\u015brednictwo pracy w okresie od IV 2016 r. do VII 2018 r. Wart. proj.1291960,80z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny:64598,04z\u0142", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j KOFu- moim sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1040522.40", "WARTOSC": "1224144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest aktywizacja zawodowa oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 roku z\u02d9ycia znajduja?cych sie? w szczego\u00b4lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez pos\u00b4rednictwo pracy, doradztwo zawodowe, szkolenia z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz staz\u02d9e zawodowe. Dzie?ki realizacji projektu osia?gnie?te zostana? naste?puja?ce rezultaty: - Liczba oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 lat obje?tych wsparciem \u2013 33 kobiety i 27 me?z\u02d9czyzn \u2013 \u0142a?cznie 60 oso\u00b4b - Liczba oso\u00b4b pracuja?cych po opuszczeniu programu (\u0142a?cznie z pracuja?cymi na w\u0142asny rachunek) 27 os\u00f3b. Wsparciem zostana? obje?te osoby z obszaru KOF, tj. osoby fizyczne, kto\u00b4re zamieszkuja? na obszarze KOF w rozumieniu przepiso\u00b4w Kodeksu Cywilnego. Uczestnicy projektu uzyskaja? wsparcie w postaci: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowo \u2013 psychologiczne - Szkolenia zawodowe - Staz\u02d9e zawodowe - Indywidualne pos\u00b4rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Pracuj\u0119 dzi\u0119ki kwalifikacjom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Informacja,w terminie 1.2.2018-30.04.2019,przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140os\u00f3b(80K, 60M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M) zam. na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 48 -o niskich kwalifikacjach- 135 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania 335125,00z\u0142,wk\u0142ad w\u0142asny 33512,5z\u0142", "BENEFICJENT": "\"EKSPERT\" S.C. OWCZAREK ROBERT, HODORSKI PAWE\u0141", "TYTUL": "Tajniki ICT - szkolenia komputerowe z certyfikacj\u0105 ECDL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.2.2018-30.06.2019,przez co najmniej 90%spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b(80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140os\u00f3b,w tym: -50 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90 os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M), zam.na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 47 -o niskich kwalifikacjach- 131 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania:301612,50z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:33512,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O. O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880264.59", "WARTOSC": "1035605.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie/zwi\u0119kszenie kwalifikacji w zakresie j\u0119zyka angielskiego oraz kompetencji komputerowych ICT przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 144 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3rzy sami zainicjowali powstanie projektu poprzez zg\u0142oszenie popytu na dana us\u0142ug\u0119 edukacyjn\u0105, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze KOF osi\u0105gni\u0119ta w okresie od IV 2018- IV 2019 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w formie szkoleniach z j\u0119zyka angielskiego oraz szkoleniach z zakresu ICT. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 144 (87K/57M) osoby doros\u0142e, w tym 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (tj. 20 % grupy docelowej- kryterium premiuj\u0105ce 2) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze KOF, zainteresowane podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; - osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1. Realizacja szkole\u0144 j\u0119zykowych zwi\u0119kszaj\u0105ca kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego 2. Szkolenia komputerowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje ICT KWOTA DOFINANSOWANIA:932044,86 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 103560,54 OKRES REALIZACJI: IV 2018-IV 2019 OBSZAR REALIZACJI: Kielecki Obszar Funkcjonalny", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ku przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "864659.10", "WARTOSC": "1017246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest nabycie kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego,podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy,przez min.80% spo\u015br\u00f3d 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet) z grupy docelowej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j\u0119zyka angielskiego.Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.05.2018-30.06.2019r.,poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu dzia\u0142aniami projektowymi,tj.: 1.Wysokiej jako\u015bci szkoleniami uzyskiwania kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego; 2.Procesem walidacji i certyfikacji zewn\u0119trznej potwierdzaj\u0105cej zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet),w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze KOF,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j.angielskiego,nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych gr.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.20% gr.docelowej\u201322 K,14 M) -osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (80% gr.docelowej\u201386 K,58 M) Ponadto: -min.20% gr.docelowej to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Proj.obejmuje ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia z terenu min.2 gmin z terenu KOF Kwota dofinansowania: 915521,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 101724,60z\u0142 Okres,obszar realizacji: 05.2018-06.2019,KOF", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska gie\u0142da kwalifikacji j\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "823800.53", "WARTOSC": "969177.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost zdoln. do podj\u0119cia zatrudn. w\u015br\u00f3d 60 os. (36 K,24 M) pow. 29 r. \u017cycia zamieszk. na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego wg. KC, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 12 os.(8 K,4 M) biernych zaw., 48 os (28K,20M) bezrobotnych w tym zarejest. w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob., nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017c. kateg.: os. po 50 r. \u017c -min. 5os. (3K,2M), os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.12os. (8K,4M), os.d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 8os.(4K,4M), os. z niskimi kwalifik. min.24os.(14K,10M) w okresie od 07.2017r. do ko\u0144ca 06.2018 r. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji: 1. Spotk. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, 2. Poradnictwo zaw. grupowe. 2. Szkol. zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. zaw. 4. 3 msc. sta\u017c zaw. 5. Po\u015bred. pracy Warto\u015b\u0107 projektu:969 177,10 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 458, 86 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 920 718,24 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Praca-Kariera-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "814117.59", "WARTOSC": "957785.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost poziomu kwalifikacji j\u0119zykowych oraz kompetencji i/lub kwalifikacji cyfrowych u 144 os\u00f3b (86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn) doros\u0142ych o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC) teren Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez realizacje szkole\u0144 z j\u0119z.angielskiego oraz szkole\u0144 w zakresie TIK,zako\u0144czonych procesem walidacji i certyfikacji w okresie 01.06.2018-31.08.2019. GRUPA DOCELOWA: 144 os\u00f3b(86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn)doros\u0142ych zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych,nale\u017c\u0105cych wy\u0142\u0105cznie do jednej z poni\u017cszych grup: -115 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach; -29 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej; z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF),kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze KOF.Ponadto,w sk\u0142ad grupy docelowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 min.29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min.86 kobiet. DZIA\u0141ANIA: 1.Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych; 2.Szkolenia z zakresu TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub zdobycia i poprawy kompetencji cyfrowych. KWOTA DOFINANSOWANIA:862 006,86 PLN. WK\u0141AD W\u0141ASNY:95 778,54 PLN. OKRES REALIZACJI PROJEKTU:01.06.2018r. - 31.08.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU:wy\u0142\u0105cznie Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe horyzonty kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "700665.63", "WARTOSC": "824312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie VI 2018-XI 2020 skierowany jest do 130 os\u00f3b doros\u0142ych (13K i 117M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy autobusu uprawniaj\u0105ce do przewozu os\u00f3b (kat. D prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji - KWPD) (30 os\u00f3b) lub kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gnika siod\u0142owego uprawniaj\u0105ce do przewozu rzeczy (kat. C prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC lub kat. CE) (100 os\u00f3b). Dodatkowo UP zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych (szkolenia u pracodawc\u00f3w). W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiz\u0119 potencja\u0142u i predyspozycji 130 UP - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 4 gr x 15 os, kat. D 2 gr x 15 os, kat. CE - 4 gr x 20 os\u00f3b, KWPC - 4 gr x 15 os\u00f3b, KWPD 2 gr x 30 os - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych Kwota dofinansowania projektu: 782.950,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 131.000,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Kierowca zawodowy - nowe kwalifikacje do zdobycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wiod\u0105cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto rym s\u0105 niskie kompetencje w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w os z terenu KOF poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane s\u0105 adekwatnie do potrzeb UP i wynikaj\u0105 z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso b przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia. Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. j\u0119zykowe). co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kluczowe kompetencje - KOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "31450.00", "WARTOSC": "45510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Planowany do przeprowadzenia audyt wzorniczy wraz z opracowaniem raportu wzorniczego b\u0119dzie trwa\u0142 cztery miesi\u0105ce. Taki warunek zosta\u0142 zawarty z zapytaniu ofertowym na opracowanie audytu oraz raportu ko\u0144cowego. Ze strony wykonawcy oddelegowani b\u0119d\u0105: dr hab. Pawe\u0142 Opali\u0144ski, Aleksander Dro\u017cyner, Pawe\u0142 Marcinkowski, Agnieszka Haponik oraz Adam Biernacki. W ramach audytu zaplanowano wykonanie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - analiza wzornicza Zamawiaj\u0105cego w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, - analiza potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, - analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego. Efektem przeprowadzonego audytu b\u0119dzie opracowanie ko\u0144cowego raportu - strategii wzorniczej. Strategia b\u0119dzie zawiera\u0142a co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy Zmawiaj\u0105cego zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, dzia\u0142a\u0144 marketingowych firmy; - og\u00f3lny opis otoczenia firmy Zamawiaj\u0105cego w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych; - okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego; - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie Zamawiaj\u0105cego oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie; - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie Zamawiaj\u0105cego, przy czym problemu te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie Zamawiaj\u0105cego; - rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy Zamawiaj\u0105cego;", "BENEFICJENT": "AMID PRESTIGE. MIKO\u0141AJCZYK & MICHO\u0143. SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Audytu wzorniczy oraz opracowanie strategii wzorniczej szans\u0105 na rozw\u00f3j oferty O\u015brodka Rekreacyjno - Wypoczynkowego Polanika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "656273.50", "WARTOSC": "772090.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej, poprzez utworzenie na obszarze ZIT KOF 60 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w nowopowsta\u0142ym OWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w przedszkolach na terenie KOF. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego, dofinansowanych w programie \u2013 60; Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60 (30K ; 30M) Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przedszkola a tak\u017ce ich organy prowadz\u0105ce. Wsparcie dzieci b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju edukacji dzieci od najm\u0142odszych lat, co b\u0119dzie stanowi\u0142o podstaw\u0119 do edukacji na kolejnych etapach nauczania. W ramach projektu planuje si\u0119 dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, zabawek, pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z personelem przedszkola i zaj\u0119ciami dodatkowymi prowadzonymi w mniejszych grupach (m.in. logopeda, psycholog, gimnastyka), organizacj\u0105 wyj\u015b\u0107 i wyjazd\u00f3w edukacyjnych oraz koszty bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi: 656273,50 z\u0142, natomiast wk\u0142ad w\u0142asny 115817 z\u0142 \u2013 pobierany od rodzic\u00f3w, jako cz\u0119\u015b\u0107 op\u0142aty zwi\u0105zanej z wy\u017cywieniem. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w wy\u017cywienia (79183 z\u0142) zostanie sfinansowana z dotacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.01.2018 r. do 31.12.2018 r. (12 m-cy). Przedszkole zlokalizowane b\u0119dzie w Kielcach, na ul. Wrzosowej, natomiast przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z ca\u0142ego terenu KOF, w pierwszej kolejno\u015bci z gmin: Ch\u0119ciny, Chmielnik, Daleszyce, G\u00f3rno, Mas\u0142\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra oraz Strawczyn, w kt\u00f3rych jest najni\u017cszy stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole \"Nasza Babcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703380.22", "WARTOSC": "827506.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eNOWA PERSPEKTYWA\u2026\u201d jest \"Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2019r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os(38K/22M)z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i Spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:1D-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. TRWA\u0141O\u015a\u0106 -ZACHOWANIE UTWORZONYCH NOWYCH MIEJSC PRZEZ OKRES MIN.23 MIES. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.: -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(35%)-21 os.(14K/7M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne z III profilem pomocy-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -Utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod. i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,remontowo-budowlanego,stolarskiego. KWOTA DOFINANSOWANIA:785 506,14 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:42TYS.(5,08%). OKRES REALIZACJI:01.02.2018-31.12.2019r.(23 mies.) Partnerstwo:spo\u0142eczno-prywatne:Caritas+Firma Instalobud oraz wsp\u00f3\u0142praca z MUP/PUP Kielce.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"NOWA PERSPEKTYWA\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "611601.94", "WARTOSC": "719531.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.(ang, niem, franc.) i cyfrowych przez min. 80% tj. min.241os.po\u015br\u00f3d 300 (180K,120M)obj\u0119tych wsparciem os.doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 25r.\u017c o niskich kwalifik.lub powy\u017cej 50r.\u017c w tym os.niepe\u0142nospr.zainteresow.z w\u0142asnej inicjatywy potwierdz., nabywaniem, uzupe\u0142n., podwy\u017cszeniem swoich kwalifik.z obszaru ICT i j.obcych zamieszk./pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOF w okresie 10.2019r-12.2020r. Dzia\u0142ania: kurs j.ang/niem/franc.lub ICT zako\u0144czone egz.potwierdz.kwalifik j\u0119zykowych (202os) lub cyfrowych (39os) TYP 1a, 1b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje j\u0119zykowe i cyfrowe szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w KOF!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400041.79", "WARTOSC": "470637.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "W ramach projektu utworzone zostanie 8 plac\u00f3wek wsparcia dziennego prowadzonych w formie podw\u00f3rkowej, Zindywidualizowany program obejmie w szczeg\u00f3lno\u015bci rozw\u00f3j kompetencji kluczowych na rynku pracy takich jak przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, kompetencje obywatelskie i cyfrowe. Warto\u015b\u0107 projektu - 470 637,40 z\u0142 w tym 39 840,00 z\u0142 wk\u0142adu w\u0142asnego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Kolorowe podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "438136.25", "WARTOSC": "518896.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost poziomu rozwoju emocjonalnego, spo\u0142ecznego, edukacyjnego 20 (9K, 11 M) dzieci z powiatu kieleckiego w wieku 3-5 lat,w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych w okresie od 01.08.2017 do 31.08.2018 roku. Obj\u0119cie wsparciem 20 dz (9K, 11M), w tym 4 niepe\u0142nosprawnych, przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Niepublicznym Baja-Patataja mieszcz\u0105cym si\u0119 przy ul. Prostej 13/1B w Kielcach, tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc na poziomie regionu. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20 dzieci, 9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, 20 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, 20 os\u00f3b(9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w) os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, 1 projekt, w kt\u00f3rym sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez wprowadzenie diety, j\u0119zyka migowego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 20 dzieci w wieku 3-5 lat z powiatu kieleckiego, w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych autyst\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu: 518 896, 25 z\u0142, w tym warto\u015b\u0107 dofinansowania: 438 136,25 z\u0142 Okres realizacji projektu: 01.08.2017 do 31.08.2018", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE BAJA PATATAJA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MONIKA WOLSKA, IWONA JAB\u0141O\u0143SKA", "TYTUL": "\"Pozytywna integracja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "430149.81", "WARTOSC": "506058.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego lub francuskiego przez min. 80% ze 192 os powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w W\u015a w okresie od 02.2018 r. do 05.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego i francuskiego prowadz\u0105cych do nabycia pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych na podstawie Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (tj. A, B, C). Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym oraz wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje j\u0119zykowe. Zaplanowane dzia\u0142ania: Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego oraz francuskiego prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji j\u0119zykowych, zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym tj. formalnym potwierdzeniem nabytych kwalifikacji oraz wydaniem powszechnie uznawanego certyfikatu. Warto\u015b\u0107 projektu:506 058,60 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 455 452,74 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:50 605,86 z\u0142 Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie w formie stacjonarnej. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych realizowane s\u0105 zgodnie z warunkami i rozliczane zgodnie ze stawkami jednostkowymi wskazanymi w za\u0142\u0105czniku nr XIII do regulaminu. Wnioskodawca zapewnia wszystkim UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w egzamin zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Jestem poliglot\u0105- znam j\u0119zyki obce!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385950.15", "WARTOSC": "454059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 25 kobiet w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 m.in. z poradnictwa zaw, szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy do 28.02.2018. Wska\u017aniki to m.in.: 1. L. os. biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw.\u2013 10 2. L. os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek \u2013 10 3. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu - 6 4. L. os\u00f3b o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem \u2013 10. Proj jest skierowany do 25 K pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 29 r. \u017c. (w tym min. 40% biernych zaw.), w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne, 1 os pow. 50 r.\u017c., 10 K o niskich kwalifikacjach, 15 os bezrobotnych, 10 osob biernych zaw. Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zaw. 2. Szkolenia 3. Sta\u017ce 4. Po\u015brednictwo pracy. Kwota dofinansowania: 431 259,00, wklad w\u0142asny 22 800,00 z\u0142. Okres realizacji proj: 01.04.2017-28.02.2018, obszar realizacji: Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "364692.50", "WARTOSC": "429050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wypracowanie nawyku dbania o w\u0142asne zdrowie poprzez dzia\u0142ania os\u0142onowe na 2 p\u0142aszczyznach, eliminuj\u0105cych czynniki fizyczne i psychiczne powoduj\u0105ce przedwczesne opuszczanie rynku pracy u 1327 UP w tym 366 K, 961 M i 51 os. z niepe\u0142n. W ramach (P) uczestnicy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do pakietu us\u0142ug medycznych i edukacyjnych wg potrzeb pracowniczych zg\u0142aszanych w ankiecie. Poszerzony pakiet us\u0142ug diagnostycznych skierowany jest dla os\u00f3b zagro\u017conych chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i neurologicznymi oraz dla M znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie ryzyka badania gruczo\u0142u krokowego Podejmiemy dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:zapoznanie K i M z mechanizmami powstawania przeci\u0105\u017ce\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i metodami przeciwdzia\u0142ania ich skutkom, zmniejszenie absencji chorobowej b\u0119d\u0105cej wynikiem ostrego b\u00f3lu kr\u0119gos\u0142upa, zmniejszenie zachorowalno\u015bci os\u00f3b nara\u017conych na przeci\u0105\u017cenia kr\u0119gos\u0142upa w pracy. Opr\u00f3cz edukacji zbiorowej na ter. zak\u0142adu pracy prowadzonej przez specjalist\u00f3w chor\u00f3b uk\u0142. narz\u0105du ruchu przewidujemy konsultacje indywid. dla pracownik\u00f3w. Planujemy zakup sprz\u0119tu ograniczaj\u0105cego ryzyko na choroby uk\u0142adu narz\u0105du ruchu i adaptacj\u0119 pomieszczenia na sal\u0119 gimnastyczn\u0105, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe oraz inne zg\u0142aszane podczas badania ankietowego. Sala b\u0119dzie dost\u0119pna dla wszystkich pracownik\u00f3w KWP i KMP Kielce zar\u00f3wno dla M jak i dla K. Zaj\u0119cia prowadzone w po godz. pracy, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konsultacji z fizjoterapeut\u0105. R\u00f3wnolegle podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania os\u0142onowe eliminuj\u0105ce psychiczne czynniki ryzyka w miejscu pracy tj. redukuj\u0105ce poziom stresu w organizacji. B\u0119d\u0105 to dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce ze specyfiki pracy w Policji. Na podst. wynik\u00f3w bada\u0144 zjawiska stresu zawodowego zaplanowano dzia\u0142ania profilaktyczne w grupie pracownik\u00f3w z kr\u00f3tszym sta\u017cem pracy (ale ju\u017c do\u015bwiadczaj\u0105cych czynnik\u00f3w obci\u0105\u017caj\u0105cych) oraz naprawcze u tych d\u0142u\u017cej pracuj\u0105cych. Warto\u015b\u0107 projektu to 429 050,00 z\u0142. Wnioskowane dofinansowanie to 384 710,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny wyn. 44 340,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KIELCACH", "TYTUL": "\"Si\u0142a w r\u00f3wnowadze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "350247.18", "WARTOSC": "412055.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.04.2018 do 30.09.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zak\u0142ada realizacj\u0119 oddolnej inicjatywy edukacyjnej zg\u0142oszonej TEB Edukacja Sp. z o.o. \u2013 Oddzia\u0142 w Kielcach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych 96 os\u00f3b doros\u0142ych (67K, 29M) oraz cyfrowych 48 os\u00f3b doros\u0142ych (34K, 14M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej z obszaru Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zainteresowanych podniesieniem kompetencji z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT poprzez uczestniczenie w kursach realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.04.2018r. do 30.09.2019r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105 144 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej (101 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (60%UP) oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (40%UP) z obszaru KOF. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Kurs IC3 dla 48 os\u00f3b 2) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 36 os\u00f3b 3) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 24 os\u00f3b 4) Kurs j\u0119zyka niemieckiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 24 os\u00f3b 5) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 12 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 projektu: 412 055,50 z\u0142, w tym dofinansowanie: 370 536,99 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 41.518,51 z\u0142", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe szyte na miar\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344058.74", "WARTOSC": "404775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kwalifikacji ECDL Profile przez min. 90% ze 120 os\u00f3b (70K) o niskich kwalifikacjach, z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie 01.04.2018 do 31.03.2019. Gr doc to 120 os o niskich kwalifikacjach zamieszk. KOF. Zadania: Zad. 1 Szkolenia grupowe w wymiarze 110 h dydakt. podzielone na 6-8 godzinne bloki dla \u015br. 10 osobowych gr szkoleniowych, 12 grup szkoleniowych. Zad. 2 Certyfikat ECDL Profile DIGCOMP\u2013 umo\u017cliwienie przyst\u0105pienia do egzaminu dla wszystkich uczestnik\u00f3w, certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacjiTIK. W projekcie osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 120, -Liczba os o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 108.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Komputer bez strachu i tajemnic - wsparcie rozwoju kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "317981.66", "WARTOSC": "375516.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do: 1)25 dzieci(12K,13M)w wieku 3-6 lat, zamieszkuj\u0105cych gminy z terenu KOF w woj.\u015bwi\u0119tok., kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 wychowaniem przedszkolnym dzi\u0119ki wygenerowaniu dodatkowych miejsc opieki w oddziale Naukowego Przedszkola przy UJK w Kielcach, zlokaliz.w centrum Kielc; 2)49 dzieci(19K,30M), kt.objete zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi-terapi\u0105 SI. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu dzieci w wieku 3-6 lat do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej a w konsekwencji u\u0142atwi im start w dalszych etapach edukacyjnych. Grupa docelowa projektu \u2013 25 dzieci, obj\u0119ta zostanie opiek\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z realizacji podstawy programowej oraz zaj\u0119ciami dodatkowymi i oddzia\u0142ywaniami terapeutycznymi, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do przygotowania dzieci do osi\u0105gni\u0119cia dojrza\u0142o\u015bci szkolnej. Dzieci zostan\u0105 obj\u0119te kszta\u0142ceniem dwuj\u0119zycznym, co jest istotn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, gdy\u017c im szybciej dzieci b\u0119d\u0105 stymulowane j\u0119zykowo, tym \u0142atwiej b\u0119d\u0105 przyswaja\u0142y j\u0119zyk obcy wraz z zaj\u0119ciami dodatkowymi (integracja sensoryczna, terapia logoped., logorytmika)Dzieci uczone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy, otwarcia na inno\u015b\u0107, kszta\u0142cenia postaw prospo\u0142ecznych oraz poprawnego kszta\u0142towania relacji interpersonalnych. Dla 49 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola zorganiz.zostan\u0105 zaj.dodatkowe (terapia SI) wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne. Projekt realizowany jest na terenie miasta Kielce w okresie od 02I2017r. do 31XII2017r. Kwota dofinansowania: 317981,66z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 57535,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA PULS", "TYTUL": "Naukowe Przedszkole w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1.2018-31.10.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. na obszarze KOF. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarze KOF. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Graj z nami w \"TIK-i\", b\u0119dziesz mie\u0107 wyniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "225080.00", "WARTOSC": "264800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany do 85 kobiet i 35 m\u0119\u017cczyzn w wieku 25+, w tym: 60 K i M w wieku 50+, 20 K i M z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim, K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, pracuj\u0105cych i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencji cyfrowych i z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem g\u0142\u00f3wnym jest nabycie, uzupe\u0142nienie i podwy\u017cszenie kompetencji oraz kwalifikacji cyfrowych u 70 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn, mieszka\u0144c\u00f3w Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach ICT i egzaminach ECCC do 30.06.2021 r. Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w zakresie ICT na 2 poziomach zaawansowania. Wska\u017aniki rezultatu: 70 K i 30 M w wieku 25+, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i /lub nabyli kompetencje cyfrowe, w tym 36K i 12 M powy\u017cej 50 lat oraz 10K i 6M o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki produktu: 85 K i 35 M pow. 25 lat obj\u0119tych wsparciem w programie i obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45 K i 15 M 50 lat oraz 12 K i 8 M o niskich kwalifikacjach. 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK Projekt realizowany w okr. 01.01.2020-30.06.2021 na terenie 12 gmin KOF. Kwota dofinansowania 236876,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 27924,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 264800,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - nowe kwalifikacje cyfrowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "203787.50", "WARTOSC": "239750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80K i 40M, doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w (ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105) gmin KOF, w wieku aktywno\u015bci zawodowej (pracuj\u0105cych oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - poszukuj\u0105cych pracy), w tym 45K i 25M w wieku powy\u017cej 50 lat; K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji cyfrowych, istotnych na rynku pracy, u min. 65K i 32M, zamieszka\u0142ych w Kieleckim Obszarze Funkcjonalnym, poprzez udzia\u0142 80K i 40M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (w tym 45K i 25M 50+) z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu ustawicznych w formie szkole\u0144 komputerowych i w egzaminach certyfikuj\u0105cych ECCC do 31.07.2019 Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w i indywidualna analiza potrzeb i predyspozycji K i M Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w 5 zakresach tematycznych zwi\u0105zanych z dan\u0105 bran\u017c\u0105 i zawodem Wska\u017aniki rezultatu: 65 K i 32 M kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia Wska\u017aniki produktu: 80 K i 40 M uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia (w tym bez udzia\u0142u pracodawc\u00f3w) 80 K i 40 M obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45K i 25 M w wieku 50+ 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie przez 65K i 32M kompetencji cyfrowych w zakresie danego zawodu i uzyskanie certyfikatu kwalifikacji informatycznych ECCC, co podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w KOF - K i M na rynku pracy. Certyfikat ECCC ma opracowany mi\u0119dzynarodowy system walidacji i certyfikowania efekt\u00f3w uczenia si\u0119 i potwierdza rynkowe kwalifikacje i kompetencje informatyczne (wpisuje si\u0119 w ram\u0119 DIGCOMP). Projekt realizowany w okr. 01.08.2018-31.07.2019 na terenie wszystkich gmin KOF. Kwota dofinansowania 208550,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 31200,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 239750,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - kszta\u0142cenie ustawiczne w zakresie ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "130647.98", "WARTOSC": "153703.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji z j. angielskiego do poziomu A-2 przez 60 os\u00f3b pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub mieszkaj\u0105cych na terenie KOF: miasto Kielce, gmina Piekosz\u00f3w, gmina Zagna\u0144sk. , kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy maj\u0105 potrzeb\u0119 doskonalenia znajomo\u015bci j. angielskiego, poprzez uczestnictwo w szkoleniu z j. angielskiego (120 godzin), kt\u00f3ry zako\u0144czy si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym TOEIC do dnia 31.07.2019 (organizowanym przez Akredytowane Centrum Egzaminacyjne). Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (50K/10M). G\u0142\u00f3wnym dzia\u0142aniem w projekcie jest przeprowadzenie szkolenia z j. angielskiego na poziomie A-1 i A-2 zako\u0144czonego egzaminem TOEIC. Kwota dofinansowania wynosi 137 703,50 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 16 000,00 PLN. Termin realizacji projektu : 01.07.2018 - 31.07.2019.Obszar realizacji projektu : terytorium KOF: miasto Kielce, gmina Piekosz\u00f3w, gmina Zagna\u0144sk.", "BENEFICJENT": "'ENGLISH TIME' SZKO\u0141A J\u0118ZYKA ANGIELSKIEGO ANETA SO\u015a", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski dla aktywnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "14,71 mln z\u0142", "procent": 24.99, "v_pc": "1133,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "42.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "8,63 mln z\u0142", "procent": 58.69}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,73 mln z\u0142", "procent": 11.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "1,30 mln z\u0142", "procent": 8.86}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "781,55 tys z\u0142", "procent": 5.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "768,31 tys z\u0142", "procent": 5.22}, {"name": "Gimnazja", "v": "562,83 tys z\u0142", "procent": 3.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "448,06 tys z\u0142", "procent": 3.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "199,23 tys z\u0142", "procent": 1.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "148,61 tys z\u0142", "procent": 1.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "81,76 tys z\u0142", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "43,92 tys z\u0142", "procent": 0.29}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "8,85 tys z\u0142", "procent": 0.06}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "2,00 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "v": "13,37 mln z\u0142", "procent": 22.71, "v_pc": "1030,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "8,87 mln z\u0142", "procent": 66.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,95 mln z\u0142", "procent": 29.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "475,80 tys z\u0142", "procent": 3.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "43,55 tys z\u0142", "procent": 0.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "27,73 tys z\u0142", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,07 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "6,41 mln z\u0142", "procent": 10.89, "v_pc": "493,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "3,33 mln z\u0142", "procent": 51.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "2,64 mln z\u0142", "procent": 41.12}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "426,33 tys z\u0142", "procent": 6.65}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "19,80 tys z\u0142", "procent": 0.3}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "2,02 tys z\u0142", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "5,61 mln z\u0142", "procent": 9.53, "v_pc": "432,44 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "308.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "5,59 mln z\u0142", "procent": 99.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "18,24 tys z\u0142", "procent": 0.32}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "2,59 tys z\u0142", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "5,04 mln z\u0142", "procent": 8.55, "v_pc": "387,92 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "4,21 mln z\u0142", "procent": 83.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "356,23 tys z\u0142", "procent": 7.07}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "208,25 tys z\u0142", "procent": 4.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "142,94 tys z\u0142", "procent": 2.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "117,05 tys z\u0142", "procent": 2.32}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "3,77 mln z\u0142", "procent": 6.41, "v_pc": "290,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,26 mln z\u0142", "procent": 86.41}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "512,55 tys z\u0142", "procent": 13.58}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "2,64 mln z\u0142", "procent": 4.48, "v_pc": "203,36 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,14 mln z\u0142", "procent": 43.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "671,38 tys z\u0142", "procent": 25.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "488,69 tys z\u0142", "procent": 18.51}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "122,22 tys z\u0142", "procent": 4.62}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "85,80 tys z\u0142", "procent": 3.25}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "48,04 tys z\u0142", "procent": 1.81}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "31,83 tys z\u0142", "procent": 1.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "26,50 tys z\u0142", "procent": 1.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "25,86 tys z\u0142", "procent": 0.97}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,60 mln z\u0142", "procent": 4.41, "v_pc": "200,04 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "578,51 tys z\u0142", "procent": 22.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "492,41 tys z\u0142", "procent": 18.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "440,01 tys z\u0142", "procent": 16.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "325,33 tys z\u0142", "procent": 12.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "299,24 tys z\u0142", "procent": 11.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "294,50 tys z\u0142", "procent": 11.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "119,09 tys z\u0142", "procent": 4.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "41,68 tys z\u0142", "procent": 1.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "5,74 tys z\u0142", "procent": 0.22}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "1,14 mln z\u0142", "procent": 1.93, "v_pc": "87,59 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "934,43 tys z\u0142", "procent": 82.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "202,52 tys z\u0142", "procent": 17.81}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "947,28 tys z\u0142", "procent": 1.6, "v_pc": "72,98 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "53.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "837,95 tys z\u0142", "procent": 88.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "95,85 tys z\u0142", "procent": 10.11}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "10,84 tys z\u0142", "procent": 1.14}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "2,64 tys z\u0142", "procent": 0.27}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "857,31 tys z\u0142", "procent": 1.45, "v_pc": "66,05 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "857,31 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "785,33 tys z\u0142", "procent": 1.33, "v_pc": "60,50 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "558,77 tys z\u0142", "procent": 71.15}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "168,47 tys z\u0142", "procent": 21.45}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "30,00 tys z\u0142", "procent": 3.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "28,09 tys z\u0142", "procent": 3.57}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "360,81 tys z\u0142", "procent": 0.61, "v_pc": "27,80 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "279,44 tys z\u0142", "procent": 77.44}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "v": "81,06 tys z\u0142", "procent": 22.46}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,31 tys z\u0142", "procent": 0.08}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "207,24 tys z\u0142", "procent": 0.35, "v_pc": "15,97 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "177,97 tys z\u0142", "procent": 85.87}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "29,13 tys z\u0142", "procent": 14.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,14 tys z\u0142", "procent": 0.06}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "167,72 tys z\u0142", "procent": 0.28, "v_pc": "12,92 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "162,72 tys z\u0142", "procent": 97.01}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 2.98}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "110,08 tys z\u0142", "procent": 0.18, "v_pc": "8,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "54,05 tys z\u0142", "procent": 49.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "53,14 tys z\u0142", "procent": 48.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,71 tys z\u0142", "procent": 2.45}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,18 tys z\u0142", "procent": 0.16}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "98,79 tys z\u0142", "procent": 0.16, "v_pc": "7,61 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "70,75 tys z\u0142", "procent": 71.61}, {"name": "Cmentarze", "v": "28,04 tys z\u0142", "procent": 28.38}]}, {"name": "Informatyka", "v": "17,82 tys z\u0142", "procent": 0.03, "v_pc": "1,37 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "70.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "17,82 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "12,05 tys z\u0142", "procent": 0.02, "v_pc": "0,93 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "v": "12,05 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "v": "2,23 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "v": "2,23 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,07 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,07 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}