{"gmina": "Sitk\u00f3wka-Nowiny", "typ_gminy": "gmina wiejska Sitk\u00f3wka-Nowiny", "kod_gus": "052615204172", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "eurostat": "PL721", "ludnosc": 7728, "budzet": {"dochody": "64,85 mln z\u0142", "wydatki": "69,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 52412171.489999995, "dane1": 47279859.83999998, "dane2": 47279859.83999998, "dane3": 5132311.650000013}, {"label": "2017", "dane0": 57716048.07, "dane1": 71302076.00999995, "dane2": 57716048.07, "dane4": 13586027.939999945}, {"label": "2018", "dane0": 63569035.50999999, "dane1": 63710636.92000003, "dane2": 63569035.50999999, "dane4": 141601.41000004113}, {"label": "2019", "dane0": 64848988.63, "dane1": 69339903.33999996, "dane2": 64848988.63, "dane4": 4490914.709999956}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8696206.049999999, "dane1": 18255723.37000002}, {"label": "2017", "dane0": 9098912.31, "dane1": 17491095.470000017}, {"label": "2018", "dane0": 9555784.62, "dane1": 17252711.95999999}, {"label": "2019", "dane0": 10249275.04, "dane1": 19612798.81}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "605,55 tys z\u0142", "wydatki": "680,59 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 46.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 46.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.132311650000013}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.132311650000013}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -13.586027939999946}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -13.586027939999946}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.14160141000004112}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.14160141000004112}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.490914709999956}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.490914709999956}], "dochod_ue": "2,32 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "40,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "5227.6 z\u0142", "powiat": "16,15 mln z\u0142", "powiat_pc": "2089.9 z\u0142", "wojewodztwo": "6,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "270,38 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,89 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "3,10 mln z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 10249275.04, "wydatki": 19612798.81}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4838380.56", "WARTOSC": "6691626.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt obejmuje badania przemys\u0142owe obejmuj\u0105ce symulacje komputerowe metod\u0105 element\u00f3w dyskretnych (DEM) oraz symulacje przep\u0142yw\u00f3w (CFD), wsparte badaniami laboratoryjnymi, nad nowymi materia\u0142ami i technologiami w produkcji materia\u0142\u00f3w budowlanych, wykorzystuj\u0105cymi mi\u0119dzy innymi zjawiska fluidyzacji, wibracji rezonansowych i ultrad\u017awi\u0119kowych. W zakresie nowych materia\u0142\u00f3w b\u0119d\u0105 prowadzone prace nad uzyskaniem granulat\u00f3w fazowo zmiennych (PCM), s\u0142u\u017c\u0105cych do akumulacji energii cieplnej w budynkach. Przeprowadzone symulacje DEM b\u0119d\u0105 weryfikowane por\u00f3wnaniem z wynikami bada\u0144 przeprowadzanych przy pomocy innej platformy oprogramowania w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. R\u00f3wnolegle do bada\u0144 przemys\u0142owych przeprowadzone b\u0119d\u0105 prace rozwojowe, polegaj\u0105ce na stworzeniu dokumentacji technicznej urz\u0105dze\u0144. Najbardziej interesuj\u0105ce wyniki projektu b\u0119d\u0105 zg\u0142aszane do ochrony patentowej.", "BENEFICJENT": "BIKO-SERWIS SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Prace badawcze metodami DEM i CFD nad nowymi materia\u0142ami i technologiami w produkcji materia\u0142\u00f3w budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 626.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4571419.56", "WARTOSC": "9142839.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt obejmuje prace rozwojowe wraz ze stworzeniem instalacji demonstracyjnej do produkcji materia\u0142\u00f3w na bazie zeolit\u00f3w syntetycznych z popio\u0142\u00f3w lotnych, obejmuj\u0105cych pod\u0142o\u017ca ogrodniczo-sadownicze, dodatki do produkcji mieszanek mineralno-asfaltowych oraz absorbenty substancji ropopochodnych. Prace rozwojowe b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 wielobran\u017cowe projektowanie demonstracyjnej instalacji, przy wykorzystaniu efekt\u00f3w bada\u0144 oraz do\u015bwiadcze\u0144 z instalacji laboratoryjnej prowadzonych w Politechnice Lubelskiej, zabudow\u0119 urz\u0105dze\u0144 demonstracyjnych, testy i analizy otrzymanych pr\u00f3bek pod k\u0105tem docelowych zastosowa\u0144. Zakres urz\u0105dze\u0144 demonstracyjnych obejmuje: zespo\u0142y roz\u0142adunku i magazynowania surowc\u00f3w, urz\u0105dzenia dozuj\u0105ce, zesp\u00f3\u0142 do syntezy zeolit\u00f3w z popio\u0142\u00f3w lotnych, zesp\u00f3\u0142 mieszalnika, magazynowanie p\u00f3\u0142produkt\u00f3w i produkt\u00f3w finalnych, pakowanie i za\u0142adunek. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem do projektu jest komercjalizacja technologii wytwarzania syntetycznych zeolit\u00f3w na bazie popio\u0142\u00f3w lotnych, kt\u00f3re s\u0105 przetwarzane w instalacji na minera\u0142y o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach jonowymiennych, molekularno-sitowych i adsorpcyjnych. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzenia w struktur\u0119 kompozytu heteroatomowych grup funkcyjnych jest podstaw\u0105 do uzyskania nowych materia\u0142\u00f3w o interesuj\u0105cych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach fizykochemicznych w zakresie no\u015bnik\u00f3w substancji od\u017cywczych i wody przy jednoczesnej adsorpcji.", "BENEFICJENT": "BIKO-SERWIS SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Linia demonstracyjna do produkcji materia\u0142\u00f3w na bazie zeolit\u00f3w syntetycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 591.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-07-14", "DOFINANSOWANIE": "3854985.91", "WARTOSC": "7679331.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na przygotowaniu gotowych teren. inwestycyjnych w celu stworzenia lepszych warunk\u00f3w dla rozw. M\u015aP. Projekt obejmie teren o \u0142\u0105cz. pow. 9,57 ha (w tym: 7,89 ha \u2013 ter. inwest. i 1,68 ha drogi wewn. ) zlokalizowany w s\u0105siedztwie ul. Przemys\u0142owej w Nowinach. Przygotowany teren wg niniejszego projektu, pos\u0142u\u017cy co najmniej trzem \u015bred. przedsi\u0119b. (do 249 pracow.) lub/i kilku ma\u0142ym (do 10 pracow.) z przeznaczeniem pod dzia\u0142alno\u015b\u0107. Dzia\u0142ki wchodz\u0105ce w sk\u0142ad terenu obj\u0119te s\u0105 Miejscowym Planem Zagospodarowania Przestrzennego z przeznaczaniem g\u0142\u00f3wnym D.2P - obiekty produkcyjne i przemys\u0142owe, sk\u0142adowo-magazynowe, z przeznaczeniem uzupe\u0142niaj\u0105cym w postaci us\u0142ug i handlu. Oznacza to bardzo szeroki zakres dopuszczalnego wykorzystania tych teren\u00f3w. Ogromnym atutem przedmiotowego terenu jest jego atrakcyjna lokalizacja, 5km \u2013 dr. krajowa S7, 1 km \u2013 stacja kolej., 10 km - m.Kielce. W ram. przedm. inwestycji planuje si\u0119: 1. wyczyszczenie terenu, wyburzenie i usuni\u0119cie wi\u0119kszo\u015bci istniej\u0105cej zabudowy tj. istniej\u0105cych konstrukcji betonowych, uporz\u0105dkowanie terenu, 2. budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g wewn\u0119trznych, \u0142\u0105cznie 1300 m dr\u00f3g wew. Powstan\u0105 dwa niezale\u017cne dojazdy do terenu z dw\u00f3ch stron, dodatkowy dojazd zyskaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c pobliskie ww. firmy, kt\u00f3re dot\u0105d musia\u0142y korzysta\u0107 jedynie z dojazdu od strony bocznicy kolejowej. Dodatkowo powstanie \u201ewewn\u0105trz\u201d terenu dojazd do poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142ek. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c 2 parkingi umiejscowione wok\u00f3\u0142 istniej\u0105cych komin\u00f3w dla tir\u00f3w. \u0141\u0105czna pow. tych parking. wyniesie 6000 m2. 3. wykonanie uzbrojenia teren\u00f3w w media, w tym instalacji wodno-kanalizacyjnej, przewidziane zostanie miejsce pod sie\u0107 gazow\u0105, energetyczn\u0105, teleinformatyczn\u0105 (rezerwa terenowa). Wska\u017aniki: 1. Licz. inwest. zlokal. na przygotow. ter. inwest. [szt.] \u2013rezultat \u2013 3; 2. Pow. przygotow. ter. inwest.- produkt \u2013 7,89 ha; 3. Licz. now. utworz. miejsc pracy - poz. formy (EPC) \u2013 2; 4. Pozosta\u0142e wymagane wsk. \u2013 wart. 0.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Nowe tereny inwestycyjne w gminie Sitk\u00f3wka-Nowiny szans\u0105 na rozw\u00f3j gminy i regionu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 498.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3396252.10", "WARTOSC": "4001318.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Proj. \u201eBud. \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Gm. Sitk.-Nowiny\u201d jest zaplanowany jako bud. dw\u00f3ch odcink\u00f3w 3- kilometrowej \u015bcie\u017cki rowerowej, \u0142\u0105cz\u0105cej min. miasto Kielce z Gmin\u0105 S-N oraz dalej z gmin\u0105 Ch\u0119ciny. Planowane odcinki \u015bcie\u017cki b\u0119d\u0105 dofinansowania w ramach dz. 6.2 \u201ePromowanie strategii niskoemisyjnych oraz zr\u00f3wnowa\u017cona mobilno\u015b\u0107 miejska \u2013 ZIT KOF\u201d RPO W\u015a na lata 2014-2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest promowanie ekologicznego transportu poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na obszarze KOF. Istotnym efektem przeprowadzenia inwestycji zgodnie z niniejszym opracowaniem, b\u0119dzie znaczne obni\u017cenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez: a) ograniczenie wykorzystania pojazd\u00f3w spalinowych do transportu lokalnego, b) wprowadzenie u\u0142atwie\u0144 do korzystania z ekologicznych form transportu \u2013 budowa \u015bcie\u017cki rowerowej, c) promowanie wykorzystania rower\u00f3w w transporcie lokalnym oraz turystyce, dzi\u0119ki budowie nowoczesnej infrastruktury w postaci \u015bcie\u017cki rowerowej. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 6 dla priorytetu inwestycyjnego 4e \u2013 obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza na obszarze KOF. Za\u0142o\u017cony termin realizacji 1.01.2018-31.12.2019. Projekt realizowany b\u0119dzie samodzielnie w formule \"zaprojektuj i wybuduj\". Zak\u0142adane wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z dr\u00f3g dla rower\u00f3w \u2013 wska\u017anik specyficzny dla programu - 10tys os/rok; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (EPC) -0; Liczba utrzymanych miejsc pracy (EPC)-0; Liczba nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy (EPC)-0; D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w \u2013 wska\u017anik kluczowy-3km; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospraw. (szt.)-0; Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/ doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych (osoby/ K/ M); Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (szt.)-0; Szacow. roczny spadek emis. gaz. ciepl. (tony CO2) \u2013 6. Projekt jest zgodny ze Strategi\u0105 ZIT KOF.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 439.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2833200.00", "WARTOSC": "7744080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt obejmuje wdro\u017cenie efekt\u00f3w prac badawczo-rozwojowych pn. \"Prace badawcze nad urz\u0105dzeniami do transportu materia\u0142\u00f3w sypkich z u\u017cyciem analiz metod\u0105 element\u00f3w dyskretnych\" przeprowadzanych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. Rezultatem prac jest innowacyjny w skali \u015bwiata produkt \u2013 mieszalnik fluidalny. Innowacyjno\u015b\u0107 wynalazku potwierdza przyznanie mu polskiego patentu o numerze PAT.227768, pt. \u201eSpos\u00f3b mieszania suchych, sypkich substancji oraz urz\u0105dzenie do mieszania suchych, sypkich substancji\u201d. Niniejszy projekt zak\u0142ada dywersyfikacj\u0119 oferty Wnioskodawcy poprzez stworzenie nowego ci\u0105gu technologicznego przeznaczonego do budowy zespo\u0142u urz\u0105dze\u0144 do produkcji budowlanych mieszanek kompozytowych, obejmuj\u0105cego hal\u0119 produkcyjn\u0105 oraz urz\u0105dzenia do ci\u0119cia, kszta\u0142towania blach wysokostopowych, spawania i zgrzewania element\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwini\u0119cia oferty Wnioskodawcy oraz wzrostu jego konkurencyjno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.01.2020 r. do 31.12.2021 r. Rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnego zespo\u0142u urz\u0105dze\u0144 do produkcji wysokojako\u015bciowych budowlanych mieszanek kompozytowych przewiduje si\u0119 na IV kwarta\u0142 2021 r.", "BENEFICJENT": "BIKO-SERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego zespo\u0142u urz\u0105dze\u0144 do produkcji wysokojako\u015bciowych budowlanych mieszanek kompozytowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 366.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2430000.00", "WARTOSC": "6642000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Budowa centrum badawczo-rozwojowego technologii materia\u0142\u00f3w sypkich", "BENEFICJENT": "BIKO-SERWIS SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Budowa centrum badawczo-rozwojowego technologii materia\u0142\u00f3w sypkich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 314.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1180307.13", "WARTOSC": "1589736.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt \u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w o\u015bwiatowych w Bolechowicach i Kowali na terenie gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny\u201d zosta\u0142 zaplanowany jako kompleksowa g\u0142\u0119boka termomodernizacja 2 kompleks. budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad tych dw\u00f3ch plac\u00f3wek o\u015bwiatowych. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i zosta\u0142 zaplanowany w oparciu o audyty energetyczne. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania budynk\u00f3w oraz do przygotowania cieplej wody u\u017cytkowej. Realizatorem projektu jest Gmina Sitk\u00f3wka-Nowiny. Okres realizacji to 01.01.2018-30.09.2018 roku. Projekt nie jest projektem generuj\u0105cym doch\u00f3d. Inwestycja wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny. Projekt zak\u0142ada: roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 183,89 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-2; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE -2 szt; zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej 649491,97kWh/rok; liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 2;ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 2054,25GJ/rok; zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej -2129,71GJ/rok; ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektr. \u2013 1,14 MWh/r. W budynkach zostan\u0105 przeprowadzone prace termomodernizacyjne maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w obu plac\u00f3wek szkolnych wraz z halami sportowymi poprzez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznej), modernizacj\u0119 c.o., docieplenie dachu i wymian\u0119 stolarki okiennej Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 3 dla priorytetu inwestycyjnego 4c \u2013 zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w o\u015bwiatowych w Bolechowicach i Kowali na terenie gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-11-03", "DOFINANSOWANIE": "1105511.70", "WARTOSC": "1300602.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "W ramach niniejszej inwestycji planuje si\u0119 kolejny etap cz\u0119\u015bciowej modernizacji o\u015bwietlenia na terenie Gm. Sitk\u00f3wka-Nowiny polegaj\u0105cy na wymianie na wskazanych 567 punktach o\u015bwietlenia ulicznego dotychczasowych opraw na nowoczesne oprawy w technologii LED typu 34W-74W z zainstalowaniem gniazda NEMA na ka\u017cdej oprawy o\u015bwietleniowej (w przysz\u0142o\u015bci umo\u017cliwi to sterowanie), modernizacj\u0119 25 szaf sterowania, wymian\u0119 wysi\u0119gnik\u00f3w oraz monta\u017c lampy hybrydowej zasilanych z turbiny wiatrowej i ogniw fotowoltaicznych. Nadmienia si\u0119, \u017ce niniejszy projekt ma w nazwie ETAP IV i jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 z poprzednich trzech etap\u00f3w modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy. Modernizacja ta b\u0119dzie przeprowadzona na istniej\u0105cej infrastrukturze. Uwzgl\u0119dniono redukcj\u0119 mocy opraw w godz. od 23.00 do 4.00. Projekt zaplanowano do realizacji w okresie 11.2020-11.2022r., inwestycja nie wymaga pozwolenia na budow\u0119. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu jest r\u00f3wna kosztom kwalifikowanym i wynosi 1300602,00 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania to 1105511,70 z\u0142. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i zosta\u0142 zaplanowany w oparciu o inwentaryzacj\u0119 o\u015bwietlenia i audyt energetyczny o\u015bwietlenia wraz z kosztami modernizacji. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz zmniejszenie niskiej emisji. Realizatorem projektu jest Gmina Sitk\u00f3wka-Nowiny. Projekt nie jest projektem generuj\u0105cym doch\u00f3d. Inwestycja wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny. Projekt zak\u0142ada: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) o 151,40 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektr. \u2013 187,85 MWh/rok, liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia gminnego-567 szt. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytet. 3 dla priorytetu inwestycyjnego 4e \u2013 obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny \u2013 ETAP IV.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1103240.00", "WARTOSC": "1341465.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "W ramach niniejszej inwestycji planuje si\u0119 cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia na terenie Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny polegaj\u0105c\u0105 na wymianie na wskazanych 521 punktach o\u015bwietlenia ulicznego dotychczasowych opraw na nowoczesne oprawy w technologii LED typu 40W/60W/100W z autonomicznym systemem redukcji mocy. Modernizacja ta b\u0119dzie na istniej\u0105cej infrastrukturze, bez inteligentnego systemu sterowania o\u015bwietleniem. Uwzgl\u0119dniono redukcj\u0119 mocy opraw o 40% w godz. od 23.00 do 4.00. Projekt zaplanowano do realizacji w formule zaprojektuj i wybuduj, inwest. nie wymaga pozwolenia na budow\u0119. Warto\u015b\u0107 ca\u0142k. projektu to 1 341 465,16 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania to 1 103 240,00 z\u0142. W ramach projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c monta\u017c 18 szaf o\u015bwietlenia ulicznego. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 117 s\u0142up\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego, z czego 56 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 s\u0142upy tzw. pojedyncze, a 61 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 s\u0142upy tzw. podw\u00f3jne. S\u0142upy zaplanowane do wymiany/zamiany znajduj\u0105 si\u0119 przy drodze wojew. nr 762. Na drodze 762 nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142nienie o 1 szt. pojedyn. o\u015bwietlenia (s\u0142up + lampa), przy zachowaniu spe\u0142nienia normy PN13201. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i zosta\u0142 zaplanowany w oparciu o inwentaryzacj\u0119 o\u015bwietlenia i audyt energetyczny o\u015bwietlenia. Gmina posiada r\u00f3wnie\u017c kosztorys i program funkcjonalno-u\u017cytkowy inwestycji. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz zmniejszenie niskiej emisji. Realizatorem projektu jest Gmina Sitk\u00f3wka-Nowiny. Okres realizacji to 01.07.2018-31.12.2017 roku. Projekt nie jest projektem generuj\u0105cym doch\u00f3d. Inwestycja wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny. Projekt zak\u0142ada: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) o 221,48 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektr. \u2013 221,48 MWh/r. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytet. 6 dla priorytetu inwestycyjnego 4e \u2013 obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza na obszarze KOF.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880000.00", "WARTOSC": "1970460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt obejmuje wdro\u017cenie w ramach dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy nowych produkt\u00f3w w postaci rodziny kanistr\u00f3w sztaplowanych o pojemno\u015bci 5 i 10 litr\u00f3w zamykanych nakr\u0119tkami. Z przeprowadzonych analiz wynika, \u017ce produkty te b\u0119d\u0105 z pewno\u015bci\u0105 produktami innowacyjnymi na poziomie firmy. W celu wdro\u017cenia w firmie Solplast Packaging innowacji produktowej na skal\u0119 przedsi\u0119biorstwa, zgodnie z rekomendacjami zawartymi we wcze\u015bniej opracowanej Strategii wzorniczej, planowane jest opracowanie koncepcji i projekt\u00f3w nowych wyrob\u00f3w przez wybranych w tym celu projektant\u00f3w/designer\u00f3w we wsp\u00f3\u0142pracy z Wnioskodawc\u0105. Do rozpocz\u0119cia produkcji nowych produkt\u00f3w konieczny b\u0119dzie zakup nast\u0119puj\u0105cych maszyn i urz\u0105dze\u0144, zgodnie z rekomendacjami w Strategii wzorniczej: 1. Forma na kanister 5 l 100.000 z\u0142; 2. Maszyna od 5 do 10 l 700.000 z\u0142 - maszyna, na kt\u00f3rej wykonywane s\u0105 kanistry; 3. Forma na kanister 10 l 100.000 z\u0142; 4. Forma na nakr\u0119tki do kanistra 5 l 250.000 z\u0142; 5. Wtryskarka o sile zwarcia 260 t 300,000 z\u0142 - tak zwana wtryskarka - maszyna do produkcji nakr\u0119tek; 6. Forma na nakr\u0119tki do kanistra 10 l 100.000; Wy\u017cej wskazane maszyny i urz\u0105dzenia pozwalaj\u0105 wytwarza\u0107 produkty nowej generacji ze specjalnych mieszanek materia\u0142\u00f3w (niemo\u017cliwych do wykorzystania w obecnych procesach produkcji stosowanych przez Wnioskodawc\u0119) w spos\u00f3b powtarzalny na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania wizerunkowe i marketingowe, obejmuj\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie: - Zaprojektowania kanistra sztaplowanego o pojemno\u015bci 5 i 10 litr\u00f3w oraz zaprojektowanie zakr\u0119tek do tych pojemnik\u00f3w. - opracowania projektu nowej strony internetowej.", "BENEFICJENT": "SOLPLAST PACKAGING, DUDEK JAJA KONSUMPCYJNE PAWE\u0141 DUDEK", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci przez wdro\u017cenie Strategii Wzorniczej w przedsi\u0119biorstwie Solplast Packaging", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "826697.84", "WARTOSC": "1924096.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie,udzielenie dotacji i poprawienie efektywno\u015bci energ.1- przedsi\u0119b.BIKO-SERWIS Sp.zo.o.Sp.K. poprzez termomodernizacje pow. 5176,93 m2, zmodernizowanie energ. budynku przedsi\u0119b., a tak\u017ce wybudowanie 1 jedn. wytwarzania energii elektr.z OZE,poprzez monta\u017c PV o \u0142\u0105cznej mocy 49,88kWp.W ramach projektu mo\u017cna wydzieli\u0107 2 zad.odnosz\u0105ce si\u0119 do zaplanowanych prac:termomodernizacja i dzia\u0142ania na rzecz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energ.:monta\u017c instalacji PV,a tak\u017ce zad.infor-promo.Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na \u015brod. Natur., przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 154,12 ton r\u00f3wn. CO2,oraz warto\u015b\u0107 redukcji PM10 wyniesie 0,043 Mg/rok.Dzi\u0119ki instalacji PV dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektr. Z OZE wyniesie 42,40 MWe.Inwestycja prywatna firmy uzupe\u0142niaj\u0105ca wsparcie publ. dla przedsi\u0119b. b\u0119dzie r\u00f3wna 1 097 399,15 z\u0142.Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 1070,58 GJ/rok, zaoszcz\u0119dzenie 843GJ/rok energ.cieplnej i 63,14MWh/rok elektr.i spadek zu\u017cycia wody o 57,65 m3/rok.Zakupione \u015br. trw. b\u0119d\u0105 nowe.Projekt realizowany 07.19-12.2021.Projekt wype\u0142nia okre\u015blony w RPO W\u015a na lata 2014\u20132020 cel temat.nr 4 \u201eWspieranie przej\u015bcia na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 we wszystkich sektorach\u201d i priorytet inwestycyjny 4.b.\u201ePromowanie efektywno\u015bci energ. i korzystania z OZE w przedsi\u0119biorstwach\u201d,a tak\u017ce,cel dzia\u0142ania 3.2 okre\u015blony w SZOOP,jakim jest zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energ. przedsi\u0119b.prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim.Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energ. przedsi\u0119b. oraz zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w rezultacie ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i substancji szkodliwych do atmosfery poprawa jako\u015bci powietrza,dzi\u0119ki zmniejszeniu zapotrzebowania na paliwa nieodnawialne u\u017cytkowane na cele grzewcze budynku przedsi\u0119b.,jak i na produkcj\u0119 energii elektr", "BENEFICJENT": "BIKO-SERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja i wykorzystanie energii odnawialnej w budynku firmy BIKO-SERWIS Sp. z o.o. Sp.K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "819968.00", "WARTOSC": "1355952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnego na skal\u0119 kraju i Europy produktu, jakim jest agregat rolniczy do regeneracji i odnowy u\u017cytk\u00f3w zielonych. Powsta\u0142y produkt jest wynikiem wdro\u017cenia prac badawczych Instytutu Technologiczno-Przyrodniczego i ma istotny wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie przez firm\u0119 dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. W wyniku jego realizacji powstanie 5 nowych miejsc pracy (5M, 0K) w firmie, co przyczyni si\u0119 do tworzenia nowych miejsc pracy w regionie i zmniejszenia bezrobocia. Zar\u00f3wno firma, jak i jej nowy produkt, wpisuj\u0105 si\u0119 w inteligentne specjalizacje woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego i buduj\u0105 jej potencja\u0142. Planowane w ramach projektu unowocze\u015bnienie parku maszynowego, wp\u0142ywa na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rynkowych firmy oraz podniesienie konkurencyjno\u015bci i jako\u015bci oferowanych dotychczas wyrob\u00f3w. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie w firmie nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych i marketingowych maj\u0105cych wp\u0142yw na unowocze\u015bnienie proces\u00f3w decyzyjno- zarz\u0105dczych oraz efektywnie wspieraj\u0105cych dzia\u0142ania sprzeda\u017cowo-eksportowe. Unowocze\u015bnienie i dostosowanie do potrzeb rynku parku maszynowego b\u0119dzie mia\u0142o istotny wp\u0142yw na szersze zastosowanie technologii informacyjno-komunikacyjnych wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa (TIK), a tak\u017ce przyczyni si\u0119 do rozwoju wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami badawczo-rozwojowymi. Wyniki realizacji projektu, b\u0119d\u0105 mia\u0142y tak\u017ce pozytywny wp\u0142yw na rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z nowymi kooperantami poprzez stosowanie nowoczesnych kana\u0142\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy, automatyzacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych oraz wymian\u0119 danych. Tym samym projekt wpisuje si\u0119 zar\u00f3wno w cele szczeg\u00f3\u0142owe osi priorytetowej II w zakresie lepszych warunk\u00f3w rozwoju m\u015bp, zwi\u0119kszonego zastosowania TIK oraz zastosowania innowacji w m\u015bp jak i cele podzia\u0142ania 2.5. W projekcie 1 przedsi\u0119biorstwo otrzyma wsparcie i dotacj\u0119 w kwocie 819 968,00 z\u0142. Wsparcie publiczne uzupe\u0142nione zostanie inwestycj\u0105 prywatna w kwocie 440 732,80 z\u0142. 1 przedsi\u0119biorstwo obj\u0119te zostanie wsparciem w celu wprowadzenia 1 innowacji produktowej, nowej dla firmy i dla rynku", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W STALOWYCH TAKS- STAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa TAKS-STAL poprzez wdro\u017cenie do seryjnej produkcji innowacyjnego agregatu, wspieraj\u0105cego regeneracj\u0119 i odnow\u0119 u\u017cytk\u00f3w zielonych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "793034.27", "WARTOSC": "1102059.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt \u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej przez inwestycje w energi\u0119 pochodz\u0105c\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej na terenie Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny.\u201d zosta\u0142 zaplanowany jako kompleksowa g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ZSP w Nowinach i jednego z bud. o\u015br. zdrowia w gminie S-N \u2013tj. przychodni w msc. Sitk\u00f3wka. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i zosta\u0142 zaplanowany w oparciu o audyt energetyczny. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania budynk\u00f3w oraz do przygotowania cieplej wody u\u017cytk. Realizatorem proj. jest Gmina S-N. Okres realizacji 01.04.2016-30.06.2018r. Projekt nie jest projektem generuj\u0105cym doch\u00f3d. Warto\u015b\u0107 proj. 1102059,09, dofinansowanie 886332,42. Inwestycja wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gminy S-N i b\u0119dzie realizowana na obszarze obj\u0119tym Rewitalizacj\u0105. Projekt zak\u0142ada wska\u017aniki: roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 130,6 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej 472074,2 kWh/rok; ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dz. energii cieplnej \u2013 1544,97GJ/rok; zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej -1554,43 GJ/rok; powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 5973,27 m2; liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-2. W budynkach zostan\u0105 przeprowadzone prace termomodernizacyjne maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. W ZSP w Nowinach zaplanowano zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznej), modernizacj\u0119 kot\u0142owni c.o. (z oleju na gaz), docieplenie i wymian\u0119 stolarki, w przychodni w Sitk\u00f3wce \u2013 ocieplenie \u015bcian, modernizacj\u0119 kot\u0142owni, c.w.u, i wentylacji oraz wymian\u0119 stolarki. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami priorytetu inwestycyjnego 4c \u2013 zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez inwestycje w energi\u0119 pochodz\u0105c\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej na terenie Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "787500.00", "WARTOSC": "1050000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Przedszkole samorz\u0105dowe umiejscowione jest w Nowinach -26-052- przy ulicy Parkowej nr 11, dz. ewid. nr 533/11 oraz na cz\u0119\u015b\u0107 dz. 533/181. Rozbudowana cz\u0119\u015b\u0107 przylega do dotychczasowego budynku, jest wsp\u00f3lny korytarz g\u0142\u00f3wny. Funkcja ca\u0142ego obiektu nie uleg\u0142a zmianie \u2013 w rozbudowywanej cz\u0119\u015bci zlokalizowane s\u0105 2 nowe oddzia\u0142y przedszkolne dla 50 dzieci, uzupe\u0142niaj\u0105ce funkcj\u0119 obiektu. Dostawa produkt\u00f3w do kuchni przedszkola, obs\u0142uga \u017cywieniowa (kuchnia), odbi\u00f3r \u015bmieci, dojazd i doj\u015bcie do przedszkola - pozostaj\u0105 bez zmian. Ca\u0142y obiekt jest przystosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Pomieszczenia z projektowanej rozbudowy dost\u0119pne s\u0105 z tak\u017ce wej\u015bcia g\u0142\u00f3wnego, poprzez istniej\u0105cy korytarz (wyd\u0142u\u017cony), ale maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c w\u0142asne wej\u015bcie i w\u0142asne szatnie. Nowe 2 sale maj\u0105 tak\u017ce wyj\u015bcie na istniej\u0105ce tarasy przedszkola i na plac zabaw. Wykonano nowe \u0142azienki przy ka\u017cdej z dwu nowych sal. Istniej\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 socjalna obiektu dla personelu zabezpiecza obs\u0142ug\u0119 znacznie powy\u017cej planowanego zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia tj. o 2 dodatkowe osoby dla ka\u017cdej nowej sali (2 nowe os. + 2 dotychczas. z oddz. ze szko\u0142y podst.). Opr\u00f3cz rozbudowy projekt obejmie koszty nadzoru inwestorskiego i promocji projektu (strona www., publikacje, tablice informacyjne). \u0141\u0105cznie koszt projektu wyniesie 1050000,01 z\u0142. Wska\u017aniki>0: 1.Potencj. obj\u0119tej wsparciem infrastr. w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI35) \u2013 50 dzieci 2.Liczb. wspartych obiekt\u00f3w infrastr. przedszkol. \u2013 1. 3. Licz. obiekt. dostos. do potrzeb os. z niepe\u0142nospr. \u2013 1, 4. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (EPC) \u2013 2. Projekt wykazuje zgodno\u015b\u0107 z celami osi priorytetowej 7, Cel szczeg\u00f3\u0142owy 2. Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury przedszkolnej. Projekt tworzy lepsze warunki do rozwoju us\u0142ug przedszkolnych. Przedszkole na przestrzeni kilku lat nie przyjmowa\u0142o 25-39 dzieci, ze wzgl\u0119du na brak miejsc. Dzieci rekrutowane s\u0105 zgodnie z regulaminem przedszkola.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Rozbudowa przedszkola samorz\u0105dowego im. \"Pluszowego Misia\" w Nowinach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "737142.86", "WARTOSC": "1273050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Inwestycja b\u0119dzie polega\u0142a na budowie Ma\u0142ej Elektrowni Wodnej Zagrody na kanale M\u0142yn\u00f3wka wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w miejscowo\u015bci Zagrody - Sitk\u00f3wka-Nowiny, pow. kielecki w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim. Projektowana elektrownia b\u0119dzie produkowa\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii, jakim s\u0105 zasoby wodno-energetyczne rzeki Bobrza. Zakres prac obejmowa\u0142 b\u0119dzie: Przebudow\u0119 jazu pi\u0119trz\u0105cego rzeki Bobrzy; Bud. budynku MEW; Bud. koryta na \u015brub\u0119 turbiny Archimedesa; Bud. przep\u0142awki dla ryb; Wyk. ubezpieczenia koryta rzeki; Monta\u017c turbozespo\u0142u; Wyk. wewn\u0119trznej linii zasilaj\u0105cej. Projekt zak\u0142ada zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwie (innowacj\u0119 produktu), przez wprowadzenie w zakres us\u0142ug sprzeda\u017cy energii elektrycznej pozyskiwanej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Jest to innowacja na skal\u0119 krajow\u0105, dzi\u0119ki zastosowaniu specyficznej dla projektu konfiguracji. Wprowadzone zostan\u0105 tak\u017ce innowacje technologiczne (TIK). Projekt jest zgodny z inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 RIS3 - Zr\u00f3wnowa\u017cony Rozw\u00f3j Energetyczny. Projekt zak\u0142ada wprowadzenie zmian produktowych i technologicznych i wpisuje si\u0119 w Dzia\u0142anie 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 471581,03 z\u0142. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 przedsi\u0119biorstwo. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 - 1 przedsi\u0119biorstwo. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy - 1 przedsi\u0119biorstwo. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1 przedsi\u0119biorstwo. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 9 EPC. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani - 7 EPC. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - kobiety - 2 EPC. Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1 sztuka. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 1 sztuka.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANO-US\u0141UGOWE \"HEMA\" MARIUSZ KLIMEK", "TYTUL": "Budowa Ma\u0142ej Elektrowni Wodnej na kanale \"M\u0142yn\u00f3wka\" szans\u0105 na rozw\u00f3j energetyki przyjaznej \u015brodowisku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "641368.40", "WARTOSC": "986103.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenia na rynek nowej us\u0142ugi w postaci projektowania i wykonania wysokoprecyzyjnych narz\u0119dzi dla r\u00f3\u017cnych bran\u017c przemys\u0142u oraz rozw\u00f3j i udoskonalanie oraz zwi\u0119kszenie jako\u015bci produkt\u00f3w firmy. Cel zosatnie zrealizowany poprzez wyposa\u017cenie w nowoczesne oprogramowanie oraz \u015brodki trwa\u0142e, takie jak: 1. Program do projektowania, 2. Stacja Robocza, 3. Centrum frezarskie pionowe, 4. Centrum tokarskie, 5. Drutowe centrum elektroerozyjne. Projekt wykazuje zgodno\u015bci zar\u00f3wno z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej konkurencyjna gospodarka, jak i dzia\u0142aniem 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPOW\u015a na lata 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, poprzez wprowadzenie innowacyjnego produktu na rynek. Projekt wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego -Przemys\u0142 Metalowo- Odlewniczy. W ramach projektu utworzone zostan\u0105 4 nowe miejsca pracy, wprowadzone zostan\u0105 innowacje procesowe, produktowe i nietechnologiczne.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWY \"DELKAR\" RYSZARD DELEWSKI", "TYTUL": "Zakup wyposa\u017cenia narz\u0119dziowni w celu wprowadzenia nowych us\u0142ug oraz rozwoju i poprawy jako\u015bci produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-10-17", "DOFINANSOWANIE": "629913.44", "WARTOSC": "1280550.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych w budynkach przedsi\u0119biorstwa Solplast Packaging - w dw\u00f3ch halach produkcyjnych w Gminie Sitk\u00f3wka Nowiny, przy ul. Sk\u0142adowej 15, 26-052 Nowiny. W zakresie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych w budynku hali produkcyjnej nr 1 znajduj\u0105 si\u0119: -Modernizacja instalacji CO (system grzewczy), -Cz\u0119\u015bciowe zamurowanie okien wraz z ociepleniem, -Docieplenie stropodachu, -Docieplenie pod\u0142ogi na gruncie, -Wymiana okien, -Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, -Wymiana drzwi zewn\u0119trznych, -Wymiana bram- bramy wjazdowe. W zakresie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych w budynku hali produkcyjnej nr 2 znajduj\u0105 si\u0119: -Modernizacja instalacji CO (system grzewczy), -Docieplenie stropodachu, -Wymiana drzwi zewn\u0119trznych, -Wymiana okien, -Docieplenie pod\u0142ogi na gruncie, -Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, -Wymiana bram. W ramach projektu zostanie zastosowane odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142o energii zwi\u0105zane z monta\u017cem kot\u0142a na biomas\u0119. Zakres projektu jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla danej osi priorytetowej RPO W\u015a 2014 \u2013 2020 oraz z celem dzia\u0142ania, w ramach kt\u00f3rego wnioskodawca ubiega si\u0119 o dofinansowanie: Zwi\u0119kszona efektywno\u015bci energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Jest to zwi\u0105zane ze zmniejszeniem zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 w przedsi\u0119biorstwie. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy osi\u0105gni\u0119ciu wska\u017anik\u00f3w: 1)produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w -2 szt, Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105- 1 szt, Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE -1 szt, Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji -1583,49 m2, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2] - 257,60 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. 2) rezultatu: Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w- 2779,73 GJ/rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej- 2779,73 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "SOLPLAST PACKAGING PAWE\u0141 DUDEK", "TYTUL": "Termomodernizacja hal produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa SOLPLAST Packaging", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "580688.13", "WARTOSC": "683162.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 317(min. 48K i 2ON) os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, oraz ich otoczenia, w tym rodzin i dzieci(256dzieci, min.,116K),zamieszka\u0142ych, ucz\u0105cych si\u0119 b\u0105d\u017a zatrudnionych na terenie Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny. Celem g\u0142. pr. jest rewitalizacja spo\u0142eczna odbywaj\u0105ca si\u0119 poprzez stworzenie Nowi\u0144skiego Centrum Rozwoju, oferuj\u0105cego kompleksowe wsparcie opieku\u0144czo-wychowawcze, osobiste, rodzinne i spo\u0142eczne dla 317(min. 48K i 2ON) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, oraz ich otoczenia, w tym rodzin i dzieci (256dzieci, min.116K) do 31.08.2019 r. Pr. b\u0119dzie realizowany w okresie 01.09.2017 r. do 31.08.2019 r. na terenie Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny. W ramach NCK prowadzone b\u0119dzie specjalistyczne poradnictwo (prawnik, psycholog, terapeuta/profilaktyk, socjoterapeuta, psychoterapeuta), grupy wsparcia oparte na etosie samopomocy, dzia\u0142alno\u015b\u0107 profilaktyczn\u0105 (og\u00f3lnopolskie programy profilaktyczne, warsztaty rozwojowe), ca\u0142odobowe punkty zaufania (telefon zaufania, portal Internetowy) oraz plac\u00f3wk\u0119 wsparcia dziennego (wsparcie opieku\u0144czo-wychowawcze, rozw\u00f3j uzdolnie\u0144, aktywne funkcjonowanie dzieci i m\u0142odzie\u017cy). Kwota dofinan.pr.: 631 662,50 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 51 500 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Nowi\u0144skie Centrum Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "580200.00", "WARTOSC": "892057.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie na rynek ulepszonego paliwa alternatywnego RDF\u2013produkowanego z odpad\u00f3w komunalnychRealizacja inwestycji umo\u017cliwi m.in.wzrost jego warto\u015bci opa\u0142owej z ok.18do22MJ/kgPozwoli tak\u017ce na uzyskiwanie produktu o powtarzalnych parametrachW efekcie przewidywany jest wzrost produkcji z ok.5do18ty\u015bMg/rokInwestycja b\u0119dzie realizowana w okresie od 1.11.-31.12.2016rW jej ramach nast\u0105pi zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych:rozdrabniarka do odpad\u00f3w,przeno\u015bnik ta\u015bmowy oraz sito do rozdrabniarkiWydatki og\u00f3\u0142em na ten cel wynios\u0105 892057,50z\u0142,przy czym wydatki kwa-e stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 80%,tj.725250,00z\u0142Zakres rzeczowy zosta\u0142 tak opracowany,aby zrealizowa\u0107 cele projektu,a przez to odpowiedzie\u0107 na potrzeby odbiorc\u00f3wPlanowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki:1)produktu:a)Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw\u2013311857,50 z\u0142,2)rezultatu:a)wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach\u20132,b)liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych:marketingowa-1(polegaj\u0105ca na zr\u00f3\u017cnicowaniu oferty poprzez wprowadzenie klas RDF,a przez to zmiany polityki cenowej;wdro\u017ceniu platformy B2B oraz B2C)c)liczba wprowadzonych innowacji produktowych-1(wprowadzenie nowego produktu w postaci znacznie ulepszonego RDF),d)liczba wprowadzonych innowacji procesowych-1(innowacyjna technologia wytwarzania RDF b\u0119d\u0105ca wynikiem prowadzonych przez EKOM prac B+R zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem instalacji do produkcji paliwa alternatywnego(patent PL220548)Umo\u017cliwia ona zwi\u0119kszenie asortymentu odpad\u00f3w wykorzystywanych w produkcji RDF,a przez to radykalne poprawienie jego parametr\u00f3w)Projekt jest zgodny z RISW\u015a:zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j energetyczny,podobszar8 Energia z odpad\u00f3w,paliw alternatywnych i ochrona \u015brodowiska:zagospodarowanie odpad\u00f3w przemys\u0142owych i komunalnych pkt.3)rozw\u00f3j instalacji do przygotowania paliwa do cel\u00f3w energetycznych z odpad\u00f3wDzi\u0119ki wprowadzanym w ramach projektu innowacjom jest on zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym 2 osi priorytetowej RPOW\u015a2014-2020 oraz dzia\u0142ania 2.5.", "BENEFICJENT": "\"EKOM\" MACIEJCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201eZwi\u0119kszenie potencja\u0142u rynkowego firmy EKOM poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji paliwa alternatywnego RDF (zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "570918.84", "WARTOSC": "1038034.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt ma na celu rozw\u00f3j firmy, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki wdro\u017ceniu na rynek trzech innowacyjnych us\u0142ug w skali europejskiej: -us\u0142uga gi\u0119cia CNC, -us\u0142uga ci\u0119cia CNC, -kompleksowa us\u0142uga w pe\u0142ni zautomatyzowana: pomiar, projektowanie i wytwarzanie konstrukcji stalowych. Wdro\u017cenie powy\u017cszych us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi nast\u0119puj\u0105cych maszyn: -Skaner 3D, Cena: 30 000,00. -Wycinarka plazmowa CNC,Cena: 397 760,00. -Pi\u0142a ta\u015bmowa do ci\u0119cia element\u00f3w stalowych,Cena: 169104,26. -Hydrauliczna prasa kraw\u0119dziowa CNC, Cena: 441 170,00. Realizacja projektu przyniesie firmie Wnioskodawcy szereg innych korzy\u015bci m.in. wdro\u017cenie innowacji procesowej i organizacyjnej w firmie, wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R, wzrost zatrudnienia o 5 pe\u0142nych etat\u00f3w, poprawa warunk\u00f3w BHP, rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci ekspertowej oraz zastosowanie TIK. Cele te s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnym Programem Operacyjnym Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w Dzia\u0142anie 2. 5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP. Rezultaty projektu b\u0119d\u0105 monitorowane na podstawie warto\u015bci docelowej wska\u017anik\u00f3w: -Liczba wprowadzonych innowacji procesowych/nietechnologicznych 1/1 szt. -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku/firmy 1/1 szt. , -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1szt, -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie1szt. -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw(dotacje)b\u0119dzie wynosi\u0107 467115,42 PLN. - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1 szt. -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M wyniesie 5 [EPC]. -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M wyniesie 5 [EPC]- m\u0119\u017cczy\u017ani.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KONSTRUKCJI STALOWYCH \"KONSTAL\" J. KACZOR SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych us\u0142ug: gi\u0119cia i ci\u0119cia CNC oraz kompleksowej us\u0142ugi w pe\u0142ni zautomatyzowanej polegaj\u0105cej na pomiarze, projektowaniu i wytwarzaniu konstrukcji stalowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "1587873.00", "WARTOSC": "3027381.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie solarnych system\u00f3w grzewczych (46 szt.) oraz instalacji fotowoltaicznych (173 szt.) do produkcji energii elektrycznej w Gminie Sitk\u00f3wka-Nowiny oraz Piekosz\u00f3w. Docelowo efektem projektu b\u0119dzie: - zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 wytwarzan\u0105 z bie\u017c\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, przy produkcji kt\u00f3rej powstaj\u0105 zanieczyszczenia powietrza w postaci szkodliwych substancji; - umo\u017cliwienie wytwarzania CWU na potrzeby gospodarstwa domowego; W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1) 173 instalacje fotowoltaiczne o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,68MWe. 2) 46 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,20MWt 3) 580,72 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 4) 651,28 MWh produkcji energii elektrycznej 5) 119,36 MWt produkcji energii cieplnej P w swej istocie wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania realizuj\u0105c polityk\u0119 regionu w zakresie gospodarki nisk. oraz produkcji energii z OZE, podnosz\u0105c atrakcyjno\u015b\u0107 woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w tym obszarze. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gmin i wojew\u00f3dztwa, po\u015brednio odczuwaj\u0105cy pozytywny wp\u0142yw projektu dla najbli\u017cszego otoczenia. Projekt wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych Osi priorytetowej nr 3. EFEKTYWNA I ZIELONA ENERGIA: 1) Zwi\u0119kszony udzia\u0142 e.produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. 2) Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 e. przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. 3) Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego. 4) Ograniczona emisja py\u0142\u00f3w i substancji szkodliwych do atmosfery. Projekt wpisuje si\u0119 swoim zakresem w realizacj\u0119 celu Dzia\u0142ania 3.1. tj. \u201eZwi\u0119kszony udzia\u0142 energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim\u201d. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie prac przygotowawczych, nadzoru oraz promocji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Czysta energia z OZE dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny i Gminy Piekosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "803650.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Celem projektu jast wprowadzenie na rynek nowej gamy produkt\u00f3w monta\u017cowych do system\u00f3w lekkiej zabudowy. Cel zostanie zrealizowany poprzez zakup nowoczesnych maszyn i zastosowanie proces\u00f3w technologicznych innowacyjnych co najmniej w skali Europy. Zakupione zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce maszyny: 1. Niciarka, 2. Kraw\u0119dziarka, 3. No\u017cyce, 4. Wycinarka plazmowa. Projekt wykazuje zgodno\u015bci zar\u00f3wno z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej konkurencyjna gospodarka, jak i dzia\u0142aniem 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPOW\u015a na lata 2014- 2020 tj. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, poprzez wprowadzenie innowacyjnego produktu na rynek. Projekt wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego - Przemys\u0142 Metalowo- Odlewniczy. W ramach zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] osi\u0105gnie warto\u015b\u0107: 303 650,20 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 1, 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 1, 4. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) [przedsi\u0119biorstwa] osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 1, 5. Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 1, 6. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 1, 7. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 5.", "BENEFICJENT": "DELKAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowej gamy produkt\u00f3w monta\u017cowych do system\u00f3w lekkiej zabudowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "491991.90", "WARTOSC": "578814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt \u201eBudowa \u015bcie\u017cki edukacyjno-przyrodniczej na terenie Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny\u201d jest zaplanowany jako budowa 4,6 km trasy \u015bcie\u017cki edukacyjno-przyrodniczej wraz z elementami ma\u0142ej architektury oraz element. eduk. \u015acie\u017cka b\u0119dzie posiada\u0142a wsparcie w postaci aplikacji na smartfona. Planowana \u015bcie\u017cka b\u0119d\u0105 dofinansowana w ramach dzia\u0142ania 6.3 \u201eOchrona i wykorzystanie obszar\u00f3w cennych przyrodniczo \u2013 ZIT KOF\u201d RPO W\u015a na lata 2014-2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest promowanie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki na obszarze KOF. Istotnym efektem przeprowadzenia inwestycji zgodnie z niniejszym opracowaniem, b\u0119dzie udost\u0119pnienie nowej infrastruktury turystycznej, promowanie lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych oraz turystyki. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 6 dla priorytetu inwestycyjnego 6d. ochrona i przywr\u00f3cenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, ochrona i rekultywacja gleby oraz wspieranie us\u0142ug ekosystemowych, tak\u017ce poprzez program \u201eNatura 2000\u201d i zielon\u0105 infrastruktur\u0119. Za\u0142o\u017cony termin realizacji 1.07.2020-31.10.2021. Projekt realizowany b\u0119dzie samodzielnie w formule \"zaprojektuj i wybuduj\". Zak\u0142adane wska\u017aniki: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem msc-ch nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanow. atrakcje turystyczne - 30tys os/rok; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (EPC) -0; Licz. utrzymanych miejsc pracy (EPC)-0; Licz. nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy (EPC)-0; Licz. przebudowanych lub zmodernizowanych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych \u2013 wska\u017anik specyficzny dla programu [szt.] -1szt.; Licz. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (szt.)-0; Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/ doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych (osoby/ K/ M); Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (szt.)-0. Projekt jest zgodny ze Strategi\u0105 ZIT KOF.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki edukacyjno-przyrodniczej na terenie gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "434117.95", "WARTOSC": "510727.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "W ramach niniejszej inwestycji planuje si\u0119 kolejny etap cz\u0119\u015bciowej modernizacji o\u015bwietlenia na terenie Gm. Sitk\u00f3wka-Nowiny polegaj\u0105cy na wymianie na wskazanych 335 punktach o\u015bwietlenia ulicznego dotychczasowych opraw na nowoczesne oprawy w technologii LED typu 30W-70W z systemem redukcji mocy, wymian\u0119 wysi\u0119gnik\u00f3w oraz monta\u017c trzech lamp hybrydowych zasilanych z turbiny wiatrowej i ogniw fotowoltaicznych. Nadmienia si\u0119, \u017ce niniejszy projekt ma w nazwie ETAP III i jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 z poprzednich dw\u00f3ch etap\u00f3w modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy. Modernizacja ta b\u0119dzie przeprowadzona na istniej\u0105cej infrastrukturze, bez inteligentnego systemu sterowania o\u015bwietleniem. Uwzgl\u0119dniono redukcj\u0119 mocy opraw w godz. od 23.00 do 4.00. Projekt zaplanowano do realizacji w okresie 05-12.2020r., inwestycja nie wymaga pozwolenia na budow\u0119. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu jest r\u00f3wna kosztom kwalifikowanym i wynosi 510727,00 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania to 434117,95 z\u0142. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i zosta\u0142 zaplanowany w oparciu o inwentaryzacj\u0119 o\u015bwietlenia i audyt energetyczny o\u015bwietlenia wraz z kosztami modernizacji. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz zmniejszenie niskiej emisji. Realizatorem projektu jest Gmina Sitk\u00f3wka-Nowiny. Projekt nie jest projektem generuj\u0105cym doch\u00f3d. Inwestycja wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny. Projekt zak\u0142ada: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) o 66,87 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektr. \u2013 83,81 MWh/rok, liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia gminnego-338 szt. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytet. 3 dla priorytetu inwestycyjnego 4e \u2013 obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny - ETAP III.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-23", "DOFINANSOWANIE": "429622.00", "WARTOSC": "873300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt dotyczy uruchomienia produkcji opakowania na produkty spo\u017cywcze z zastosowaniem dodatku poch\u0142aniaj\u0105cego tlen, kt\u00f3ry wyd\u0142u\u017cy okres przydatno\u015bci przechowywanej w nim zawarto\u015bci, bez konieczno\u015bci dodawania sztucznych konserwant\u00f3w kt\u00f3rych obecnie nie wykonuje \u017cadna firma w Polsce i Europie, poniewa\u017c jest to rozwi\u0105zanie powsta\u0142e w naszej firmie we wsp\u00f3\u0142pracy z Politechnika. Powsta\u0142e w firmie opakowanie pozwoli na: wyd\u0142u\u017cenie trwa\u0142o\u015b\u0107 zapakowanego produktu (shelf life), b\u0119dzie zapobiega\u0107 rozwojowi patogen\u00f3w tlenowych i organizm\u00f3w powoduj\u0105cych psucie, wyeliminuje potrzeb\u0119 stosowania dodatk\u00f3w takich substancji jak BHA, BHT, SO2, sorbinian\u00f3w, benzoesan\u00f3w, itp. Zastosowane substancje absorbuj\u0105ce tlen w po\u0142\u0105czeniu z opakowaniem praktycznie usuwaj\u0105 ca\u0142y tlen i poch\u0142aniaj\u0105 tlen, kt\u00f3ry mo\u017ce przenika\u0107 przez materia\u0142 opakowaniowy. Reasumuj\u0105c realizacja projektu pozwoli nam poszerzy\u0107 aktualn\u0105 ofert\u0119 i wprowadzi\u0107 nowy innowacyjny w skali Europy produkt, kt\u00f3ry dla bran\u017cy spo\u017cywczej b\u0119dzie mia\u0142 bardzo du\u017ce znaczenie szczeg\u00f3lnie przy obecnych trendach ukierunkowanym na eliminowanie z produkt\u00f3w spo\u017cywczych wszelkich substancji chemicznych, w tym tych konserwuj\u0105cych. Aby to osi\u0105gn\u0105\u0107 firma zaplanowa\u0142a zakup dw\u00f3ch wtryskarek. Og\u00f3lny koszt inwestycji wyniesie 873300 z\u0142, koszty kwalifikowane 710000 z\u0142. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw-443678 z\u0142. Zostanie wsparte jedno ma\u0142e przedsi\u0119biorstwo, kt\u00f3re uzyska dotacj\u0119, wprowadzi na rynek jeden innowacyjny produkty o zasi\u0119gu europejskim oraz powstanie w firmie 4 nowe miejsca pracy 1 m\u0119\u017cczyzna i 3 kobiety, w tym jedno dla osoby niepe\u0142nosprawnej. Projekt jest zgodny z celami O\u015b 2 konkurencyjna gospodarka oraz Dzia\u0142anie 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP w zakresie zwi\u0119kszonego zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, poniewa\u017c dzi\u0119ki niemu zostanie wprowadzony w przedsi\u0119biorstwie i na rynek innowacyjny produkt.Okres realizacji 2019-2020 rok.", "BENEFICJENT": "SOLPLAST PACKAGING, DUDEK JAJA KONSUMPCYJNE PAWE\u0141 DUDEK", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji opakowania na produkty spo\u017cywcze z zastosowaniem dodatku poch\u0142aniaj\u0105cego tlen, kt\u00f3ry wyd\u0142u\u017cy okres przydatno\u015bci przechowywanej w nim zawarto\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "377638.23", "WARTOSC": "377638.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"BIKO - SERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy \"BIKO - SERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-22", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "347908.49", "WARTOSC": "664868.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt przewiduje podniesienie poziomu efektywno\u015bci energetycznej firmy.Jego zakres rzeczowy wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego/efektywno\u015bci energetycznej i obejmuje:1.termomodernizacj\u0119 budynku,modernizacj\u0119 instalacji c.o. oraz o\u015bwietleniowej,2.wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na opalane biomas\u0105,3.budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej.Projekt jest zgodny z lokalnym PGN oraz POPW\u015a,a tak\u017ce wyznaczonym celem szczeg\u00f3\u0142owym priorytetu inwestycyjnego 4.b.promowanie efektywno\u015bci energetycznej i korzystania z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w przedsi\u0119biorstwach oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 3.2Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w przedsi\u0119biorstwach RPOW\u015a 2014-2020,tj.:\u201eZwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim\u201d oraz Regulaminem konkursu RPSW.03.02.00-IZ.00-26-041/16.W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1.rezultatu:ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej(GJ/rok)-834,34 ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elekt.MWh/rok-7,64, zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu GJ/rok-861,84, produktu:liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 - 1 szt.,liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje-1 szt.,liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1 szt., inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw(wk\u0142ad w\u0142asny)-316960,42 z\u0142,szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl.122,97 Mg/rok,liczba wybudowanych jednostek wytw.energii elekt.z OZE-1 szt.,liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-1 szt.,powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji-968,77m2, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE 1 szt., dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elekt.ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,01 MWe, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,05 MWt. Okres realizacji projektu 01-03-2017 r.-31-12-2018 r.Koszty kwalifikowalne wynosz\u0105 535243,83z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"REMI SERWIS AUTO\" S.C. EWA JANOWSKA, REMIGIUSZ JANOWSKI I RAFA\u0141 JANOWSKI", "TYTUL": "\u201ePodniesienie poziomu efektywno\u015bci energetycznej Przedsi\u0119biorstwa Us\u0142ugowo - Handlowego \"REMI SERWIS AUTO\" s. c.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "344533.44", "WARTOSC": "344533.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWY \"DELKAR\" RYSZARD DELEWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZPU \u201eDELKAR\u201d Ryszard Delewski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "340289.69", "WARTOSC": "404833.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy lub podj\u0119cie pracy przez rodzic\u00f3w dzieci w wieku 0-3, poprzez zwi\u0119ksz. liczb. msc w plac\u00f3wce, a co za tym idzie rozw\u00f3j \u017b\u0142obka Gm. w Nowinach (adres: 26-052 Nowiny, ul. Parkowa 11) poprzez utworzenie nowej 20 osobowej grupy \u017c\u0142obkowej (7 K). Projektem zostanie obj. 20 dzieci w wieku od 20 tyg do 3 lat. W ram. proj. zostan\u0105 zrealizow. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: do potrzeb nowej grupy \u017c\u0142obkowej zostan\u0105 dostosowane pomieszczenia, zapewnione zostanie bezpiecze\u0144stwo po\u017carowe, doposa\u017cona zostanie kuchnia, dostosowana szatnia, zakupione zostan\u0105 meble, wypos. i pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czowychowawczych, zapewnione zostanie funkcjonowanie nowej grupy w \u017c\u0142obku przez okres 2 lat w trakcie realizacji projektu, zachowana zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu w okresie kolejnych 2 lat. Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do otwarcia nowej grupy \u017c\u0142obk. z 20 miejscami. Projekt jest skierowany do dzieci do 3 r.z., jak r\u00f3wnie\u017c ich rodzic\u00f3w/opiek. w wieku aktywn. zawodow. powracaj\u0105cych na r.pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow. dziecka, z terenu woj.\u015bwi\u0119tokrz. - 24 os (24K). Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy w wyniku braku mo\u017cliwo\u015bci zabezpieczenia opieki nad dzieckiem nie mog\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na r.pracy po przerwie zwi\u0105zanej z ur./wychow. dziecka. Dzi\u0119ki realizacji projektu co najmniej 24 rodz./opiek. powr\u00f3ci na r.pracy i/lub znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Wsparcie skierowane jest na obszar pow. kiel., na kt\u00f3rym liczba miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, jest ni\u017csza ni\u017c zidentyfikowane zapotrzebowanie na miejsca. Zachowana zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu. Na ka\u017cdym etapie realizacji b\u0119dziemy zapewnia\u0107 r\u00f3wne traktowanie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Okres realizacji 01.08.2017- 31.07.2019 Zak\u0142. wska\u017aniki: l.utworzonych miejsc opieki -20; l.os kt. powr\u00f3ci\u0142y na r.pracy -12os(12K); l.os pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y pr lub poszukuj\u0105 - 12(12K); l.os opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi -24(24K)", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY/\u017b\u0141OBEK GMINNY W NOWINACH", "TYTUL": "Rozw\u00f3j \u017c\u0142obka gminnego w Nowinach poprzez utworzenie nowych miejsc \u017c\u0142obkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.03}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "325989.30", "WARTOSC": "325989.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"KIEL-PAK\" WI\u0118CEK EWA, WI\u0118CEK TADEUSZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy KIEL-PAK Wi\u0119cek Ewa, Wi\u0119cek Tadeusz Sp.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "228233.00", "WARTOSC": "270093.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Obj\u0119cie edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 12 dzieci (3K i 9M w wieku 3-5 lat), dotychczas w niej nieuczestnicz\u0105cych, z terenu gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny, dzi\u0119ki utworzeniu w Przedszkolu Samorz\u0105dowym z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi wchodz\u0105cym w sk\u0142ad Zespo\u0142u Plac\u00f3wek Integracyjnych w Kowali nowej \"zerowej\" grupy przedszkolnej oraz podniesienie standardu kszta\u0142cenia dla 12 dzieci nowoprzyj\u0119tych i 48 (25K i 23M) ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych, w tym niepe\u0142nosprawnych i o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Nast\u0105pi to poprzez wprowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse w edukacji przedszkolnej i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych skutkom dysfunkcji rozwojowych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do ko\u0144ca 10.2018. Przeprowadzone b\u0119dzie dostosowanie pomieszczenia dla potrzeb nowej grupy przedszkolnej oraz zakup pomocy i wyposa\u017cenia dla nowej grupy i na zaj\u0119cia dodatkowe dla wszystkich grup. Realizowane b\u0119d\u0105 przez okres 12 miesi\u0119cy zaj\u0119cia dla nowej grupy, w wymiarze wymaganym przez ustaw\u0119. Dla wszystkich dzieci dost\u0119pna b\u0119dzie oferta zaj\u0119\u0107 dodatkowych: gimnastyka korekcyjna, logopedia, integracja sensoryczna, zaj\u0119cia socjoterapeutyczne oraz hipoterapia. Warto\u015b\u0107 projektu to 270 093,00 z\u0142 w tym 41 860,00 z\u0142 wk\u0142adu w\u0142asnego.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY/ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK INTEGRACYJNYCH W KOWALI", "TYTUL": "Sitk\u00f3wka-Nowiny - gmina z przysz\u0142o\u015bci\u0105. Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "336401.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Inwestycja jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane problemy Wnioskodawcy, a tak\u017ce wynika z przeprowadzonej analizy potrzeb. Inwestycja pozwoli Wnioskodawcy na eliminacj\u0119 bariery jak\u0105 jest oferowanie zaw\u0119\u017conej oferty na rynku regionalnym w sektorze meblarskim. Inwestycja prowadzi tak\u017ce do silniejszego wej\u015bcia na rynek mebli oraz OZE (produkcja pelletu), co stanowi priorytet Wnioskodawcy. Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie podniesienie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w w Polsce i Europie. Projekt jest zgodny z celem Dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP, a mianowicie: Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. W projekcie nast\u0105pi realizacja poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: rezultatu: -Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.]:1; -Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.]:1; -Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.]:1; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach [EPC]:1,5; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 kobiety [EPC]:0,5; - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC]:1; produktu: -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku [przedsi\u0119biorstwa]:1; -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy [przedsi\u0119biorstwa]:1; -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [z\u0142]:166 401,83; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje [CI 2] [przedsi\u0119biorstwa]:1; - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie [CI 1] [przedsi\u0119biorstwa]:1; Nast\u0105pi wdro\u017cenie nowej strony WWW (dedykowanej nowej us\u0142udze) jako zaawansowanej TIK w celu otworzenia nowego kana\u0142u sprzeda\u017cy (B2C) oraz kooperacji (B2B), co jest zwi\u0105zane z nowym modelem biznesowym przedsi\u0119biorstwa. Projekt jest zgodny z celem Dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a 2014-2020:Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Okres realizacji:2020.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-BUDOWLANA IGNIS MARCIN PAKU\u0141A", "TYTUL": "Zakup okleiniarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "238747.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Realizacja projektu prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie na rynek kraju nowego produktu okular\u00f3w z druku 3D dostosowanych do anatomicznych i fizjologicznych potrzeb pacjenta ze szk\u0142ami korekcyjnymi z r\u00f3\u017cnicami do 0,01 dioptrii. Dzi\u0119ki realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia w powiecie kieleckim w miejscowo\u015bci Nowiny, powstanie punkt optyczny, w kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna skorzysta\u0107 z kompleksowego badania wzroku oraz zakupi\u0107 specjalnie dobrane i dostosowane do pacjenta okulary - w odniesieniu do szkie\u0142 i oprawek, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 drukowane na drukarkach 3D. Projekt jest zgodny z OP 2, z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 2.5 Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 1 szt., Liczba wprowadzonych innowacji procesowych - 1 szt., Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 1 [EPC], Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy - 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstwa (dotacje) \u2013 68 747,94 z\u0142.", "BENEFICJENT": "TWOJEWIDZIMISI\u0118 WIOLETTA WYDRYCH", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek okular\u00f3w z druku 3d uwzgl\u0119dniaj\u0105cych parametry anatomiczne i fizjologiczne pacjenta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6903461.23", "WARTOSC": "8121719.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eKielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, realizowanego w okresie od 01.05.2017 do 30.04.2019, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 144 os. (77K, 67M) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF), powy\u017cej 29 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw . Projekt zak\u0142ada udzielenie 144 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe (finansowe i szkoleniowodoradcze) w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone wieloetapow\u0105 rekrutacj\u0105, doradztwem zawodowym diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 30h szkoleniami i 6h doradztwem biznesowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zapewnia\u0142y kompleksowe i indywidualne podej\u015bcie do zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 8121719,10 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 250000,00 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera w formie dotacji dla 10 uczestnik\u00f3w projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu, tj. na terenie KOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5379543.29", "WARTOSC": "6357488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych u 4370 os\u00f3b stanowi\u0105cych ok. 1,2 % populacji gmin obj\u0119tych projektem. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych,rekrutacj\u0119, w tym ocen\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowych, realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych, utworzenie 41 PIAP oraz stworzenie ponadregionalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy 70 Lider\u00f3w Cyfrowych. Plan dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oparty zosta\u0142 na przeprowadzonych diagnozach lokalnych 41 gmin wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i \u015bl\u0105skiego. Trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy 70 lokalnych Lider\u00f3w Cyfrowych wspieranych przez najwi\u0119ksz\u0105 organizacj\u0119 skautow\u0105 w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d 4370 os\u00f3b, z kt\u00f3rych min., 5 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzi\u0119ki zastosowaniu kompetencyjnego modelu szkolenia \u0107wiczone umiej\u0119tno\u015bci b\u0119d\u0105 wykorzystywane w codziennych czynno\u015bciach takich jak za\u0142atwianie spraw urz\u0119dowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego na poziomie gminy i wojew\u00f3dztwa wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych drog\u0105 elektroniczn\u0105, poprawi si\u0119 tak\u017ce komunikacja na linii klient \u2013 urz\u0105d. Wzmocnienie kompetencji cyfrowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup wiekowych 44+ pozwoli na podniesienie efektywno\u015bci oraz skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwiania podstawowych spraw, takich jak prowadzenie konta w banku,za\u0142o\u017cenie profili na platformie ePUAP, korzystanie z komunikator\u00f3w i medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych,robienie bezpiecznych zakup\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, czy tworzenia w\u0142asnych tre\u015bci w postaci bloga, strony WWW, prostego sklepu internetowego. Dope\u0142nieniem realizacji projektu jest stworzenie sieci lokalnych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu PIAP, w ka\u017cdej z gmin obj\u0119tych projektem, umiejscowionych w gminnych bibliotekach, szko\u0142ach lub urz\u0119dach. PIAP dost\u0119pne b\u0119d\u0105 dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z Internetu, w granicach obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Projekt potrwa 36miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Lataj\u0105ca Akademia Edukacji Cyfrowej - podnoszenie kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4226414.80", "WARTOSC": "4972252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 112 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 84 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy). GD-112 os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam terenie KOF, nieposiad. zatrud. w wieku powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w tym: - 97 os\u00f3b bezrob., poszuk. pracy i biernych zawod. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, - min.15 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrob. oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestr. jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. syt.i na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz. REZULTATY Liczba: - utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 96 - os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 84 (w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa -13) DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. 3. Udzielenie dotacji min.dla 84 UP 4. Finans.i dorad. wsp. pomostowe dla 84 UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "873394.55", "WARTOSC": "1027523.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "CEL Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej rodzin, grup wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym - z gmin: Ch\u0119ciny, Mas\u0142\u00f3w, Piekosz\u00f3w, Sitk\u00f3wka - Nowiny, Miedziana G\u00f3ra, Morawica, Nowa S\u0142upia z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego i z poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji w tym obj\u0119cie wsparciem 50 os\u00f3b ( 30 kobiet) w terminie od 1.10.2020r do 31.03.2022r. P przyczyni si\u0119 do zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142,dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142 oraz poprawi dost\u0119p do r pracy os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017c wyklucz spo\u0142 Rezultatem dzia\u0142a\u0144 wP b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na integracj\u0119 spo\u0142 oraz przygotowanie do wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty : Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 45 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)- 15 os\u00f3b, min. 30% Dzia\u0142ania w projekcie : Dzia\u0142ania : 1. stworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji, 50 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze Spo\u0142ecznym poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNO\u015aCI 100% UP,50 os 4. Po\u015brednictwo pracy dla 50 UP 5. Szkolenia dla 50 UP 6. 6 miesi\u0119czne sta\u017ce dla 40", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Integracja szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "79900.00", "WARTOSC": "115620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym przedmiotem projektu jest audyt wzorniczy STALCO Sp. z o.o. (dalej Stalco), przeprowadzony przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w. Na jego podstawie opracowana zostanie strategia wzornicza wraz z rekomendacjami, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 do dostosowywania kierunku rozwoju firmy do zalece\u0144 zawartych w strategii. Strategia wzornicza b\u0119dzie zawiera\u0107 co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: (a) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; (b) og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w; (c) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek firmy; (d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie; (e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie; (f) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie; (g) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Dzia\u0142ania obejm\u0105 Etap I Kilkudniowy (1 - 5 dni) audyt przez ekspert\u00f3w np.: wzornictwo, biznes, analizy, marketing, finanse, technologia, bran\u017ca, socjologia etc. Etap II Weryfikacja/rozbudowa zespo\u0142u - Multidyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 projektowy min. 4 ekspert\u00f3w. Etap III Analiza wewn\u0119trzna pod k\u0105tem designu. Etap IV Analiza zewn\u0119trzna pod k\u0105tem designu. Etap V Tworzenie bazy rozwi\u0105za\u0144. Etap VI Ko\u0144cowe rekomendacje. Termin dla wykonawcy na wykonanie ww. dzia\u0142a\u0144 to sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy od daty rozpocz\u0119cia audytu.", "BENEFICJENT": "\"STALCO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci STALCO Sp. z o.o. w wyniku poprawy to\u017csamo\u015bci wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "76500.00", "WARTOSC": "110700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 analiz\u0119 potencja\u0142u oraz mo\u017cliwych \u015bcie\u017cek rozwoju Biko-Serwis poprzez przeprowadzenie audytu i przygotowanie strategii wzorniczej. W trakcie realizacji projektu przebadane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c takie aspekty jak charakterystyka rynku, zapotrzebowanie klient\u00f3w na \u015bwiadczone us\u0142ugi, bie\u017c\u0105ce i przysz\u0142e trendy, otoczenie prawne, oferta podobnych zak\u0142ad\u00f3w, stosowane technologie, posiadany sprz\u0119t i wyposa\u017cenie, struktura organizacyjna firmy w tym zatrudnienia, prowadzone dzia\u0142ania wzornicze itp. Zebrane w ten spos\u00f3b informacje pos\u0142u\u017c\u0105 do opracowania bardziej konkurencyjnej oferty w celu podniesienia jako\u015bci i ewentualnie rozszerzenia oferty firmy. Realizacja projektu b\u0119dzie zatem podzielona na 2, nast\u0119puj\u0105ce po sobie fazy: 1. analiza wzornicza prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci oraz 2. opracowanie strategii wzorniczej. Zostan\u0105 one przeprowadzone zgodnie z harmonogr. wskazanym w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku (marzec-sierpie\u0144 2020). Faza pierwsza obejmie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania audytowe: analiza obecnej oferty us\u0142ug przedsi\u0119biorstwa, przyj\u0119tej strategii prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci, ocena zasob\u00f3w technicznych i know-how firmy, analiza struktury podzia\u0142u firmy na poszczeg\u00f3lne piony i dzia\u0142y, analiza prowadzonej strategii komunikacyjnej, ocena potrzeb firmy w zakresie wzornictwa, analiza otoczenia konkurencyjnego. Nast\u0119pnie, w oparciu o zebrane w ten spos\u00f3b dane, zostanie przygotowany pog\u0142\u0119biony raport w postaci strategii wzorniczej. B\u0119dzie on obejmowa\u0142 zalecenia w zakresie wykorzystania wzornictwa w sp\u00f3\u0142ce. W jego ramach zostanie zwr\u00f3cona uwaga przyk\u0142adowo na: niewykorzystany dot\u0105d potencja\u0142 firmy, nowe mo\u017cliwo\u015bci zastosowania wzornictwa dla podniesienia konkurencyjno\u015bci, czy jako\u015bci produkt\u00f3w i us\u0142ug. Sformu\u0142owane zostan\u0105 zalecenia wdro\u017cenia niezb\u0119dnych zmian, w tym wprowadzenie nowej strategii wzorniczej czy poszerzenie oferty o innowacyjne produkty.", "BENEFICJENT": "BIKO-SERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykorzystanie wzornictwa do wzrostu konkurencyjno\u015bci Biko-Serwis", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "75650.00", "WARTOSC": "109470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Przedmiotem realizowanego projektu b\u0119dzie opracowanie strategii wzorniczej, dzi\u0119ki przeprowadzonemu audytowi wzorniczemu, kt\u00f3ry jest szans\u0105 na unowocze\u015bnienie dotychczasowych produkt\u00f3w firmy oraz wprowadzenie reorganizacji dzia\u0142a\u0144 biznesowych w Sp\u00f3\u0142ce Lepolam. Firma przeprowadzi\u0142a szerok\u0105 procedur\u0119 wy\u0142onienia Wykonawcy zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Wy\u0142oniony wykonawca posiada wymagane, udokumentowane do\u015bwiadczenie w przeprowadzeniu audyt\u00f3w wzorniczych, projektowaniu i wdra\u017caniu strategii wzorniczych, w tym rozwoju produkt\u00f3w w zak\u0142adach produkcyjnych o zbli\u017conym profilu. Wykonawca b\u0119dzie odpowiedzialny za opracowanie sp\u00f3jnego i rzetelnego modelu biznesowego wykorzystuj\u0105cego strategi\u0119 wzornicz\u0105. Realizacja projektu b\u0119dzie obejmowa\u0107 6 m-cy tj. od 01.03.2018 do 31.08.2018. Plan realizacji audytu wzorniczego zostanie przygotowany zgodnie z metodologi\u0105 i obejmowa\u0142 b\u0119dzie okres 90 dni. G\u0142\u00f3wne zadania audytu: 1.analiz\u0119 wzornicz\u0105 Sp\u00f3\u0142ki Lepolam w zakresie oferty produktowej, 2. opracowanie wzorcowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z usprawnieniem prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 3. opracowanie wzorcowego modelu biznesowego w oparciu o wykorzystywane technologie i procesy produkcyjne w Sp\u00f3\u0142ce, 4. analiza funkcjonuj\u0105cej struktury organizacyjnej oraz usprawnienie jej funkcjonowania, 5. analiza proces\u00f3w komunikacyjnych w Sp\u00f3\u0142ce, strategii marketingowej, strategii sprzeda\u017cowej, 6. analiza klient\u00f3w, kooperant\u00f3w, konkurent\u00f3w, zar\u00f3wno krajowych, jak i zagranicznych, analiza trend\u00f3w bran\u017cowych, 7. analiza potrzeb Sp\u00f3\u0142ki w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego, Za przeprowadzenie proces\u00f3w badawczych w firmie b\u0119dzie odpowiada\u0142 wykonawca us\u0142ugi, kt\u00f3ry wraz z ze swoim zespo\u0142em 6 ekspert\u00f3w wypracuje najwa\u017cniejsze rozwi\u0105zania w strategii rozwoju firmy i zasadniczo wp\u0142ynie na wzrost przewagi konkurencyjnej firmy Lepolam. Zarz\u0105d Sp\u00f3\u0142ki zamierza aktywnie uczestniczy\u0107 w realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 projektu.", "BENEFICJENT": "LEPOLAM WICHROWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Strategia rozwoju wzorniczego Sp\u00f3\u0142ki Lepolam Wichrowscy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3046144.15", "WARTOSC": "3583699.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu wszyscy UP (100 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (84 osoby) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (mieszk. KOF) nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. zarejestrowanych w CEIDG, KRS, lub prow. dzia\u0142a. na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, w tym w szczeg\u00f3l.: 1. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, 2. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych; Osoby zarejestrowane jako bezrobotne: pierwszy (bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie KOF. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie KOF. Termin realizacji wynosi 21 miesi\u0119cy. Kwota dofinansowania wynosi: 3 505 039,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 78 660,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "KOF - Koniecznie Otw\u00f3rz Firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "63707.50", "WARTOSC": "92188.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Przedmiot niniejszej umowy stanowi przeprowadzenia audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej w zakresie przedmiotu dzia\u0142alno\u015bci Zamawiaj\u0105cego. Realizacji us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie mie\u0107 miejsce zgodnie z zasadami dzia\u0142ania 1.4 \u201eWz\u00f3r na konkurencj\u0119\u201d POPW. Opis dzia\u0142a\u0144 planowanych do realizacji w ramach audytu wzorniczego z uwzgl\u0119dnieniem harmonogramu i miejsca ich realizacji: 1) przeprowadzenie analizy stosowanego i realizowanego przez Zamawiaj\u0105cego wzornictwa w odniesieniu do stosowanych technologii w zakresie projektowania i produkcji element\u00f3w plastikowych metodami stosowanymi w firmie metodami, a tak\u017ce innymi, dost\u0119pnymi na rynku) - do 10 dni od wej\u015bcia w \u017cycie umowy, 2) przeprowadzenie analizy potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie trend\u00f3w rynkowych - do 20 dni od wej\u015bcia w \u017cycie umowy, 3) przeprowadzenie analizy strategii marketingowej Zamawiaj\u0105cego - do 30 dni od wej\u015bcia w \u017cycie umowy, 4) przeprowadzenie analizy struktury organizacyjnej firmy - do 40 dni od wej\u015bcia w \u017cycie umowy, 5) przeprowadzenie analizy dotychczasowej oferty Zamawiaj\u0105cego pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa do podniesienia atrakcyjno\u015bci sprzeda\u017cowej asortymentu - do 50 dni od wej\u015bcia w \u017cycie umowy, 6) opracowanie strategii wzorniczej, kt\u00f3rej ko\u0144cowym rezultatem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacji produktowej - do 55 dni od wej\u015bcia w \u017cycie umowy, 7) dostarczenie strategii wzorniczej w wersji elektronicznej (p\u0142yta DVD/CD) oraz papierowej - do 60 dni od wej\u015bcia w \u017cycie umowy.", "BENEFICJENT": "SOLPLAST PACKAGING, DUDEK JAJA KONSUMPCYJNE PAWE\u0141 DUDEK", "TYTUL": "Opracowanie strategii wzorniczej celem podniesienia konkurencyjnos\u00b4ci firmy Solplast Packaging", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-27", "DATA_START": "2020-05-30", "DOFINANSOWANIE": "63665.00", "WARTOSC": "92127.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zwi\u0105zany jest z zakupem us\u0142ug doradczych obejmuj\u0105cych przeprowadzenie audytu wzorniczego, a nast\u0119pnie opracowanie na jego podstawie raportu w postaci strategii wzorniczej Sp\u00f3\u0142ki Land Reko. W ramach wykonywanego audytu wzorniczego planuje si\u0119 dokonanie dog\u0142\u0119bnej analizy dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wnioskodawcy, w tym zbadanie poziomu wykorzystywania wzornictwa w strukturach przedsi\u0119biorstwa oraz okre\u015blenie jego potencja\u0142u. Ponadto konieczne b\u0119dzie dokonanie analizy otoczenia Sp\u00f3\u0142ki oraz zbadanie trend\u00f3w panuj\u0105cych na rynku. Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 pozwoli na zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych wyst\u0119puj\u0105cych w przedsi\u0119biorstwie oraz zaprezentowanie mo\u017cliwo\u015bci ich rozwi\u0105zania. Kluczowym zadaniem w ramach prowadzonego audytu b\u0119dzie udzielenie rekomendacji w postaci dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Efektem przeprowadzonego audytu wzorniczego b\u0119dzie opracowanie raportu, w postaci strategii wzorniczej firmy Land Reko Sp. z o.o. Sp. k., kt\u00f3ra b\u0119dzie narz\u0119dziem do wdra\u017cania przez firm\u0119 nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie wzornictwa, a co za tym idzie nowych i znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w. Wykonawc\u0105 zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie firma INNpuls Sp. z o.o., kt\u00f3ra posiada stosowne do\u015bwiadczenie i potencja\u0142 niezb\u0119dny do prawid\u0142owej realizacji zaplanowanej us\u0142ugi. Zgodnie z zapisami zawartymi w umowie warunkowej zak\u0142ada si\u0119, i\u017c przeprowadzenie audytu wraz z opracowaniem strategii wzorniczej b\u0119dzie trwa\u0142o 4 miesi\u0105ce, a realizacja przedmiotu zam\u00f3wienia rozpocznie si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c 120 dni od momentu otrzymania informacji od PARP o przyznaniu dofinansowania. Zako\u0144czenie prac nast\u0105pi, nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c 6 miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia realizacji zlecenia. Osobami wyznaczonymi ze strony Wykonawcy do przeprowadzenia audytu b\u0119d\u0105: Zbigniew Chmielewski, Pawe\u0142 Wacnik, Wojciech Kl\u0119sk.", "BENEFICJENT": "LAND REKO SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "\"Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Land Reko Sp. z o.o. Sp. k., poprzez wzmocnienie jej potencja\u0142u w zakresie wzornictwa\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "692894.91", "WARTOSC": "815170.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Zawichost", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 52K i 48M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. ucz\u0105cych si\u0119,zamieszkuj\u0105cych, w pow. opatowskim gmina O\u017car\u00f3w, sandomierskim gmina Zawichost, pow.kieleckim gm.Ch\u0119ciny, Miedziana G\u00f3ra, Sitk\u00f3wka Nowiny, Piekosz\u00f3w, Morawica,Mas\u0142\u00f3w poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.12.2019-31.12.2020. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu PI9i poprzez wsparcia obejmuj\u0105ce: Aktywizacj\u0119 spo\u0142:poradnictwo psychologiczne (\u015bcie\u017cka reintegr.,) i psychospo\u0142. (warsztaty,treningi), porady prawne dla 100 os;terapi\u0119 dla 40UP Aktywizacj\u0119 zawod : - poradnictwo zawodowe indywid i grupowe dla 100os. - szkol. zawodowe dla 100 os. (stypendium szkol.) - sta\u017ce zawodowe dla 52 os. (stypend. sta\u017cowe) -indywid. po\u015brednictwo pracy z doradztwem cyfrowym - 100 os. Efektem proj. b\u0119dzie: - osi\u0105gniecie post\u0119pu UP w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia przez min. 34%. -podj\u0119cie zatrudnienia przez:min.30%UP(30os.) Proj. real.od. 1.12.2019 r. do 31.12.2020r. Ca\u0142k. warto\u015b\u0107 proj.815 170,48PLN, Wniosk.dofinans: 773 433,76, wk\u0142,w\u0142:41 736,70 -5,12% w tym z KP:20 507,60 PLN", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BIZNESU I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2420640.00", "WARTOSC": "3764640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna grupy 80 bezrobotnych z terenu KOF. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. W efekcie realizacji projektu: 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 40 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia, 80 os\u00f3b obj\u0119tych zostanie subsydiowanym zatrudnieniem, zostan\u0105 utworzone wyposa\u017conych lub doposa\u017cone stanowiska pracy, 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz powstanie 80 IPD. Grupa docelowa to osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne), osoby bierne zawodowo, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105 to osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, poradnictwo zawodowe, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy, subsydiowane zatrudnienie. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 3 764 640,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 344 000,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01 czerwca 2017 \u2013 30 listopada 2018 ( 18 miesi\u0119cy). Projekt realizowany w partnerstwie. Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Szukasz pracy? Skorzystaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1767810.71", "WARTOSC": "2079777.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym min.:12414K,1000M,402ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF.Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka szyjki macicy w\u015br\u00f3d 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym 12414K,1000M,402ON z terenu KOF tj. M. Kielce,Gm.Zagna\u0144sk,Gm.Mas\u0142\u00f3w,Gm.G\u00f3rno,M. i Gm.Daleszyce,M. i Gm.Morawica,Gm.Sitk\u00f3wka-Nowiny,M. i Gm.Ch\u0119ciny,Gm.Piekosz\u00f3w,Gm.Miedziana G\u00f3ra,M. i Gm.Chmielnik,Gm.Strawczyn do31.07.2019 r.Okres realizacji pr. to 01.08.2017-31.07.2019.Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej;oraz organizacja bada\u0144 cytologicznych(org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania).Kwota dofinansowania pr.:1871597,30z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:208180,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Cytologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1738654.26", "WARTOSC": "2045475.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest ochrona zdrowia oraz poprawa \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki cukrzycy, nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 54 429 os\u00f3b w tym 27 596K i 26 833M mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich gmin obszaru ZIT KOF poprzez przeprowadzenie interwencji edukacyjno-zdrowotnej do ko\u0144ca 2021 roku w grupie os\u00f3b w wieku 45-64 lata, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu ostatnich 3 lat nie mieli wykonywanych bada\u0144 w kierunku cukrzycy oraz do os\u00f3b z czynnikami ryzyka. P. b\u0119dzie real. w okr.: 01.04.2019 - 31.12.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 54 429. TYP OPERACJI: Realizacja Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie specyficznych dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jednostek chorobowych/grup chor\u00f3b (tj. wykraczaj\u0105cych poza pi\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych grup chor\u00f3b stanowi\u0105cych istotny problem zdrowotny na poziomie ca\u0142ego kraju wskazanych w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020) \u2013 \u201eRegionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2\u201d. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu: - Dzia\u0142ania organizacyjne - Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne - I etap \u2013 identyfikacja grup ryzyka - II etap - kompleksowe wsparcie os\u00f3b z oty\u0142o\u015bci\u0105 - Monitoring i Ewaluacja Programu Warto\u015b\u0107 projektu: 2 045 475,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 240 120,00 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 37,58 z\u0142. z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 340 912,60 z\u0142 (20 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Regionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 - ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1647763.08", "WARTOSC": "1938544.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 4 000 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.08.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (4 000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (3000 - 2502K/498M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 4000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 360 m\u0119\u017cczyzn oraz do 100lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (58K/42M), 120 piel\u0119gniarek/po\u0142o\u017cnych oraz 200 (104K/96M) tzw.\u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno\u2013informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie kampanii medialnej (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 738 544,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 200 000z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 09.2017r. do 08.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (12 gmin) w Partnerstwie", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1482843.36", "WARTOSC": "1744521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym min.: 8457K, 1000M, 283ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF. Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka piersi w\u015br\u00f3d 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym 8457 K, 1000 M, 283 ON z terenu KOF tj. Miasta Kielce, Gminy Zagna\u0144sk, Gminy Mas\u0142\u00f3w, Gminy G\u00f3rno, Miasta i Gminy Daleszyce, Gminy Morawica, Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny, Miasta i Gminy Ch\u0119ciny, Gminy Piekosz\u00f3w, Gminy Miedziana G\u00f3ra, Miasta i Gminy Chmielnik, Gminy Strawczyn do 31.12.2018 r. Okres realizacji pr. to 1.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka piersi, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej; oraz organizacja bada\u0144 mammograficznych( org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania). Kwota dofinansowania pr.: 1561321,60 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 183200,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Mammografia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114487.29", "WARTOSC": "1311161.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel proj-Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrud. u 82os. niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF woj.\u015bwi\u0119tokrz. z nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii:os.pow 50 r.\u017c.,K,ON,os.d\u0142.bezrob.,os.o niskich kwalifik. do VIII.2018r. przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj. Identyfikacja potrzeb U proj. (IPD), Porad. zawod., Po\u015bred. Pracy wraz z zatrud. wspomaganych, Szkol., Sta\u017cami,Wsparciem adaptac. GD- 82os.niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF (w tym min. 2 gminy z terenu KOF-Sitk\u00f3wka Nowiny,Morawica) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii (j/w) w tym (20%os. biernych zawod., 80%os.bezrob., 64%M, 40%os. o niskich kwalifik.,15%os. d\u0142. bezrob.,25%os. po 50r.\u017c, 20%ON, min.30%os. z gm.Sitk\u00f3wka Nowiny i Morawica) G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. i prod. Liczba .os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-18os; l.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu-65os ; wska\u017a efektyw. zatrud. dla os.50 lat i wi\u0119cej- 33%, dla K-39%, dla ON-38%, dla os.d\u0142.bezrob.-35%, dla os. o niskich kwalifik.-38%,dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 na os.zale\u017c. i powraca. na r.pracy po zako\u0144cz. okresie spraw. opieki-33%; l.os.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w programie-65os; l.os.d\u0142.bezrob. j/w-12os; l.os.biernych zawod. j/w-17os; l.ON j/w-16os; l.os.po 50 r.\u017c. j/w-21os; l.os.o niskich kwalifik. j/w-33os; Kwota dofinans. -1311948,72 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 65597,44 z\u0142 Okres realiz. proj. 01.03.2017-31.08.2018, obszar proj- KOF", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Zmiana na lepsze !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1098166.68", "WARTOSC": "1291960.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost zdolno\u015bci zatrudnienia do w\u015br\u00f3d 80 os.(48K,32M) pozostaj\u0105cych w wieku pow.29 r. \u017c, znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.64os (38K,26M)bezrobotnych w tym zarejestrow. w PUP/MUP jako bezrob., oraz 16os. (10K,6M)biernych zaw. nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr: ON 4os. (3K, 1M),8os.(5K,3M) w wieku 50 +, 32(19 K, 13 M) o niskich kwalifik (wy\u0142. os. z wykszt. gimn. lub ni\u017c),.8 os. d\u0142ugotrw. bezrobotn.(5K,3M) zam. wg. KC na terenie KOF(woj. \u015bwi\u0119tokrz.)poprzez realiz. indywidual. spot. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD,grupowego poradnictwa. zaw., szkol. zaw., sta\u017cy oraz po\u015brednictwo pracy w okresie od IV 2016 r. do VII 2018 r. Wart. proj.1291960,80z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny:64598,04z\u0142", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j KOFu- moim sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1040522.40", "WARTOSC": "1224144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest aktywizacja zawodowa oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 roku z\u02d9ycia znajduja?cych sie? w szczego\u00b4lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez pos\u00b4rednictwo pracy, doradztwo zawodowe, szkolenia z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz staz\u02d9e zawodowe. Dzie?ki realizacji projektu osia?gnie?te zostana? naste?puja?ce rezultaty: - Liczba oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 lat obje?tych wsparciem \u2013 33 kobiety i 27 me?z\u02d9czyzn \u2013 \u0142a?cznie 60 oso\u00b4b - Liczba oso\u00b4b pracuja?cych po opuszczeniu programu (\u0142a?cznie z pracuja?cymi na w\u0142asny rachunek) 27 os\u00f3b. Wsparciem zostana? obje?te osoby z obszaru KOF, tj. osoby fizyczne, kto\u00b4re zamieszkuja? na obszarze KOF w rozumieniu przepiso\u00b4w Kodeksu Cywilnego. Uczestnicy projektu uzyskaja? wsparcie w postaci: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowo \u2013 psychologiczne - Szkolenia zawodowe - Staz\u02d9e zawodowe - Indywidualne pos\u00b4rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Pracuj\u0119 dzi\u0119ki kwalifikacjom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880264.59", "WARTOSC": "1035605.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie/zwi\u0119kszenie kwalifikacji w zakresie j\u0119zyka angielskiego oraz kompetencji komputerowych ICT przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 144 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3rzy sami zainicjowali powstanie projektu poprzez zg\u0142oszenie popytu na dana us\u0142ug\u0119 edukacyjn\u0105, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze KOF osi\u0105gni\u0119ta w okresie od IV 2018- IV 2019 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w formie szkoleniach z j\u0119zyka angielskiego oraz szkoleniach z zakresu ICT. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 144 (87K/57M) osoby doros\u0142e, w tym 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (tj. 20 % grupy docelowej- kryterium premiuj\u0105ce 2) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze KOF, zainteresowane podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; - osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1. Realizacja szkole\u0144 j\u0119zykowych zwi\u0119kszaj\u0105ca kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego 2. Szkolenia komputerowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje ICT KWOTA DOFINANSOWANIA:932044,86 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 103560,54 OKRES REALIZACJI: IV 2018-IV 2019 OBSZAR REALIZACJI: Kielecki Obszar Funkcjonalny", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ku przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "864659.10", "WARTOSC": "1017246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest nabycie kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego,podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy,przez min.80% spo\u015br\u00f3d 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet) z grupy docelowej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j\u0119zyka angielskiego.Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.05.2018-30.06.2019r.,poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu dzia\u0142aniami projektowymi,tj.: 1.Wysokiej jako\u015bci szkoleniami uzyskiwania kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego; 2.Procesem walidacji i certyfikacji zewn\u0119trznej potwierdzaj\u0105cej zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet),w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze KOF,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j.angielskiego,nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych gr.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.20% gr.docelowej\u201322 K,14 M) -osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (80% gr.docelowej\u201386 K,58 M) Ponadto: -min.20% gr.docelowej to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Proj.obejmuje ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia z terenu min.2 gmin z terenu KOF Kwota dofinansowania: 915521,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 101724,60z\u0142 Okres,obszar realizacji: 05.2018-06.2019,KOF", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska gie\u0142da kwalifikacji j\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "823800.53", "WARTOSC": "969177.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost zdoln. do podj\u0119cia zatrudn. w\u015br\u00f3d 60 os. (36 K,24 M) pow. 29 r. \u017cycia zamieszk. na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego wg. KC, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 12 os.(8 K,4 M) biernych zaw., 48 os (28K,20M) bezrobotnych w tym zarejest. w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob., nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017c. kateg.: os. po 50 r. \u017c -min. 5os. (3K,2M), os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.12os. (8K,4M), os.d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 8os.(4K,4M), os. z niskimi kwalifik. min.24os.(14K,10M) w okresie od 07.2017r. do ko\u0144ca 06.2018 r. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji: 1. Spotk. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, 2. Poradnictwo zaw. grupowe. 2. Szkol. zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. zaw. 4. 3 msc. sta\u017c zaw. 5. Po\u015bred. pracy Warto\u015b\u0107 projektu:969 177,10 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 458, 86 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 920 718,24 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Praca-Kariera-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "814117.59", "WARTOSC": "957785.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost poziomu kwalifikacji j\u0119zykowych oraz kompetencji i/lub kwalifikacji cyfrowych u 144 os\u00f3b (86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn) doros\u0142ych o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC) teren Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez realizacje szkole\u0144 z j\u0119z.angielskiego oraz szkole\u0144 w zakresie TIK,zako\u0144czonych procesem walidacji i certyfikacji w okresie 01.06.2018-31.08.2019. GRUPA DOCELOWA: 144 os\u00f3b(86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn)doros\u0142ych zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych,nale\u017c\u0105cych wy\u0142\u0105cznie do jednej z poni\u017cszych grup: -115 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach; -29 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej; z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF),kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze KOF.Ponadto,w sk\u0142ad grupy docelowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 min.29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min.86 kobiet. DZIA\u0141ANIA: 1.Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych; 2.Szkolenia z zakresu TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub zdobycia i poprawy kompetencji cyfrowych. KWOTA DOFINANSOWANIA:862 006,86 PLN. WK\u0141AD W\u0141ASNY:95 778,54 PLN. OKRES REALIZACJI PROJEKTU:01.06.2018r. - 31.08.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU:wy\u0142\u0105cznie Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe horyzonty kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "700665.63", "WARTOSC": "824312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie VI 2018-XI 2020 skierowany jest do 130 os\u00f3b doros\u0142ych (13K i 117M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy autobusu uprawniaj\u0105ce do przewozu os\u00f3b (kat. D prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji - KWPD) (30 os\u00f3b) lub kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gnika siod\u0142owego uprawniaj\u0105ce do przewozu rzeczy (kat. C prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC lub kat. CE) (100 os\u00f3b). Dodatkowo UP zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych (szkolenia u pracodawc\u00f3w). W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiz\u0119 potencja\u0142u i predyspozycji 130 UP - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 4 gr x 15 os, kat. D 2 gr x 15 os, kat. CE - 4 gr x 20 os\u00f3b, KWPC - 4 gr x 15 os\u00f3b, KWPD 2 gr x 30 os - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych Kwota dofinansowania projektu: 782.950,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 131.000,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Kierowca zawodowy - nowe kwalifikacje do zdobycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wiod\u0105cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto rym s\u0105 niskie kompetencje w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w os z terenu KOF poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane s\u0105 adekwatnie do potrzeb UP i wynikaj\u0105 z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso b przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia. Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. j\u0119zykowe). co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kluczowe kompetencje - KOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "656273.50", "WARTOSC": "772090.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej, poprzez utworzenie na obszarze ZIT KOF 60 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w nowopowsta\u0142ym OWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w przedszkolach na terenie KOF. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego, dofinansowanych w programie \u2013 60; Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60 (30K ; 30M) Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przedszkola a tak\u017ce ich organy prowadz\u0105ce. Wsparcie dzieci b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju edukacji dzieci od najm\u0142odszych lat, co b\u0119dzie stanowi\u0142o podstaw\u0119 do edukacji na kolejnych etapach nauczania. W ramach projektu planuje si\u0119 dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, zabawek, pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z personelem przedszkola i zaj\u0119ciami dodatkowymi prowadzonymi w mniejszych grupach (m.in. logopeda, psycholog, gimnastyka), organizacj\u0105 wyj\u015b\u0107 i wyjazd\u00f3w edukacyjnych oraz koszty bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi: 656273,50 z\u0142, natomiast wk\u0142ad w\u0142asny 115817 z\u0142 \u2013 pobierany od rodzic\u00f3w, jako cz\u0119\u015b\u0107 op\u0142aty zwi\u0105zanej z wy\u017cywieniem. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w wy\u017cywienia (79183 z\u0142) zostanie sfinansowana z dotacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.01.2018 r. do 31.12.2018 r. (12 m-cy). Przedszkole zlokalizowane b\u0119dzie w Kielcach, na ul. Wrzosowej, natomiast przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z ca\u0142ego terenu KOF, w pierwszej kolejno\u015bci z gmin: Ch\u0119ciny, Chmielnik, Daleszyce, G\u00f3rno, Mas\u0142\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra oraz Strawczyn, w kt\u00f3rych jest najni\u017cszy stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole \"Nasza Babcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "611601.94", "WARTOSC": "719531.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.(ang, niem, franc.) i cyfrowych przez min. 80% tj. min.241os.po\u015br\u00f3d 300 (180K,120M)obj\u0119tych wsparciem os.doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 25r.\u017c o niskich kwalifik.lub powy\u017cej 50r.\u017c w tym os.niepe\u0142nospr.zainteresow.z w\u0142asnej inicjatywy potwierdz., nabywaniem, uzupe\u0142n., podwy\u017cszeniem swoich kwalifik.z obszaru ICT i j.obcych zamieszk./pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOF w okresie 10.2019r-12.2020r. Dzia\u0142ania: kurs j.ang/niem/franc.lub ICT zako\u0144czone egz.potwierdz.kwalifik j\u0119zykowych (202os) lub cyfrowych (39os) TYP 1a, 1b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje j\u0119zykowe i cyfrowe szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w KOF!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703380.22", "WARTOSC": "827506.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eNOWA PERSPEKTYWA\u2026\u201d jest \"Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2019r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os(38K/22M)z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i Spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:1D-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. TRWA\u0141O\u015a\u0106 -ZACHOWANIE UTWORZONYCH NOWYCH MIEJSC PRZEZ OKRES MIN.23 MIES. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.: -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(35%)-21 os.(14K/7M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne z III profilem pomocy-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -Utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod. i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,remontowo-budowlanego,stolarskiego. KWOTA DOFINANSOWANIA:785 506,14 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:42TYS.(5,08%). OKRES REALIZACJI:01.02.2018-31.12.2019r.(23 mies.) Partnerstwo:spo\u0142eczno-prywatne:Caritas+Firma Instalobud oraz wsp\u00f3\u0142praca z MUP/PUP Kielce.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"NOWA PERSPEKTYWA\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "367752.50", "WARTOSC": "432650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez uzyskanie kwalifikacji do wykonywania zawodu kierowcy kat C/ C+E i zdobycie zatrudnienia po zako\u0144czeniu projektu. uzyskani kwalifikacji kierowcy zawodowego kat C lub C+E i zdobycie zatrudnienia po zako\u0144czeniu projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w wieku powy\u017cej 29 lat, bezrobotne, niezatrudnione i osoby bierne zawodowo (20%), w tym osoby o niskich kwalifikacjach (20%), kobiety, os po 50 r.\u017c. oraz os niepe\u0142nosprawne, kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani W ramach projektu osoby odb\u0119d\u0105 badania psychologiczne i badania lekarskie. Ka\u017cda osoba otrzyma 3 formy wsparcia: poradnictwo zawodowe wraz Indywidualnym Planem Dzia\u0142a\u0144 (IPD), wsparcie psycjologiczno- zawodowe, kursy/szkolenia zawodowe (kurs kwalifikacji wst\u0119pnej, kurs i egzamin prawa jazdy kat. C lub C+E) oraz sta\u017ce/praktyki zawodowe. Po zako\u0144czeniu projektu uczestnicy uzyskaj\u0105 zatrudnienie wg skali; os >50lat-33%, K-39%, niepe\u0142nosprawni-33%, os o niskich kwalifikacjach-35%, d\u0142ugotrwale bezrobotni-35%. Projekt b\u0119dzie realizowany 17 m-cy, od 01.05.2017 do 30.09.2018r. na gmin: m. Kielce, Morawica oraz Sitk\u00f3wka Nowiny. woj \u015bwi\u0119tokrzyskie, tj na obszarze ZIT KOF. Projektodawca posiada min. 1 roczne do\u015bwiadczenie w dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zanej z aktywizacj\u0105 zawodowa os\u00f3b bezrobotnych/pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia prowadzone na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Kwota dofinansowania wynosi 411 017,50z\u0142, tj. poni\u017cej 100tys euro, plus wk\u0142ad 5% w\u0142asny pieni\u0119\u017cny projektodawcy 21.632,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "INTERNATIONAL HOUSE EL\u017bBIETA WOJSA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d kierowca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "430149.81", "WARTOSC": "506058.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego lub francuskiego przez min. 80% ze 192 os powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w W\u015a w okresie od 02.2018 r. do 05.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego i francuskiego prowadz\u0105cych do nabycia pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych na podstawie Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (tj. A, B, C). Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym oraz wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje j\u0119zykowe. Zaplanowane dzia\u0142ania: Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego oraz francuskiego prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji j\u0119zykowych, zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym tj. formalnym potwierdzeniem nabytych kwalifikacji oraz wydaniem powszechnie uznawanego certyfikatu. Warto\u015b\u0107 projektu:506 058,60 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 455 452,74 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:50 605,86 z\u0142 Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie w formie stacjonarnej. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych realizowane s\u0105 zgodnie z warunkami i rozliczane zgodnie ze stawkami jednostkowymi wskazanymi w za\u0142\u0105czniku nr XIII do regulaminu. Wnioskodawca zapewnia wszystkim UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w egzamin zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Jestem poliglot\u0105- znam j\u0119zyki obce!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "397948.75", "WARTOSC": "468175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 2.1.2018-30.11.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 30K i 20M), w tym 36 os o niskich kwalif. (20K i 16M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M), zam. na obszarze KOF. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 45 -o niskich kwalifikacjach- 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci. Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385950.15", "WARTOSC": "454059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 25 kobiet w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 m.in. z poradnictwa zaw, szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy do 28.02.2018. Wska\u017aniki to m.in.: 1. L. os. biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw.\u2013 10 2. L. os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek \u2013 10 3. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu - 6 4. L. os\u00f3b o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem \u2013 10. Proj jest skierowany do 25 K pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 29 r. \u017c. (w tym min. 40% biernych zaw.), w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne, 1 os pow. 50 r.\u017c., 10 K o niskich kwalifikacjach, 15 os bezrobotnych, 10 osob biernych zaw. Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zaw. 2. Szkolenia 3. Sta\u017ce 4. Po\u015brednictwo pracy. Kwota dofinansowania: 431 259,00, wklad w\u0142asny 22 800,00 z\u0142. Okres realizacji proj: 01.04.2017-28.02.2018, obszar realizacji: Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "364692.50", "WARTOSC": "429050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wypracowanie nawyku dbania o w\u0142asne zdrowie poprzez dzia\u0142ania os\u0142onowe na 2 p\u0142aszczyznach, eliminuj\u0105cych czynniki fizyczne i psychiczne powoduj\u0105ce przedwczesne opuszczanie rynku pracy u 1327 UP w tym 366 K, 961 M i 51 os. z niepe\u0142n. W ramach (P) uczestnicy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do pakietu us\u0142ug medycznych i edukacyjnych wg potrzeb pracowniczych zg\u0142aszanych w ankiecie. Poszerzony pakiet us\u0142ug diagnostycznych skierowany jest dla os\u00f3b zagro\u017conych chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i neurologicznymi oraz dla M znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie ryzyka badania gruczo\u0142u krokowego Podejmiemy dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:zapoznanie K i M z mechanizmami powstawania przeci\u0105\u017ce\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i metodami przeciwdzia\u0142ania ich skutkom, zmniejszenie absencji chorobowej b\u0119d\u0105cej wynikiem ostrego b\u00f3lu kr\u0119gos\u0142upa, zmniejszenie zachorowalno\u015bci os\u00f3b nara\u017conych na przeci\u0105\u017cenia kr\u0119gos\u0142upa w pracy. Opr\u00f3cz edukacji zbiorowej na ter. zak\u0142adu pracy prowadzonej przez specjalist\u00f3w chor\u00f3b uk\u0142. narz\u0105du ruchu przewidujemy konsultacje indywid. dla pracownik\u00f3w. Planujemy zakup sprz\u0119tu ograniczaj\u0105cego ryzyko na choroby uk\u0142adu narz\u0105du ruchu i adaptacj\u0119 pomieszczenia na sal\u0119 gimnastyczn\u0105, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe oraz inne zg\u0142aszane podczas badania ankietowego. Sala b\u0119dzie dost\u0119pna dla wszystkich pracownik\u00f3w KWP i KMP Kielce zar\u00f3wno dla M jak i dla K. Zaj\u0119cia prowadzone w po godz. pracy, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konsultacji z fizjoterapeut\u0105. R\u00f3wnolegle podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania os\u0142onowe eliminuj\u0105ce psychiczne czynniki ryzyka w miejscu pracy tj. redukuj\u0105ce poziom stresu w organizacji. B\u0119d\u0105 to dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce ze specyfiki pracy w Policji. Na podst. wynik\u00f3w bada\u0144 zjawiska stresu zawodowego zaplanowano dzia\u0142ania profilaktyczne w grupie pracownik\u00f3w z kr\u00f3tszym sta\u017cem pracy (ale ju\u017c do\u015bwiadczaj\u0105cych czynnik\u00f3w obci\u0105\u017caj\u0105cych) oraz naprawcze u tych d\u0142u\u017cej pracuj\u0105cych. Warto\u015b\u0107 projektu to 429 050,00 z\u0142. Wnioskowane dofinansowanie to 384 710,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny wyn. 44 340,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KIELCACH", "TYTUL": "\"Si\u0142a w r\u00f3wnowadze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "350247.18", "WARTOSC": "412055.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.04.2018 do 30.09.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zak\u0142ada realizacj\u0119 oddolnej inicjatywy edukacyjnej zg\u0142oszonej TEB Edukacja Sp. z o.o. \u2013 Oddzia\u0142 w Kielcach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych 96 os\u00f3b doros\u0142ych (67K, 29M) oraz cyfrowych 48 os\u00f3b doros\u0142ych (34K, 14M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej z obszaru Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zainteresowanych podniesieniem kompetencji z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT poprzez uczestniczenie w kursach realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.04.2018r. do 30.09.2019r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105 144 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej (101 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (60%UP) oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (40%UP) z obszaru KOF. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Kurs IC3 dla 48 os\u00f3b 2) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 36 os\u00f3b 3) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 24 os\u00f3b 4) Kurs j\u0119zyka niemieckiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 24 os\u00f3b 5) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 12 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 projektu: 412 055,50 z\u0142, w tym dofinansowanie: 370 536,99 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 41.518,51 z\u0142", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe szyte na miar\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344058.74", "WARTOSC": "404775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kwalifikacji ECDL Profile przez min. 90% ze 120 os\u00f3b (70K) o niskich kwalifikacjach, z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie 01.04.2018 do 31.03.2019. Gr doc to 120 os o niskich kwalifikacjach zamieszk. KOF. Zadania: Zad. 1 Szkolenia grupowe w wymiarze 110 h dydakt. podzielone na 6-8 godzinne bloki dla \u015br. 10 osobowych gr szkoleniowych, 12 grup szkoleniowych. Zad. 2 Certyfikat ECDL Profile DIGCOMP\u2013 umo\u017cliwienie przyst\u0105pienia do egzaminu dla wszystkich uczestnik\u00f3w, certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacjiTIK. W projekcie osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 120, -Liczba os o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 108.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Komputer bez strachu i tajemnic - wsparcie rozwoju kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "317981.66", "WARTOSC": "375516.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do: 1)25 dzieci(12K,13M)w wieku 3-6 lat, zamieszkuj\u0105cych gminy z terenu KOF w woj.\u015bwi\u0119tok., kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 wychowaniem przedszkolnym dzi\u0119ki wygenerowaniu dodatkowych miejsc opieki w oddziale Naukowego Przedszkola przy UJK w Kielcach, zlokaliz.w centrum Kielc; 2)49 dzieci(19K,30M), kt.objete zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi-terapi\u0105 SI. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu dzieci w wieku 3-6 lat do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej a w konsekwencji u\u0142atwi im start w dalszych etapach edukacyjnych. Grupa docelowa projektu \u2013 25 dzieci, obj\u0119ta zostanie opiek\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z realizacji podstawy programowej oraz zaj\u0119ciami dodatkowymi i oddzia\u0142ywaniami terapeutycznymi, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do przygotowania dzieci do osi\u0105gni\u0119cia dojrza\u0142o\u015bci szkolnej. Dzieci zostan\u0105 obj\u0119te kszta\u0142ceniem dwuj\u0119zycznym, co jest istotn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, gdy\u017c im szybciej dzieci b\u0119d\u0105 stymulowane j\u0119zykowo, tym \u0142atwiej b\u0119d\u0105 przyswaja\u0142y j\u0119zyk obcy wraz z zaj\u0119ciami dodatkowymi (integracja sensoryczna, terapia logoped., logorytmika)Dzieci uczone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy, otwarcia na inno\u015b\u0107, kszta\u0142cenia postaw prospo\u0142ecznych oraz poprawnego kszta\u0142towania relacji interpersonalnych. Dla 49 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola zorganiz.zostan\u0105 zaj.dodatkowe (terapia SI) wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne. Projekt realizowany jest na terenie miasta Kielce w okresie od 02I2017r. do 31XII2017r. Kwota dofinansowania: 317981,66z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 57535,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA PULS", "TYTUL": "Naukowe Przedszkole w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1.2018-31.10.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. na obszarze KOF. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarze KOF. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Graj z nami w \"TIK-i\", b\u0119dziesz mie\u0107 wyniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Informacja,w terminie 1.2.2018-30.04.2019,przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140os\u00f3b(80K, 60M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M) zam. na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 48 -o niskich kwalifikacjach- 135 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania 335125,00z\u0142,wk\u0142ad w\u0142asny 33512,5z\u0142", "BENEFICJENT": "\"EKSPERT\" S.C. OWCZAREK ROBERT, HODORSKI PAWE\u0141", "TYTUL": "Tajniki ICT - szkolenia komputerowe z certyfikacj\u0105 ECDL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.2.2018-30.06.2019,przez co najmniej 90%spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b(80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140os\u00f3b,w tym: -50 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90 os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M), zam.na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 47 -o niskich kwalifikacjach- 131 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania:301612,50z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:33512,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O. O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "225080.00", "WARTOSC": "264800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany do 85 kobiet i 35 m\u0119\u017cczyzn w wieku 25+, w tym: 60 K i M w wieku 50+, 20 K i M z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim, K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, pracuj\u0105cych i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencji cyfrowych i z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem g\u0142\u00f3wnym jest nabycie, uzupe\u0142nienie i podwy\u017cszenie kompetencji oraz kwalifikacji cyfrowych u 70 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn, mieszka\u0144c\u00f3w Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach ICT i egzaminach ECCC do 30.06.2021 r. Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w zakresie ICT na 2 poziomach zaawansowania. Wska\u017aniki rezultatu: 70 K i 30 M w wieku 25+, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i /lub nabyli kompetencje cyfrowe, w tym 36K i 12 M powy\u017cej 50 lat oraz 10K i 6M o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki produktu: 85 K i 35 M pow. 25 lat obj\u0119tych wsparciem w programie i obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45 K i 15 M 50 lat oraz 12 K i 8 M o niskich kwalifikacjach. 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK Projekt realizowany w okr. 01.01.2020-30.06.2021 na terenie 12 gmin KOF. Kwota dofinansowania 236876,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 27924,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 264800,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - nowe kwalifikacje cyfrowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "203787.50", "WARTOSC": "239750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80K i 40M, doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w (ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105) gmin KOF, w wieku aktywno\u015bci zawodowej (pracuj\u0105cych oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - poszukuj\u0105cych pracy), w tym 45K i 25M w wieku powy\u017cej 50 lat; K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji cyfrowych, istotnych na rynku pracy, u min. 65K i 32M, zamieszka\u0142ych w Kieleckim Obszarze Funkcjonalnym, poprzez udzia\u0142 80K i 40M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (w tym 45K i 25M 50+) z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu ustawicznych w formie szkole\u0144 komputerowych i w egzaminach certyfikuj\u0105cych ECCC do 31.07.2019 Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w i indywidualna analiza potrzeb i predyspozycji K i M Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w 5 zakresach tematycznych zwi\u0105zanych z dan\u0105 bran\u017c\u0105 i zawodem Wska\u017aniki rezultatu: 65 K i 32 M kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia Wska\u017aniki produktu: 80 K i 40 M uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia (w tym bez udzia\u0142u pracodawc\u00f3w) 80 K i 40 M obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45K i 25 M w wieku 50+ 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie przez 65K i 32M kompetencji cyfrowych w zakresie danego zawodu i uzyskanie certyfikatu kwalifikacji informatycznych ECCC, co podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w KOF - K i M na rynku pracy. Certyfikat ECCC ma opracowany mi\u0119dzynarodowy system walidacji i certyfikowania efekt\u00f3w uczenia si\u0119 i potwierdza rynkowe kwalifikacje i kompetencje informatyczne (wpisuje si\u0119 w ram\u0119 DIGCOMP). Projekt realizowany w okr. 01.08.2018-31.07.2019 na terenie wszystkich gmin KOF. Kwota dofinansowania 208550,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 31200,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 239750,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - kszta\u0142cenie ustawiczne w zakresie ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 3097365.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1164375.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 762729.99}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 720021.8000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 680589.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 630087.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 595257.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 538035.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 400201.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 390496.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 322014.28}, {"name": "Gimnazja", "value": 305762.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 269778.46}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 244961.1}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 149547.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 142441.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 116929.23999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 103247.23999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90340.73999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89919.84}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 81592.88}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 78537.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69386.73}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 68183.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 64151.05}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 61505.14}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 51809.09}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 51714.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 41152.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33091.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 29795.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28600.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 27884.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 27689.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27057.519999999997}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 23448.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21410.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21020.120000000003}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18875.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16299.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15210.240000000002}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 11500.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11103.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5427.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5196.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4132.81}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4096.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1971.21}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1763.82}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1126.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1100.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 850.93}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 426.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 330.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 52.65}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5524704.22}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3763850.47}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1211821.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1052320.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 767545.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 368691.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 93195.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 70390.8}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 48979.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 27498.1}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9600.15}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1353.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2150000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1165850.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 666337.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 269248.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 230000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99309.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 6000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1044184.42}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 250000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 119625.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 42993.41}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 17099.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1045500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1043282.54}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 803459.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 628131.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 281448.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 184500.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 14760.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7702390.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4245235.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 2940284.7600000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 989413.3899999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 863146.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 839906.4400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 793967.41}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 791132.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 720053.27}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 466544.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 449916.35000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 427421.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 293779.59}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 267826.99999999994}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 236265.12999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 167134.52000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 140522.17}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 129106.75}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 95936.35}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 78823.43000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 64848.18}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 58544.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50066.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49607.57}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 28800.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13450.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7050.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6684.25}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4547.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1514.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 584.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 538.65}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6486895.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2248475.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 403267.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 295950.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 245940.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 199704.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 197866.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 164901.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 164685.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 160748.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 64170.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46318.44}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 31274.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29844.51}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25223.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 25131.81}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23822.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22600.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21618.09}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 12460.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 11428.03}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 9403.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7742.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7160.26}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4460.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2962.8599999999997}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 2802.82}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 2761.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2348.34}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2040.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1730.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1510.14}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 245.93}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 178.8}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 368213.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 76101.01999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41281.600000000006}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 19804.129999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3760.0800000000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148659.69999999998}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 3315.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1024.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_01", "value": 1924.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 891.5999999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 180.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3452812.140000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3097365.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1635957.8199999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1043877.3399999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 769133.0300000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 457612.32000000007}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 269778.46}, {"name": "Rodzina", "value": 265477.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 253417.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 155067.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85785.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 80968.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 79498.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 61505.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9993.39}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3348.81}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5526057.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3763850.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1211821.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1052320.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 782545.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 368691.89}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 163585.8}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48979.98}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27498.1}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9600.15}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2388100.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1165850.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 666337.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 350576.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9881.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1044184.42}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 250000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 119625.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42993.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17099.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 1045500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1043282.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 803459.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 642891.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 281448.52}, {"name": "Turystyka", "value": 184500.0}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13870433.490000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5209275.789999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1305898.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1087747.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 794629.34}, {"name": "Rodzina", "value": 578633.1300000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49607.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13450.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13330.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 538.65}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9033361.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 668169.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 648577.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 199704.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 188251.47000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 123004.12000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48210.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46318.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12460.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3368.09}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 368213.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 76101.01999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 23642.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17639.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 19804.129999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3760.0800000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134838.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14168.2}, {"name": "Rodzina", "value": 3315.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 677.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 1924.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 831.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 180.81}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 59.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19612798.81, "v": "19,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.28, "v_pc": "2537,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10689165.05, "v": "10,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 3938091.48, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 1320307.8899999997, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 842760.8200000001, "v": "842,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 749897.78, "v": "749,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 627519.97, "v": "627,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 542453.7300000001, "v": "542,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269729.7, "v": "269,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 243425.38999999998, "v": "243,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 129285.55, "v": "129,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 126623.67, "v": "126,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69386.73, "v": "69,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 64151.05, "v": "64,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9978617.330000002, "v": "9,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.39, "v_pc": "1291,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6580929.2, "v": "6,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2442667.92, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.47}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 469019.80999999994, "v": "469,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 366226.14, "v": "366,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 81592.88, "v": "81,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21410.73, "v": "21,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11103.72, "v": "11,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5240.0, "v": "5,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 426.93, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 290.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7288093.45, "v": "7,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.51, "v_pc": "943,08 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "275.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "438.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6985724.36, "v": "6,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.85}, {"name": "Biblioteki", "value": 230000.0, "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 64269.09, "v": "64,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8100.0, "v": "8,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6712172.68, "v": "6,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.68, "v_pc": "868,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "133.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5794482.68, "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.32}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 666337.0, "v": "666,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 251353.0, "v": "251,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6478783.799999996, "v": "6,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.34, "v_pc": "838,35 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4910563.669999998, "v": "4,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.79}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 931757.32, "v": "931,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 271872.63, "v": "271,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 190544.19, "v": "190,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 123979.23999999999, "v": "123,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50066.75, "v": "50,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4368622.669999999, "v": "4,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.3, "v_pc": "565,30 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1579815.53, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 3191.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1066708.95, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 921487.16, "v": "921,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 680589.96, "v": "680,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.57}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 78537.8, "v": "78,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 41152.28, "v": "41,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 330.99, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3097365.0, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46, "v_pc": "400,80 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "448.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2685.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 3097365.0, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2251268.3399999994, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24, "v_pc": "291,31 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 886850.1100000001, "v": "886,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 322014.28, "v": "322,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 310078.59, "v": "310,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.77}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 245992.94999999998, "v": "245,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 197866.68, "v": "197,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 164901.21, "v": "164,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42994.770000000004, "v": "42,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 234.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 31274.0, "v": "31,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25223.97, "v": "25,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18875.78, "v": "18,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5196.0, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2247015.43, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24, "v_pc": "290,76 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "560.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 1569537.16, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 472264.63, "v": "472,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.01}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 84754.80999999998, "v": "84,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 64170.0, "v": "64,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 29045.95, "v": "29,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22600.0, "v": "22,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3542.88, "v": "3,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1100.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1606488.46, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31, "v_pc": "207,88 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "125.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1052320.24, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 471462.41000000003, "v": "471,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82705.81000000001, "v": "82,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1554.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1462260.7600000002, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "189,22 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1208843.41, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 244961.1, "v": "244,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8456.25, "v": "8,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1292789.78, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86, "v_pc": "167,29 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1280005.03, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11933.82, "v": "11,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 850.93, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1230000.0, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.77, "v_pc": "159,16 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "776.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "571.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1230000.0, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1033539.31, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 310.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49, "v_pc": "133,74 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "150.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1005912.75, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 329.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.32}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 26500.0, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1126.56, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 368213.8, "v": "368,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "47,65 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 368213.8, "v": "368,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 177334.21999999997, "v": "177,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "22,95 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86541.22, "v": "86,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.8}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 51714.0, "v": "51,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 29.16}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 23099.0, "v": "23,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15980.0, "v": "15,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 71534.36, "v": "71,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "9,26 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32831.01, "v": "32,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.89}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30380.780000000002, "v": "30,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 881.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.47}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6808.57, "v": "6,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1514.0, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 63005.14, "v": "63,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "8,15 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 61505.14, "v": "61,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}