{"gmina": "Suchedni\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Suchedni\u00f3w", "kod_gus": "052615210000", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "podregion_eurostat": "PL721", "ludnosc": "10'379", "budzet": {"dochody": "42,72 mln z\u0142", "wydatki": "42,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37652534.31, "dane1": 34521108.41000002, "dane2": 34521108.41000002, "dane3": 3131425.8999999836}, {"label": "2017", "dane0": 39254735.49999999, "dane1": 40319845.279999994, "dane2": 39254735.49999999, "dane4": 1065109.7800000012}, {"label": "2018", "dane0": 42304559.26, "dane1": 45422573.60000001, "dane2": 42304559.26, "dane4": 3118014.340000011}, {"label": "2019", "dane0": 42720286.890000015, "dane1": 42458977.67000002, "dane2": 42458977.67000002, "dane3": 261309.2199999988}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "870,13 tys z\u0142", "wydatki": "894,91 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 61.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 43.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.1314258999999836}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.1314258999999836}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0651097800000011}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0651097800000011}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.118014340000011}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.118014340000011}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2613092199999988}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2613092199999988}], "dochod_ue": "879,78 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "36,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "3507.3 z\u0142", "powiat": "7,87 mln z\u0142", "powiat_pc": "757.9 z\u0142", "wojewodztwo": "9,13 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "63,79 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "658,90 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10008094.00", "WARTOSC": "21484001.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Podstaw\u0105 do wskazania ostatecznego zakresu przedsi\u0119wzi\u0119cia jest projekt budowlano-wykonawczy. Przedmiotem projektu s\u0105 przede wszystkim: \u2022 Roboty budowlane, instalacyjne i wyko\u0144czeniowe wraz z zagospodarowaniem terenu; \u2022 Urz\u0105dzenie ekspozycji \u2022 Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia Prace obj\u0119te projektem maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie warto\u015bci funkcjonalnej Mauzoleum Martyrologii Wsi Polskich oraz podwy\u017cszenie warto\u015bci technicznej i u\u017cytkowej. Podniesienie warto\u015bci u\u017cytkowej przedmiotowego obiektu zostanie zapewnione poprzez: - podwy\u017cszenie jako\u015bci obs\u0142ugi turyst\u00f3w i komfortu zwiedzania, - prezentacj\u0119 ekspozycji muzealnych dzi\u0119ki nowoczesnym \u015brodkom przekazu, - stworzeniu mo\u017cliwo\u015bci swobodnego poruszania si\u0119 osobom niepe\u0142nosprawnym, - rozszerzeniu zakresu us\u0142ug dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy szkolnej oraz turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MUZEUM WSI KIELECKIEJ", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja Mauzoleum Martyrologii Wsi Polskich w Michniowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 964.26}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5318657.47", "WARTOSC": "8454530.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w ul. Langiewicza, ul. S\u0142onecznej i ul. Jarz\u0119binowej wraz z przykanalikami i 2 przepompowniami. Na potrzeby realizacji projektu zostanie opracowana niezb\u0119dna dokumentacja. Nad robotami budowlanymi b\u0119dzie sprawowany nadz\u00f3r inwestorski. Projekt uwzgl\u0119dnia koszty obs\u0142ugi bankowej konta utworzonego na potrzeby realizacji projektu. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej 9,35 km (w tym kana\u0142 grawitacyjny 6,92 km, kana\u0142 t\u0142oczny 1,93 km, przy\u0142\u0105cza 0,5 km) oraz rezultatu: liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM] - 677. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi dla osi priorytetowej 4 RPO W\u015a 2014 - 2020 oraz celem dzia\u0142ania 4.3 tj. zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej - Aglomeracja Suchedni\u00f3w - V etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "5057006.81", "WARTOSC": "8216956.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi oraz celem dzia\u0142ania RPOW\u015a 2014-2020 tj. szczeg\u00f3\u0142owy : zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych, dzia\u0142ania - infrastruktura ochrony \u015brodowiska, kt\u00f3re znacz\u0105co wp\u0142ynie na ochron\u0119 i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego, rodzaj przedsi\u0119wzi\u0119cia - kompleksowe wsparcie gospodarki wodno-\u015bciekowej, w tym wyposa\u017cenie aglomeracji w odpowiednie systemy odbioru \u015bciek\u00f3w komunalnych, budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w b\u0105d\u017a poprawa parametr\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych oczyszczalni, oraz budowa i rozbudowa system\u00f3w zaopatrzenia w wod\u0119 wy\u0142\u0105cznie jako projekty kompleksowe dot. infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej oczyszczaniu \u015bciek\u00f3w. 1/Kanalizacja sanitarna w ul. Cmentarna w Suchedniowie: KS PCV fi 200 \u2013 124,50 m, przykanaliki 42 m 2/Kanalizacja sanitarna w ul. Jod\u0142owej w Suchedniowie: kana\u0142 grawitacyjny \u2013 1150,60 m, przykanaliki 69 m., Studnie 62 kpl, Przepomp./t\u0142ocznia \u2013 1kpl. Kana\u0142 t\u0142oczny \u2013 333,5 m, 3/Kanalizacja sanitarna w ul. Berez\u00f3w w Suchedniowie: kana\u0142 grawitacyjny \u2013 2 793 m, przykanaliki 637,50 m, Studnie \u2013 159 szt., studnia rozpr\u0119\u017cna - 1 szt, t\u0142ocznia \u015bciek\u00f3w \u2013 1szt., Kana\u0142 t\u0142oczny \u2013 264 m, 4/Kanalizacja sanitarna w ul. Koszykowej w Suchedniowie: kana\u0142 grawitacyjny \u2013 1123 m, Studnie \u2013 65 kpl., t\u0142ocznia \u015bciek\u00f3w \u2013 1kpl., Kana\u0142 t\u0142oczny \u2013 487,5 m, przykanaliki 361 m 5/Wymiana wodoci\u0105gu azbestowego w ul. Koszykowej w Suchedniowie: d\u0142. wodoci\u0105gu \u2013 757,00 m, Hydranty fi80 \u2013 6 kpl., d\u0142. ruroci\u0105gu przepi\u0119cia przy\u0142\u0105czy \u2013 294,50 m. 6/Projekt - ul. Cmentarna w Suchedniowie \u2013 1kpl., Studium wykonalno\u015bci \u2013 1kpl., Promocja \u2013 1kpl., Nadz\u00f3r inwestorski \u2013 2 kpl., Obs\u0142uga bankowa - 1kpl., Obs\u0142uga geodezyjna - 1kpl. Wska\u017aniki produktu - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej [km] 7,38, d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej [km] 0,75, wska\u017aniki rezultatu -liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM] (CI 19) - 679,00.", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W", "TYTUL": "BUDOWA KANALIZACJI SANITARNEJ \u2013 AGLOMERACJA SUCHEDNI\u00d3W \u2013 I ETAP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 487.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2016-11-14", "DOFINANSOWANIE": "1882819.00", "WARTOSC": "2884512.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi oraz celem dzia\u0142ania RPOW\u015a 2014-2020 tj. szczeg\u00f3\u0142owy : zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych, dzia\u0142ania - infrastruktura ochrony \u015brodowiska, kt\u00f3re znacz\u0105co wp\u0142ynie na ochron\u0119 i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego, rodzaj przedsi\u0119wzi\u0119cia - kompleksowe wsparcie gospodarki wodno-\u015bciekowej, w tym wyposa\u017cenie aglomeracji w odpowiednie systemy odbioru \u015bciek\u00f3w komunalnych, budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w b\u0105d\u017a poprawa parametr\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych oczyszczalni, oraz budowa i rozbudowa system\u00f3w zaopatrzenia w wod\u0119 wy\u0142\u0105cznie jako projekty kompleksowe dot. infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej oczyszczaniu \u015bciek\u00f3w. 1/Kanalizacja sanitarna w ul. Warszawskiej i Kieleckiej w Suchedniowie: KS PCV fi 200 \u2013 3800,00 mb. Studnie fi 1200 \u2013 160,00 kpl., Przepomp./t\u0142ocznia \u2013 1kpl. Kana\u0142 t\u0142oczny 1220 mb (w tym ruroci\u0105g PE, PEHD fi 110 - 1100 mb oraz przewiert rurami PERC dn 100 - 120 mb), Studnie fi 1000 \u2013 5,00 kpl., Roboty odtworzeniowe - 1kpl. Studium wykonalno\u015bci \u2013 1kpl., Promocja \u2013 1kpl., Nadz\u00f3r inwestorski \u2013 1kpl., Obs\u0142uga bankowa - 1kpl., Obs\u0142uga geodezyjna - 1kpl. Wska\u017aniki produktu - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej [km] 5,02, wska\u017aniki rezultatu -liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM] (CI 19) -483,00.", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W", "TYTUL": "BUDOWA KANALIZACJI SANITARNEJ \u2013 AGLOMERACJA SUCHEDNI\u00d3W \u2013 III ETAP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "1824580.80", "WARTOSC": "2804865.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi oraz celem dzia\u0142ania zgodnie z RPOW\u015a 2014-2020 tj. cel szczeg\u00f3\u0142owy : zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych, cel dzia\u0142ania - infrastruktura ochrony \u015brodowiska, kt\u00f3re znacz\u0105co wp\u0142ynie na ochron\u0119 i popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego, rodzaj przedsi\u0119wzi\u0119cia - kompleksowe wsparcie gospodarki wodno-\u015bciekowej, w tym wyposa\u017cenie aglomeracji w odpowiednie systemy odbioru \u015bciek\u00f3w komunalnych, budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w b\u0105d\u017a poprawa parametr\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych oczyszczalni, oraz budowa i rozbudowa system\u00f3w zaopatrzenia w wod\u0119 wy\u0142\u0105cznie jako projekty kompleksowe dot. infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej oczyszczaniu \u015bciek\u00f3w. Zakres rzeczowy do realizacji w ramach inwestycji: Kana\u0142 grawitacyjny sanitarny PCV fi 200 \u2013 3200,00 mb. Studnie rewizyjne fi 1200 \u2013 106,00kpl. Przepompownia/t\u0142ocznia \u015bciek\u00f3w najazdowa z armatur\u0105 (dostawa, monta\u017c, zasilanie elektryczne, sterownie, monitoring) \u2013 2kpl. Kana\u0142 t\u0142oczny PEHD fi 90 \u2013 450,00 mb. Studzienka fi 1200 rozpr\u0119\u017cna \u2013 2kpl. Zej\u015bcie z pasa drogowego przy\u0142\u0105czy KS fi 150 do granic posesji \u2013 60szt. Obs\u0142uga geodezyjna projektu. Studium wykonalno\u015bci \u2013 1kpl. Promocja projektu - 1kpl. Nadz\u00f3r inwestorski \u2013 1kpl. Obs\u0142uga wydzielonego konta bankowego - 1kpl. Wska\u017aniki produktu - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej [km] 3,65, wska\u017aniki rezultatu -liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM] (CI 19) - 408,00.", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W", "TYTUL": "BUDOWA KANALIZACJI SANITARNEJ - AGLOMERACJA SUCHEDNI\u00d3W - II ETAP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1769342.45", "WARTOSC": "2081579.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 80 os\u00f3b (w tym 46K i 34M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (niesamodzielnych) w wieku senioralnym z gminy Suchedni\u00f3w w okresie od 01.04.2020 do 31.03.2023. Projekt zak\u0142ada utworzenie 30 miejsc w O\u015brodku Wsparcia Dziennego Klubie Seniora w Suchedniowie oraz 20 miejsc w fili w Michniowie (w ci\u0105gu 3 lat zak\u0142adamy, \u017ce skorzysta z niego 80 os\u00f3b 46K,34M). W ramach funkcjonowania plac\u00f3wki OWD osoby niesamodzielne b\u0119d\u0105 mia\u0142y zapewnione m.in.: 1 wsparcie spo\u0142eczne (mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania si\u0119, kontaktu z drugim cz\u0142owiekiem) 2 zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce pasje (artystyczne/r\u0119kodzielnicze, szachy) i umiej\u0119tno\u015bci (kulinarne), edukacyjne (komputerowe) 3 organizacj\u0119 spotka\u0144 okoliczno\u015bciowych, wyjazd\u00f3w do teatru/kina, Ka\u017cda z os\u00f3b przyj\u0119tych do projektu b\u0119dzie bra\u0142a udzia\u0142 w zaj\u0119ciach indywidualnie do niej dobranych. Wska\u017aniki: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -50 2. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -50 3 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 80 (46K, 34M) 4 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie \u2013 80 (46K, 34M) 5 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych [osoby] 54 (32K, 24M) 6 Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne [szt.] -3 Obszar realizacji projektu \u2013 Gmina Suchedni\u00f3w. Dotacja: 1 920 299,35 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 161 280,00 z\u0142. Dane adresowe OWD: adres Suchedni\u00f3w, ul. Sportowa 5, Centrum Kszta\u0142ceniowo- Integracyjne Michni\u00f3w 20B.", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SUCHEDNIOWIE", "TYTUL": "Kluby Seniora jako O\u015brodki Wsparcia Dziennego w Mie\u015bcie i Gminie Suchedni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48500000.00", "WARTOSC": "140638037.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany w ramach 3 zada\u0144 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, na terenie miasta Kielce oraz powiat\u00f3w: starachowickiego (gminy: Brody I\u0142\u017ceckie, W\u0105chock, Mirzec), skar\u017cyskiego (gminy: Skar\u017cysko-Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w, \u0141\u0105czna) i kieleckiego (gminy: Zagna\u0144sk, Mas\u0142\u00f3w, Daleszyce). Wszystkie gminy, na obszarze kt\u00f3rych b\u0119dzie realizowany projekt s\u0105 zgazyfikowane. Projekt ma znaczenie ponadregionalne. Realizacja zaplanowanych inwestycji ma istotne znaczenie techniczne \u2013 wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa eksploatacji sieci gazowej i bezpiecze\u0144stwo dostaw, oraz ekonomiczne \u2013 zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzrostu dystrybucji gazu w rejonie Kielc (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie) i znacz\u0105co u\u0142atwi dystrybucj\u0119 gazu w kierunku wojew\u00f3dztw: mazowieckiego i \u0142\u00f3dzkiego (oddzia\u0142ywanie po\u015brednie). Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Celem bezpo\u015brednim przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zapewnienie bezpiecze\u0144stwa zaopatrzenia w paliwo gazowe odbiorc\u00f3w na obszarze podlegaj\u0105cym Zak\u0142adowi PSG sp. z o.o. w Kielcach oraz umo\u017cliwienie pokrycia rosn\u0105cego zapotrzebowania na gaz w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz na terenie s\u0105siaduj\u0105cych wojew\u00f3dztw. W ramach niniejszego projektu przewiduje si\u0119 uzyskanie 4 funkcjonalno\u015bci inteligentnej infrastruktury tj. elastyczno\u015b\u0107, kosztowo-efektywna i bezpieczna eksploatacja, akceptacja innych paliw gazowych, inteligentne wykorzystanie gazu. \u0141\u0105cznie w ramach projektu zostanie wybudowane ok. 64,13 km sieci gazowej oraz dwie stacje redukcyjno-pomiarowe ( po 1 stacji I i II stopnia).", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa gazoci\u0105gu relacji Lubienia \u2013 Mas\u0142\u00f3w oraz gazoci\u0105gu relacji M\u00f3jcza \u2013 Kielce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-10-05", "DOFINANSOWANIE": "1492022.31", "WARTOSC": "2809963.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Zgodnie z Audytami energetycznym i efektywno\u015bci energetycznejplanowany zakres prac obejmuje modernizacj\u0119 przegr\u00f3d: Stropzewn\u0119trzny \u2013 wymagana grubo\u015b\u0107 warstwy izolacji termicznej: 24 cm \u2013DACH, \u015aciana zewn\u0119trzna \u2013 wymagana grubo\u015b\u0107 warstwy izolacjitermicznej: 16 cm \u2013 FASADA, \u015aciana zewn\u0119trza sala \u2013 wymaganagrubo\u015b\u0107 . warstwy izolacji termicznej: 9 cm \u2013 FASADA, Strop zewn\u0119trznysala \u2013 wymagana grubo\u015b\u0107 warstwy izolacji termicznej: 13 cm \u2013 DACHoraz modernizacj\u0119 grupy przegr\u00f3d :Okna 2,3\u201d \u2018Wentylacja grawitacyjna\u2019 \u2013wymagany wsp\u00f3\u0142czynnik U dla nowej stolarki: 0,900 W/(m2xK), Okna 1,8\u201d\u2018Wentylacja grawitacyjna\u2019 - wymagany wsp\u00f3\u0142czynnik U dla nowej stolarki:0,900 W/(m2xK), \u201eDrzwi\u201d \u2018Wentylacja grawitacyjna\u2019 - wymaganywsp\u00f3\u0142czynnik U dla nowej stolarki: 1,300 W/(m2xK). Prace obejmuj\u0105tak\u017ce modernizacj\u0119 instalacji grzewczej \u2013 wymiana wew. sieci c.o.,wymian\u0119 grzejnik\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, uruchomieniesystemu regulacji pogodowej, - wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowychwewn\u0119trznych \u017carowych i \u015bwietl\u00f3wkowych na oprawy LED, - monta\u017cpaneli PV (fotowoltaika) w celu produkcji energii elektrycznej na potrzebyw\u0142asne, instalacja o wielko\u015bci 39 kW. Projekt jest zgodny z celamiszczeg\u00f3\u0142owymi dla osi priorytetowej 3 oraz celem dzia\u0142ania 3.3 -Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych orazsektora mieszkaniowego. Wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacjiprojektu - produktu: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energiielektrycznej z OZE 1 szt., Liczba zmodernizowanych energetyczniebudynk\u00f3w 1 szt., Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanychtermomodernizacji 2184,40 m2 oraz rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonejenergii elektrycznej 20,65 MWh/rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej2916,44 GJ/rok, Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wynikurealizacji projekt\u00f3w 2991,76 GJ/rok, Szacowany roczny spadek emisjigaz\u00f3w cieplarnianych 322,56 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, Zmniejszenierocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych 1042751kWh/rok", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU SZKO\u0141Y PRZY UL. SZARYCH SZEREG\u00d3W 6 W SUCHEDNIOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-05", "DOFINANSOWANIE": "1279033.78", "WARTOSC": "3021873.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 w ul. Powsta\u0144c\u00f3w 1863 r. i w ul. Kr\u00f3tkiej istniej\u0105cej sieci kanalizacji sanitarnej i wodoci\u0105gowej, istniej\u0105cych przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych i kanalizacyjnych do granic poszczeg\u00f3lnych posesji oraz budow\u0119 nowych przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych i kanalizacji sanitarnej do dzia\u0142ek nieuzbrojonych. Na potrzeby realizacji projektu: zosta\u0142a opracowana niezb\u0119dna dokumentacja (Studium Wykonalno\u015bci). Nad robotami budowlanymi b\u0119dzie sprawowany nadz\u00f3r inwestorski, zostan\u0105 zakupione tablice informuj\u0105ce o dofinansowaniu. Projekt uwzgl\u0119dnia koszty obs\u0142ugi bankowej konta utworzonego na potrzeby realizacji projektu. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej kanalizacji sanitarnej 1,29 km (w tym sie\u0107 g\u0142\u00f3wna 0,83 km, przy\u0142\u0105cza 0,46 km), D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej 1,34 km (w tym sie\u0107 g\u0142\u00f3wna 0,75 km, przy\u0142\u0105cza 0,59 km) Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi dla osi priorytetowej 4 RPO W\u015a 2014 - 2020 oraz celem dzia\u0142ania 4.3 tj. zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa sieci kanalizacyjnej i wodoci\u0105gowej - Aglomeracja Suchedni\u00f3w - IV etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "1169636.79", "WARTOSC": "8060501.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi RPOW\u015a 2014-2020 O\u015b Priorytetowa 7 \u2013 Sprawne us\u0142ugi publiczne, Dzia\u0142ania 7.4 Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej dla projekt\u00f3w realizowanych w zakresie infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej z wy\u0142\u0105czeniem szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych. Rozbudowa- \u0142\u0105cznik, sala gimnastyczna o wymiarach 36m x 19 m. Zagospodarowanie terenu (boisko o nawierzchni z trawy sztucznej 30 x 62 m, boisko wielofunkcyjne o nawierzchni z poliuretanu 19,10 x32,10 m, o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne, nawierzchnie, ogrodzenie). Przebudowa - przebudowa kuchni i sto\u0142\u00f3wki, remont sal lekcyjnych, remont sanitariat\u00f3w - przystosowanie dla dzieci w r\u00f3\u017cnych grupach wiekowych i dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, wyposa\u017cenie: zestawy interaktywne z projektorem i tablic\u0105 interaktywn\u0105 - 3 kpl., monitor z komputerem - 2 kpl., wyposa\u017cenie sal lekcyjnych m.in.: w \u0142awki, krzes\u0142a, meble szkolne, przystosowanie obiektu dla os\u00f3b, uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Wska\u017anik produktu - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej [szt.] - 1, Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] (CI 35) - 181, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] - 1, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] - 1", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W", "TYTUL": "ROZBUDOWA, PRZEBUDOWA I ZAGOSPODAROWANIE TERENU SZKO\u0141Y - UL. SZARYCH SZEREG\u00d3W 6 W SUCHEDNIOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "35150010.59", "WARTOSC": "94748678.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 82 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 34 714 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 172 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego B. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"B\" 3.3.26.52b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599517.79", "WARTOSC": "924133.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu spowoduje wprowadzenie na rynek europejski nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w \u2013 bezszwowych kloszy o\u015bwietleniowych na kt\u00f3re zg\u0142osili\u015bmy patent oraz nowego produktu (form szklarskich) na rynek wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.Innowacja procesowa polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie innowacyjnych maszyn \u2013 obrabiarek CNC o najwy\u017cszych mo\u017cliwych parametrach w tej dziedzinie ze sterownikiem wprowadzonym w 2013 r. oraz udoskonalanym w latach kolejnych, przy pomocy kt\u00f3rych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wytwarzanie form. Dzi\u0119ki zakupionym maszynom o wy\u017cszych parametrach (m.in. obrabiarek CNC) mo\u017cliwe b\u0119dzie wykonywanie form wi\u0119kszych (do 1 000 mm) ni\u017c dotychczas wytarzane (do 400 mm) oraz skr\u00f3ci si\u0119 czas oczekiwania dla Zleceniodawc\u00f3w z 6\u201310 tygodni do 2 tygodni, czyli o co najmniej 1/3 czasu. Dzi\u0119ki realizacji projektu do oferty firmy wprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c nowe produkty, wymagaj\u0105ce precyzji wykonania \u2013 elementy dekoracyjne. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy na rynku polskim oraz zagranicznym. Od Kontrahent\u00f3w z Polski i zza granicy otrzymujemy zlecenia, kt\u00f3rych dotychczas z u\u017cyciem posiadanych obrabiarek nie mogli\u015bmy wykonywa\u0107, a po realizacji projektu b\u0119dziemy mieli tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: Liczba wprowadzonych innowacji procesowych -1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych -2, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach -3, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku -1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy -1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje -1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie -1, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstwa \u2013 324 615,35 z\u0142", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 OR\u0141OWSKI TECHNIDEA", "TYTUL": "Historia i innowacje mog\u0105 i\u015b\u0107 ze sob\u0105 w parze \u2013 M\u0142yn Wodny J\u0119dr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "499772.62", "WARTOSC": "6447748.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuj\u0119 rozbudow\u0119 SSP nr 1 w Suchedniowie o \u0142\u0105cznik i sal\u0119 gimnastyczn\u0105, doposa\u017cenie pracowni matematyczno - przyrodniczej oraz budow\u0119 boisk zewn\u0119trznych (z trawy sztucznej, wielofunkcyjne o nawierzchni z poliuretanu o wymiarach 36m x19 m) wraz z zagospodarowaniem terenu. Organem prowadz\u0105cym SSP 1 jest Gmina Suchedni\u00f3w. Z powsta\u0142ej infrastruktury b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 m.in.: dzieci z terenu Gminy Suchedni\u00f3w oraz mieszka\u0144cy (g\u0142\u00f3wnie m\u0142odzie\u017c), dzieci przyje\u017cd\u017caj\u0105ce z innych szk\u00f3\u0142, kluby sportowe. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 181 os\u00f3b, Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej - 1 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 szt. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi dla osi priorytetowej 7 RPOW\u015a 2014 - 2020 oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 7.4 tj. Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Kompleksowego planu rozwoju szk\u00f3\u0142 w gminie Suchedni\u00f3w oraz znajduje si\u0119 na obszarze obj\u0119tym Programem rewitalizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury sportowej oraz doposa\u017cenie Samorz\u0105dowej Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Suchedniowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1643591.54", "WARTOSC": "1942701.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina: Bieliny (lider), w projekcie bierze udzia\u0142 jeszcze dw\u00f3ch partner\u00f3w: Gmina G\u00f3rno i Gmina Suchedni\u00f3w \u2013 jednostki z powiatu skar\u017cyskiego i kieleckiego. Projekt przewiduje 12 zada\u0144, kt\u00f3re wykonane zostan\u0105 zgodnie z harmonogramem, a ich przeprowadzenie skutkowa\u0107 b\u0119dzie powstaniem: 10 system\u00f3w teleinformatycznych 71 e-Us\u0142ug na min. 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci Brak e-Us\u0142ug na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci Realizacja przewidziana jest od: 15-09-2017 do 31-12-2019. W projekcie wprowadzone zostan\u0105 e-us\u0142ugi dla poszczeg\u00f3lnych JST: Bieliny 33; G\u00f3rno 25; Suchedni\u00f3w 13. Opr\u00f3cz wdro\u017conych system\u00f3w i e-Us\u0142ug planowany jest zakupu sprz\u0119tu oraz uruchomienie punktu potwierdzania profilu zaufanego w gminach Bieliny i G\u00f3rno. Celami g\u0142\u00f3wnymi s\u0105: udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug; zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do cyfrowej informacji sektora publicznego przez jednostki z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, powiatu kieleckiego i skar\u017cyskiego tj. Gmin\u0119 Bieliny, Gmin\u0119 Suchedni\u00f3w, Gmin\u0119 G\u00f3rno i umo\u017cliwienie mieszka\u0144com korzystania z nowych e-us\u0142ug publicznych. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest poprawa zarz\u0105dzania i uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci proces\u00f3w administracyjnych i \u015bwiadczonych us\u0142ug w tych jednostkach. Dodatkowo celem jest u\u0142atwienie dost\u0119pu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do us\u0142ug publicznych i umo\u017cliwienie takim osobom aktywnego udzia\u0142u z \u017cyciu spo\u0142ecznym. W RPO W\u015a, w\u015br\u00f3d oczekiwanych efekt\u00f3w realizacji wymienia si\u0119 m.in.: \u201eUpowszechnienie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych dotycz\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci sektora zdrowia oraz administracji publicznej. Osi\u0105gni\u0119cie przez Beneficjent\u00f3w cel\u00f3w przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia ww. efekt\u00f3w. Cele projektu s\u0105 zgodne z celem szczeg\u00f3\u0142owym Priorytetu inwestycyjnego Osi priorytetow\u0105 VII. \u201eSprawne us\u0142ugi publiczne\u201d Dzia\u0142anie 7.1 \u201eRozw\u00f3j e-spo\u0142ecze\u0144stwa\u201d. Realizacja cel\u00f3w projektu mierzona b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anika rezultatu tj: Liczby pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego (szt/rok)- 660", "BENEFICJENT": "GMINA BIELINY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych e-us\u0142ug w gminach Suchedni\u00f3w, Bieliny i G\u00f3rno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "467550.00", "WARTOSC": "763102.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Global Pharma CM Sp. z o.o. zostanie zrealizowany w ramach programu promocji bran\u017cy biotechnologii i farmaceutyk\u00f3w stanowi\u0105cego integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 poddzia\u0142ania 3.3.3 Wsparcie M\u015aP w promocji marek produktowych - Go to Brand (PO IR). W ramach projektu sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie promowa\u0107 swoje produkty podczas nast\u0119puj\u0105cych wydarze\u0144: - Vitafoods Europe & Finished Products 2018 i 2019 w Szwajcarii - CPhI Worldwide 2018 i 2019, kt\u00f3re odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Hiszpanii lub na innym rynku UE; - Middle East Pharma Cold Chain Congress 2019 odbywaj\u0105cego si\u0119 w Zjednoczonych Emiratach Arabskich, kt\u00f3re zosta\u0142y wybrany jako rynek perspektywiczny, - IPhEB Russia 2019, odbywaj\u0105cych si\u0119 w Rosji, kt\u00f3ra r\u00f3wnie\u017c zosta\u0142a wybrana jako kolejny rynek perspektywiczny, Dzia\u0142ania promocyjne dope\u0142nia\u0107 b\u0119dzie indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza do ZEA. Ponadto firma skorzysta r\u00f3wnie\u017c z us\u0142ugi doradczej i us\u0142ugi szkoleniowej, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zdobycie wiedzy niezb\u0119dnej do efektywnej ekspansji zagranicznej, w szczeg\u00f3lno\u015bci na rynku ZEA. W ramach projektu wyprodukowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c materia\u0142y informacyjno-promocyjne i zrealizowany zostanie film promocyjny, a strona www zostanie rozbudowana pod k\u0105tem klient\u00f3w zagranicznych i dodatkowo przet\u0142umaczona na j\u0119zyk rosyjski. Wyb\u00f3r powy\u017cszych rynk\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142 dokonany w oparciu o dotychczasowe do\u015bwiadczenie eksportowe oraz zdiagnozowany wysoki potencja\u0142 rynk\u00f3w, jak i wskazanych wydarze\u0144 targowych. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142finansowane w formie pomocy de minimis, a wk\u0142ad w\u0142asny zostanie pokryty ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych firmy.", "BENEFICJENT": "GLOBAL PHARMA CM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Global Pharma CM Sp. z o.o. poprzez promocj\u0119 na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2983118.99", "WARTOSC": "3509551.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu dla 54 podmiot\u00f3w z terenu powiatu skar\u017cyskiego, kt\u00f3re na podstawie przeprowadzonej analizy potrzeb zg\u0142osi\u0142y zapotrzebowanie, zakupione zostan\u0105 materia\u0142y ochrony osobistej (maski, przy\u0142bice, kombinezony, r\u0119kawiczki itp.), \u015brodki ochrony osobistej, sprz\u0119t medyczny typu: sterylizator parowy, generatory ozonu, le\u017canki do izolatek oraz autoklaw. Dzia\u0142ania projektowe opieraj\u0105 si\u0119 na zakupie i dostarczeniu 54 podmiotom z terenu powiatu skar\u017cyskiego materia\u0142\u00f3w i sprz\u0119tu zg\u0142oszonych w zapotrzebowaniu.Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w powiatu skar\u017cyskiego, kt\u00f3ry na koniec 2018 r. zamieszkiwa\u0142o 74817 os\u00f3b, w tym 36067 m\u0119\u017cczyzn i 38750 kobiet. Projekt b\u0119dzie dotyczy\u0142 pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych powiatu, pracownik\u00f3w jednostek gminnych, personelu medycznego w szczeg\u00f3lno\u015bci nara\u017conego na rozprzestrzenianie si\u0119 epidemii . Projekt nie porusza zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z r\u00f3wno\u015bci\u0105 kobiet i m\u0119\u017cczyzn, jednak\u017ce wszystkie decyzje w projekcie, kwestie zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem b\u0119d\u0105 realizowane z zachowaniem r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt uwzgl\u0119dnia interesy grup spo\u0142ecznych b\u0119d\u0105cych w trudniejszej sytuacji: os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kobiet, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 r\u00f3wny dost\u0119p do korzy\u015bci b\u0119d\u0105cych rezultatem projektu i korzystaniu z nich. Okres realizacji projektu 01.02.2020 r. - 31.12.2020 r. Kwota wnioskowanego dofinansowania 2850591 z\u0142. Kwota wk\u0142adu w\u0142asnego 503045,47z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT SKAR\u017bYSKI", "TYTUL": "Stop koronawirusowi! Przeciwdzia\u0142anie i ograniczenie skutk\u00f3w pandemii COVID-19 na terenie powiatu skar\u017cyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "360213.21", "WARTOSC": "423780.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Proj.realiz.od 01X'16r.do 30VI'18r. na terenie woj.\u015bwi\u0119t.powiat skar\u017cyski,gm.Suchedni\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3w.proj.jest podniesienie kompet.kluczowych oraz rozw\u00f3j nauczania opartego o eksperym.u 144 Uczn.(68K,76M) i 4Naucz.(4K). Proj.obejmuje wsparciem Gim.w Suchedniowie w zakresie wyposa\u017cenia sal przedm.przyrod.oraz dodatk.zaj\u0119\u0107 dla 144Uczn.kl.I-III i szkole\u0144 dla 4Naucz.w dw\u00f3ch edycjach:Ied.(rok szkol 2016/17) i IIed.(rok szkol 2017/18).Ka\u017cdy ucze\u0144(68K,76M) b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w 5typach wsparcia:zaj.dodatk.z j\u0119z.ang.,zaj.dodatk.z matemat.,indywidual.doradztwo zawod.,warsztat.\u201eKompet.spo\u0142.kluczem do sukcesu\",dodatk.zaj.z przedmiot.przyrod.metod\u0105 eksperymentu.Dodatkowo 40 Uczn.we\u017amie udzia\u0142 w warsztat.\u201dRozwijam si\u0119-my\u015bl\u0119 przedsi\u0119biorczo\u201d,40Uczn.w warsztat.\u201dKosmiczna Fizyka\u201d.Zorganiz.zostan\u0105 2 wyjazdy eduk.:do Centrum Nauki Kopernik oraz do Regional.Centrum Nauk.-Technolog.Ka\u017cdy nauczyciel przedm.przyrod.(4K) otrzyma wsparcie w postaci szkol.:\u201eMetody aktywiz.i eksperymenty\u201d. Kwota dofinansowania-369940,25z\u0142;wk\u0142ad w\u0142asny-53840,00z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHEDNI\u00d3W/SAMORZ\u0104DOWA SZKO\u0141A PODSTAWOWA NR 1 IM. EMILII PECK W SUCHEDNIOWIE", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "304650.00", "WARTOSC": "406200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotycz\u0105cy promocji marki produktowej Global Pharma zostanie zrealizowany w ramach programu promocji bran\u017cy biotechnologii i farmaceutyki stanowi\u0105cego integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 poddzia\u0142ania 3.3.3 Wsparcie M\u015aP w promocji marek produktowych - Go to Brand (PO IR). W ramach projektu sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie promowa\u0107 swoje produkty podczas nast\u0119puj\u0105cych wydarze\u0144: - Vitafoods Europe & Finished Products 2020 w Szwajcarii, - CPhI Middle East & Africa w Zjednoczonych Emiratach Arabskich, kt\u00f3re zosta\u0142y wybrane jako rynek perspektywiczny, - CPhI Worldwide 2020 we W\u0142oszech. Dzia\u0142ania promocyjne dope\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wyjazdowe misje gospodarcze do Szwajcarii, ZEA i W\u0142och. W ramach projektu wyprodukowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c materia\u0142y informacyjno-promocyjne. Wyb\u00f3r powy\u017cszych rynk\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142 dokonany w oparciu o dotychczasowe do\u015bwiadczenie eksportowe oraz zdiagnozowany wysoki potencja\u0142 rynk\u00f3w, jak i wskazanych wydarze\u0144 targowych. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142finansowane w formie pomocy de minimis, a wk\u0142ad w\u0142asny zostanie pokryty ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych firmy.", "BENEFICJENT": "GLOBAL PHARMA CM SP.Z O.O.", "TYTUL": "Promocja marki produktowej Global Pharma na rynkach mi\u0119dzynarodowych w latach 2019-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1329892.88", "WARTOSC": "1580261.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \"Aktywy e-Samorz\u0105d\" jest podniesienie jako\u015bci, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi istotnymi dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminie Bli\u017cyn, \u0141\u0105czna, Rak\u00f3w, Skar\u017cysko Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w-wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie oraz W\u0105wolnica, Werbkowice i Wola Uhruska - wojew\u00f3dztwo lubelskie do ko\u0144ca czerwca 2019r. Projekt jest realizowany w okresie od 01.03.2018r. do 31.01.2020 r. i obejmuje wsparciem Gminy: Bli\u017cyn, \u0141\u0105czna, Rak\u00f3w, Skar\u017cysko Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w, W\u0105wolnica, Werbkowice, Wola Uhruska oraz 129 pracownik\u00f3w wymienionych JST 84 K i 45 M.Realizowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do usprawnienia \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST. Poprzez elektronizacj\u0119 obs\u0142ugi podatkowej - rozszerzenie funkcjonalno\u015bci wykorzystywanego w ka\u017cdej JST oprogramowania, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w zakresie badania satysfakcji klienta, udost\u0119pniania informacji publicznej, opracowanie informacji na temat lokali u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bci gruntowych przeznaczonych podi inwestycje, podniesienie kompetencji 129 pracownik\u00f3w 8 JST w zakresie m.in. \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105, egzekucji nalezno\u015bci podatkowych, zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, mieszka\u0144 wspomaganych, zam\u00f3wie\u0144 publicznych urz\u0119dy podnios\u0105 jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug i stan\u0105 si\u0119 bardziej przyjazne przedsi\u0119biorcom i mieszka\u0144com. Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektu umo\u017cliwi udost\u0119pnianie zasob\u00f3w informacyjnych przy wykorzystaniu nowoczesnych system\u00f3w informacyjno-komunikacyjnych, podniesienie skuteczno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi, wp\u0142ynie na usprawnienie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w a tak\u017ce usprawni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy kom\u00f3rkami organizacyjnymi JST, podkre\u015bli wizerunek otwartego, przyjaznego i wychodz\u0105cego naprzeciw nowoczesnym rozwi\u0105zaniom urz\u0119du.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Aktywny e-Samorz\u0105d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "501773.75", "WARTOSC": "609893.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107 naszych dzieci\", kt\u00f3rego wnioskodawc\u0105 jest PLANETA DZIECKA MA\u0141GORZATA ADAMCZYK jest Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 26(13K, 13M) dzieci w wieku przedszkolnym, w tym co najmniej 2 niepe\u0142nosprawnych, z terenu gmin: Suchedni\u00f3w, \u0141\u0105czna, Bli\u017cyn, Bodzentyn, W\u0105chock poprzez utworzenie 26 dodatkowych miejsc i wdro\u017cenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych w istniej\u0105cym plac\u00f3wce Dwuj\u0119zyczne Niepubliczne Przedszkole Planeta Dziecka ul. Sportowa 1 A, 26-130 Suchedni\u00f3w w okresie 01.08.2017 do 31.08.2018 roku. W ramach projektu przewidziano wdro\u017cenie metody pracy Montessori oraz elementy integracji sensorycznej. Dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym dzieci skorzystaj\u0105 z pomocy logopedy, psychologa, wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j spo\u0142eczno-emocjonalny, intelektualny takich jak warsztaty ceramiczne, przedsi\u0119biorczo\u015bci czy rytmiczno-taneczne. Warto\u015b\u0107 projektu: 610 268,75, w tym warto\u015b\u0107 dofinansowania 502 148,75.", "BENEFICJENT": "PLANETA DZIECKA MA\u0141GORZATA ADAMCZYK", "TYTUL": "Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107 naszych dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "12784800.00", "WARTOSC": "15424244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119ksz. adaptacyjno\u015bci MM\u015aP w regionie poprzez umo\u017cliw. przedsi\u0119b. \u015bwiadomego i samodzielnego dokonyw. wyboru us\u0142ug rozwojowych (w ramach oferty dost\u0119pnej w BUR), odpowiad. w najwi\u0119kszym stopniu na aktualne potrzeby przedsi\u0119b.Projekt b\u0119dzie zintegrowany z BUR prowadzon\u0105 przez PARP. Zadaniem Wniosk. i partnera b\u0119dzie zapewnienie przedsi\u0119b. i ich pracownikom mo\u017cliwo\u015bci korzyst. z us\u0142ug rozwojowych dost\u0119pn. w BUR, rekrutacja, \u015bwiadczenie analizy potrzeb przedsi\u0119b., pomoc w wyborze odpowiedniej us\u0142ugi, zawieranie i rozlicz. um\u00f3w. W celu u\u0142atwienia dost\u0119pu potencjalnym uczestnikom do uzyskania wsparcia Wniosk. i parter b\u0119d\u0105 prowadzili punkty obs\u0142ugi przedsi\u0119b. w Kielcach, Sandomierzu i Busku Zdroju. Dodatkowo b\u0119d\u0105 uruchomione biura w Ko\u0144skich i J\u0119drzejowie. A tak\u017ce zostanie uruchom. aplikacja, kt\u00f3ra pozwoli na obs\u0142ug\u0119 BO w ka\u017cdym miejscu. BO: MM\u015aP maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie realizacji projektu, osoby pracuj\u0105ce w tych przeds. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifik. Wsk. rezultatu: Liczba MM\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie\u2013110; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu\u20131730(882K, 848M). Wsk. produktu: Liczba MM\u015aP obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie\u2013270; Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\u20132160(1102K, 1058M); Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat \u2013273(139K, 134M); Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifik.\u2013385(196K, 189M). Bud\u017cet: 15424244,00PLN (dofinas.: 12784800,00PLN, wk\u0142ad w\u0142asny: 2639444,00PLN). Okres realizacji: 01.04.2017-31.03.2020. Obszar realizacji: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie z wy\u0142\u0105cz. obszar\u00f3w funkcjonalnych miast: Ostrowiec \u015aw., Skar\u017cysko-Kam. i Starachowice. Projekt zg. z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez popraw. warunk\u00f3w do rozwoju MM\u015aP przez dofinans. us\u0142ug rozwoj.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM INNOWACJI I TRANSFERU TECHNOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes Adapter \u2013 system wsparcia M\u015aP w ramach Podmiotowego Systemu Finansowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1579343.52", "WARTOSC": "1858051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie min. 3000 Kobiet do przeprowadzenia bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.03.2019 r. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem pomiaru jest: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne 3000. Projekt zak\u0142ada budowanie poczucia wsp\u00f3lnej odpowiedzialno\u015bci w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci regionu p\u00f3\u0142nocnego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki w\u015br\u00f3d kobiet oraz os\u00f3b z ich otoczenia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi min. 3000 K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na ter. subregionu p\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym (aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug projekt b\u0119dzie skierowany po\u015brednio do 280 m\u0119\u017cczyzn, 28 lekarzy (16K,12M), 56 tzw.lider\u00f3w lokalnych (29K,27M). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci na badania w regionie (tak\u017ce w innych plac\u00f3wkach poza \u015aCO). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie obejmuj\u0105: 1) Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne (konkursy, spoty telewizyjne, radiowe, ulotki, plakaty, zaproszenia, og\u0142oszenia w prasie, broszury edukacyjne). 2) Seminaria edukacyjne 3) Spotkania informacyjno-edukacyjne dla m\u0119\u017cczyzn, 4) zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144, indywidualne konsultacje. Kwota dofinansowania projektu wyniesie: 1 579 343,52 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny 150 000 z\u0142, wk\u0142ad pieni\u0119\u017cny 36480 z\u0142 w postaci wynagrodzenia konsultanta artystycznego. Razem wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 186\u00a0480,00 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.04.17-31.03.19 na obszarze 28 gmin (Subregionu P\u00f3\u0142nocnego).", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1302601.20", "WARTOSC": "1532472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania raka piersi poprzez zach\u0119cenie 2000 Kobiet do przeprowadzenia w zakresie raka piersi do dnia 31.03.2019 r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne (2000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (2043K/319M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 min. 2000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywnie ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek: 50 \u2013 59 lat, aktywne ekonomicznie). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 280 m\u0119\u017cczyzn oraz do 28 lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (16K/12M) oraz 56 (29K/27M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d (przedstawicieli jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno \u2013 informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, Informowanie lekarzy med. rodzinnej); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, indywidualne konsultacje(samobadanie piersi), umo\u017cliwienie bada\u0144 w 28 gminach Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (mammobus), zapewnienie transportu na badania. Wnioskodawca ma wiedz\u0119 na temat realizowanych program\u00f3w profilaktycznych na ter. obszaru realizowania projektu. Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 302 601,20 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci badania mammograficznego wyniesie 180 000 z\u0142 (11,75%). Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.04.2017r. do 31.03.2019r. na obszarze Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (28 gmin). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Obwodem Lecznictwa Kolejowego SP ZOZ w Skar\u017cysku-Kamiennej.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - wsparcie profilaktyki raka piersi poprzez dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne na terenie Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "506084.16", "WARTOSC": "595393.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny P: rozw\u00f3j i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci nowoczesnego nauczania, zg. z potrzebami rynku pracy, w 5 SP woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego: SP25 w Kielcach, SP19 w Kielcach, SP w Sierakowie, SP w Ostojowie, SP w Nietulisku Du\u017cym, poprzez zastosowanie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu TIK to jest doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i w\u0142\u0105czenie narz\u0119dzi TIK do nauczania przedmiotowego oraz podniesienie kompetencji cyfrowych U i N z ww. szk\u00f3\u0142 w okresie 01.10.2018-31.07.2020 (22 m-ce). Gr. docelow\u0105 stanowi\u0105: 5 ww. SP, 32 nauczycieli (28K,4M) i 565 uczni\u00f3w (279K, 286M w tym 39U z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105).Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na zaj. pozalekcyj. dla U realizowanych metod\u0105 proj.edukacyjnego z zakresu m.in: modelowania 3D i drukarek 3D oraz medi\u00f3w cyfrowych.N obj\u0119ci zostan\u0105 dzia\u0142aniami szkoleniowymi i kursem kwalifikacyjnym z zakresu TIK, a SP doposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t TIK. Dofinansowanie projektu wynosi: 526.859,63 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142. 68.533,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GRUPA MAC S.A.", "TYTUL": "Szko\u0142a TIK na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 1315994.1300000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 932149.7200000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 853694.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 769585.7799999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 607842.8}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 524732.13}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 453793.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 429365.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 414604.1800000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 250133.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 225054.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 222466.87000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149534.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 110358.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 92290.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 78539.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77082.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 66634.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 64394.729999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63941.01}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 53749.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 53742.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 51413.67999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51246.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42749.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 41885.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36514.380000000005}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34869.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33818.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29018.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23824.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22290.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18826.899999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17726.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 15784.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13867.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12725.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10431.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9343.369999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8544.85}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7823.54}, {"name": "Cmentarze", "value": 4850.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4831.09}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4439.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3901.25}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2960.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2390.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1989.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1520.86}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 796.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 467.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 355.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 78.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 60.44}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 43.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 42.84}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6188152.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3122657.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 413081.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 273300.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 200089.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 154371.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 124326.06}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 78855.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54660.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48681.45}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33900.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29545.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 27646.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24726.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13095.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5960.72}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 5531.6}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 4719.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4441.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 3880.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2684.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2591.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2260.13}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 1774.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1767.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1651.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1526.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1439.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 975.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 263.17}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6206527.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2239695.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 1317910.83}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 780820.0000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 780813.2299999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 713681.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 527020.0599999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 522647.1}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 500262.83999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 438642.27}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 427025.69999999995}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 389649.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 357211.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 304189.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 256122.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 199615.94}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 130771.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 125065.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 118784.98000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 117613.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 71192.54999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 66317.75}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 62193.939999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33565.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27949.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15677.44}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13495.46}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11829.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2133.5600000000004}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 787.8000000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 305357.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 260835.7}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 259930.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134408.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 78330.08}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 70000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 58460.7}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 30750.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 30000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 24895.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 19329.3}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 12300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 809000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 385405.46}, {"name": "Biblioteki", "value": 370000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 199996.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 104000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30587.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 30000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 750.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1675269.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 261534.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64372.01}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44020.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16250.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18155.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7768.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 342.32}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 364774.81000000006}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 191322.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 102799.01}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3516.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 16905.190000000002}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 456721.7}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2191098.35}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1848106.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1763302.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 735083.6100000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 539881.6799999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 454628.9}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 248444.57}, {"name": "Rodzina", "value": 237413.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66673.56999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63941.01}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60339.56999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38904.380000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 32654.769999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18915.899999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17575.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4516.41}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 236.14}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9584109.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 821168.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 141862.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 117375.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 82306.94}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 67800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24726.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11531.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9430.3}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 6493.900000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1651.58}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9641421.749999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2384430.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1326730.8599999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 889912.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 780820.0000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 722263.0399999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 427025.69999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 390297.00000000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 117613.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33565.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27458.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15677.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 364060.98000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 336107.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 259930.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 164408.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 106500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 88460.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 19329.3}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1182000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 385405.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 199996.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 104000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27087.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1250.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1675269.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 261534.52}, {"name": "Informatyka", "value": 64372.01}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 44020.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16250.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 18497.97}, {"name": "Informatyka", "value": 7768.41}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 364774.81000000006}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 191322.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 102799.01}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 3516.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 16905.190000000002}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 456721.7}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13849982.329999993, "v": "13,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.61, "v_pc": "1334,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9130011.209999999, "v": "9,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 1962250.7800000005, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 811358.4099999999, "v": "811,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 621901.9600000001, "v": "621,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 546726.96, "v": "546,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 319973.72, "v": "319,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 250133.19, "v": "250,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 102162.65, "v": "102,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 346.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 53749.58, "v": "53,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 226.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51246.01, "v": "51,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 467.86, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10211819.340000002, "v": "10,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.05, "v_pc": "983,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6269173.0, "v": "6,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3392647.3499999996, "v": "3,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 348393.8, "v": "348,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 110358.89, "v": "110,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 66634.5, "v": "66,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23824.0, "v": "23,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 787.8000000000001, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4344177.010000001, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.23, "v_pc": "418,55 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2287029.64, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 894914.4799999999, "v": "894,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 507695.09, "v": "507,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 425759.54, "v": "425,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 183624.50999999998, "v": "183,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22290.0, "v": "22,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17726.79, "v": "17,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5136.96, "v": "5,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3236892.9100000006, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.62, "v_pc": "311,87 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2737966.59, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 153492.39, "v": "153,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 133669.43, "v": "133,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 123616.07, "v": "123,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 88148.43, "v": "88,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2756812.27, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.49, "v_pc": "265,61 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1333.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "779.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 1707417.45, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.93}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1042014.82, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7380.0, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2278514.6500000004, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36, "v_pc": "219,53 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 607842.8, "v": "607,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 602414.3900000002, "v": "602,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 413877.69, "v": "413,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 210420.92, "v": "210,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 200089.0, "v": "200,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 154371.92, "v": "154,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48724.45, "v": "48,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33818.48, "v": "33,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6600.0, "v": "6,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 355.0, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1706906.7999999998, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02, "v_pc": "164,46 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1500075.4999999998, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 205996.3, "v": "206,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 835.0, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1216654.77, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86, "v_pc": "117,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 809000.0, "v": "809,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.49}, {"name": "Biblioteki", "value": 370000.0, "v": "370,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37654.77, "v": "37,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 733817.74, "v": "733,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72, "v_pc": "70,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 647090.04, "v": "647,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.18}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 33710.54, "v": "33,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.59}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 30078.0, "v": "30,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18500.0, "v": "18,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.52}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4439.16, "v": "4,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 548237.02, "v": "548,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29, "v_pc": "52,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 491187.01999999996, "v": "491,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54660.0, "v": "54,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2390.0, "v": "2,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}]}, {"name": "Informatyka", "value": 480936.1500000001, "v": "480,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.13, "v_pc": "46,34 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "907.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1184.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 480936.1500000001, "v": "480,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 456721.7, "v": "456,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "44,00 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 456721.7, "v": "456,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 214827.75, "v": "214,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "20,70 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 105548.91, "v": "105,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.13}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 32.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39236.0, "v": "39,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.26}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 42.84, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 197905.37, "v": "197,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "19,07 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 180315.43, "v": "180,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15600.0, "v": "15,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1989.94, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 114174.00000000001, "v": "114,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "11,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "46.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 56160.99999999999, "v": "56,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 55219.0, "v": "55,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2194.0000000000005, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 83270.31, "v": "83,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,02 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 83270.31, "v": "83,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17575.0, "v": "17,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,69 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12725.0, "v": "12,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 4850.0, "v": "4,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13387.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.59}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4516.41, "v": "4,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,44 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2995.5499999999997, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1520.86, "v": "1,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.67}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 236.14, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236.14, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}