{"gmina": "Skar\u017cysko Ko\u015bcielne", "typ_gminy": "gmina wiejska Skar\u017cysko Ko\u015bcielne", "kod_gus": "052615210042", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "eurostat": "PL721", "ludnosc": 6180, "budzet": {"dochody": "29,54 mln z\u0142", "wydatki": "26,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 10.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20166509.330000002, "dane1": 18562085.459999986, "dane2": 18562085.459999986, "dane3": 1604423.870000016}, {"label": "2017", "dane0": 21287918.09999999, "dane1": 21057182.01999998, "dane2": 21057182.01999998, "dane3": 230736.0800000094}, {"label": "2018", "dane0": 22180326.590000004, "dane1": 22937697.369999997, "dane2": 22180326.590000004, "dane4": 757370.7799999937}, {"label": "2019", "dane0": 26629805.130000003, "dane1": 26855825.130000018, "dane2": 26629805.130000003, "dane4": 226020.0000000149}, {"label": "2020", "dane0": 29540689.03999999, "dane1": 26266926.34000003, "dane2": 26266926.34000003, "dane3": 3273762.699999962}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4613655.110000001, "dane1": 7204515.219999999}, {"label": "2017", "dane0": 4652907.91, "dane1": 7420883.41}, {"label": "2018", "dane0": 4800417.71, "dane1": 8473701.389999995}, {"label": "2019", "dane0": 5047994.34, "dane1": 9629063.770000007}, {"label": "2020", "dane0": 5558875.66, "dane1": 9417470.810000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "611,23 tys z\u0142", "wydatki": "624,94 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.604423870000016}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.604423870000016}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2307360800000094}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2307360800000094}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7573707799999937}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7573707799999937}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2260200000000149}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2260200000000149}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.273762699999962}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.273762699999962}], "dochod_ue": "594,47 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "714.9 z\u0142", "powiat": "4,68 mln z\u0142", "powiat_pc": "757.9 z\u0142", "wojewodztwo": "5,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "670,95 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,54 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5558875.66, "wydatki": 9417470.810000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48500000.00", "WARTOSC": "140638037.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany w ramach 3 zada\u0144 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, na terenie miasta Kielce oraz powiat\u00f3w: starachowickiego (gminy: Brody I\u0142\u017ceckie, W\u0105chock, Mirzec), skar\u017cyskiego (gminy: Skar\u017cysko-Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w, \u0141\u0105czna) i kieleckiego (gminy: Zagna\u0144sk, Mas\u0142\u00f3w, Daleszyce). Wszystkie gminy, na obszarze kt\u00f3rych b\u0119dzie realizowany projekt s\u0105 zgazyfikowane. Projekt ma znaczenie ponadregionalne. Realizacja zaplanowanych inwestycji ma istotne znaczenie techniczne \u2013 wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa eksploatacji sieci gazowej i bezpiecze\u0144stwo dostaw, oraz ekonomiczne \u2013 zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzrostu dystrybucji gazu w rejonie Kielc (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie) i znacz\u0105co u\u0142atwi dystrybucj\u0119 gazu w kierunku wojew\u00f3dztw: mazowieckiego i \u0142\u00f3dzkiego (oddzia\u0142ywanie po\u015brednie). Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Celem bezpo\u015brednim przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zapewnienie bezpiecze\u0144stwa zaopatrzenia w paliwo gazowe odbiorc\u00f3w na obszarze podlegaj\u0105cym Zak\u0142adowi PSG sp. z o.o. w Kielcach oraz umo\u017cliwienie pokrycia rosn\u0105cego zapotrzebowania na gaz w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz na terenie s\u0105siaduj\u0105cych wojew\u00f3dztw. W ramach niniejszego projektu przewiduje si\u0119 uzyskanie 4 funkcjonalno\u015bci inteligentnej infrastruktury tj. elastyczno\u015b\u0107, kosztowo-efektywna i bezpieczna eksploatacja, akceptacja innych paliw gazowych, inteligentne wykorzystanie gazu. \u0141\u0105cznie w ramach projektu zostanie wybudowane ok. 64,13 km sieci gazowej oraz dwie stacje redukcyjno-pomiarowe ( po 1 stacji I i II stopnia).", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa gazoci\u0105gu relacji Lubienia \u2013 Mas\u0142\u00f3w oraz gazoci\u0105gu relacji M\u00f3jcza \u2013 Kielce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "839658.17", "WARTOSC": "995707.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem P b\u0119dzie wzrost aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej u 35 os\u00f3b (25 K, 10 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. do 06.2021 z GMINY SK. GRUPY DOCELOWE: P b\u0119dzie realizowany na terenie GS i obejmie wsparciem jej mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 r\u00f3wnocze\u015bnie klientami GOPS. GD stanowi 35 K/M (20 K, 10 M) \u2013 klient\u00f3w GOPS, bierni zawodowo, bezrobotni b\u0119d\u0105cy klientami GOPS mieszka\u0144cy Gminy SK powiatu skar\u017cyskiego z obszaru W\u015a. S\u0105 to osoby w wieku aktywno\u015bci zawod. (18 - 67 lat) z wykszt. podstawowym, gimnaz.,zasadniczym, \u015brednim og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym, policealnym \u015brednim zawodowym i wy\u017cszym. P b\u0119dzie realizowany od: 01.07.2019 do 30.06.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba (DALEJ: L) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje - 25 K/M; L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 4 UP; L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 4 UP; Liczba (DALEJ: L) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 30 UP. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: poradnictwo zawod. indywid. i grupowe oraz poradnictwo psychol. grupowe i indywidualne (100% GD), kursy zawodowe (100% GD), sta\u017ce (50 % GD), po\u015brednictwo pracy (100% GD), porady prawne (w miar\u0119 potrzeb UP) i realizacja kontrakt\u00f3w socjalnych przez 3 etatow. pracownik\u00f3w socjalnych. Kwota dofinansowania: 833.058,17 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY PIENI\u0118\u017bNY: 156.049,44 z\u0142, co stanowi 15,78 % warto\u015bci P.", "BENEFICJENT": "GMINA SKAR\u017bYSKO KO\u015aCIELNE / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SKAR\u017bYSKU KO\u015aCIELNYM", "TYTUL": "\u201eB\u0105dz aktywny \u2013 zainwestuj w siebie\u201c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "35150010.59", "WARTOSC": "94748678.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 82 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 34 714 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 172 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego B. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"B\" 3.3.26.52b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2022-03-01", "DOFINANSOWANIE": "480223.75", "WARTOSC": "569233.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-6 lat w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Skar\u017cysku Ko\u015bcielnym po przeniesieniu plac\u00f3wki do nowo wybudowanego budynku (zako\u0144czenie budowy i prace wyko\u0144czeniowe finansowane ze \u015brodk\u00f3w gminy). W ramach projektu zostanie zakupione cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie nowego budynku oraz placu zabaw, jak r\u00f3wnie\u017c pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Dla dzieci przyj\u0119tych na nowe miejsca wychowania przedszkolnego zapewnione zostan\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe specjalistyczne, natomiast wszyscy podopieczni b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z zaj\u0119\u0107 dodatkowych w zakresie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych, w tym tak\u017ce organizowanych poza OWP (min. 75 dzieci). Oferta zaj\u0119\u0107 og\u00f3lnorowowjowych zostanie poszerzona o wykorzystanie TIK. Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c nauczyciele (6 os\u00f3b) w formie studi\u00f3w podyplomowych oraz kurs\u00f3w doszkalaj\u0105cych. Trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo powsta\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego b\u0119dzie utrzymana przez min. 2 lata od daty zako\u0144czenia projektu. Kwota dofinansowania: 480 223,75 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 89 010 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA SKAR\u017bYSKO KO\u015aCIELNE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Skar\u017cysku Ko\u015bcielnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "363919.00", "WARTOSC": "428140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.08.2020 do 31.08.2021 r. poprzez utworzenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej z 20 miejscami w Lipowym Polu Skarbowym, powiat skar\u017cyski, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie dla min. 30 UP (18K/12M)-os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym rodzin i dzieci (20 dzieci,12K/8M),w tym wsparcie ON 1(1K/0M). Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 oparte na indywidualizacji wsparcia przez realizacj\u0119 indywidualnych plan\u00f3w wsparcia przygotowanych dla ka\u017cdego dziecka, w tym dostosowanie wsparcia do indywidualnych potrzeb dzieci (m. in.: pomoc w nauce, organizowanie dzieciom czasu wolnego, rozwijanie zainteresowa\u0144 i uzdolnie\u0144 dzieci, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych) oraz rozwijanie kompetencji kluczowych dzieci, wsparcie specjalist\u00f3w i instytucji dla opiekun\u00f3w i rodzic\u00f3w, w tym zbudowanie zaufania do plac\u00f3wki i jej kadry oraz adaptacja pomieszcze\u0144 i wyposa\u017cenie \u015bwietlicy. Kwota dofinansowania 395 722,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny 32 418,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEDZA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "\u015awietlica na Lipowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "253640.00", "WARTOSC": "298400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca planuje zrealizowa\u0107 szereg dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w ramach bran\u017cowego programu promocji bran\u017cy Moda Polska. W celu jak najlepszego wykorzystania programu firma Parioli planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wydarzeniach targowych w charakterze wystawcy: jednym na terenie W\u0142och i dw\u00f3ch w USA, na kt\u00f3rych zaprezentuje swoj\u0105 najnowsz\u0105 kolekcj\u0119 luksusowej bi\u017cuterii. Realizacja projektu b\u0119dzie zgodna ze strategi\u0105 ekspansji firmy, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w wydarzeniach targowych w USA, kt\u00f3ry jest kluczowym i perspektywicznym rynkiem dzia\u0142alno\u015bci firmy Parioli. Wnioskodawca planuje udzia\u0142 w wydarzeniach targowych 2 pracownik\u00f3w firmy, kt\u00f3rzy zaprezentuj\u0105 now\u0105 kolekcj\u0119 i nawi\u0105\u017c\u0105 kontakty handlowe. Ponadto w celu nawi\u0105zania nowych kontakt\u00f3w handlowych oraz wst\u0119pnego rozeznania rynku Wnioskodawca pojedzie na misj\u0119 gospodarcz\u0105 do Dubaju, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c jest rynkiem perspektywicznym dla programu Moda Polska. Dodatkowo zakupi us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 dotycz\u0105c\u0105 strategii wej\u015bcia na rynek Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. Dzi\u0119ki realizacji przedmiotowego projektu firma pozyska niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 sprawne poruszanie si\u0119 po trudnym i innym od europejskiego rynku arabskim. Zdob\u0119dzie szersz\u0105 ni\u017c dotychczas wiedz\u0119 na temat oczekiwa\u0144 klient\u00f3w, czynnikach kszta\u0142tuj\u0105cych popyt oraz potencjalnym ryzyku prowadzenia biznesu w tej cz\u0119\u015bci \u015bwiata. Uczestnictwo w BPP Moda Polska przyczyni si\u0119 do promowania produkt\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorcy, znacznego umocnienia pozycji i wizerunku na rynku jubilerskim w skali \u015bwiatowej. Wnioskodawca sfinansuje wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych w\u0142a\u015bciciela firmy Parioli.", "BENEFICJENT": "PARIOLI ADAM ZALEWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j marki Parioli poprzez zaistnienie na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "169858.28", "WARTOSC": "199833.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zastosowania innowacyjno\u015bci w firmie. Cel projektu jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WS 2014-2020, poniewa\u017c realizacja projektu polega wdro\u017ceniu innowacyjnych ulepszonych us\u0142ug w zakresie kosmetologii, innowacyjno\u015bci procesowej i organizacyjnej. Powstanie 1 nowe stanowisko pracy. Zostan\u0105 zakupione innowacyjne urz\u0105dzenia. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w: -liczba wprowadzonych innowacji procesowych-1 -liczba wprowadzonych innowacji produktowych-3 -liczba wprowadzonych innowacji nie technologicznych-1 -liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku-1 -liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy-1 -liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje-1 -liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1 -inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw-29 975,01 z\u0142 -liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-0 -liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-0 -liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-0 -wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach-1 - wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach m\u0119\u017cczy\u017ani-0 - wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - kobiety-1 -wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)-0 -liczba utrzymanych miejsc pracy-0 -liczba nowo utworzonych miejsc pracy-pozosta\u0142e formy-0", "BENEFICJENT": "STYLOWY BUTIK DOROTA \u0106MIEL", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy Doroty \u0106miel przez wdro\u017cenie innowacyjnych mobilnych us\u0142ug z zakresu kosmetologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "169150.00", "WARTOSC": "244770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano zakup maszyny do produkcji akcesori\u00f3w z tworzyw sztucznych oraz zakup odpowiedniej formy do tej maszyny jak i zakup nowoczesnego w\u00f3zka wid\u0142owego do wspomagania produkcji. Poza projektem ale w spos\u00f3b nierozerwalnie z nim zwi\u0105zany planowane jest wybudowanie hali produkcyjno-magazynowej z zapleczem biurowym oraz pomieszczeniami socjalnymi dla pracownik\u00f3w, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym celem b\u0119dzie zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w do umo\u017cliwienia nowej produkcji, zwi\u0119kszenie uzyskania powierzchni magazynowych oraz znacz\u0105ca poprawa warunk\u00f3w pracy. Teren zostanie dodatkowo ogrodzony oraz utwardzony kostk\u0105 brukow\u0105. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione nast\u0119puj\u0105ce maszyny i urz\u0105dzenia o nast\u0119puj\u0105cych minimalnych parametrach: 1) Wtryskarka hydrauliczna 2) Forma wtryskowa do wtryskarki 3) W\u00f3zek paletowy, elektryczny W zwi\u0105zku z rozwojem firmy, w tym realizowanym projektem, planowane jest zatrudnienie nast\u0119puj\u0105cych pracownik\u00f3w: 1) Pracownik produkcji (1 pe\u0142ny etat) 2) Pracownik magazynu i wspieraj\u0105cy sprzeda\u017c (1 pe\u0142ny etat) Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej i dzia\u0142ania 2.5 RPO W\u015a 2014-2020.W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki wskazane w sekcji XIV tj. m.in. wdro\u017cona jedna innowacja produktowa oraz zatrudnione zostan\u0105 dwie nowe osoby.", "BENEFICJENT": "PRZEMYS\u0141AW BODO \"SIGMA\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej poprzez zakup maszyn produkcyjnych i urz\u0105dze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1329892.88", "WARTOSC": "1580261.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \"Aktywy e-Samorz\u0105d\" jest podniesienie jako\u015bci, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi istotnymi dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminie Bli\u017cyn, \u0141\u0105czna, Rak\u00f3w, Skar\u017cysko Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w-wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie oraz W\u0105wolnica, Werbkowice i Wola Uhruska - wojew\u00f3dztwo lubelskie do ko\u0144ca czerwca 2019r. Projekt jest realizowany w okresie od 01.03.2018r. do 31.01.2020 r. i obejmuje wsparciem Gminy: Bli\u017cyn, \u0141\u0105czna, Rak\u00f3w, Skar\u017cysko Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w, W\u0105wolnica, Werbkowice, Wola Uhruska oraz 129 pracownik\u00f3w wymienionych JST 84 K i 45 M.Realizowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do usprawnienia \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST. Poprzez elektronizacj\u0119 obs\u0142ugi podatkowej - rozszerzenie funkcjonalno\u015bci wykorzystywanego w ka\u017cdej JST oprogramowania, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w zakresie badania satysfakcji klienta, udost\u0119pniania informacji publicznej, opracowanie informacji na temat lokali u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bci gruntowych przeznaczonych podi inwestycje, podniesienie kompetencji 129 pracownik\u00f3w 8 JST w zakresie m.in. \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105, egzekucji nalezno\u015bci podatkowych, zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, mieszka\u0144 wspomaganych, zam\u00f3wie\u0144 publicznych urz\u0119dy podnios\u0105 jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug i stan\u0105 si\u0119 bardziej przyjazne przedsi\u0119biorcom i mieszka\u0144com. Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektu umo\u017cliwi udost\u0119pnianie zasob\u00f3w informacyjnych przy wykorzystaniu nowoczesnych system\u00f3w informacyjno-komunikacyjnych, podniesienie skuteczno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi, wp\u0142ynie na usprawnienie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w a tak\u017ce usprawni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy kom\u00f3rkami organizacyjnymi JST, podkre\u015bli wizerunek otwartego, przyjaznego i wychodz\u0105cego naprzeciw nowoczesnym rozwi\u0105zaniom urz\u0119du.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Aktywny e-Samorz\u0105d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "142465.31", "WARTOSC": "167606.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Szkole Podstawowej w Lipowym Polu Skarbowym w Gminie Skar\u017cysko Ko\u015bcielne na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 01.09.2016 \u2013 30.06.2017. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci wiejskich 15(8K/7M) w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 1(1K/0M) ucz\u0119szczaj\u0105cych do SP w Lipowym Polu Skarbowym oraz udzielenie wsparcia w zakresie uzyskania kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez projekt edukacyjny, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, zaj\u0119cia psychologiczno - pedagogiczne i indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym i m\u0142odszym w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017 r. Grupa docelow\u0105 w projekcie b\u0119dzie: -15(8K/7M) uczni\u00f3w/uczennic w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 1(1K/0M)rozwijaj\u0105cych 2 g\u0142\u00f3wne kompetencje kluczowe: porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zykach obcych i kompetencje matematyczne. - 4 nauczycieli doskonal\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje zawodowe przez szkolenie dotycz\u0105ce pomocy psychologiczno-pedagogicznej -1 szko\u0142a, kt\u00f3r\u0105 doposa\u017cono w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania z typu operacji 1 a, 1b, 1c, 3a, 3b, 3c: Dzia\u0142ania projektowe zapewni\u0105 stosowanie Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015b\u0107 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020, poprzez zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do edukacji bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 a w przypadku przyj\u0119cia dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Wnioskodawca zapewni racjonalne usprawnienia zwi\u0105zane z rodzajem niepe\u0142nosprawno\u015bci. Kwota dofinansowania 147 356,25 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 20 250,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEDZA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "Ma\u0142a szko\u0142a - wielkie wyzwanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "699459.69", "WARTOSC": "822893.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna", "OPIS": "Rozw\u00f3j edukacji w zakresie stosowania TIK w 3 szko\u0142ach(SP, ILO, IILO ), doposa\u017cenie cyfrowe i multimedialne(w tym doposa\u017cenie pracowni mi\u0119dzyszkolnych) w zakresie stosowania TIK oraz podniesienie kompetencji u 68(51K/17M) nauczycieli oraz 340(212K/128M) uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nab\u0119d\u0105 kompetencje w zakresu technologii informacyjno-komunikacyjnych w okresie 01.10.2018-31.12.2020r. w powiecie skar\u017cyskim Woj.\u015awi\u0119tokrzyskim. 1GD-3 Szko\u0142y kszta\u0142cenia og\u00f3lnego ILO; IILO w Skar\u017cysku-Kam oraz SP w Lipowym Polu, kt\u00f3re wyposa\u017cone zostan\u0105 w nowoczesny sprz\u0119t TIK lub b\u0119dzie uzupe\u0142nione doposa\u017cenie w tych szko\u0142ach. 2GD-68(51K/17M) nauczycieli z SP, I LO i II LO, kt\u00f3rzy nab\u0119d\u0105 kompetencje w ramach szkole\u0144 m.in. z zakresu bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni, obs\u0142ugi laboratorium cyfrowego, wykorzystania sprz\u0119tu TIK. 3GD-Uczniowie i uczennice ILO i IILO, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z informatyki, matematyki, chemii, biologii, fizyki i geografii, podczas kt\u00f3rych wykorzystane zostan\u0105 nowoczesne sprz\u0119ty jak r\u00f3wnie\u017c technologie TIK. Wnioskowane dofinansowanie 728233,75z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny 94660,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEDZA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "\"Cyfro-edukacja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "12784800.00", "WARTOSC": "15424244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119ksz. adaptacyjno\u015bci MM\u015aP w regionie poprzez umo\u017cliw. przedsi\u0119b. \u015bwiadomego i samodzielnego dokonyw. wyboru us\u0142ug rozwojowych (w ramach oferty dost\u0119pnej w BUR), odpowiad. w najwi\u0119kszym stopniu na aktualne potrzeby przedsi\u0119b.Projekt b\u0119dzie zintegrowany z BUR prowadzon\u0105 przez PARP. Zadaniem Wniosk. i partnera b\u0119dzie zapewnienie przedsi\u0119b. i ich pracownikom mo\u017cliwo\u015bci korzyst. z us\u0142ug rozwojowych dost\u0119pn. w BUR, rekrutacja, \u015bwiadczenie analizy potrzeb przedsi\u0119b., pomoc w wyborze odpowiedniej us\u0142ugi, zawieranie i rozlicz. um\u00f3w. W celu u\u0142atwienia dost\u0119pu potencjalnym uczestnikom do uzyskania wsparcia Wniosk. i parter b\u0119d\u0105 prowadzili punkty obs\u0142ugi przedsi\u0119b. w Kielcach, Sandomierzu i Busku Zdroju. Dodatkowo b\u0119d\u0105 uruchomione biura w Ko\u0144skich i J\u0119drzejowie. A tak\u017ce zostanie uruchom. aplikacja, kt\u00f3ra pozwoli na obs\u0142ug\u0119 BO w ka\u017cdym miejscu. BO: MM\u015aP maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie realizacji projektu, osoby pracuj\u0105ce w tych przeds. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifik. Wsk. rezultatu: Liczba MM\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie\u2013110; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu\u20131730(882K, 848M). Wsk. produktu: Liczba MM\u015aP obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie\u2013270; Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\u20132160(1102K, 1058M); Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat \u2013273(139K, 134M); Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifik.\u2013385(196K, 189M). Bud\u017cet: 15424244,00PLN (dofinas.: 12784800,00PLN, wk\u0142ad w\u0142asny: 2639444,00PLN). Okres realizacji: 01.04.2017-31.03.2020. Obszar realizacji: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie z wy\u0142\u0105cz. obszar\u00f3w funkcjonalnych miast: Ostrowiec \u015aw., Skar\u017cysko-Kam. i Starachowice. Projekt zg. z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez popraw. warunk\u00f3w do rozwoju MM\u015aP przez dofinans. us\u0142ug rozwoj.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM INNOWACJI I TRANSFERU TECHNOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes Adapter \u2013 system wsparcia M\u015aP w ramach Podmiotowego Systemu Finansowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1579343.52", "WARTOSC": "1858051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie min. 3000 Kobiet do przeprowadzenia bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.03.2019 r. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem pomiaru jest: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne 3000. Projekt zak\u0142ada budowanie poczucia wsp\u00f3lnej odpowiedzialno\u015bci w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci regionu p\u00f3\u0142nocnego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki w\u015br\u00f3d kobiet oraz os\u00f3b z ich otoczenia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi min. 3000 K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na ter. subregionu p\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym (aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug projekt b\u0119dzie skierowany po\u015brednio do 280 m\u0119\u017cczyzn, 28 lekarzy (16K,12M), 56 tzw.lider\u00f3w lokalnych (29K,27M). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci na badania w regionie (tak\u017ce w innych plac\u00f3wkach poza \u015aCO). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie obejmuj\u0105: 1) Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne (konkursy, spoty telewizyjne, radiowe, ulotki, plakaty, zaproszenia, og\u0142oszenia w prasie, broszury edukacyjne). 2) Seminaria edukacyjne 3) Spotkania informacyjno-edukacyjne dla m\u0119\u017cczyzn, 4) zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144, indywidualne konsultacje. Kwota dofinansowania projektu wyniesie: 1 579 343,52 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny 150 000 z\u0142, wk\u0142ad pieni\u0119\u017cny 36480 z\u0142 w postaci wynagrodzenia konsultanta artystycznego. Razem wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 186\u00a0480,00 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.04.17-31.03.19 na obszarze 28 gmin (Subregionu P\u00f3\u0142nocnego).", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1302601.20", "WARTOSC": "1532472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania raka piersi poprzez zach\u0119cenie 2000 Kobiet do przeprowadzenia w zakresie raka piersi do dnia 31.03.2019 r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne (2000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (2043K/319M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 min. 2000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywnie ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek: 50 \u2013 59 lat, aktywne ekonomicznie). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 280 m\u0119\u017cczyzn oraz do 28 lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (16K/12M) oraz 56 (29K/27M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d (przedstawicieli jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno \u2013 informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, Informowanie lekarzy med. rodzinnej); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, indywidualne konsultacje(samobadanie piersi), umo\u017cliwienie bada\u0144 w 28 gminach Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (mammobus), zapewnienie transportu na badania. Wnioskodawca ma wiedz\u0119 na temat realizowanych program\u00f3w profilaktycznych na ter. obszaru realizowania projektu. Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 302 601,20 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci badania mammograficznego wyniesie 180 000 z\u0142 (11,75%). Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.04.2017r. do 31.03.2019r. na obszarze Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (28 gmin). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Obwodem Lecznictwa Kolejowego SP ZOZ w Skar\u017cysku-Kamiennej.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - wsparcie profilaktyki raka piersi poprzez dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne na terenie Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 571030.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 478214.66000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 460795.64999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 367900.43999999994}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 295741.03}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 280894.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 184026.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 133470.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 55763.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 54423.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46206.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 41812.99}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 37260.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 34352.530000000006}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29831.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23496.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23474.74}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23112.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22280.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21406.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20529.39}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 19400.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18380.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17440.129999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 16263.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15450.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14109.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13049.380000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11885.189999999999}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11038.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9435.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8917.78}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6547.4400000000005}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4552.29}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3431.87}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3200.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2952.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2927.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2481.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2389.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1510.62}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1297.0}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 1212.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1134.96}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 324.6}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 270.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 263.88}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 249.93}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 159.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 50.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2323546.7}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 370955.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 251803.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 125000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 110000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 82717.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19166.809999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 16710.44}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 9455.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2680.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 880000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Przedszkola", "value": 438092.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 415781.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 346491.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 51589.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 34923.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 25000.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2427.3}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3233185.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1930699.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 641273.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 400584.41000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 276874.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 243732.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 128866.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95794.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 87844.11}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 86998.59000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 73172.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62465.509999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60048.73999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 56227.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 53905.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40700.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 21304.12}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16072.79}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12852.099999999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12796.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7940.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 466.25}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 244.38}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5359955.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2198139.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 275768.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 268804.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 194400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 161607.54}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 119392.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 118605.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 59602.85}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25926.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 23073.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16090.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13347.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8699.84}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6835.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6666.65}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5434.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4842.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4026.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2636.2200000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2633.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1160.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 148850.99}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 380682.95}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24818.97}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150314.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115135.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75942.44}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1014260.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 966659.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 631324.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 386770.60000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 109088.54}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 61697.46}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39871.399999999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39063.15000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33134.04}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30525.089999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25512.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22330.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19699.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9558.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7844.4400000000005}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.68}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3064900.4000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 125000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 113000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9455.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2680.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2500.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 880000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 438092.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 348918.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 151748.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 143867.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 120164.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 86512.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4583573.890000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2088784.73}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 520606.7900000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 144939.47}, {"name": "Rodzina", "value": 118231.75999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 53905.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12852.099999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12796.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7940.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 420.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7752495.209999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 688197.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 208453.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 144069.58}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 68302.69}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13347.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2784.94}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 148850.99}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 272492.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 108190.8}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 24818.97}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 150314.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 115135.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 75942.44}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9417470.810000004, "v": "9,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.85, "v_pc": "1523,86 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6196554.42, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 1252620.06, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 587245.24, "v": "587,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.23}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 474427.01000000007, "v": "474,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 343928.11, "v": "343,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 183102.66, "v": "183,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 149719.81999999998, "v": "149,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 115208.96, "v": "115,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 55763.72, "v": "55,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49464.89, "v": "49,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9435.92, "v": "9,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7979815.51, "v": "7,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.37, "v_pc": "1291,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5404087.65, "v": "5,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2267416.4499999997, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 215968.0, "v": "215,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 54423.5, "v": "54,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21406.5, "v": "21,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 16263.48, "v": "16,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 249.93, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2891679.099999999, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.0, "v_pc": "467,91 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2423162.17, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 226247.86, "v": "226,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.82}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 137773.75, "v": "137,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62465.509999999995, "v": "62,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23496.59, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17320.379999999997, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 1212.84, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1739442.2299999997, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.62, "v_pc": "281,46 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 325717.93000000005, "v": "325,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 280894.57, "v": "280,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 275768.4, "v": "275,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 269939.94, "v": "269,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 256777.2, "v": "256,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188263.95, "v": "188,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 797.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 118605.5, "v": "118,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23474.74, "v": "23,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1293296.4200000002, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.92, "v_pc": "209,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 880324.6, "v": "880,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1151.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 388304.0, "v": "388,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.02}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 21827.76, "v": "21,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2840.06, "v": "2,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1107077.37, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21, "v_pc": "179,14 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 624935.96, "v": "624,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 330664.14, "v": "330,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 51589.55, "v": "51,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1997.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46906.52, "v": "46,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.23}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 37260.0, "v": "37,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15450.44, "v": "15,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 270.76, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 644702.7999999999, "v": "644,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 347.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45, "v_pc": "104,32 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "842.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 644702.7999999999, "v": "644,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 347.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 285832.84, "v": "285,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "46,25 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138043.83000000002, "v": "138,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.29}, {"name": "Biblioteki", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.48}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 30236.72, "v": "30,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.57}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7552.29, "v": "7,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 245027.57, "v": "245,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "39,65 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 159846.93, "v": "159,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 59602.85, "v": "59,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.32}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16072.79, "v": "16,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 9455.0, "v": "9,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 50.0, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 193087.80000000002, "v": "193,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "31,24 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185698.65000000002, "v": "185,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.17}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7389.15, "v": "7,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.82}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 177410.55, "v": "177,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "28,71 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 138347.4, "v": "138,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.98}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 34352.530000000006, "v": "34,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.36}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3200.0, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1510.62, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 148850.99, "v": "148,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56, "v_pc": "24,09 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 148850.99, "v": "148,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49996.53999999999, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48699.53999999999, "v": "48,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1297.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30525.089999999997, "v": "30,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "4,94 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25091.19, "v": "25,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.19}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2952.0, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2481.9, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.13}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25512.36, "v": "25,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,13 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23112.36, "v": "23,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.4}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19699.4, "v": "19,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,19 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19699.4, "v": "19,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17498.28, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,83 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16857.78, "v": "16,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 640.5, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.68, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.68, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}