{"gmina": "gmina wiejska Paw\u0142\u00f3w", "ludnosc": 15251, "budzet": {"dochody": "77,76 mln z\u0142", "wydatki": "82,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,12 mln z\u0142", "wydatki": "1,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 60.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 63.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.1358993900000454}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.1358993900000454}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.22696831000003964}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.22696831000003964}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.049768940000027}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.049768940000027}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.275949140000001}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.275949140000001}], "dochod_ue": "3,05 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "31,27 mln z\u0142", "gmina_pc": "2050.1 z\u0142", "powiat": "7,36 mln z\u0142", "powiat_pc": "482.9 z\u0142", "wojewodztwo": "13,42 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "377,30 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,63 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,83 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "14702160.00", "WARTOSC": "20033380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest rozszerzenie oferty zar\u00f3wno kulturalnej i turystycznej obszaru G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich, poprzez utworzenie kompleksowego produktu turystycznego - szlaku kulturowego opartego na autentycznym dziedzictwie kulturowym regionu, \u0142\u0105cz\u0105cego wiele miejsc skupionych wok\u00f3\u0142 serca G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich \u2013 \u015awi\u0119tego Krzy\u017ca \u2013 w jedn\u0105, intryguj\u0105c\u0105 i nowoczesn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie 4 gmin po\u0142o\u017conych na obszarze strategicznej interwencji G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich, tj.: \u2022 Bieliny, \u2022 Bodzentyn, \u2022 \u0141ag\u00f3w, \u2022 Paw\u0142\u00f3w. Ka\u017cda z planowanych inwestycji ma na celu kompleksowe rozwi\u0105zanie kwestii zwi\u0105zanych z zabezpieczeniem obiektu zabytkowego lub obiektu o charakterze kulturalnym. Obiekty zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt polega na: - Rewitalizacja wzg\u00f3rza zamkowego z ruinami Pa\u0142acu Biskup\u00f3w Krakowskich, - Stworzenie galerii produkt\u00f3w lokalnych(adaptacja 2 budynk\u00f3w), - Utworzenie Regionalnego O\u015brodka Dokumentacji Historii, - Rozbudowa osady \u015bredniowiecznej, - Ogr\u00f3d sensoryczny \u2013 ogr\u00f3d zmys\u0142\u00f3w , - Rozszerzenie oferty Osady \u015aredniowiecznej poprzez dostosowanie infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz do dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i kulturalnych. - Zimowy ogr\u00f3d kultury wraz z elementami multimedialnymi, Wska\u017aniki:liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem [szt.]-5, Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem [szt.]-1, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.]-6, Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne [odwiedziny/rok] (CI 9)-101100, Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy [EPC]-5, Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem [szt.] - 4, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem [osoby/rok]- 50000.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN G\u00d3R \u015aWI\u0118TOKRZYSKICH", "TYTUL": "\u015aladami kultury benedykty\u0144skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 334.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3399457.05", "WARTOSC": "3999361.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem modernizacji o\u015bwietlenia w Gminie Paw\u0142\u00f3w jest obni\u017cenie mocy zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 o\u015bwietleniowych i podniesienie jako\u015bci o\u015bwietlenia dr\u00f3g. Istotnym efektem przeprowadzenia inwestycji b\u0119dzie znaczne obni\u017cenie energoch\u0142onno\u015bci systemu poprzez wdro\u017cenie energooszcz\u0119dnego sprz\u0119tu o\u015bwietleniowego, o najwy\u017cszych parametrach u\u017cytkowych. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego celu pozwoli na uzyskanie znacz\u0105cych efekt\u00f3w ekologicznych, zwi\u0105zanych ze zmniejszeniem zu\u017cycia energii oraz efekt\u00f3w ekonomicznych zwi\u0105zanych z obni\u017ceniem koszt\u00f3w eksploatacji systemu o\u015bwietlenia ulicznego. W ramach inwestycji planuj\u0119 si\u0119.Wymian\u0119/modernizacj\u0119 istniej\u0105cych opraw na oprawy LED-owe. WSKA\u0179NIKI: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] - 409,55 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] (CI 34)- 326,89; Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia ulicznego [szt.] \u2013 2866. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 3 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 3.4 strategia niskoemisyjna, wsparcie zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014 \u2013 2020 dla projekt\u00f3w dotycz\u0105cych modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego (ulic, plac\u00f3w, teren\u00f3w publicznych) na energooszcz\u0119dne. Zakres inwestycji: Roboty budowlane:2019-2021r. . Zako\u0144czenie realizacji rzeczowej oraz finansowej projektu nast\u0105pi w II kwartale 2021r.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Paw\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2955488.58", "WARTOSC": "3477045.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja b\u0119d\u0105ca zakresem planowanym do zg\u0142oszenia do dofin. ze \u015brodk\u00f3w EFRR w ramach Dzia\u0142ania 3.3 \u201ePoprawa efektywno\u015bci energetycznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sektorze publicznym i mieszkaniowym dla projekt\u00f3w realizowanych w zakresie g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej\u201d Osi priorytetowej 3 \u201eEfektywna i zielona energia\u201d RPOW\u015a 2014 \u2013 2020, obejmuje przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych wraz z monta\u017cem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej, inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 i wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publicznej, tj. w 2 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Fundacji San Giovanni. Planowana w ramach projektu termomodernizacja z instalacj\u0105 OZE obejmuj\u0105ca m.in.: -ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, -ocieplenie strop\u00f3w, -ocieplenie dach\u00f3w, -ocieplenie posadzek -wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej, -modernizacj\u0119 instalacji c.o., c.w.u. oraz elektrycznej, -wraz z OZE, pozwoli na ogranicz. emisji CO2 do atm. o 418,05 ton/rok , przyczyn. si\u0119 tym samym do red. emisji CO2 o ok. 0,82% z terenu ca\u0142ej gminy Paw\u0142\u00f3w i o ok. 8,20% zak\u0142adanej w PGN Gminy Paw\u0142\u00f3w red.CO2 do roku 2020. Podstawowymi wska\u017anikami mierz\u0105cymi osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu b\u0119dzie: -Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w\u20132 szt., -Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji\u20132592,96 m2, -Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a\u20132szt., -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej\u201316,51 MWh/rok, -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej\u20133076,2GJ/rok, -Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w\u20133135,64 GJ/rok, -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych\u2013418,05 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, -Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 1432370kWh/rok. W wyniku reali. projektu nie powstan\u0105 nowe miejsca pracy EPC.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SAN GIOVANNI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Fundacji San Giovanni w Godowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2015-07-08", "DOFINANSOWANIE": "2541432.89", "WARTOSC": "3388577.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przewidziany w ramach realizacji inwestycji zakres obejmuje: zakresem rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 infrastruktury edukacyjnej dla trzech ZS w Paw\u0142owie, Chybicach i Rzepinie, wraz z dostaw\u0105 do ww. plac\u00f3wek niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia pracowni dydaktycznych w celu wzmocnienia infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej, a tym samym w celu podniesienia efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w jednostkach o\u015bwiatowych Gminy Paw\u0142\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w Gminie Paw\u0142\u00f3w poprzez wzmocnienie infrastruktury i wyposa\u017cenia edukacyjnego ww. plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych. Cel G\u0142\u00f3wny i Cele Szczeg\u00f3\u0142owe projektu s\u0105 zgodne z okre\u015blonym w SZOOP celem zdef. w Osi Priory.7 Sprawne us\u0142ugi publiczne (Priory. inwest, 10a) RPO W\u015a 2014 \u2013 2020 dla dzia\u0142ania 7.4. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w okre\u015blonych w RPO W\u015a. Projekt jest zgodny z dokumentami programowymi na lata 2014-2020, przepisami prawa i obowi\u0105zuj\u0105cymi wytycznymi. WSK. PRODUKTU: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej 3 [szt.]-wsk. kluczowy, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 3 [szt.] \u2013 horyzontalny, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 [szt.] \u2013 horyzontalny, Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej 993[osoby] (CI 35). Termin realizacji: lipiec 2015 \u2013 listopad 2018.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W", "TYTUL": "PODNOSZENIE EFEKTYWNO\u015aCI KSZTA\u0141CENIA W GMINIE PAW\u0141\u00d3W POPRZEZ WZMOCNIENIE INFRASTRUKTURY EDUKACYJNEJ W ZESPOLE SZK\u00d3\u0141 W PAW\u0141OWIE, ZESPOLE SZK\u00d3\u0141 W RZEPINIE, ZESPOLE SZK\u00d3\u0141 W CHYBICACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2999911.22", "WARTOSC": "5497453.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w produkcji energii cieplnej i elektrycznej w gospodarstwach domowych na terenie gmin: Paw\u0142\u00f3w i Mirzec. Projekt zak\u0142ada monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz instalacji fotowoltaicznych na potrzeby mieszkalnictwa w gminach: Paw\u0142\u00f3w i Mirzec. Zakupione w ramach projektu instalacje b\u0119d\u0105 nowe. W ramach projektu wykonanych zostanie 273 instalacji w tym fotowoltaicznych 198 i kolektorowych 75, na 262 lokalizacjach o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 809,76 kWp. WSKA\u0179NIKI: 1. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 622,77 2. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 742,94 3. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-0,38 4. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych -0,80 5. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych- 1206,10 6. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE- 75 7. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 198 Cele projektu i planowane dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z celami Osi Priorytetowej 3 Efektywna i zielona energia Dzia\u0142anie 3.1 Wytwarzanie i dystrybucja energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych okre\u015blonymi w RPO W\u015a na lata 2014-2020 - wytwarzanie i dystrybucja energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Projekt wpisuje si\u0119 w: za\u0142o\u017cenia Programu ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w dzia\u0142aniach wskazanych w dokumentach: PGN dla Gminy Paw\u0142\u00f3w, PGN dla Gminy Mirzec.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Wytwarzanie i dystrybucja energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w gminach Paw\u0142\u00f3w i Mirzec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-03-02", "DOFINANSOWANIE": "1800955.95", "WARTOSC": "2412278.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie \u015brodowiska poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza i gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez zastosowanie przyjaznych i energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych i technologicznych w zakresie termomodernizacji 1 obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 SP w Radkowicach, Gmina Paw\u0142ow o pow. U\u017cytkowej 914,71m2. W ramach projektu powstanie 1 jednostka OZE \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a 1 szt. Rezultatem projektu (warto\u015b\u0107 docelowa) b\u0119dzie redukcja emisji CO2 o ok. 127,63 ton/rok, zu\u017cycia energii pierwotnej o 369810,00 kWh/rok, energii ko\u0144cowej o 1210,27 GJ/rok. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej wyniesie 1,91 MWh/rok, a ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 775,03 GJ/rok. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok] 369810. Powy\u017csze dzia\u0142ania zosta\u0142y uj\u0119te i s\u0105 zgodne z celem szczeg\u00f3\u0142owym Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020 (RPO W\u015a) w ramach Osi Priorytetowej 3. Efektywna i zielona energia, Dzia\u0142anie 3.3 Poprawa efektywno\u015bci energetycznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sektorze publicznym i mieszkaniowym, z celem szczeg\u00f3\u0142owym \u201eZwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego\u201d. Projekt nie przewiduje utworzenia nowych miejsc pracy EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Radkowicach, Gmina Paw\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5966633.82", "WARTOSC": "11446575.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Zadania obj\u0119te wnioskiem wpisuj\u0105 si\u0119 w o\u015b priorytetow\u0105 4 \u2013 Dziedzictwo naturalne i kulturowe oraz w szczeg\u00f3\u0142owe jej cele tj. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturowych regionu. Partnerski projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 inwestycji na terenie 5 gmin po\u0142o\u017conych na obszarze strategicznej interwencji G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich w miejscowo\u015bciach, kt\u00f3re s\u0105 lub b\u0119d\u0105 uj\u0119te w GPR-ach. Planowane jest zrealizowanie 14 dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu wzmocnienie potencja\u0142u zasob\u00f3w naturalnych i dziedzictwa kulturowego gmin Bieliny, Bodzentyn, Paw\u0142\u00f3w, \u0141ag\u00f3w i N. S\u0142upia. Planowane jest kompleksowe wykonanie remont\u00f3w, zabezpiecze\u0144 i modernizacji obiektu zabytkowego i obiektu dziedzictwa kulturowego oraz kompleksowa modernizacja budynk\u00f3w istniej\u0105cej ju\u017c, publicznej infrastruktury poprzez dostosowanie ich i ich otoczenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. Zak\u0142ada si\u0119 wyremontowanie 1 zabytkowego obiektu. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 4 instytucje kultury. Poprzez realizacj\u0119 1 projektu a\u017c 9 obiekt\u00f3w zostanie dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a w jednym obiekcie b\u0119d\u0105 to racjonalne usprawnienia dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W wyniku realizacji tego projektu oczekuje si\u0119 wzrostu odwiedzin w miejscach, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem o 17050 os\u00f3b. Ka\u017cda z planowanych inwestycji ma na celu kompleksowe rozwi\u0105zanie kwestii zwi\u0105zanych z zabezpieczeniem obiektu zabytkowego lub obiektu o charakterze kulturalnym.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN G\u00d3R \u015aWI\u0118TOKRZYSKICH", "TYTUL": "Renowacja obiekt\u00f3w zabytkowych wraz z przebudow\u0105 i wyposa\u017ceniem obiekt\u00f3w publicznej infrastruktury kulturalnej na obszarze gmin G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "35150010.59", "WARTOSC": "94748678.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 82 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 34 714 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 172 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego B. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"B\" 3.3.26.52b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1402028.20", "WARTOSC": "2008451.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest optymaliz. metod przetwarz. biomasy odpad. pochodz. ro\u015blin. w aspekcie jak najefektywniejszego wykorzyst. gospodar. i roln. w kontek\u015bcie wydajno\u015bci ekonom. jak\u0105 uzyskuje si\u0119 przeznaczaj\u0105c biomas\u0119 na r\u00f3\u017cne cele. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadz. prace B+R nad potencja\u0142em biomasy oraz optymalizacj\u0105 i po\u0142\u0105cz. znanych technologii w jedn\u0105 technologi\u0119 przetworz. odpad. biomasy ro\u015blinnej, w tym m. in. iglastej i li\u015bciastej, s\u0142omy, pestek owoc\u00f3w, wyt\u0142ok\u00f3w owoc., warzywnych, z rzepaku, w celu uzyskania: bionawozu na bazie biow\u0119gla z domieszk\u0105 pozosta\u0142o\u015bci poproduk., cennych substancji wykorzyst. w przemy\u015ble (monoterpeny m.in. limonen), biogazu i biooleju przeznacz. do energetycznego wykorzystania. Wynikiem projektu b\u0119dzie innowac. technologia przetwarz. biomasy ro\u015blinnej w wiele warto\u015bciowych produkt\u00f3w. W efekcie zmniejszone zostan\u0105 koszty wytwarz. tych produkt\u00f3w oraz zostanie rozwi\u0105zany problem zagospodar. odpad\u00f3w wykorzyst. w projekcie. Nowa technologia przetworz. biomasy gwarantuje efektywniejsze wykorzyst. biomasy ni\u017c obecnie stosowane technologie jej przetwarzania (spalanie, dodatek do \u017cywno\u015bci i pasz, produkcja biow\u0119gla). Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017c. RPOW\u015a2014-2020 Dzia\u0142anie 1.2 Badania i rozw\u00f3j w sektorze \u015bwi\u0119tokrzyskiej przedsi\u0119biorczo\u015bci. Projekty Badawczo \u2013 Rozwojowe. Efektem projektu b\u0119dzie: Wzrost realizowanych projekt\u00f3w B+R 1szt.; Wprowadzenie innowacji procesowej 1szt.; Wzrost liczby przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi 1szt.; Wzrost liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1szt.; Wzrost liczby przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku 1szt.; Wzrost inwestycji prywatnych uzupe\u0142niaj\u0105cych wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw 606422,84z\u0142; Wzrost zatrudnienia [EPC] 3szt. (2 m\u0119\u017ccz. i 1 kobieta); Wzrost liczby przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej 1szt.; Wzrost liczby projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu infrastruktury badawczej 1szt.;", "BENEFICJENT": "INNECO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Biodestylacja - innowacyjna technologia przetwarzania biomasy odpadowej pochodzenia ro\u015blinnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1694322.00", "WARTOSC": "1993320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie w okresie 03.2020-03.2022 kompleksowych, wysokiej jako\u015bci \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych do 50 (26K/24M) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu Gmin Paw\u0142\u00f3w i Brody. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w postaci mieszka\u0144 wspomaganych oferuj\u0105cych 16 miejsc, przygotowuj\u0105cych osoby w nim przebywaj\u0105ce, pod opiek\u0105 specjalist\u00f3w, do prowadzenia samodzielnego \u017cycia lub zapewniaj\u0105cego pomoc w prowadzeniu samodzielnego \u017cycia. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 993 320,00 z\u0142, dofinansowanie: 1 843 820,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 149 500,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SAN GIOVANNI", "TYTUL": "Mieszkania treningowe szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "883952.40", "WARTOSC": "1039944.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie us\u0142ugi e-dziennik jako systemu elektronicznego wspieraj\u0105cego proces edukacji oraz zwr\u00f3cenie uwagi na konieczno\u015b\u0107 prowadzenia pe\u0142niejszego nadzoru nad post\u0119pami w pracy uczni\u00f3w.W ramach inwestycji zostanie uruchomiona na terenie gminy Paw\u0142\u00f3w w 9 szko\u0142ach licencja na e-dzienniki, oprogramowanie e-Sekretariat, modu\u0142 dla Samorz\u0105du Terytorialnego Dzia\u0142ania te zostan\u0105 poprzedzone zakupem urz\u0105dze\u0144 teleinformatycznych oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia e-us\u0142ug. Planowane do wdro\u017cenia e-us\u0142ugi adresowane s\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Paw\u0142\u00f3w,oraz pracownik\u00f3w urz\u0119du.Uruchomienie nowoczesnych narz\u0119dzi pozwoli na szybk\u0105 wymian\u0119 informacji, bezpieczne gromadzenie danych i udost\u0119pnianie zasob\u00f3w cyfrowych w Internecie. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia OsiPriorytetowej7Sprawne us\u0142ugi publiczne RPOW\u015a na lata 2014-2020 oraz w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 7.1 Rozw\u00f3j e-spo\u0142ecze\u0144stwa: Upowszechnienie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych dotycz\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci sektora zdrowia oraz administracji publicznej. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3wproduktu i rezultatu okre\u015blonych w RPO W\u015a. Wska\u017aniki rezultatu:Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego-1500 szt./rok; Wska\u017aniki produktu: Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne-1 szt.; Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-9 szt.; Liczba aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych-3 szt.; Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja-2 szt.; Liczba utworzonych API-2 szt.; Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3- dwustronna interakcja-2 szt.Wnioskodawca zrealizuje projekt w terminie: 02.04.\u201918r.-28.06.\u201919r.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug w obszarze edukacji w Gminie Paw\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "854266.28", "WARTOSC": "1005019.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie rodzin z Gminy Paw\u0142\u00f3w w procesie przygotowania dzieci i m\u0142odzie\u017cy do samodzielnego \u017cycia, kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw spo\u0142ecznych poprzez obj\u0119cie ich w czasie wolnym od zaj\u0119\u0107 szkolnych opiek\u0105 oraz zaj\u0119ciami edukacyjnymi i profilaktycznymi. Projekt zak\u0142ada wsparcie 68 dzieci w wieku 4-16 lat (32K, 36M,w tym 1 niepe\u0142nosprawnej) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ich otoczenie oraz 22 os. z ich rodzin 1 (6K, 16M) co razem daje 90 os. 38K, 52M. \u015awietlica \u015brodowiskowa jako O\u015brodek Wsparcia Dziennego (dalej te\u017c OWD) zostanie utworzona w Ka\u0142kowie, za\u015b jej filie w Brzeziu i Grabkowie. Dzieci b\u0119d\u0105 mia\u0142y zapewnion\u0105 pomoc w nauce i w uzupe\u0142nianiu zaleg\u0142o\u015bci edukacyjnych, organizowaniu czasu wolnego dzi\u0119ki prowadzeniu zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania i pasje (artystyczne, kulinarne) i rozwijaniu 3 kompetencji kluczowych (w zakresie wieloj\u0119zyczno\u015bci, \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej i matematyczne). Wska\u017aniki: 1 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 47 2 Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 47 3 Liczba os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie 90 [38K, 52M] 4 Liczba os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie 90 [38K, 52M] Okres realizacji projektu: 01.07.2020- 30.06.2022. Obszar realizacji Gmina Paw\u0142\u00f3w. Dotacja 912 619,16 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 92 400 z\u0142. Adresy \u015bwietlic: Ka\u0142k\u00f3w budynek OSP (I pi\u0119tro Poddasze) Ka\u0142k\u00f3w 37b , Brzezie budynek OSP ( I pi\u0119tro) Brzezie 28, Grabk\u00f3w budynek zlikwidowanej Szko\u0142y Podstawowej (I pi\u0119tro Poddasze) Grabk\u00f3w 24, 27-225 Paw\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PAW\u0141OWIE", "TYTUL": "Utworzenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej z filiami w Gminie Paw\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "847166.25", "WARTOSC": "998306.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest aktywna integracja 45 os\u00f3b (12K i33M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.,z terenu gminy Paw\u0142\u00f3w poprzez wzmocnienie ich szans na zatrudnienie do ko\u0144ca 04.2022. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleks. pakietu us\u0142ug z zakr.aktywnej integracji w wymiarze psych.,spo\u0142.i zaw. Wsparcie psych. w formie warszt. grup. i konsultacji ind.,kompleksowe us\u0142ugi w zakresie porad. zaw.,w tym opr.Ind. Plan\u00f3w Dzia\u0142ania, wysokiej jako\u015bci kursy zawodowe dla uzyskania kwalifikacji zg. z potrzebami RP i osobist. predysp. UP, 3 miesi\u0119czne sta\u017ce zawod. u pracod. GD stanowi\u0105 osoby zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142., w tym os. z niepe\u0142nospraw. nale\u017c\u0105ce do min. jednej z poni\u017cszych grup: a) osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. zg. z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifi. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.j, tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy o pomocy spo\u0142.; b) ON w rozumieniu ustawy z dnia 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zaw. i spo\u0142. oraz zatr. ON, a tak\u017ce osoby z zaburzeniami psych.i, w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochr. zdrowia psych.; c) osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020. Rezultaty P: 1. min. 40 UP podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 zatrudnialno\u015bci i um. poruszania si\u0119 po RP 2. min. 37 UP podniesie swoje kompetencje poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w zaw w tym co najmniej 23 UP uzyska kwalifikacje. 3. min. 14 UP po opuszczeniu programu podejmie prac\u0119 przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy 4. w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. minim. poziom efekt. spo\u0142. na poziomie 34%, a minim. poziom efektywno\u015bci zatrud. \u2013 30% , natomiast w odniesieniu do ON minim. poziom efektywno\u015bci spo\u0142. to 34%, a minim. poziom efektywno\u015bci zatrud. \u2013 12%. Kwota dofinansowania:845 966,25 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 151 140,00 z\u0142 Partnerstwo: GOPS Paw\u0142\u00f3w (Lider), Zak\u0142ad Doskonalenia Zawodowego (Partner)", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PAW\u0141OWIE", "TYTUL": "Nasz projekt - Twoj\u0105 szans\u0105 na prac\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4322682.95", "WARTOSC": "4704193.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 205 uczestnik\u00f3w 115K i 90M. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I lub II profilu pomocy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizaowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z grup docelowych na poziomie co najmniej 43%,dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17%,dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 35% a dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4275829.89", "WARTOSC": "5073362.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 117 uczestnik\u00f3w. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Dodatkowo grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 pracownicy danego podmiotu lub osoby fizyczne prowadz\u0105ce samodzielnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (niezatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w). Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie min. 44% a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grupy - 59,5%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "643195.00", "WARTOSC": "769195.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Proj. skierowany jest do 15 os. (13K i 2M) zamieszk. na terenie gm. Paw\u0142\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tok. kt\u00f3re s\u0105 w wieku aktyw. zawodowej sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dz. do lat 3 chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 b\u0105d\u017a wej\u015b\u0107 na rynek pracy, poprzez utworzenie i funkcjonowanie \u017c\u0142obka, w kt\u00f3rym zapewniona zostanie profesjonalna i fachowa opieka dla 15 dzieci (8K i 7M), zrealizowane zostan\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe proj. zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawod. i zatrud. w\u015br\u00f3d os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.Wsparcie w zakresie opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi pozwoli bowiem min. 90% gr. docel. tj. 5K. pracuj\u0105cym na powr\u00f3t do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, za\u015b min 10 os.( 8K i 2M) bezrobotnym lub nie aktywnym zawodowo- na podj\u0119cie aktywno\u015bci na rynku pracy, co badane b\u0119dzie do 4 tyg. po zako\u0144czeniu real. proj. Utworzenie nowego \u017b\u0142obka da szanse zwi\u0119kszenia o 15 miejsc ( 13K i 2M) opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie gm. Paw\u0142\u00f3w, gdzie liczba dost\u0119pnych miejsc opieki jest ni\u017csza ni\u017c zidentyfikowanie zapotrzebowania na te miejsca. proj. real. jest na ter. gm. Paw\u0142\u00f3w w okresie od 01.06.2018r. do 31.07.2020. Kwota dofinansowania wynosi 643 195,00 z\u0142., wk\u0142ad w\u0142asny 126 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W/SAMORZ\u0104DOWE CENTRUM O\u015aWIATY W PAW\u0141OWIE", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Bajka w Gminie Paw\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "553454.13", "WARTOSC": "651122.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Proj.realiz.od 01IX'16r.do 30VI'18r. na terenie woj.\u015bw. powiat starach., gm.Paw\u0142\u00f3w.Cel g\u0142\u00f3w.proj.-podniesienie kompet.kluczowych oraz rozw\u00f3j nauczania opartego o eksperym.i narz\u0119dzia TIK u 352 uczn.(173K,179M,w tym 5K,6M niepe\u0142nospr.)i 11nauczycieli(10K,1M). Proj.obejmuje wsparciem 6SP z gm.Paw\u0142\u00f3w w zakresie wyposa\u017c.sal matemat.oraz dodatk.zaj\u0119\u0107 i kurs\u00f3w/szkole\u0144 dla nauczycieli i uczni\u00f3w kl.IV-VI poszczeg.SP w dw\u00f3ch edycjach:Ied.(rok szkol 2016/17) i IIed.(rok szkol 2017/18). G\u0142.ska\u017aniki: l.uczni\u00f3w, kt.nabyli kompet.kluczowe po opuszczeniu programu(173K,179M) oraz l.nauczycieli, kt.uzyskali kwalif.lub nabyli kompet.(10K,1M)po opuszczeniu programu. Ka\u017cdy ucze\u0144(173K,179M) b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w 3typach wsparcia: zaj.dodatk.z j.ang.(30h/gr), warsztaty\u201eUcz\u0119 si\u0119 kreatywnie\u201d(18h/gr), zaj.z matemat.metod\u0105 eksperym.(30h/gr). Dodatkowo 11 uczn. niepe\u0142nospr.otrzyma wsparcie w postaci zaj.rewalid.-wychowaw. kt.przyczyni\u0105 si\u0119 do minimaliz.ich dysfunkcji w procesie uczenia si\u0119 oraz 100uczni\u00f3w(46K,54M) we\u017amie udzia\u0142 w kursie ECDL(60h/gr). Ka\u017cdy nauczyciel matemat.(10K,1M) otrzyma wsparcie w postaci szkol.\u201ee-Nauczyciel\u201d. Kwota dofinan.-579662,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny-71460,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W/SAMORZ\u0104DOWE CENTRUM O\u015aWIATY W PAW\u0141OWIE", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe drog\u0105 do sukcesu - wsparcie nauczania w szko\u0142ach podstawowych w gminie Paw\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.28}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3084600.28", "WARTOSC": "3356840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 130 uczestnik\u00f3w 80K i 50M. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I lub II profilu pomocy , kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizaowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z grup docelowych na poziomie co najmniej 43%,dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17%,dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 35% a dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "3153305.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci infrastruktury sportowej (przy szkolnej) i edukacyjnej na terenie Gminy Paw\u0142\u00f3w. Cel ten b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia oraz dost\u0119p do nowoczesnej dobrze wyposa\u017conej infrastruktury sportowej i dydaktycznej. Projektem zostan\u0105 obj\u0119te 4 szko\u0142y podstawowe w Godowie, Szerzawach, Rzepinie i Paw\u0142owie, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Paw\u0142\u00f3w. Z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 wszystkie dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do w/w szk\u00f3\u0142. Zakres projektu obejmuje rozbudow\u0119 Szko\u0142y Podstawowej w Godowie, doposa\u017cenie 3 szk\u00f3\u0142 podstawowych (Rzepin, Szerzawy i Paw\u0142\u00f3w) w pomoce do pracowni matematyczno-przyrodniczej. WSKA\u0179NIKI: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013659, Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej - 4. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 7.4. Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej- Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA PAW\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury sportowej, pracowni matematycznych i przyrodniczych w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych na terenie Gminy Paw\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2223084.87", "WARTOSC": "2637737.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 125 uczestnik\u00f3w. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie min. 42% a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grupy - 57%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1751445.44", "WARTOSC": "2078127.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 90 uczestnik\u00f3w. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie min. 39% a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grupy - 54%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "239414.63", "WARTOSC": "371790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu do oferty Wnioskodawcy nowego, innowacyjnego w skali kraju produktu- gara\u017ce niezale\u017cne energetycznie, kt\u00f3rych wzmocniona konstrukcja b\u0119dzie przystosowana do monta\u017cu zestawu fotowoltaicznego- o\u015bwietleniowego. B\u0119dzie to produkt nowy zar\u00f3wno w firmie jak i na rynku. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Wnioskodawcy co b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi: a.Samoch\u00f3d dostawczy\u2013 szt.1-koszt kwalifi.136 000,00 z\u0142. b.W\u00f3zek wid\u0142owy \u2013 szt.1-koszt kwalifi. 86 991,87 z\u0142 ,c.Gilotyna do ci\u0119cia blachy \u2013 szt. 1-koszt kwalifi. 41 951,22 z\u0142, d.Gi\u0119tarka do blachy \u2013 szt.1- koszt kwalifikowany 16 178,86 z\u0142, e.Spawarka \u2013 szt. 1-koszt kwalifi. 5 203,25 z\u0142, f.Plazma do ci\u0119cia stali \u2013 szt. 1-koszt kwalifi. 8943,09 z\u0142. Zakupy umo\u017cliwi\u0105 usamodzielnienie si\u0119 firmy \u2013bez konieczno\u015bci korzystania z us\u0142ug firm zewn\u0119trznych oraz produkcj\u0119 nowego produktu o wzmocnionej konstrukcji przystosowanego do monta\u017cu paneli fotowoltaicznych. g. Zakup licencji do oprogramowania obs\u0142ugi Klienta online- koszt kwalifikowany 4000,00 z\u0142- aby u\u0142atwi\u0107 kontakt z Klientem oraz umo\u017cliwi\u0107 dokonywanie zam\u00f3wienia oraz \u015bledzenie jego statusu online. h. Zatrudnienie koordynatora projektu- koszt niekwalifikowany- osoba/firma, kt\u00f3ra b\u0119dzie czuwa\u0142a nad w\u0142a\u015bciw\u0105 realizacj\u0105 i rozliczeniem projektu. Ponadto: a.Liczba wprowadzonych innowacji produktowych x 1\u2013zostanie wprowadzony do oferty nowy produkt, obecnie nie oferowany w skali kraju. b.Liczba nowo utworzonych miejsc pracy x2 \u2013utworzone zostan\u0105 dwa miejsca pracy (dwa etaty) c.Wprowadzenie innowacji nie technologicznych- (4 szt.) d.Rozw\u00f3j eksportu Wnioskodawcy.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 15.03.2017 do 30.12.2017 przez okres 9,5 miesi\u0105ca.Projekt jest zgodny z celem tematycznym (CT3) 2 osi RPO W\u015a 2014-2020 jakim jest \"Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci M\u015aP\" oraz celem dzia\u0142ania 2.5 jakim jest \"Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP\" poniewa\u017c zak\u0142ada budowanie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ NOWAK PHU\"GREGOR\"", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy \u201e PHU Gregor\u201d przez wprowadzenie do oferty nowego innowacyjnego produktu- samodzielny, niezale\u017cny energetycznie budynek w konstrukcji metalowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Beata Zi\u0119ba P.P.H.U. \"DREW-BET\" poprzez modernizacj\u0119 procesu technologii produkcji drewna tartacznego na wysokowydajny i ekologiczny, obejmuj\u0105c\u0105 zakup innowacyjnej numerycznie sterowanej maszyny tartacznej wraz monta\u017cem paneli fotowoltaicznych przeznaczonych do zasilania linii produkcyjnej. Efektem realizacji inwestycji b\u0119dzie wzrost zdolno\u015bci produkcyjnej, zwi\u0119kszenie precyzji i jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w, zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w produkcyjnych oraz spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w procesie produkcji drewna tartacznego. Projekt jest zbie\u017cny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka w aspekcie lepszych warunki do rozwoju M\u015aP, zwi\u0119kszenia zastosowania TIK w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw oraz zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Jest tak\u017ce zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a -Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie: innowacja procesowa (1szt.), kt\u00f3ra b\u0119dzie obejmowa\u0142a spos\u00f3b wykonywania us\u0142ugi polegaj\u0105cej na procesie produkcji drewna tartacznego (obejmowa\u0107 b\u0119dzie ona ca\u0142y szereg powi\u0105zanych ze sob\u0105 ulepszonych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re zgodnie z wiedz\u0105 Wnioskodawcy nie wyst\u0119puj\u0105 obecnie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego), powstanie nowe miejsce pracy dla operatora linii produkcyjnej \u2013 traka - (1 etat EPC - 1 m\u0119\u017cczyzna). W celu wprowadzenia innowacji procesowej produkcji drewna, przedsi\u0119biorstwo (1szt.) otrzyma wsparcie (1szt.) w formie dotacji (1szt.), kt\u00f3re uzupe\u0142ni wk\u0142adem w\u0142asnym (76000,00 z\u0142).", "BENEFICJENT": "BEATA ZI\u0118BA P.P.H.U. \"DREW-BET\"", "TYTUL": "Wzrost zdolno\u015bci produkcyjnych firmy DREW-BET poprzez stworzenie innowacyjnej i proekologicznej linii produkcyjnej drewna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "12784800.00", "WARTOSC": "15424244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119ksz. adaptacyjno\u015bci MM\u015aP w regionie poprzez umo\u017cliw. przedsi\u0119b. \u015bwiadomego i samodzielnego dokonyw. wyboru us\u0142ug rozwojowych (w ramach oferty dost\u0119pnej w BUR), odpowiad. w najwi\u0119kszym stopniu na aktualne potrzeby przedsi\u0119b.Projekt b\u0119dzie zintegrowany z BUR prowadzon\u0105 przez PARP. Zadaniem Wniosk. i partnera b\u0119dzie zapewnienie przedsi\u0119b. i ich pracownikom mo\u017cliwo\u015bci korzyst. z us\u0142ug rozwojowych dost\u0119pn. w BUR, rekrutacja, \u015bwiadczenie analizy potrzeb przedsi\u0119b., pomoc w wyborze odpowiedniej us\u0142ugi, zawieranie i rozlicz. um\u00f3w. W celu u\u0142atwienia dost\u0119pu potencjalnym uczestnikom do uzyskania wsparcia Wniosk. i parter b\u0119d\u0105 prowadzili punkty obs\u0142ugi przedsi\u0119b. w Kielcach, Sandomierzu i Busku Zdroju. Dodatkowo b\u0119d\u0105 uruchomione biura w Ko\u0144skich i J\u0119drzejowie. A tak\u017ce zostanie uruchom. aplikacja, kt\u00f3ra pozwoli na obs\u0142ug\u0119 BO w ka\u017cdym miejscu. BO: MM\u015aP maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie realizacji projektu, osoby pracuj\u0105ce w tych przeds. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifik. Wsk. rezultatu: Liczba MM\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie\u2013110; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu\u20131730(882K, 848M). Wsk. produktu: Liczba MM\u015aP obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie\u2013270; Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\u20132160(1102K, 1058M); Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat \u2013273(139K, 134M); Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifik.\u2013385(196K, 189M). Bud\u017cet: 15424244,00PLN (dofinas.: 12784800,00PLN, wk\u0142ad w\u0142asny: 2639444,00PLN). Okres realizacji: 01.04.2017-31.03.2020. Obszar realizacji: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie z wy\u0142\u0105cz. obszar\u00f3w funkcjonalnych miast: Ostrowiec \u015aw., Skar\u017cysko-Kam. i Starachowice. Projekt zg. z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez popraw. warunk\u00f3w do rozwoju MM\u015aP przez dofinans. us\u0142ug rozwoj.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM INNOWACJI I TRANSFERU TECHNOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes Adapter \u2013 system wsparcia M\u015aP w ramach Podmiotowego Systemu Finansowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "154489.92", "WARTOSC": "181752.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, skierowanych do os\u00f3b starszych w wieku 60+, niesamodzielnych, zamieszka\u0142ych na terenie gminy Paw\u0142\u00f3w. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug realizowane b\u0119dzie poprzez utworzenie nowego klubu seniora zapewniaj\u0105cego 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, co pozwoli na obj\u0119cie wsparciem \u0142\u0105cznie 30 os\u00f3b (20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn). Projekt realizowany na terenie wiejskiej gminy Paw\u0142\u00f3w w okresie od stycznia do grudnia 2018, z trwa\u0142o\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 utrzymywan\u0105 co najmniej do ko\u0144ca 2019 roku. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: utworzenie i funkcjonowanie klubu seniora (20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych), warsztaty z rozwoju umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych oraz dy\u017cury psychologa, spotkania ze specjalistami z r\u00f3\u017cnych bran\u017c, zaj\u0119cia z obs\u0142ugi komputera i korzystania z internetu, zaj\u0119cia z zakresu rozwoju zainteresowa\u0144 z elementami terapii zaj\u0119ciowej, spotkania w zakresie profilaktyki prozdrowotnej i bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b starszych oraz zaj\u0119cia ruchowe. Warto\u015b\u0107 dofinansowania projektu: 168121,38 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 13631,47 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SAN GIOVANNI", "TYTUL": "Paw\u0142owski Klub Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-24", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271757.31", "WARTOSC": "1739240.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk.w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez 1)opracowanie scenariuszy zaj\u0119\u0107, 2) zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt. 3) stworzenie serwisu eduk., 4) przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, 5) szkolenie nauczycieli etap I, 6)szkolenie nauczycieli etap II, 7)wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144, 8) szkolenie innych os\u00f3b doros\u0142ych, 9) dzia\u0142ania prom.-inform., 10) zarz\u0105dzanie projektem. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i wiejsko-miejskich podreg. 52-kielecki, obj\u0119tych zostanie 55 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych w 13 gminach. 2250 os. (w tym: nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, dodatkowe osoby zg.z regulaminem konkursu) zostanie obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND", "TYTUL": "ProgramujeMY kielecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3173176.52", "WARTOSC": "4016728.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w buskiego, Kielcach, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego, skar\u017cyskiego,starachowickiego, j\u0119drzejowskiego, w\u0142oszczowskiego i w Kielcach powstanie 49 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP) obs\u0142ugiwanych przez 9 Centr\u00f3w \u015awietlic Podw\u00f3rkowych. Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 590 dzieci (307K i 283M) w wieku 6 -16 lat z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art. 7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej rodziny, oraz 60 rodzic\u00f3w (40K/20M) \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas. WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.: www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Programy Profilaktyki i Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Alkoholowych. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w ust.\" o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Kwota wnioskowanej dotacji - 3 173 176,52; wk\u0142ad w\u0142asny - 843 551,62; Okres realizacji - maj 2016 - wrzesie\u0144 2018", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "1348175.73", "WARTOSC": "1888201.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Projekt wpisuje si\u0119 w cel tematyczny 2 RPOW\u015a 2014-2020 \u201eZwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wykorzystania i jako\u015bci technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK)\u201d Celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 7.1. \u201eRozw\u00f3j e-spo\u0142ecze\u0144stwa\u201d jest upowszechnienie wykorzystania TIK w us\u0142ugach publicznych dotycz\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci sektora zdrowia oraz administracji publicznej. W wyniku realizacji projektu uruchomiony zostanie system teleinformatyczny (1 szt.) w dw\u00f3ch podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne (2 podmioty wykorzystuj\u0105ce TIK). System sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 7 e-us\u0142ug udost\u0119pnianych online o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 3 (dwustronna interakcja), docelowo 4 poziom dojrza\u0142o\u015bci (transakcja) e-us\u0142ug. W ramach projektu digitalizacji poddanych zostanie 8017 szt. dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje medyczne. Szacuje si\u0119, i\u017c w pierwszych 12 miesi\u0105cach od wdro\u017cenia systemu zanotuje si\u0119 394 pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje medyczne. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci, stopnia wykorzystania i jako\u015bci TIK w obszarze ochrony zdrowia (e-zdrowie). Celem projektu jest uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych w ramach tzw. e-Platformy, obejmuj\u0105cej modu\u0142y: e-rejestracji, e-historii, e-porady, e-konsultacji, e-dziennika, e-wizyta domowa, e-powiadomie\u0144 prowadz\u0105cych do poprawy poziomu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych i ich dost\u0119pno\u015bci. Platforma zorientowana na u\u017cytkownika, skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na eliminacji potencjalnych barier w my\u015bl zasady uniwersalnego projektowania. Zak\u0142ada si\u0119 interoperacyjno\u015b\u0107 i kompatybilno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania na poziomie: semantycznym, organizacyjnym i technologicznym. Wnioskodawca wykazuje potrzeb\u0119 rozbudowy systemu pozwalaj\u0105cego na ca\u0142o\u015bciowe zarz\u0105dzanie i przetwarzanie dokumentacji medycznej, kt\u00f3ra aktualnie jest przechowywana w formie elektronicznej w systemach rozproszonych i w postaci papierowej.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY SPECJALISTYCZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ GOMED - OSTROWIEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eRozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych wraz z wdro\u017ceniem elektronicznej dokumentacji medycznej i inwestycj\u0105 w infrastruktur\u0119 teleinformatyczn\u0105, s\u0142u\u017c\u0105cy poprawie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania podmiotami wykonuj\u0105cymi na terenie wojew\u00f3dztwa dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 finansowan\u0105 ze \u015brodk\u00f3w publicznych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1579343.52", "WARTOSC": "1858051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie min. 3000 Kobiet do przeprowadzenia bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.03.2019 r. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem pomiaru jest: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne 3000. Projekt zak\u0142ada budowanie poczucia wsp\u00f3lnej odpowiedzialno\u015bci w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci regionu p\u00f3\u0142nocnego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki w\u015br\u00f3d kobiet oraz os\u00f3b z ich otoczenia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi min. 3000 K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na ter. subregionu p\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym (aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug projekt b\u0119dzie skierowany po\u015brednio do 280 m\u0119\u017cczyzn, 28 lekarzy (16K,12M), 56 tzw.lider\u00f3w lokalnych (29K,27M). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci na badania w regionie (tak\u017ce w innych plac\u00f3wkach poza \u015aCO). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie obejmuj\u0105: 1) Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne (konkursy, spoty telewizyjne, radiowe, ulotki, plakaty, zaproszenia, og\u0142oszenia w prasie, broszury edukacyjne). 2) Seminaria edukacyjne 3) Spotkania informacyjno-edukacyjne dla m\u0119\u017cczyzn, 4) zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144, indywidualne konsultacje. Kwota dofinansowania projektu wyniesie: 1 579 343,52 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny 150 000 z\u0142, wk\u0142ad pieni\u0119\u017cny 36480 z\u0142 w postaci wynagrodzenia konsultanta artystycznego. Razem wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 186\u00a0480,00 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.04.17-31.03.19 na obszarze 28 gmin (Subregionu P\u00f3\u0142nocnego).", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1302601.20", "WARTOSC": "1532472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania raka piersi poprzez zach\u0119cenie 2000 Kobiet do przeprowadzenia w zakresie raka piersi do dnia 31.03.2019 r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne (2000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (2043K/319M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 min. 2000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywnie ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek: 50 \u2013 59 lat, aktywne ekonomicznie). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 280 m\u0119\u017cczyzn oraz do 28 lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (16K/12M) oraz 56 (29K/27M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d (przedstawicieli jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno \u2013 informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, Informowanie lekarzy med. rodzinnej); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, indywidualne konsultacje(samobadanie piersi), umo\u017cliwienie bada\u0144 w 28 gminach Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (mammobus), zapewnienie transportu na badania. Wnioskodawca ma wiedz\u0119 na temat realizowanych program\u00f3w profilaktycznych na ter. obszaru realizowania projektu. Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 302 601,20 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci badania mammograficznego wyniesie 180 000 z\u0142 (11,75%). Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.04.2017r. do 31.03.2019r. na obszarze Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (28 gmin). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Obwodem Lecznictwa Kolejowego SP ZOZ w Skar\u017cysku-Kamiennej.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - wsparcie profilaktyki raka piersi poprzez dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne na terenie Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1625.7205514392497, "v": "24,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1625,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 993.3702963740081, "v": "15,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 552.4932837191003, "v": "8,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46.789545603566985, "v": "713,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 20.21614582650318, "v": "308,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 8.372847682119206, "v": "127,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.6261136974624617, "v": "40,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.7542862763097502, "v": "26,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09803226017966034, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1383.2976827749003, "v": "21,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1383,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 918.9629080060324, "v": "14,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 187.27337289358076, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84.08523834502655, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 62.55182086420563, "v": "953,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 36.97062487705724, "v": "563,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 32.93955412759819, "v": "502,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.097907678185038, "v": "276,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9.59020588813848, "v": "146,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8.211999868861058, "v": "125,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 401.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8.119844600354076, "v": "123,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.5057406071733, "v": "114,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 4.789994098747623, "v": "73,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.198470919939676, "v": "64,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 690.2468552881779, "v": "10,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 512.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "690,25 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "551.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "287.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 652.0243747950955, "v": "9,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 687.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36.361416300570454, "v": "554,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.1466848075536031, "v": "17,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.7143793849583634, "v": "10,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 320.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 353.3193200445872, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "353,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 181.63136843485674, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 427.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 105.22109501016328, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 41.096135991082555, "v": "626,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 25.37072060848469, "v": "386,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 304.6114700675365, "v": "4,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "304,61 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 75.52483968264377, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 66.18868533210937, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 65.44206543833191, "v": "998,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41.70761720542916, "v": "636,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 36.06320896990361, "v": "550,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 9.992673267326733, "v": "152,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7.62146744475772, "v": "116,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2.070912727034293, "v": "31,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 284.8004865254737, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "284,80 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "51.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 190.6634587895875, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33.730197364107276, "v": "514,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.629656415972725, "v": "482,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.29873123073897, "v": "248,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.246216641531703, "v": "125,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.2322260835355054, "v": "64,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 219.42423316503834, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 181.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "219,42 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 137.5372132974887, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 2236.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 53.25978230935676, "v": "812,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 27.3158481411055, "v": "416,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.311389417087404, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 171.01805455379974, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "171,02 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99.52564356435644, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 65.73941839879352, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 854.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5.752992590649794, "v": "87,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 145.5817441479247, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "145,58 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47.711325814700665, "v": "727,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 35.762690971083856, "v": "545,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23.398048652547374, "v": "356,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17.934063340108846, "v": "273,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13.165953707953577, "v": "200,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.259392826699888, "v": "64,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.0134319061045183, "v": "45,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.327847354271851, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.008989574454134154, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55.36636023867289, "v": "844,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "55,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 39.98907678185038, "v": "609,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15.235381286473018, "v": "232,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.08451904793128319, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.057383122418202086, "v": "0,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 43.357745721592025, "v": "661,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,36 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 43.357745721592025, "v": "661,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41.602231984787885, "v": "634,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,60 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41.29930102944069, "v": "629,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.30293095534719033, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 26.105060651760542, "v": "398,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,11 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 25.52838305684873, "v": "389,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 230.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 0.576677594911809, "v": "8,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.07323323060783, "v": "138,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,07 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.733700085240311, "v": "133,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3075122942757852, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.032020851091731695, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.996655956986427, "v": "137,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.4343977444102025, "v": "67,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.359386269752803, "v": "66,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20287194282342141, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7.607600813061439, "v": "116,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,61 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.655235722247721, "v": "101,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.9523650908137171, "v": "14,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7.0289456429086625, "v": "107,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 251.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,03 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.0289456429086625, "v": "107,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 251.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2.029470198675497, "v": "30,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,03 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1.8983312569667563, "v": "28,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1311389417087404, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}