{"gmina": "Brody", "typ_gminy": "gmina wiejska Brody", "kod_gus": "052615211022", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "eurostat": "PL721", "ludnosc": 11030, "budzet": {"dochody": "66,30 mln z\u0142", "wydatki": "69,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 28.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37723371.550000004, "dane1": 37130977.37999997, "dane2": 37130977.37999997, "dane3": 592394.1700000316}, {"label": "2017", "dane0": 40885104.779999994, "dane1": 43533601.409999974, "dane2": 40885104.779999994, "dane4": 2648496.6299999803}, {"label": "2018", "dane0": 46124995.53000001, "dane1": 50445661.139999956, "dane2": 46124995.53000001, "dane4": 4320665.609999947}, {"label": "2019", "dane0": 51416312.98, "dane1": 55457704.68000004, "dane2": 51416312.98, "dane4": 4041391.7000000402}, {"label": "2020", "dane0": 66295164.31999999, "dane1": 69218350.67999999, "dane2": 66295164.31999999, "dane4": 2923186.3599999994}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8723892.08, "dane1": 12732242.949999996}, {"label": "2017", "dane0": 8049209.45, "dane1": 13323348.360000003}, {"label": "2018", "dane0": 8476538.24, "dane1": 14820071.000000004}, {"label": "2019", "dane0": 8695085.25, "dane1": 15678632.349999996}, {"label": "2020", "dane0": 9384936.08, "dane1": 16960026.17000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,03 mln z\u0142", "wydatki": "1,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 119.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5923941700000316}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5923941700000316}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6484966299999804}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6484966299999804}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.320665609999947}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.320665609999947}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.04139170000004}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.04139170000004}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9231863599999994}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9231863599999994}], "dochod_ue": "8,07 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,57 mln z\u0142", "gmina_pc": "2590.4 z\u0142", "powiat": "5,33 mln z\u0142", "powiat_pc": "482.8 z\u0142", "wojewodztwo": "9,71 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "166,09 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,67 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9384936.08, "wydatki": 16960026.17000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-03-21", "DOFINANSOWANIE": "6027523.48", "WARTOSC": "10617916.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Lubienia na terenie Aglomeracji Brody utworzonej Uchwa\u0142\u0105 nr V/107/15 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego z dnia 23 lutego 2015 r. w sprawie wyznaczenia Aglomeracji Brody. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zwi\u0105zana z realizacj\u0105 projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy inwestycyjne: 1. Budowa kanalizacji sanitarnej grawitacyjno \u2013 t\u0142ocznej w miejscowo\u015bci Lubienia i ul. Le\u015bna M\u0142ynek wraz z zakupem inteligentnego systemu zarz\u0105dzania sieci\u0105 kanalizacyjn\u0105 GIS-SCADA. W wyniku realizacji inwestycji zostanie wybudowana sie\u0107 kanalizacji sanitarnej grawitacyjno \u2013 t\u0142oczna o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 11,68km (10,902km przyj\u0119tych do wyliczenia wska\u017anika koncentracji), do kt\u00f3rej planowane jest pod\u0142\u0105czenie w 2020 ok. 992 os\u00f3b (RLM). Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodne z celami RPOW\u015a na lata 2014-2020, czyli Prior.inwest. 6b, Dzia\u0142anie4.3. Wska\u017aniki realizacji projektu: Produktu: - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej \u2013 11,68km, Rezultatu: - Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI 19) \u2013 992, - Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu [RLM] \u2013 992. Projekt nie przewiduje powstania nowych miejsc pracy EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA BRODY", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Lubienia, gmina Brody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 546.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "5670116.75", "WARTOSC": "13727720.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu opisanego w niniejszym dokumencie jest wykorzystanie potencja\u0142\u00f3w endogenicznych na terenie gminy Brody. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na: 1.Remoncie schod\u00f3w zewn\u0119trznych oraz adaptacja pomieszcze\u0144 \"Walcowni Pudlingarni\" w celu utworzenia muzeum; 2.Budowie campingu 3.Budowie parkingu przy \"oczku wodnym\" w Brodach; 4.Budowie monitoringu zewn\u0119trznego 5.Budowie pola namiotowego o powierzchni 650m2 6.Budowie placu zabaw o powierzchni 800m2 7.Budowie pasa\u017cu widokowego przy ul. Panoramicznej w m. Ruda 8.Budowie dw\u00f3ch parking\u00f3w przy ul. Panoramicznej w Stykowie 9.Budowie parkingu przy wiacie wypoczynkowej przy ul. Panoramicznej w Rudzie 10.Budowie parkingu przy placu zabaw i tarasie widokowym w m. Ruda 11.Budowie chodnika, \u015bcie\u017cki do biegania dw\u00f3ch \u015bcie\u017cek rowerowych nad Zalewem 12.Budowie parku linowego 13.Adaptacji pomieszcze\u0144 w celu utworzenia schroniska w budynku Publicznego Gimnazjum w Rudzie 14.Budowie pomostu na palach wraz z barierkami w m. Styk\u00f3w Wska\u017aniki: \u2022 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.]-1 \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej [km]-2,80 \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych [km]-11 \u2022 Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.]-1 \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - kobiety [EPC]-2 \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC]-4 \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) [EPC]-6 \u2022 Liczba wspartych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych szt.- 4 Celem projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi zdefiniowanymi dla Dzia\u0142ania 7.2 Rozw\u00f3j potencja\u0142u endogenicznego jako element strategii terytorialnej dla okre\u015blonych obszar\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA BRODY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u endogenicznego poprzez wykorzystanie walor\u00f3w turystycznych Zalewu Brodzkiego usytuowanego w Dolinie Kamiennej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 514.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-03-21", "DOFINANSOWANIE": "5265731.93", "WARTOSC": "9680428.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Krynkach na terenie Aglomeracji Brody utworzonej Uchwa\u0142\u0105 nr V/107/15 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego z dnia 23 lutego 2015 r. w sprawie wyznaczenia Aglomeracji Brody. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce rozbudow\u0119 (przebudow\u0119) oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Krynkach w gm. Brody wraz z instalacj\u0105 na terenie oczyszczalni sta\u0142ego kontenera na osady sprasowane. Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w tym zakresie b\u0119dzie instalacja inteligentnego systemu GIS zarz\u0105dzania technologi\u0105 oczyszczalni na terenie aglomeracji (wydatki kwalifikowane) oraz zakup urz\u0105dze\u0144 do obs\u0142ugi sieci kanalizacyjnej i wodoci\u0105gowej tj. wysokoci\u015bnieniowej maszyny do zabudowy na samochodach transportowych wraz z samochodem i kamer\u0105 oraz agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego (wydatki niekwalifikowalne). W wyniku realizacji inwestycji zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w do 900m3/dob\u0119. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodne z celami RPOW\u015a na lata 2014-2020, czyli Prior.inwest. 6b, Dzia\u0142anie4.3. Gospodarka wodno-\u015bciekowa poprzez zapewnienie dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w do systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych. Wska\u017aniki realizacji projektu: Produktu: Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych - 1szt. Rezultatu: Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu [RLM] - 5111 W wyniku realizacji projektu nie przewiduje si\u0119 utworzenia nowych miejsc pracy EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA BRODY", "TYTUL": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Krynki, gmina Brody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 477.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48500000.00", "WARTOSC": "140638037.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany w ramach 3 zada\u0144 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, na terenie miasta Kielce oraz powiat\u00f3w: starachowickiego (gminy: Brody I\u0142\u017ceckie, W\u0105chock, Mirzec), skar\u017cyskiego (gminy: Skar\u017cysko-Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w, \u0141\u0105czna) i kieleckiego (gminy: Zagna\u0144sk, Mas\u0142\u00f3w, Daleszyce). Wszystkie gminy, na obszarze kt\u00f3rych b\u0119dzie realizowany projekt s\u0105 zgazyfikowane. Projekt ma znaczenie ponadregionalne. Realizacja zaplanowanych inwestycji ma istotne znaczenie techniczne \u2013 wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa eksploatacji sieci gazowej i bezpiecze\u0144stwo dostaw, oraz ekonomiczne \u2013 zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzrostu dystrybucji gazu w rejonie Kielc (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie) i znacz\u0105co u\u0142atwi dystrybucj\u0119 gazu w kierunku wojew\u00f3dztw: mazowieckiego i \u0142\u00f3dzkiego (oddzia\u0142ywanie po\u015brednie). Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Celem bezpo\u015brednim przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zapewnienie bezpiecze\u0144stwa zaopatrzenia w paliwo gazowe odbiorc\u00f3w na obszarze podlegaj\u0105cym Zak\u0142adowi PSG sp. z o.o. w Kielcach oraz umo\u017cliwienie pokrycia rosn\u0105cego zapotrzebowania na gaz w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz na terenie s\u0105siaduj\u0105cych wojew\u00f3dztw. W ramach niniejszego projektu przewiduje si\u0119 uzyskanie 4 funkcjonalno\u015bci inteligentnej infrastruktury tj. elastyczno\u015b\u0107, kosztowo-efektywna i bezpieczna eksploatacja, akceptacja innych paliw gazowych, inteligentne wykorzystanie gazu. \u0141\u0105cznie w ramach projektu zostanie wybudowane ok. 64,13 km sieci gazowej oraz dwie stacje redukcyjno-pomiarowe ( po 1 stacji I i II stopnia).", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa gazoci\u0105gu relacji Lubienia \u2013 Mas\u0142\u00f3w oraz gazoci\u0105gu relacji M\u00f3jcza \u2013 Kielce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1818048.00", "WARTOSC": "4985888.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone inwestycje w firmie wnioskodawcy zajmuj\u0105cej si\u0119 produkcj\u0105 zabud\u00f3w do przewozu \u017cywych zwierz\u0105t, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnej zak\u0142adu, dywersyfikacji produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych i znacznie ulepszonych oraz zostanie wprowadzona zasadnicza zmiana dotycz\u0105ca procesu produkcyjnego zak\u0142adu. W ramach projektu zostanie wybudowany nowy zak\u0142ad tj.1 budynek remontowo-magazynowy z zapleczem socjalnym dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zakupione b\u0119d\u0105 maszyny i urz\u0105dzenia tj. innowacyjne matryce do odlew\u00f3w aluminiowych, prasa kraw\u0119dziowa z oprzyrz\u0105dowaniem, tokarka, hydrauliczne no\u017cyce gilotynowe, sto\u0142y spawalnicze stanowi\u0105ce wyposa\u017cenie zak\u0142adu, zakupione b\u0119dzie oprogramowani do prac in\u017cynierskich oraz wykonana zostanie instalacja fotowoltaiczna na potrzeby przedsi\u0119biorstwa. Budynek b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 produkcyjn\u0105 z cz\u0119\u015bci\u0105 magazynow\u0105 i zapleczem socjalno-biurowym. Projektowany budynek zlokalizowany zosta\u0142 na terenie zabudowy zwi\u0105zanej z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 na dzia\u0142ce b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 wnioskodawcy. Planowany termin rozpocz\u0119cia przedsi\u0119wzi\u0119cia 01-07-2019 r. Termin zako\u0144czenia 31-12-2021 r. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dla osi priorytetowej 2 Konkurencyjna gospodarka RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celem dzia\u0142ania 2.5 tj. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt prowadzi do otrzymania dotacji i wsparcia 1-go przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re wprowadzi produkt nowy dla firmy oraz produkt nowy dla rynku. Wprowadzenia 3 innowacji produktowych w skali ponad krajowej, 1 procesowej i 1 nietechnologicznej poprzez wprowadzenie na rynek znacz\u0105co ulepszonych i najnowocze\u015bniejszych zabud\u00f3w do przewozu \u017cywych zwierz\u0105t, w kt\u00f3rych produkcji specjalizuje si\u0119 firma wnioskodawcy. Wzro\u015bnie zatrudnienie w firmie o 3,5 etatu (3,5 M i 0 K). Wnioskodawca uzupe\u0142ni koszty inwestycji kwot\u0105 3 167 840,56 z\u0142.", "BENEFICJENT": "P.P.U.H. ZAPA\u0141A ZDZIS\u0141AW ZAPA\u0141A", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci firmy P.P.U.H. ZAPA\u0141A poprzez budow\u0119 nowego zak\u0142adu i wdro\u017cenie innowacyjnych zabud\u00f3w do przewozu \u017cywych zwierz\u0105t.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "35150010.59", "WARTOSC": "94748678.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 82 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 34 714 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 172 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego B. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"B\" 3.3.26.52b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-02-03", "DOFINANSOWANIE": "815401.48", "WARTOSC": "1130285.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu opisanego w niniejszym dokumencie jest podniesienie jako\u015bci i konkurencyjno\u015bci kapita\u0142u ludzkiego i spo\u0142ecznego poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia oraz dost\u0119p do nowoczesnej dobrze wyposa\u017conej infrastruktury sportowej na terenie gminy Brody. Projektem zostan\u0105 obj\u0119te wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe z terenu gminy dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Brody. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na: 1. Modernizacji/przebudowie oraz doposa\u017cenie istniej\u0105cej infrastruktury sportowej: \u2022 Przebudowa boiska przy Publicznej Szkole Podstawowej w Adamowie \u2022 Zakup kajak\u00f3w oraz pontonu asekuracyjnego dla Publicznego Gimnazjum im. St. Staszica w Rudzie 2. Doposa\u017ceniu pracowni matematycznych, przyrodniczych i informatycznych \u2022 Zakup pomocy dydaktycznych, sprz\u0119tu do pracowni przyrodniczych do wszystkich szk\u00f3\u0142 na terenie gminy Brody \u2022 Zakup pomocy dydaktycznych, sprz\u0119tu do pracowni matematycznych do wszystkich szk\u00f3\u0142 na terenie gminy Brody \u2022 Zakup pomocy dydaktycznych, sprz\u0119tu do pracowni informatycznych do szk\u00f3\u0142 na terenie gminy Brody Wska\u017aniki: 1.Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] (CI 35)-874 2. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej[szt.] -7 3. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[szt.]-1 Celem projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi zdefiniowanymi dla Dzia\u0142ania 7.4. Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej- Poprawiona dost\u0119pno\u015bci infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej", "BENEFICJENT": "GMINA BRODY", "TYTUL": "Kompleksowa poprawa dost\u0119pu do infrastruktury sportowej w so\u0142ectwach Adam\u00f3w i Ruda oraz wyposa\u017cenie pracowni naukowych w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych na terenie Gminy Brody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "787669.19", "WARTOSC": "1139803.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest modernizacja Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Krynkach na terenie gminy Brody wraz z utworzeniem punkt napraw i ponownego u\u017cycia. Inwestycja ta umo\u017cliwi mieszka\u0144com pozostawienie odpad\u00f3w komunalnych zebranych w spos\u00f3b selektywny oraz ponowne wykorzystanie odpad\u00f3w nadaj\u0105cych si\u0119 do naprawy. Planowany do realizacji projekt ma na celu wzrostu dzia\u0142u odpad\u00f3w zebranych selektywnie, a co za tym idzie popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Realizacja przyczyni si\u0119 do ulepszenia systemu gospodarki odpadami w Gminie Brody poprzez popraw\u0119 funkcjonowania systemu selektywnego zbierania odpad\u00f3w, w tym odpad\u00f3w niebezpiecznych w regionie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do redukcji udzia\u0142u odpad\u00f3w komunalnych ulegaj\u0105cych biodegradacji,kierowanych do sk\u0142adowania, gdzie zgodnie z zapisami Dyrektywy Rady1999/31/WE z dn. 26 kwietnia 1999 r. w sprawie sk\u0142adowania odpad\u00f3w,poziom redukcji zosta\u0142 okre\u015blony na poziomie 35% w skali kraju w 2020 r.w stosunku do ca\u0142kowitej ilo\u015bci tych odpad\u00f3w wytworzonych w 1995 r.Zgodnie z deklaracjami o wysoko\u015bci op\u0142aty za gosp. odpadami komunalnymi, przewiduje si\u0119, \u017ce ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w przekazanych do przetworzenia wyniesie 200 Mg/rok, natomiast liczba os\u00f3b obj\u0119ta selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w wyniesie 8 800. Projekt wpisuje si\u0119 w priorytet inwestycyjny \u201einwestowanie w sektor gospodarki odpadami celem wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 okre\u015blonych w dorobku prawnym Unii w zakresie \u015brodowiska oraz zaspokojenia wykraczaj\u0105cych poza te zobowi\u0105zania potrzeb inwestycyjnych okre\u015blonych przez pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie\u201d, kt\u00f3ry realizowany b\u0119dzie w ramach dzia\u0142ania 4.2\u201eGospodarka odpadami\u201d. Celem szczeg\u00f3\u0142owym tego dzia\u0142ania jest zwi\u0119kszony udzia\u0142 odpad\u00f3w zebranych selektywnie. Realizacja przedmiotowego proj. przyczyni si\u0119 zatem do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 okre\u015blonych w Regionalnym Programie Operacyjnym Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA BRODY", "TYTUL": "\"Modernizacja Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Krynkach\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1694322.00", "WARTOSC": "1993320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie w okresie 03.2020-03.2022 kompleksowych, wysokiej jako\u015bci \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych do 50 (26K/24M) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu Gmin Paw\u0142\u00f3w i Brody. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w postaci mieszka\u0144 wspomaganych oferuj\u0105cych 16 miejsc, przygotowuj\u0105cych osoby w nim przebywaj\u0105ce, pod opiek\u0105 specjalist\u00f3w, do prowadzenia samodzielnego \u017cycia lub zapewniaj\u0105cego pomoc w prowadzeniu samodzielnego \u017cycia. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 993 320,00 z\u0142, dofinansowanie: 1 843 820,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 149 500,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SAN GIOVANNI", "TYTUL": "Mieszkania treningowe szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "637668.90", "WARTOSC": "850225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zakup 1 nowego \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego na podwoziu 4x4 wyposa\u017conego w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof dla OSP Lubienia. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Brody. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem realizacji przedmiotowego projektu jest skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom (jak np. po\u017cary, katastrofy ekologiczne, itp.) i ograniczanie ich skutk\u00f3w. Przedmiotowa jednostka nale\u017cy do KSRG i odgrywa bardzo wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w funkcjonowaniu ochrony m.in. przeciwpo\u017carowej i przeciwpowodziowej na terenie Powiatu Starachowickiego oraz stanowi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 systemu bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego Gminy Brody. Ponadto realizacja tego zamierzenia jest zgodna z wyznaczonymi celami szczeg\u00f3\u0142owymi dla przedmiotowej osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 w ramach kt\u00f3rego sk\u0142adany jest wniosek oraz celem dzia\u0142ania tj. wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci przeciwdzia\u0142ania skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz w usuwaniu skutk\u00f3w katastrof. Szacuje si\u0119, \u017ce liczba os\u00f3b obj\u0119tych ochron\u0105 przed innymi ni\u017c pow\u00f3d\u017a zagro\u017ceniami wyniesie ok. 10 968 os\u00f3b. W wyniku zakupu samochodu wraz z wyposa\u017ceniem jedna jednostka s\u0142u\u017cb ratowniczych zostanie doposa\u017cona w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. W wyniku realizacji tego projektu zostanie wymieniony przestarza\u0142y technologicznie 36 letni samoch\u00f3d b\u0119d\u0105cy na wyposa\u017ceniu OSP Lubienia na nowoczesny spe\u0142niaj\u0105cy normy czysto\u015bci spalin EURO - 6.", "BENEFICJENT": "GMINA BRODY", "TYTUL": "Zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego na podwoziu 4x4 z wyposa\u017ceniem dla OSP Lubienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "562542.33", "WARTOSC": "661814.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest budowanie i rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw a tak\u017ce ukierunkowanie zainteresowa\u0144 130(63DZ,67CH) uczni\u00f3w z klas IV-VII Szk\u00f3\u0142 Podstawowych, kt\u00f3re prowadzi Gmina Brody, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem 31(17DZ,16CH) ucz. ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w okresie I 2018-XII 2018 poprzez organizowanie pozalekcyjnych i pozaszkolnych zaj\u0119\u0107 dodatkowych, doradztwa edukacyjno- zawodowego, wsparcia psychologiczno-pedagogicznego, prowadzonych z wykorzystaniem aktywizuj\u0105cych metod nauczania i nowoczesnych narz\u0119dzi edukacyjnych (TIK) oraz e-podr\u0119cznik\u00f3w (oprac. ze \u015brodk\u00f3w EFS, kt\u00f3re zosta\u0142y dopuszczone do u\u017cytku szkolnego przez MEN), z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3wnych szans dla DZ i CH. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg.Priorytetu Inwestycyjnego. Wska\u017aniki rezultatu: 1.Liczba ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 130(63DZ,67CH), 2.Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 34 (30K,4M). Kwota dofinansowania: 572 474,50z\u0142. oraz wk\u0142ad w\u0142asny: 89340,00z\u0142.(13,5% warto\u015bci projektu). Dane adresowe SP: 1. Szko\u0142a Podstawowa w Brodach, ul. Szkolna 77, 27-230 Brody 2. Publiczna Szko\u0142a Podstawowa w Dziurowie, ul. S\u0142oneczna 1 27-230 Brody 3 Zesp\u00f3\u0142 Szkolno - Przedszkolny w Lubieni , ul. I\u0142\u017cecka 20. 27-230 Brody. Okres realizacji: 01.01.2018 - 31.12.2018r. Obszar realizacji: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, pow. starachowicki, gm. Brody.", "BENEFICJENT": "GMINA BRODY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w oraz poszerzenie i rozwijanie kompetencji w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych w Gminie Brody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "526770.84", "WARTOSC": "878123.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3rych pe\u0142na realizacja da rezultat mierzalny w postaci wdro\u017cenie \u0142\u0105cznie 2 us\u0142ug o wysokim potencjale innowacyjno\u015bci o skali krajowej w zakresie: 1. Eko\u017cywieniowych dietetycznych pobyt\u00f3w na miejscu. 2. Ekologicznych posi\u0142k\u00f3w dietetycznych w cateringu. Projekt jest zgodny z RIS i wpisuje si\u0119 w nast\u0119puj\u0105ce obszary tematyczne: 1. \u017bywienie i zdrowie cz\u0142owieka: nutrigenomika, dieta niealergizuj\u0105ca, personalizowana, zbilansowana. 2. Turystyka uzdrowiskowa i Turystyka Wellness - Stosowanie diety i zdrowej \u017cywno\u015bci. Ponadto, koncepcja nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy biznesowej ze \u015bwi\u0119tokrzyskimi certyfikowanymi gospodarstwami rolnymi i rybackimi po\u015brednio przyczyni si\u0119, w skali niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia do rozwoju regionalnego rynku produkt\u00f3w ekologicznych, wzrostu ich konkurencyjno\u015bci. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne. Uruchomienie konkretnych us\u0142ug, opisanych w punktach powy\u017cej, ich przeznaczenie i zastosowanie przyczyniaj\u0105 si\u0119 wprost do ochrony i poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez ich zastosowanie w ww. obszarach Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych o charakterze nietechnologicznym polegaj\u0105cych na wprowadzeniu technik zintegrowanego zarz\u0105dzania i dzia\u0142ania \u2013 zdalny system rezerwacji us\u0142ug. Projekt jest zgodny z SZOOP 2.5 \u2013 w skali proporcjonalnej do dzia\u0142a\u0144 projektowych przedsi\u0119wzi\u0119cie wype\u0142nia cel Zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w MSP, poprzez: Liczba wdro\u017conych innowacji produktowych: 2 Liczba wdro\u017conych innowacji nietechnologicznych : 2 Wzrost zatrudnienia: 3,5 EPC Typ projektu 1: innowacje produktowe Projekt nie wymaga dodatkowych zg\u00f3d i pozwole\u0144.", "BENEFICJENT": "EDYTA PRZYGODA WILLA ROSOCHACZ", "TYTUL": "Innowacyjne produkty eko\u017cywienia dietetycznego w dostawie i na miejscu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4322682.95", "WARTOSC": "4704193.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 205 uczestnik\u00f3w 115K i 90M. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I lub II profilu pomocy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizaowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z grup docelowych na poziomie co najmniej 43%,dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17%,dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 35% a dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4275829.89", "WARTOSC": "5073362.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 117 uczestnik\u00f3w. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Dodatkowo grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 pracownicy danego podmiotu lub osoby fizyczne prowadz\u0105ce samodzielnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (niezatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w). Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie min. 44% a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grupy - 59,5%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.75}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3084600.28", "WARTOSC": "3356840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 130 uczestnik\u00f3w 80K i 50M. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I lub II profilu pomocy , kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizaowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z grup docelowych na poziomie co najmniej 43%,dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17%,dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 35% a dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "308107.48", "WARTOSC": "362480.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Gminy Brody w okresie XI 2015-I 2017. Zak\u0142ada utworzenie nowego przedszkola na terenie Gminy z 22 nowymi miejscami, dzi\u0119ki czemu 12-miesi\u0119czn\u0105 edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 w czasie realizacji projektu zostanie obj\u0119te 22 dzieci (9Dz,13Ch) 3-4 letnich, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) Gmin\u0119 Brody. Dzia\u0142ania projektowe zak\u0142adaj\u0105 adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144, zakup pomocy dydaktycznych oraz prowadzenie zaj\u0119\u0107 og\u00f3lnorozwojowych i dodatkowych oraz zaj\u0119\u0107 logopedycznych. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu b\u0119dzie utrzymana, gdy\u017c OWP b\u0119dzie utrzymany przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu. Kwota dofinansowania:308 107,48 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny:54 373,33 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA BRODY", "TYTUL": "Przyjazne przedszkole w Lubieni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2223084.87", "WARTOSC": "2637737.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 125 uczestnik\u00f3w. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie min. 42% a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grupy - 57%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1751445.44", "WARTOSC": "2078127.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 90 uczestnik\u00f3w. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu ( tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofert aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Starachowicach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105 pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywnym poszukiwaniu pracy, podnoszeniu kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszeniu mobilno\u015bci przestrzennej. Na koniec projektu przewidujemy osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie min. 39% a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grupy - 54%.", "BENEFICJENT": "POWIAT STARACHOWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie starachowickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "168142.21", "WARTOSC": "235777.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 01.07.2020-31.12.2020. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 235 777,44 PLN, warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych 197 814,37 PLN. Zakres rzeczowy projektu: zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (Pionowa pi\u0142a panelowa, Prasa p\u00f3\u0142kowa do forniru, Hydrauliczna prasa do klejenia drewna, Nak\u0142adarka kleju, Szlifierka szerokota\u015bmowa, Podajnik rolkowy - 5 szt.; System fotowoltaiczny) w celu uruchomienia produkcji innowacyjnych tr\u00f3jwarstwowych p\u0142yt szalunkowych. W wyniku realizacji projektu dojdzie do wdro\u017cenia innowacji produktowej i procesowej na skal\u0119 wojew\u00f3dztwa. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi dla osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celem dzia\u0142ania i poddzia\u0142ania 2.5 Zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Efektem projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacji produktowej o skali krajowej. Rezultatem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie: Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [1 szt.]; Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [1szt.]; Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [2 szt.]; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach [3 EPC]; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani [ 3 EPC]. Produktem projektu b\u0119dzie: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku [1 przedsi\u0119b.]; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy [1 przedsi\u0119b.]; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje [1 przedsi\u0119b.]; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie [1 przedsi\u0119b]; Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [67 635,23]", "BENEFICJENT": "MAREK G\u0118BURA ZAK\u0141AD \u015aLUSARSKO SPAWALNICZY US\u0141UGI BUDOWLANE", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Marek G\u0119bura Zak\u0142ad \u015alusarsko Spawalniczy Us\u0142ugi Budowlane poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych procesu produkcji p\u0142yty szalunkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "502877.62", "WARTOSC": "591620.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszonej skuteczno\u015bci w podj\u0119ciu zatrudnienia u 36os.(19K i 17M) stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105, poprzez wdro\u017cenie zindywidualizowanych i kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w ramach aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej w terminie od 01.01.2020 do 30.09.2021, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej UP. Zadania realizowane w projekcie: -DIAGNOZA POTRZEB I PREDYSPOZYCJI UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU WRAZ Z UTWORZENIEM I\u015aR -AKADEMIA KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH -AKTYWIZACJA ZAWODOWA I EDUKACYJNA -PO\u015aREDNICTWO PRACY -STA\u017bE Warto\u015b\u0107 projektu:591.620,73PLN", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU I PROMOCJI KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "AKTYWNA INTEGRACJA -AZYMUT - LEPSZA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "12784800.00", "WARTOSC": "15424244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119ksz. adaptacyjno\u015bci MM\u015aP w regionie poprzez umo\u017cliw. przedsi\u0119b. \u015bwiadomego i samodzielnego dokonyw. wyboru us\u0142ug rozwojowych (w ramach oferty dost\u0119pnej w BUR), odpowiad. w najwi\u0119kszym stopniu na aktualne potrzeby przedsi\u0119b.Projekt b\u0119dzie zintegrowany z BUR prowadzon\u0105 przez PARP. Zadaniem Wniosk. i partnera b\u0119dzie zapewnienie przedsi\u0119b. i ich pracownikom mo\u017cliwo\u015bci korzyst. z us\u0142ug rozwojowych dost\u0119pn. w BUR, rekrutacja, \u015bwiadczenie analizy potrzeb przedsi\u0119b., pomoc w wyborze odpowiedniej us\u0142ugi, zawieranie i rozlicz. um\u00f3w. W celu u\u0142atwienia dost\u0119pu potencjalnym uczestnikom do uzyskania wsparcia Wniosk. i parter b\u0119d\u0105 prowadzili punkty obs\u0142ugi przedsi\u0119b. w Kielcach, Sandomierzu i Busku Zdroju. Dodatkowo b\u0119d\u0105 uruchomione biura w Ko\u0144skich i J\u0119drzejowie. A tak\u017ce zostanie uruchom. aplikacja, kt\u00f3ra pozwoli na obs\u0142ug\u0119 BO w ka\u017cdym miejscu. BO: MM\u015aP maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie realizacji projektu, osoby pracuj\u0105ce w tych przeds. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifik. Wsk. rezultatu: Liczba MM\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie\u2013110; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu\u20131730(882K, 848M). Wsk. produktu: Liczba MM\u015aP obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie\u2013270; Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\u20132160(1102K, 1058M); Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat \u2013273(139K, 134M); Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifik.\u2013385(196K, 189M). Bud\u017cet: 15424244,00PLN (dofinas.: 12784800,00PLN, wk\u0142ad w\u0142asny: 2639444,00PLN). Okres realizacji: 01.04.2017-31.03.2020. Obszar realizacji: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie z wy\u0142\u0105cz. obszar\u00f3w funkcjonalnych miast: Ostrowiec \u015aw., Skar\u017cysko-Kam. i Starachowice. Projekt zg. z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez popraw. warunk\u00f3w do rozwoju MM\u015aP przez dofinans. us\u0142ug rozwoj.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM INNOWACJI I TRANSFERU TECHNOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes Adapter \u2013 system wsparcia M\u015aP w ramach Podmiotowego Systemu Finansowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3173176.52", "WARTOSC": "4016728.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w buskiego, Kielcach, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego, skar\u017cyskiego,starachowickiego, j\u0119drzejowskiego, w\u0142oszczowskiego i w Kielcach powstanie 49 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP) obs\u0142ugiwanych przez 9 Centr\u00f3w \u015awietlic Podw\u00f3rkowych. Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 590 dzieci (307K i 283M) w wieku 6 -16 lat z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art. 7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej rodziny, oraz 60 rodzic\u00f3w (40K/20M) \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas. WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.: www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Programy Profilaktyki i Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Alkoholowych. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w ust.\" o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Kwota wnioskowanej dotacji - 3 173 176,52; wk\u0142ad w\u0142asny - 843 551,62; Okres realizacji - maj 2016 - wrzesie\u0144 2018", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1579343.52", "WARTOSC": "1858051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie min. 3000 Kobiet do przeprowadzenia bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.03.2019 r. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem pomiaru jest: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne 3000. Projekt zak\u0142ada budowanie poczucia wsp\u00f3lnej odpowiedzialno\u015bci w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci regionu p\u00f3\u0142nocnego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki w\u015br\u00f3d kobiet oraz os\u00f3b z ich otoczenia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi min. 3000 K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na ter. subregionu p\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym (aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug projekt b\u0119dzie skierowany po\u015brednio do 280 m\u0119\u017cczyzn, 28 lekarzy (16K,12M), 56 tzw.lider\u00f3w lokalnych (29K,27M). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci na badania w regionie (tak\u017ce w innych plac\u00f3wkach poza \u015aCO). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie obejmuj\u0105: 1) Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne (konkursy, spoty telewizyjne, radiowe, ulotki, plakaty, zaproszenia, og\u0142oszenia w prasie, broszury edukacyjne). 2) Seminaria edukacyjne 3) Spotkania informacyjno-edukacyjne dla m\u0119\u017cczyzn, 4) zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144, indywidualne konsultacje. Kwota dofinansowania projektu wyniesie: 1 579 343,52 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny 150 000 z\u0142, wk\u0142ad pieni\u0119\u017cny 36480 z\u0142 w postaci wynagrodzenia konsultanta artystycznego. Razem wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 186\u00a0480,00 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.04.17-31.03.19 na obszarze 28 gmin (Subregionu P\u00f3\u0142nocnego).", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1302601.20", "WARTOSC": "1532472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania raka piersi poprzez zach\u0119cenie 2000 Kobiet do przeprowadzenia w zakresie raka piersi do dnia 31.03.2019 r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne (2000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (2043K/319M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 min. 2000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywnie ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek: 50 \u2013 59 lat, aktywne ekonomicznie). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 280 m\u0119\u017cczyzn oraz do 28 lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (16K/12M) oraz 56 (29K/27M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d (przedstawicieli jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno \u2013 informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, Informowanie lekarzy med. rodzinnej); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, indywidualne konsultacje(samobadanie piersi), umo\u017cliwienie bada\u0144 w 28 gminach Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (mammobus), zapewnienie transportu na badania. Wnioskodawca ma wiedz\u0119 na temat realizowanych program\u00f3w profilaktycznych na ter. obszaru realizowania projektu. Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 302 601,20 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci badania mammograficznego wyniesie 180 000 z\u0142 (11,75%). Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.04.2017r. do 31.03.2019r. na obszarze Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (28 gmin). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Obwodem Lecznictwa Kolejowego SP ZOZ w Skar\u017cysku-Kamiennej.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - wsparcie profilaktyki raka piersi poprzez dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne na terenie Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1810842.05}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 599386.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 596000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 410000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 405906.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 253290.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 175125.51}, {"name": "Biblioteki", "value": 165000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 118008.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 108000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 76032.28}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 26000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12739.32}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 223.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1323434.3299999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1047276.1100000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 823666.1499999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 584159.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 404047.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 396744.06}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 269927.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 203734.03999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 173595.99000000002}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 163523.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 146366.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 145948.72999999998}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 138330.14}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 91993.10999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 91358.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 85728.45}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 78617.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 75163.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68700.32999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62547.950000000004}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 62260.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 51679.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 51433.49}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48812.46}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 48778.26}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 47915.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 44589.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44258.51}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27018.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25869.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21739.050000000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 21567.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19632.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17282.15}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15431.17}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12918.39}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 12294.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 11747.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9483.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8151.41}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 7564.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7294.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4224.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3803.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3464.6400000000003}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2792.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1990.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1699.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1686.13}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 885.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 501.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 289.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 195.57}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3796278.68}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2774083.42}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 377767.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 175378.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 172130.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 113151.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 94011.35}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 43050.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18899.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15582.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15000.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6187564.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2481131.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3435472.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1197907.63}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 567168.51}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 31400.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 8600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9318675.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3640051.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 874135.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 743691.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 634578.1699999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 629167.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 561445.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 419161.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 378745.26999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 213228.7}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 160507.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154224.47000000003}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 99365.40999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 85950.89}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74173.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56113.759999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53007.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37631.28}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28456.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21840.42}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2150.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1795.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 645.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6092.889999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134577.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25418.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10123692.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4858930.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 530420.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 505177.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 376800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 188682.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 133888.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 122392.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 76407.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70920.31}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 52750.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47762.94}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38561.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 36658.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21819.78}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20292.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14167.54}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12014.91}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 11793.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7832.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5105.61}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5100.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3310.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2173.01}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 1369.46}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 294262.36}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2733936.9599999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 763000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 625386.24}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 410000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 118008.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 108000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 223.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2228568.4299999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1756598.3999999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 930610.5199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 546816.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 490566.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 327158.49000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 173595.99000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 151132.15000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 94728.61999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 91358.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 80316.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 60695.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42715.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19632.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17618.3}, {"name": "Turystyka", "value": 2990.36}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4217096.05}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2774083.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 263475.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 172130.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113151.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24813.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15582.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6187564.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2481131.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3435472.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1197907.63}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 567168.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31400.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11631029.419999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4347301.75}, {"name": "Rodzina", "value": 688789.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 674082.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 629167.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 147692.05000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37631.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30896.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2150.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6092.889999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134577.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25418.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15360792.400000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 709082.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 688884.0900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 256902.36000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 172449.97}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 57850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21819.78}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 242.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 294262.36}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16960026.17000001, "v": "16,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.5, "v_pc": "1537,63 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12856791.230000006, "v": "12,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1321554.9999999998, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 1159209.63, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 652889.5, "v": "652,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 425507.30999999994, "v": "425,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 192714.1, "v": "192,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145757.0, "v": "145,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 87903.25, "v": "87,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 63226.99, "v": "63,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 51679.67, "v": "51,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2792.49, "v": "2,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16200714.420000004, "v": "16,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.4, "v_pc": "1468,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10189618.27, "v": "10,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5303961.579999998, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.73}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 436378.4, "v": "436,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 169441.18000000002, "v": "169,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 62260.61, "v": "62,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27018.14, "v": "27,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 11747.24, "v": "11,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 267.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 289.0, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13165679.089999998, "v": "13,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.02, "v_pc": "1193,62 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1101.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "628.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13108448.44, "v": "13,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53427.03, "v": "53,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3803.62, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6319017.100000001, "v": "6,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.12, "v_pc": "572,89 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4247311.75, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1397607.3299999998, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 119.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 490755.41000000003, "v": "490,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 85728.45, "v": "85,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48812.46, "v": "48,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 47915.71, "v": "47,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 885.99, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5900217.48, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 129.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52, "v_pc": "534,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "51.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3942227.41, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.81}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1330078.03, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 3226.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.54}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 390061.97, "v": "390,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 164330.14, "v": "164,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 267.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 43050.0, "v": "43,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30469.93, "v": "30,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5550396.630000001, "v": "5,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.01, "v_pc": "503,21 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4493467.12, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 627304.7, "v": "627,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 188877.57, "v": "188,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112012.2, "v": "112,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 90174.89, "v": "90,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21278.0, "v": "21,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17282.15, "v": "17,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1931981.4700000002, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79, "v_pc": "175,16 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 708384.11, "v": "708,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 505177.3, "v": "505,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 404047.92, "v": "404,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 129687.12999999999, "v": "129,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 76407.1, "v": "76,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44258.51, "v": "44,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21840.42, "v": "21,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 21567.0, "v": "21,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20611.98, "v": "20,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 896346.0499999999, "v": "896,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29, "v_pc": "81,26 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "50.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 759722.5399999999, "v": "759,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.75}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 133888.0, "v": "133,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2735.51, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 823695.67, "v": "823,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "74,68 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 644778.26, "v": "644,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.27}, {"name": "Biblioteki", "value": 165000.0, "v": "165,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.03}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10151.41, "v": "10,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3766.0, "v": "3,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 345726.41000000003, "v": "345,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "31,34 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 345726.41000000003, "v": "345,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 294262.36, "v": "294,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "26,68 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 294262.36, "v": "294,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 264184.74, "v": "264,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "23,95 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 264184.74, "v": "264,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 176454.45, "v": "176,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "16,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 170540.2, "v": "170,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5914.25, "v": "5,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 152715.64, "v": "152,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "13,85 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 109990.0, "v": "109,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42725.64, "v": "42,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4259.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 113977.59, "v": "113,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 621.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "10,33 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 112278.09, "v": "112,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 696.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 1699.5, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 106365.05000000002, "v": "106,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,64 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 96637.34000000001, "v": "96,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 90.85}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 7431.71, "v": "7,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2296.0, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8600.0, "v": "8,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,78 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 8600.0, "v": "8,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,45 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2990.36, "v": "2,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,27 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2990.36, "v": "2,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}