{"gmina": "gmina wiejska Krasocin", "ludnosc": 10697, "budzet": {"dochody": "52,12 mln z\u0142", "wydatki": "48,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "996,19 tys z\u0142", "wydatki": "920,02 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "1,19 mln z\u0142", "dotacje_ue": "42,58 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "6,95 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "9,41 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "228,76 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "211,86 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,71 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "19800000.00", "WARTOSC": "45300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy wdro\u017cenia na rynek wynik\u00f3w prac B+R,kt\u00f3re mia\u0142y na celu opracowanie innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu \u2013 papieru toaletowego nawil\u017canego w rolce.Z uwagi na unikatowe cechy, a przede wszystkim form\u0119 \u2013 rolka \u2013 produkt b\u0119dzie cechowa\u0142 si\u0119 ogromnym potencja\u0142em rynkowym, zar\u00f3wno w kraju, jak r\u00f3wnie\u017c zagranic\u0105.Dzi\u0119ki unikatowym cechom produkt b\u0119dzie mia\u0142 szans\u0119 zaistnie\u0107 na wielu rynkach zagranicznych, w tym na rynku czeskim, w\u0119gierskim, s\u0142owackim, litewskim, ukrai\u0144skim, itp., gdzie w pierwszej kolejno\u015bci swoj\u0105 ofert\u0119 zamierza przedstawi\u0107 Wnioskodawca. W celu opracowania nowego produktu Wnioskodawca poni\u00f3s\u0142 nak\u0142ady rz\u0119du ok. 110 000,00 z\u0142 na prace B+R, co zaowocowa\u0142o technologi\u0105 produkcji produktu o cechach, idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w potrzeby konsument\u00f3w. Produkt Wnioskodawcy b\u0119dzie idealn\u0105 odpowiedzi\u0105 - b\u0119dzie dost\u0119pny w rolce, umo\u017cliwiaj\u0105c korzystanie z papieru nawil\u017canego spos\u00f3b, do kt\u00f3rego konsumenci s\u0105 przyzwyczajeni (zawieszanie na uchwycie). Prze\u0142omowa b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c 100% rozpuszczalno\u015b\u0107 papieru, co tak\u017ce stanowi korzy\u015b\u0107 dla odbiorc\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na unikatowe cechy nak\u0142ady, kt\u00f3re poni\u00f3s\u0142 Wnioskodawca na prace B+R, a tak\u017ce inwestycj\u0119 w ramach niniejszego projektu, przynios\u0105 wymierne efekty w postaci przychod\u00f3w kt\u00f3re wnioskodawca uzyska realizuj\u0105c niniejszy projekt. Inwestycja wykazuje wysok\u0105 op\u0142acalno\u015b\u0107 (IRR po 3 latach 11,0%, po 5 latach 23,6%), a przychody, kt\u00f3re zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 firma W\u00f3dkowski w 1. roku po realizacji projektu (33 437 500,00 z\u0142.)s\u0105 gwarantem powodzenia na rynkach, w tym r\u00f3wnie\u017c zagranicznych, gdzie docelowo Wnioskodawca planuje sprzedawa\u0107 ok. 50-60% swojej produkcji. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 nabycie linii technologicznej do produkcji papieru toaletowego nawil\u017canego oraz us\u0142ugi doradcze w celu optymalnego wdro\u017cenia nowej technologii. W ramach realizacji projektu zostanie wprowadzona r\u00f3wnie\u017c innowacja: organizacyjna, procesowa, marketingowa, a tak\u017ce ekoinnowacja. SA 42799(2015/X), art. 13, 18 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"W\u00d3DKOWSKI\" - ANDRZEJ W\u00d3DKOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w zakresie technologii produkcji innowacyjnego papieru toaletowego nawil\u017canego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1850.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "10000000.00", "WARTOSC": "30750000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego w skali \u015bwiatowej produktu \u2013 funkcjonalnych opakowa\u0144 na owoce, skierowanych do producent\u00f3w i dystrybutor\u00f3w owoc\u00f3w \u2013 g\u0142\u00f3wnie jab\u0142ek, owoc\u00f3w jagodowych, itp. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce dotyczy zar\u00f3wno innowacji produktowej, jak i procesowej, idealnie wpisuje si\u0119 w g\u0142\u00f3wny cel dzia\u0142ania 2.5\u2013Zwi\u0119kszenie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Wdro\u017cenie uzyskanych wynik\u00f3w, wprowadzenie nowego produktu pozwol\u0105 na podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy na rynku, a tak\u017ce ekspansj\u0119 na rynki zagraniczne. Z uwagi na unikatowe cechy, produkt b\u0119dzie cechowa\u0142 si\u0119 ogromnym potencja\u0142em rynkowym, zar\u00f3wno w kraju, jak r\u00f3wnie\u017c zagranic\u0105. Dzi\u0119ki unikatowym cechom produkt b\u0119dzie mia\u0142 szans\u0119 zaistnie\u0107 na wielu rynkach zagranicznych. B\u0119dzie on idealn\u0105 odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynku. Wnioskodawca planuje sprzedawa\u0107 ok. 10% swojej nowej produkcji na eksport. Przedmiotem projektu jest nabycie linii technologicznej do produkcji opakowa\u0144 na owoce-1 kpl. Wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) 1przed. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) 1przed. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) 1przed. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) 1przed. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) 20 750 000,00 z\u0142 Wska\u017aniki rezultatu\u2013warto\u015bci docelowe Liczba wprowadzonych innowacji procesowych 1szt. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1szt. Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych 2szt. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8) 40,00 EPC Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach- kobiety 5,00EPC Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach- m\u0119\u017cczy\u017ani 35,00EPC", "BENEFICJENT": "ZEFIR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i uruchomienie produkcji innowacyjnych, funkcjonalnych opakowa\u0144 do owoc\u00f3w poprzez zakup nowoczesnej linii technologicznej w sp\u00f3\u0142ce Zefir.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 934.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2018-05-30", "DOFINANSOWANIE": "1970363.68", "WARTOSC": "2357674.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt dotyczy wymiany istniej\u0105cych opraw o\u015bwietleniowych, dowieszenia opraw w miejscach niedo\u015bwietlonych wraz z budow\u0105 dw\u00f3ch latarni solarnych zasilanych z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE), w sumie 2087 szt. opraw o\u015bwietleniowych o mocach od 45 do 110 W. Planowane jest uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu energii elektrycznej na poziomie 403,48 MWh/rok. Dobudowa uwzgl\u0119dnia monta\u017c dw\u00f3ch opraw solarnych wraz ze s\u0142upem i uk\u0142adem zasilania z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Wybrane rozwi\u0105zanie pozwoli na uzyskanie parametr\u00f3w technicznych o\u015bwietlenia, umo\u017cliwiaj\u0105cych zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej, a dzi\u0119ki temu ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144. Umo\u017cliwi to osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu. Jednocze\u015bnie rozwi\u0105zanie jest nowoczesne i efektywne. Diody elektroluminescencyjne (LED \u2013 Light Emitting Diode) w chwili obecnej s\u0105 zaliczane do najnowszej generacji \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz obni\u017cenie emisji substancji szkodliwych do powietrza na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W ramach projektu wykonana zostanie kompleksowa modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego i wprowadzony zostanie system zarz\u0105dzania systemem o\u015bwietlenia. Wska\u017aniki realizacji projektu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]: 402,97 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2] (CI 34): 325,20 Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia ulicznego: 2 087,00 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASOCIN", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia na terenie Gminy Krasocin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "1797954.70", "WARTOSC": "2569735.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji 4 obiekt\u00f3w publicznych w gminie: - budynku administr. po by\u0142ej poczcie /\"w\u00f3jtostwo\", dz. Ew.580/2/ - modern. przegr\u00f3d budowl. w tym \u015bcian w gruncie, \u015bcian zewn., stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, wymiana zewn. stolarki okiennej oraz wykonanie rob\u00f3t dodatkowych, modern. instalacji grzewczej - GOPS /dz.ew. 781/2/ - modern. przegr\u00f3d budowl. w tym \u015bcian w gruncie, \u015bcian zewn., dachu, drzwi zewn. oraz wykonanie rob\u00f3t dodatk., remont pokrycia dachowego - SP w Cie\u015blach /dz. Ew.354/ - modern. przegr\u00f3d budowl. w tym \u015bcian piwnic, \u015bcian fundamentowych, \u015bcian zewn., stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, dachu, cz\u0119\u015bciowa wymiana zewn. stolarki okiennej oraz wykonanie rob\u00f3t dodatkowych, modern. instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytk., modern. instalacji grzewczej, wraz z wymian\u0105 kot\u0142a i osprz\u0119tu - UG w Krasocinie /dz. Ew.580/2/ - modern. przegr\u00f3d budowl. w tym \u015bcian w gruncie, \u015bcian zewn., stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, wymiana zewn. stolarki okiennej oraz wykonanie rob\u00f3t dodatkowych, modern. instalacji grzewczej W ramach zadania w ka\u017cdym z budynk\u00f3w zamontowane zostan\u0105 m.in. indyw. liczniki ciep\u0142a i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Poprzez realizacj\u0119 projektu zwi\u0119kszona zostanie efektywno\u015b\u0107 energ. budynk\u00f3w, co bezpo\u015brednio realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy dzia\u0142ania. Dzia\u0142aniami dodat.: wykonanie dokumentacji projektowej, promocja. Poprzez realizacj\u0119 zadania planowane s\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 514,04 tony r\u00f3wnow. CO2 - liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1 szt. - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publ. - 1 681174,00 kWh/rok - powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 2 845,51 m2 - liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 4 szt. - zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w - 5 502,03 GJ/rok - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 5 502,03 GJ/rok", "BENEFICJENT": "GMINA KRASOCIN", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Krasocin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1636615.17", "WARTOSC": "2516295.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "W ramach projektu zostanie wykonana kanalizacja sanitarna w aglomeracji Bukowa: 1. budowa sieci w miejscowo\u015bciach Cie\u015ble i Wyst\u0119py 2. budow\u0119 dw\u00f3ch przepompowni: pompowni \u015bciek\u00f3w przy budynku SP w Cie\u015blach i w Gruszczynie 3. budowa ruroci\u0105gu grawitacyjnego w msc. Cie\u015ble (dodatkowy) oraz 4. monitoring sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej. 5. zakup i wdro\u017cenie systemu informacji geograficznej (GIS) do zarz\u0105dzania sieci\u0105 wodoci\u0105gow\u0105 i kanalizacyjn\u0105. Dzia\u0142aniami dodatkowymi b\u0119d\u0105 promocja projektu oraz nadz\u00f3r inwestorski. Okres realizacji projektu to: I kw. 2018 - grudzie\u0144 2018r. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi: 3 708 724,43 z\u0142 brutto (podatek VAT jest niekwalifikowalny). Koszty kwalifikowalne wynosz\u0105 3 015 223,11z\u0142 w tym kwota dofinansowania z EFRR 2 412 178,48z\u0142 (80% koszt\u00f3w kwalifikowalnych). Wnioskodawca zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu przez okres minimum 5 lat, liczony od p\u0142atno\u015bci ko\u0144cowej na rzecz Wnioskodawcy. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 4 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi zdefiniowanymi dla Dzia\u0142ania 4.3 Zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: produktu - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej [km] 3,94 km oraz rezultatu: Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM](CI 19) 360 RLM", "BENEFICJENT": "GMINA KRASOCIN", "TYTUL": "Kontynuacja budowy kanalizacji sanitarnej w aglomeracji Bukowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1538262.52", "WARTOSC": "1809842.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie Gminy Krasocin poprzez utworzenie nowego \u017c\u0142obka, w kt\u00f3rym zapewnione zostan\u0105 miejsca dla 38 dzieci (18DZ,20CH). Pozwoli to na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i wzrost zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Priorytetu Inwestycyjnego.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: (1)Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu pr.\u2013 30 (28K,2M). (2)Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu pr.- 5K. (3)Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie 35 (33K,2M). (4)Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3\u2013 38. (5)Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne\u2013 1. Gr. docelow\u0105 stanowi 35 os (33K,2M) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) Gmin\u0119 Krasocin w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim i b\u0119d\u0105 to osoby kt powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu (28K,2M) oraz osoby pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu pr. (5K). Kwota dofinansowania: 1 538 262,52 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny: 271 580,00 z\u0142. Okres realizacji projektu: 01.11.2020\u201331.10.2022. Ob. realizacji pr.: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, powiat w\u0142oszczowski, gm. Krasocin.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASOCIN", "TYTUL": "Utworzenie publicznego \u017c\u0142obka w Krasocinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "898816.76", "WARTOSC": "1198422.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozbudow\u0119 oraz przebudow\u0119 budynku szko\u0142y podstawowej w Olesznie na cele przedszkola. Inwestycja poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury przedszkolnej w gminie. Dzi\u0119ki zadaniu powstanie wydzielone przestrzennie miejsce dla przedszkola (potencjalnie dla 50 dzieci) w Olesznie, usprawni us\u0142ugi edukacyjne w obiekcie, a tak\u017ce ca\u0142ej gminie. Projekt jest wpisany w Gminny Program Rewitalizacji. Gmina jest przygotowana pod wzgl\u0119dem dokumentacyjnym do inwestycji (m.in. projekt, kosztorysy itp.). Inwestycja sk\u0142ada si\u0119 z: - rob\u00f3t rozbi\u00f3rkowych (niezb\u0119dnych do do\u0142\u0105czenia przedszkola do starego budynku szko\u0142y), - rob\u00f3t ziemnych, posadowienia \u015bcian fundamentowych, wykonaniu ich izolacji i posadzki - rob\u00f3t murarskich (stan surowy otwarty) - \u015bciany, kominy, dach, s\u0142upy, nadpro\u017ca itp. - monta\u017cu stolarki okiennej i drzwiowej (stan surowy zamkni\u0119ty) - prac wyko\u0144czeniowych - wykonania przy\u0142\u0105cza kanalizacyjnego - monta\u017cu instalacji wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej - monta\u017cu CO - monta\u017cu instalacji wentylacyjnej - wykonaniu instalacji elektrycznej. Dzia\u0142aniami wspieraj\u0105cymi s\u0105: nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu, przygotowanie studium wykonalno\u015bci. W ramach realizacji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu: - Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] (CI 35) - 50 os\u00f3b /liczba potencjalnych miejsc w dobudowanym przedszkolu/ - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej - 1 szt., w tym Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) [EPC] - zatrudnienie dodatkowego nauczyciela do pracy w przedszkolu - 1os.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASOCIN", "TYTUL": "Rozbudowa oraz przebudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Armii Krajowej w Olesznie w celu utworzenia przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "829125.00", "WARTOSC": "1359765.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Agro-Gran-Mix z magnezem w formie granulatu 2-6 mm b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 na rynku krajowym. Obecnie dost\u0119pne s\u0105 nawozy wapniowe/kredowe w formie granulatu, jednak po\u0142\u0105czenia wchodz\u0105cych w nie sk\u0142adnik\u00f3w s\u0105 r\u00f3\u017cne. Na rynku regionalnym i krajowym nie wyst\u0119puje po\u0142\u0105czenie CaO + CaCO3 + Mg w formie granulatu o frakcji 2-6 mm, tj. mieszanka jak\u0105 zamierzamy wprowadzi\u0107 na rynek po zrealizowaniu projektu. Innowacja produktowa b\u0119dzie polega\u0107 na wprowadzeniu nowego produktu Agro-Gran-Mix z magnezem w formie granulowanej, kt\u00f3rego sk\u0142ad zosta\u0142 przebadany i zatwierdzony przez Okr\u0119gow\u0105 Stacj\u0119 Chemiczno-Rolnicz\u0105 w Kielcach. Z innowacj\u0105 procesow\u0105 zwi\u0105zany jest zakup nowej linii produkcyjnej do produkcji sta\u0142ej frakcji granulatu, kt\u00f3ra b\u0119dzie w pe\u0142ni profesjonalna i sterowna elektronicznie. Naturalne granulaty ekologiczne \u2013 wapniowe i wapniowo-magnezowe nie s\u0105 produkowane na terenie powiatu w\u0142oszczowskiego i wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Obecnie na tym obszarze jestem jedynym producentem granulatu nawozu mineralnego wapniowego. Innowacyjno\u015b\u0107 procesowa \u2013 granulowanie nawozu \u2013 ma zatem zasi\u0119g regionalny. Efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: Liczba wprowadzonych innowacji procesowych -1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych -1, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 2; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach -5, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku -1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy -1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie -1, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstwa \u2013 530 640,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"RAF-POL\" EXPORT-IMPORT RAFA\u0141 CHRU\u015aCIEL", "TYTUL": "Granulat wapniowo-magnezowy \u2013 innowacyjny naw\u00f3z wykorzystywany w rolnictwie ekologicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "800000.00", "WARTOSC": "1247450.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega na budowie budynku autonomicznego biurowo-szkoleniowego, dostosowanego dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, o niemal zerowym zapotrzebowaniu energii, w kt\u00f3rym chcemy propagowa\u0107 wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz prowadzi\u0107 kampanie informacyjne w oparciu o cele biznesowe, maj\u0105ce upowszechni\u0107 nowoczesne technologie s\u0142u\u017c\u0105ce ograniczeniu niskiej emisji oraz idei efektywnego wykorzystania energii. Ograniczenie zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cych z lokalnych \u017ar\u00f3de\u0142 niskiej emisji b\u0119dzie tym skuteczniejsze, im bardziej \u015bwiadome b\u0119dzie spo\u0142ecze\u0144stwo, kt\u00f3re nadal nie dostrzega i bagatelizuje negatywny wp\u0142yw zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cych od paliw kopalnych na zdrowie. Zakres inwestycji obejmie tak\u017ce zakup urz\u0105dze\u0144: podno\u015bnika teleskopowego na podwoziu samochodowym, \u0142adowarki teleskopowej, minikoparki z przyczep\u0105, samochodu dostawczego do 3,5t z podw\u00f3jn\u0105 kabin\u0105, zapewniaj\u0105cego dow\u00f3z wi\u0119kszej liczby os\u00f3b wraz z materia\u0142ami na miejsce instalacji. Nowe urz\u0105dzenia przyczyni\u0105 si\u0119 do zapewnienia wi\u0119kszej elastyczno\u015bci i mobilno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, obni\u017cenia ich koszt\u00f3w oraz zapewni\u0105 dopasowanie do rzeczywistych potrzeb klient\u00f3w. Przyczyni\u0105 si\u0119 te\u017c do poprawy warunk\u00f3w i wzrostu bezpiecze\u0144stwa pracy. Wprowadzenie do naszej oferty nowych technologii i us\u0142ug oraz zakup urz\u0105dze\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci naszej sp\u00f3\u0142ki poprzez podniesienie jako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w, zwi\u0119kszenie skali dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki oraz wzrostu zatrudnienia docelowo o dodatkowe 2 kobiety i 2 m\u0119\u017cczyzn przy utrzymaniu dotychczasowej liczby os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SOLEKO POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy SOLEKO POLSKA Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w w technologiach Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "632462.41", "WARTOSC": "1091273.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R,kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego w skali europejskiej produktu\u2013papieru toaletowego w obwolucie, o spersonalizowanym charakterze, dedykowanemu konkretnemu odbiorcy.Produkty skierowany b\u0119dzie g\u0142.do hoteli oraz innych uczestnik\u00f3w bran\u017cy HORECA.W zwi\u0105zku z tym \u017ce dotyczy innowacji produktowej, idealnie wpisuje si\u0119 w g\u0142\u00f3wny cel dzia\u0142ania 2.5\u2013Zwi\u0119kszone zastosowanie biodegradowalno\u015b\u0107 a przede wszystkim papierowa obwoluta spersonalizowana zgodnie z oczekiwaniami innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP.W ramach projektu planuje si\u0119 nabycie pakowarki do papieru toaletowego w obwolucie\u20131 sztuka.Produkt b\u0119dzie charakteryzowa\u0142a wysoka jako\u015b\u0107, konkretnego odbiorcy(napisy, zapach, itp.).Dzi\u0119ki unikatowym cechom produkt b\u0119dzie mia\u0142 szans\u0119 zaistnie\u0107 na wielu rynkach zagranicznych. Wnioskodawca planuje sprzedawa\u0107 ok.21% nowej produkcji na eksport. Wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku 1 p. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy 1 p. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1 p. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1 p. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1 szt. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 763 287,04 z\u0142 Wska\u017aniki rezultatu \u2013 warto\u015bci docelowe Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1 szt. Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji nietechnlogicznych 1 szt. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach 8 EPC Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - kobiety 6 EPC Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani 2 EPC", "BENEFICJENT": "ZEFIR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie w sp\u00f3\u0142ce ZEFIR innowacji produktowej opartej o wyniki prac B+R\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "591957.18", "WARTOSC": "789276.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia inwestycji polegaj\u0105cej na zakupie nowego wozu stra\u017cackiego, motopompy szlamowej, radiostacji oraz sprz\u0119tu ratowniczego. Nowy samoch\u00f3d b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymog\u00f3w dotycz\u0105cych pojazd\u00f3w uprzywilejowanych. Samoch\u00f3d b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 g\u0142\u00f3wnie funkcj\u0119 pojazdu ratowniczego. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci przeciwdzia\u0142ania skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz w usuwaniu skutk\u00f3w katastrof na terenie Gminy Krasocin oraz powiatu. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione: 1. \u015aredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. 2. Motopompa szlamowa pow. 1500l/min 3. Radiostacja 4. Sprz\u0119t ratowniczy: \u2022 Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy, \u2022 Aparat powietrzny, \u2022 Detektor 4gazowy, \u2022 Kombinezon ochronny, \u2022 Kurtyna wodna, \u2022 Wyci\u0105garka samochodowa. Projekt jest zgodny z Priorytetem inwestycyjny 5b. RPO W\u015a 2014-2020 wspieranie inwestycji ukierunkowanych na konkretne rodzaje zagro\u017ce\u0144 przy jednoczesnym zwi\u0119kszeniu odporno\u015bci na kl\u0119ski i katastrofy i rozwijaniu system\u00f3w zarz\u0105dzania kl\u0119skami i katastrofami Z uwagi na fakt, i\u017c w skutek zmian klimatycznych Wojew\u00f3dztwo \u015awi\u0119tokrzyskie jest nara\u017cone na wyst\u0105pienie zagro\u017ce\u0144 naturalnych tj. powodzie i susze, istnieje konieczno\u015b\u0107 ukierunkowania dzia\u0142a\u0144 na zwi\u0119kszenie ochrony przed zagro\u017ceniami naturalnymi oraz w zakresie wspierania systemu reagowania i ratownictwa. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych ochron\u0105 przed innymi ni\u017c pow\u00f3d\u017a zagro\u017ceniami - wska\u017anik specyficzny dla programu - 10 448 os\u00f3b - Liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof \u2013 wska\u017anik kluczowy - 1szt. - Liczba zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof \u2013 wska\u017anik kluczowy - 1szt.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASOCIN", "TYTUL": "Poprawa systemu wczesnego reagowania i ratownictwa na terenie gminy Krasocin, poprzez zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego z wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "506887.50", "WARTOSC": "597247.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie wszechstronnego rozwoju 50 dzieci (26K,24M) w wieku 3-6 lat z terenu gminy Krasocin i obwodu szkolnego w Olesznie w okresie od 01.09.2018r do 31.08.2019r. w zakresie edukacji przedszkolnej. Powstanie nowy O\u015brodek Wychowania Przedszkolnego w kt\u00f3rym zostanie utworzonych 50 nowych miejsc. Jednocze\u015bnie w dalszym ci\u0105gu utrzymane zostan\u0105 stare miejsca w istniej\u0105cym OWP (oddzia\u0142 przedszkolny SP z gotowo\u015bci\u0105 do przyj\u0119cia 50 dzieci). Nowo utworzone przedszkole stanowi nowy podmiot wychowania przedszkolnego i zapewni 50 nowych miejsc.\u0141\u0105cznie ZPO w Olesznie b\u0119dzie dysponowa\u0142 100 miejscami ( 50 w starym OWP i 50 w nowo wybudowanym przedszkolu). G\u0142\u00f3wnym elementem projektu b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia og\u00f3lnego poziomu wykszta\u0142cenia poprzez stworzenie warunk\u00f3w powszechnego dost\u0119pu dzieci z obszar\u00f3w wiejskich do edukacji ju\u017c od najwcze\u015bniejszych etap\u00f3w wychowania i kszta\u0142cenia, czyli od edukacji przedszkolnej. Dzieci,zar\u00f3wno K i M ucz\u0119szczaj\u0105ce do OWP u kt\u00f3rych zostan\u0105 zdiagnozowane deficyty rozwojowe, zostan\u0105 obj\u0119te dodatkowymi zaj\u0119ciami specjalistycznymi (logopedycznymi, pscchologiczno-pedagogicznymi), zaj\u0119ciami dodatkowymi zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Kwota dofinansowania wynosi 506 887,50 z\u0142, za\u015b wk\u0142ad w\u0142asny 90 360,00z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA KRASOCIN / ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWYCH W OLESZNIE", "TYTUL": "Przedszkole w Olesznie - szans\u0105 na lepszy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "423022.68", "WARTOSC": "607173.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 doposa\u017cenie pracowni dydaktycznych w 6 szko\u0142ach i budow\u0119 2 zielonych sal gimnastycznych (si\u0142owni plenerowych). Zielone sale przy szko\u0142ach w msc: Oleszno dz. nr 1594/4 i Czostk\u00f3w dz. nr 579.Ponadto: 1. wyposa\u017cenie do prac. matematycznej, chemicznej, fizycznej w szkole w Krasocinie, 2. wyposa\u017cenie do prac. biologiczno-chemicznej, matematycznej, fizycznej, geograficznej i przyrodniczej w szkole w Bukowie, 3. wyposa\u017cenie do prac. chemicznej, matematycznej, geograficznej i biologicznej w szkole w Cie\u015blach, 4. wyposa\u017cenie do prac.chemicznej, fizycznej i matematycznej w szkole w Mieczynie, 5. wyposa\u017cenie do prac. matematycznej i biologiczno- chemicznej w szkole w Olesznie, 6. wyposa\u017cenie do prac. matematycznej w szkole w Czostkowie. W ramach budowy zielonych sal m. in. monta\u017c 6 urz\u0105dze\u0144 w tym 1 dla os\u00f3b niepe\u0142nosp., monta\u017c urz\u0105dze\u0144 do gier edukacyjnych, monta\u017c \u0142awek, koszy na \u015bmieci, stojak\u00f3w na rowery,nasadzenia. Zakres wpisuje si\u0119 w Kompleksowy Plan Rozwoju Szk\u00f3\u0142 oraz cz\u0119\u015bciowo w Gminny Program Rewitalizacji (msc. Oleszno i Krasocin). Wska\u017aniki kluczowe dla projektu: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby](CI 35) 1000; Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej [szt.] 6;Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami szt. 1, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami szt. 2.Termin realizacji 01.07.2019-31.12.2020 r.Cel szczeg\u00f3\u0142owy i dzia\u0142ania: Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142. Warto\u015b\u0107 projektu: 607173,32 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA KRASOCIN", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury sportowej oraz wyposa\u017cenie pracowni dydaktycznych w szko\u0142ach na terenie Gminy Krasocin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "387750.00", "WARTOSC": "867150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 od 2004r. Pocz\u0105tkowo profil dzia\u0142alno\u015bci skupia\u0142 si\u0119 na transporcie drogowym oraz handlu autogazem. \u015awiadcz\u0105c us\u0142ugi transportowe dla firm z bran\u017cy stalowej i widz\u0105c dynamicznie rosn\u0105cy rynek zabezpiecze\u0144 antykorozyjnych postanowiono w 2012 r. zmieni\u0107 profil dzia\u0142alno\u015bci. Pocz\u0105tkowo firma \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi dla ma\u0142ych zak\u0142ad\u00f3w produkuj\u0105cych konstrukcje stalowe, ogrodzenia, furtki itp. polegaj\u0105ce na przygotowaniu element\u00f3w do cynkowania i transporcie do cynkowni. Sk\u0142adaj\u0105c hurtowe zam\u00f3wienia, uzyskiwano znacz\u0105ce upusty w stosunku do tego jak\u0105 cen\u0119 mo\u017ce uzyska\u0107 ma\u0142y producent. Firma wykorzystuj\u0105c w\u0142asne posiadane samochody ci\u0119\u017carowe \u015bwiadczy us\u0142ugi door-to-door. Wsp\u00f3\u0142pracuje z ma\u0142ymi i \u015brednimi przedsi\u0119biorstwami produkcyjnymi. Firma posiada nowoczesn\u0105 lini\u0119 malarsk\u0105 i piec do wypalania malowanych element\u00f3w, kt\u00f3rych maksymalna d\u0142ugo\u015b\u0107 mo\u017ce wynosi\u0107 9,5m. \u017badna z malarni us\u0142ugowych w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim nie ma mo\u017cliwo\u015bci technologicznych malowania tak du\u017cych i skomplikowanych konstrukcji. Zdolno\u015bci technologiczne i renoma na rynku zapewniaj\u0105 zbyt i sta\u0142y dop\u0142yw zam\u00f3wie\u0144. Du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 zam\u00f3wie\u0144 pochodzi od producent\u00f3w ogrodze\u0144, balustrad itp. Firma zatrudnia wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 z do\u015bwiadczeniem w obr\u00f3bce i produkcji element\u00f3w metalowych. Zdobyte przez nich do\u015bwiadczenie oraz kontakty handlowe os\u00f3b odpowiadaj\u0105cych w firmie za sprzeda\u017c u\u0142atwiaj\u0105 poszerzenie oferty bez d\u0142ugotrwa\u0142ego procesu wdra\u017cania. Wyprodukowane panele ogrodzeniowe na planowanej do zakupu linii b\u0119d\u0105 przygotowywane do cynkowania i malowane w istniej\u0105cym zak\u0142adzie. Produkowane panele ogrodzeniowe b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nieniem obecnej oferty firmy. W ramach planowanej operacji zostanie wsparte 1 przedsi\u0119biorstwo, w 1 przedsi\u0119biorstwie zostanie wprowadzony nowy produkt, zostan\u0105 utworzone 4 miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "ANETA CHRU\u015aCIEL PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \u201eWIKANS\u201d", "TYTUL": "Rozszerzenie zakresu dzia\u0142alno\u015bci firmy o produkcj\u0119 paneli ogrodzeniowych dzi\u0119ki zakupowi innowacyjnej linii technologicznej do jej produkcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "558615.01", "WARTOSC": "1057071.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Cel projektu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energet. przedsi\u0119biorstwa poprzez termomdo2budynkow, wymian\u0119 o\u015bwietlenia oraz monta\u017c PV.Real.projektu wraz z planowanymi do zastosowania rozwi\u0105z. wpisuje si\u0119 w cele i za\u0142o\u017cenia IIIosi prior.RPO.Odnosi si\u0119 bezpo\u015brednio do celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142.3.2 Zwi\u0119kszona efektywn.energetycz.przedsi\u0119biors.prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w woj.\u015bwi\u0119tok. o 62,84%. Za\u0142o\u017cone cele dla projektu s\u0105 sp\u00f3jne z celem szczeg\u00f3\u0142.dzia\u0142.3.2 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w przedsi\u0119biorstwach, gdzie wsparcie przewidziano m.in. na projekty polegaj\u0105ce na termomod,wymianie o\u015bwietl,oze.Wszystkie usprawnienia wynikaj\u0105 z przeprowadz. audytut\u00f3w.Przedsi\u0119wzi\u0119cie wp\u0142ynie na zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii ciepl.i elektr.Gotowo\u015b\u0107 form-prawna,zabezpieczono \u015brodki na real. inwestycji. Rzecz.realizacja inwest.2019r(II-III kw do 30.09.2019).Procedura wyboru wykonawcy 2 kw.2019r Projekt sp\u00f3jny zPGN.Wszystkie zakupione urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 nowe.ZADANIA:Termomo.bud w Piekoszowie,Termomod.bud.w Bukowej;Wymiana o\u015bwiet. w budynku w Piekoszowie;Wymiana o\u015bwietl.w budynku w Bukowej (gm.Krasocin);Montaz instalacjiPV dla potrzeb budynku w Piekoszowie;Montaz instalacjiPV dla potrzeb budynku w Bukowej.KC 1057 071,49;wyd.kwal.859 407,72z\u0142,dofinas.558 615,01 z\u0142 WSKA\u0179NIKI PROD: L.przedsi,kt\u00f3re w wyniku wsparcia popr.efektywn.energet.1szt.; L.zmodernizowan.energet.budynk\u00f3w2szt.;Pow.u\u017cytkowabudynk\u00f3w poddanych termomodern 1638,56m2;L.przeds.otrzymuj.dotacje 1;l.przeds.otrzym.wsparcie1;Inwest.prywatne uzupel.wspar.publ.dla przeds(dotacje)498 456,48 z\u0142;L.wybudow.jednost.wytwarz.energii elektr.z OZE 2szt REZULTATU: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz.ener.ciepln [GJ/rok] 1 175,92 Ilo\u015b\u0107 zaoszcz.ener.elektr.[MWh/rok] 8,57 Zmniej.zu\u017cycia en.ko\u0144c.w wyniku reali.proj.[GJ/rok]1 300,06 Szac.roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarn.[tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]138,73 Dodatk.zdolno\u015b\u0107 wytw.en.elekt.ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn.0,03MWe", "BENEFICJENT": "\"DPJ\" JAKUBOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej firmy \u201eDPJ\u201d JAKUBOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "181239.18", "WARTOSC": "297232.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "W ramach projektu zostanie wybudowany Punkt Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Krasocinie przy istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Mieszka\u0144cy gminy b\u0119d\u0105 mogli bezp\u0142atnie zostawi\u0107 odpady nieobj\u0119te standardow\u0105 zbi\u00f3rk\u0105, takie jak zu\u017cyty sprz\u0119t elektroniczny i elektryczny, zu\u017cyte baterie, akumulatory, \u015bwietl\u00f3wki, stare meble, odpady budowlane, opony z samochod\u00f3w osobowych itp. Na terenie PSZOK b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c funkcjonowa\u0142 punkt napraw i punkt ponownego u\u017cycia. W sk\u0142ad PSZOK-u b\u0119d\u0105 wchodzi\u0107: budynek PSZOK z wydzielonymi kontenerami dla segregowanych odpad\u00f3w, wiata na sprz\u0119ty porz\u0105dkowe, kontener na odpady zielone, miejsce sk\u0142adowania opon, miejsce sk\u0142adowania mebli, dywan\u00f3w, utwardzony plac, ogrodzenie. Na terenie PSZOKU b\u0119dzie waga najazdowa, zostanie te\u017c wyposa\u017cony w monitoring oraz w urz\u0105dzenia potrzebne do obs\u0142ugi PSZOK-u: komputer, urz\u0105dzenie wielofunkcyjne, oprogramowanie do obs\u0142ugi PSZOK. Dodatkowymi dzia\u0142aniami b\u0119dzie promocja projektu i nadz\u00f3r inwestorski. Zgodnie z z celem dzia\u0142ania 4.2 Gospodarka Odpadami celem nadrz\u0119dnym inwestycji jest poprawa gospodarki odpadami z gospodarstw domowych , w tym dzia\u0142ania w zakresie minimalizacji, segregacji i recyklingu, a w szczeg\u00f3lno\u015bci zwi\u0119kszony udzia\u0142 odpad\u00f3w zebranych selektywnie. Poprzez realizacj\u0119 zadania planowane s\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: PRODUKTU- Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych 1 szt., REZULTATU- Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w: 9 000 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASOCIN", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Krasocinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5379543.29", "WARTOSC": "6357488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych u 4370 os\u00f3b stanowi\u0105cych ok. 1,2 % populacji gmin obj\u0119tych projektem. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych,rekrutacj\u0119, w tym ocen\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowych, realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych, utworzenie 41 PIAP oraz stworzenie ponadregionalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy 70 Lider\u00f3w Cyfrowych. Plan dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oparty zosta\u0142 na przeprowadzonych diagnozach lokalnych 41 gmin wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i \u015bl\u0105skiego. Trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy 70 lokalnych Lider\u00f3w Cyfrowych wspieranych przez najwi\u0119ksz\u0105 organizacj\u0119 skautow\u0105 w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d 4370 os\u00f3b, z kt\u00f3rych min., 5 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzi\u0119ki zastosowaniu kompetencyjnego modelu szkolenia \u0107wiczone umiej\u0119tno\u015bci b\u0119d\u0105 wykorzystywane w codziennych czynno\u015bciach takich jak za\u0142atwianie spraw urz\u0119dowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego na poziomie gminy i wojew\u00f3dztwa wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych drog\u0105 elektroniczn\u0105, poprawi si\u0119 tak\u017ce komunikacja na linii klient \u2013 urz\u0105d. Wzmocnienie kompetencji cyfrowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup wiekowych 44+ pozwoli na podniesienie efektywno\u015bci oraz skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwiania podstawowych spraw, takich jak prowadzenie konta w banku,za\u0142o\u017cenie profili na platformie ePUAP, korzystanie z komunikator\u00f3w i medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych,robienie bezpiecznych zakup\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, czy tworzenia w\u0142asnych tre\u015bci w postaci bloga, strony WWW, prostego sklepu internetowego. Dope\u0142nieniem realizacji projektu jest stworzenie sieci lokalnych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu PIAP, w ka\u017cdej z gmin obj\u0119tych projektem, umiejscowionych w gminnych bibliotekach, szko\u0142ach lub urz\u0119dach. PIAP dost\u0119pne b\u0119d\u0105 dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z Internetu, w granicach obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Projekt potrwa 36miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Lataj\u0105ca Akademia Edukacji Cyfrowej - podnoszenie kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "699291.81", "WARTOSC": "822696.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 1240 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.05.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (1240 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (1448 -1264K/184M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 1240K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywne ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu Zachodniego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 l.). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 160M oraz do 16 lekarzy podst. opieki zdrowotnej (8K/8M) oraz 32 (16K/16M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edu\u2013inf (spotkania info-edu: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edu-info (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce posiada wiedz\u0119 o realizowanych dzia\u0142aniach w zakresie prof. na terenie ca\u0142ego woj. \u015bw. i b\u0119dzie t\u0119 wiedz\u0119 aktualizowa\u0142 przez ca\u0142y okres trwania projektu Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 699291,81 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 89 888,00 z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 06.2017 r. do 05.2019 r. na obszarze Subregionu Zachodniego (16 gmin) w Partnerstwie z Gminnym Zak\u0142adem Opieki Zdrowotnej w Krasocinie.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z Subregionu Zachodniego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1501219.49", "WARTOSC": "1774089.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Bogoria | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 381 nauczycieli (377K,4M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 4485 uczni\u00f3w (2209K,2276M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, na terenie 20gmin wiejskich i 14 miejsko-wiejskich (NUTS3 sandomierskoj\u0119drzejowski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VIII.2020 r. W ramach P. 96 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.04.2018-31.08.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresie nauki nauczania programowania w formie stacjonarnejoraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli iuczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacjidla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "43350.00", "WARTOSC": "62730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu planowane jest wykonanie audytu wzorniczego stanowi\u0105cego kompleksow\u0105 analiz\u0119 dzia\u0142alno\u015bci FHU MARTA pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie powstanie strategu wzorniczej. Zakres audytu i strategii wzorniczej obejmuj\u0105cy opis planowanej do wykonania us\u0142ugi, szczeg\u00f3\u0142owy wykaz dzia\u0142a\u0144, harmonogram oraz wykaz os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w przeprowadzeniu audytu i metodologii jego wykonania zosta\u0142y szczeg\u00f3\u0142owo opisane w umowie z Wykonawc\u0105 z dnia 14.11.2017. B\u0119d\u0105cej za\u0142\u0105cznikiem do wniosku. Na podstawie przeprowadzonego audytu wzorniczego opracowana zostanie strategia wzornicza obejmuj\u0105ca: 1) Og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 Wnioskodawcy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, 2) Og\u00f3lny opis otoczenia Wnioskodawcy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacj\u0119 odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w i opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, 3) Opis kluczowych trend\u00f3w rynkowych bran\u017cowych, spo\u0142ecznych, technologicznych maj\u0105cych wp\u0142yw na Wnioskodawc\u0119, 4) Ocen\u0119 poziomu oraz potencja\u0142u Wykonawcy w zakresie wzornictwa, 5) Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych Wnioskodawcy, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie, 6) Mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w firmie oraz opis proponowanych zmian i innowacji, 7) Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 Czas realizacji audytu: 20 dni roboczych Czas opracowania strategii wzorniczej: 10 dni roboczych Termin realizacji projektu: Ze strony Wykonawcy ekspertami odpowiedzialnymi za wykonanie audytu wzorniczego b\u0119d\u0105: Maciej Zaremba, Jacek Kall, Bart\u0142omiej Janiszewski.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"MARTA\" MARTA W\u00d3DKOWSKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci FHU \u201eMARTA\u201d Marta W\u00f3dkowska poprzez opracowanie i w dro\u017cenie strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464026.69", "WARTOSC": "545913.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania raka piersi poprzez zach\u0119cenie 700 Kobiet do przeprowadzenia w zakresie raka piersi do dnia 31.05.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne (700 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (908- 724K/ 184M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 700 K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywnie ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu Zachodniego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek: 50 \u2013 59 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 160 M oraz do 16 lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (8K/8M) oraz 32 (16K/16M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d (przedstawicieli jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edu. \u2013 inf. (spotkania inf.-edu.: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja, Informowanie lekarzy med. rodzinnej); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, umo\u017cliwienie bada\u0144 w 16 gminach Subregionu Zachodniego (mammobus), zapewnienie transportu na badania; przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-informacyjnych (radio, prasa, Internet, bilbordy itp.). Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce posiada wiedz\u0119 o realizowanych dzia\u0142aniach w zakresie profilaktyki na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego i b\u0119dzie t\u0119 wiedz\u0119 aktualizowa\u0142 przez ca\u0142y okres trwania projektu. Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 464026,69 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 63 000 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.06.2017r. do 31.05.2019r. na obszarze Subregionu Zachodniego (16 gmin). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Gminnym O\u015brodkiem Zdrowia w Wodzis\u0142awiu.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - wsparcie profilaktyki raka piersi poprzez dzia\u0142ania edukacyjno - informacyjne na terenie Subregionu Zachodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "17,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.07, "v_pc": "1675,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "9,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.31}, {"name": "Gimnazja", "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.65}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.98}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "758,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "480,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "458,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "159,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "75,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "75,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "29,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "v": "14,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.22, "v_pc": "1320,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "9,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "472,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "38,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "37,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "5,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.38, "v_pc": "423,93 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "650,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "336,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "188,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "167,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "120,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.93, "v_pc": "268,08 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "920,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "630,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "532,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "411,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.33}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "340,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.88}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "33,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09, "v_pc": "185,17 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "782,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "347,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "339,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "284,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "110,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.59}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "59,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "25,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "13,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "12,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "2,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68, "v_pc": "166,73 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "829,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.5}, {"name": "Biblioteki", "v": "716,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "237,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.32}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25, "v_pc": "146,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.71}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "479,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.49}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "59,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "957,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98, "v_pc": "89,49 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "957,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "586,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21, "v_pc": "54,86 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "484,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "94,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "7,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "527,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "49,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "527,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "503,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04, "v_pc": "47,08 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "465,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.44}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.98}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "8,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 872.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "462,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "43,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "386,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "55,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.03}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "5,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "230,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "21,59 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "230,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "106,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,98 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "103,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "1,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "79,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "40,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "36,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.77}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "49,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "35,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.47}, {"name": "Cmentarze", "v": "4,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.97}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "34,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,20 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "34,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "15,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03, "v_pc": "1,47 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "15,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}