{"gmina": "W\u0142oszczowa", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska W\u0142oszczowa", "kod_gus": "052615313000", "kod_gus_podregionu": "052615300000", "podregion_eurostat": "PL722", "ludnosc": "19'643", "budzet": {"dochody": "89,33 mln z\u0142", "wydatki": "85,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 65780772.369999975, "dane1": 63979851.239999995, "dane2": 63979851.239999995, "dane3": 1800921.1299999803}, {"label": "2017", "dane0": 71867542.27000001, "dane1": 71027177.39000002, "dane2": 71027177.39000002, "dane3": 840364.8799999952}, {"label": "2018", "dane0": 80247051.18999994, "dane1": 86761474.15000004, "dane2": 80247051.18999994, "dane4": 6514422.960000098}, {"label": "2019", "dane0": 89328531.80999997, "dane1": 85441010.68999997, "dane2": 85441010.68999997, "dane3": 3887521.120000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,69 mln z\u0142", "wydatki": "1,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 43.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8009211299999803}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8009211299999803}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8403648799999952}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8403648799999952}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.514422960000098}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.514422960000098}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8875211200000046}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8875211200000046}], "dochod_ue": "4,60 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "120,29 mln z\u0142", "gmina_pc": "6123.8 z\u0142", "powiat": "12,76 mln z\u0142", "powiat_pc": "649.6 z\u0142", "wojewodztwo": "17,29 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,04 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,35 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-09-21", "DOFINANSOWANIE": "36372932.68", "WARTOSC": "52483000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy budowy nowej linii kolejowej nr 582 \u0142\u0105cz\u0105cej posterunek odga\u0142\u0119\u017any Czarnca ze stacj\u0105 W\u0142oszczowa P\u00f3\u0142noc. Potrzeba wybudowania nowej linii kolejowej wynika z faktu, \u017ce obecnie nie ma mo\u017cliwo\u015bci wjazdu z linii kolejowej 61- z kierunku Kielc na lini\u0119 nr 4 (CMK) w kierunku Warszawy i \u0141odzi, bez zmiany kierunku jazdy. Taka sama sytuacja dotyczy relacji odwrotnej. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmowa\u0107 b\u0119dzie budow\u0119 linii kolejowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 3,252 km (d\u0142ugo\u015b\u0107 nowobudowanego odcinka to 3,204km) wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz przebudow\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych, SRK, sieci trakcyjnej, elektroenergetyki i telekomunikacji. Linia kolejowa Czarnca \u2013 W\u0142oszczowa P\u00f3\u0142noc \u0142\u0105cz\u0105ca lini\u0119 kolejow\u0105 nr 61 Kielce \u2013 Fosowskie z lini\u0105 nr 4 CMK Grodzisk Mazowiecki \u2013 Zawiercie ma stanowi\u0107 dodatkowy element sp\u00f3jnego systemu kolejowych po\u0142\u0105cze\u0144 mi\u0119dzy aglomeracjami miejskimi w Polsce. Koncentrowa\u0107 b\u0119dzie ruch z wielu kierunk\u00f3w w celu maksymalnego wykorzystania jej zdolno\u015bci przepustowej. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce b\u0119dzie ona obs\u0142ugiwa\u0142a potoki pasa\u017cer\u00f3w pomi\u0119dzy aglomeracjami: Warszaw\u0105, \u0141odzi\u0105 i Kielcami.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Budowa linii kolejowej nr 582 Czarnca - W\u0142oszczowa P\u0142n.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1851.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "34584636.40", "WARTOSC": "60880000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Projekt realizowany w systemie zaprojektuj i zbuduj, zlokalizowany w powiecie w\u0142oszczowskim na terenie gminy W\u0142oszczowa. Budowa obwodnicy miasta W\u0142oszczowa - etap I - od skrzy\u017cowania z ul.Koniecpolsk\u0105 do ul.Partyzant\u00f3w (w\u0142\u0105czenie do DW 786) przewiduje po\u0142\u0105czenie dw\u00f3ch dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich nr 786, 742 poza centrum miasta po jego po\u0142udniowej stronie. D\u0142ugo\u015b\u0107 obwodnicy m. W\u0142oszczowa wynosi ok. 7,42 km, d\u0142. odc. rozbudowy ok. 2,27 km. Projektowane obci\u0105\u017cenie nawierzchni wyniesie 115 kN/o\u015b. Rozbudowywany odcinek DW 742 wraz z odcinkiem kolejowym to jej fragment obejmuj\u0105cy ul.J\u0119drzejowsk\u0105 we W\u0142oszczowie. Ulica ta stanowi drog\u0119 wylotow\u0105 z miasta W\u0142oszczowa w kierunku p\u0142d.-wsch. prowadz\u0105c na dalszym odcinku poprzez fragment DK78 - do J\u0119drzejowa. Wydatki zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 ul. J\u0119drzejowskiej to koszt niekwalifikowalny. Parametry techniczne dr\u00f3g: kl. GP i G, kat. ruchu KR-4/KR-5, szer. jezdni 7,0m (2x3,5m), szer. poboczy gruntowych ulepszonych 2x1,50m. Konstrukcja nawierzchni obwodnicy: w-wa \u015bcier. z mieszanki SMA gr.4cm, w-wa wi\u0105\u017c\u0105ca z betonu asfalt. gr.12cm, podbud. zasadn. z betonu asfalt. gr.8cm, podbud. zasadn. z mieszanki niezwi\u0105zanej gr. 20cm, podbud. pomocn. z mieszanki cement. gr. 20cm, w-wa ulepszonego pod\u0142o\u017ca z mieszanki niezwi\u0105zanej gr. 40cm). Zakres rzeczowy projektu obejmuje: budow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich (przepust\u00f3w), zatok autobusowych, wykonanie zjazd\u00f3w do posesji, budow\u0119 infr. dla pieszych i rowerzyst\u00f3w, odwodnienie, wykonanie o\u015bwietlenia, kanalizacj\u0119 deszczow\u0105, oznakowanie. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 5.1 Infrastruktura drogowa RPOW\u015a 2014-2020 - Zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa i poprawa bezpiecze\u0144stwa regionalnej sieci drogowej uzupe\u0142niaj\u0105cej sie\u0107 TEN-T w ramach priorytetu inwestycyjnego 7b - Zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci regionalnej poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKI ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH", "TYTUL": "Uk\u0142ad obwodnicowy miasta W\u0142oszczowa - budowa obwodnicy miasta W\u0142oszczowa w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 786 wraz z po\u0142\u0105czeniem z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 742 i 785/Etap I - Obwodnica W\u0142oszczowy w ci\u0105gu DW 786/", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1760.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-12-29", "DOFINANSOWANIE": "13446536.07", "WARTOSC": "22614829.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Projekt: Zagosp. terenu w \u015brodku Rynku, Przebudowa boiska szk. przy ZPO 1 i 2, Termomodern. DK, Rozbudowa DK wraz z zagosp. terenu przyleg\u0142., Zagosp. terenu przyleg\u0142. do kompleksu sport.-rekreac., Uporz\u0105dkowanie i zagosp. przestrzeni publ. na os. Bro\u017cka, Broniewskiego, AK i ul.Wi\u015bniowej, Uzupe\u0142nienie i usprawnienie syst. monitoringu, Przebudowa drogi w ul. Wi\u015bniowej, Budowa kanal. deszcz. w os. Bro\u017cka, Rozbudowa, nadbudowa i przebudowa zabytkowego budynku starej plebanii, Rozbudowa, nadbudowa i przebudowa poprzemys\u0142. budynku by\u0142ego magazynu z uzupe\u0142nieniem o f. u\u017cyteczno\u015bci spo\u0142.-publ. i gosp. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia RPOW\u015a i jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142. dzia\u0142ania 6.5 Wzmocniony rozw\u00f3j spo\u0142.-gosp., fizycz. i przestrzen. obsz. miejskich, w tym poprzemys\u0142. Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105\u201312,41ha, L. wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach\u20135 szt., L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142n.\u20134 szt., Ludno\u015b\u0107 mieszkaj\u0105ca na ob. obj\u0119tych rewitalizacj\u0105\u20135690os., L. nowo utworzonych miejsc pracy\u20133.Lata:2014-2020", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141OSZCZOWA", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja centrum W\u0142oszczowy \u2013 ukszta\u0142towanie estetycznej i funkcjonalnej przestrzeni publicznej, wp\u0142ywaj\u0105cej na rozw\u00f3j aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, rekreacji oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 684.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6800000.00", "WARTOSC": "10879917.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJ. jest modernizacja instalacji do mechanicznego przetwarzania odpad\u00f3w oraz rozbudowa instalacji do biologicznego przetwarzania odpad\u00f3w. Dofinansowanie b\u0119dzie w formie rekompensaty z tytu\u0142u \u015bwiadczenia us\u0142ug w og\u00f3lnym interesie gospodarczym. EFEKTEM RZECZOWYM PROJ. jest:rozbi\u00f3rka terenu utwardzonego;niwelacja fragmentu wa\u0142u ziemnego;budowa hali roz\u0142adunku i przetwarzania zmieszanych odpad\u00f3w komunalnych;budowa kanalizacji technologicznej;budowa zew. instalacji wodoci\u0105gowej; budowa otwartego zbiornika p. po\u017c. wraz z ogrodzeniem, budowa zbiornik\u00f3w retencyjnych odparowuj\u0105cych; utwardzenie terenu, budowa dr\u00f3g komunikacji wewn\u0119trznej; wprowadzenie do budynku nowoprojektowanej hali instalacji do biologicznego przetwarzania frakcji podsitowej; wyk.istniej\u0105cej hali sortowni do produkcji pal. alternatywnego; zamontowanie instalacji do produkcji paliwa z tworzyw sztucznych; wykonanie instalacji odgazowania z\u0142o\u017ca odpad\u00f3w i gospodarczego wykorzystania biogazu do produkcji energii. CEL PROJ. jest poprawa parametr\u00f3w technologicznych instalacji do przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych i jest zgodny z celami Osi prioryt. 4, dzia\u0142anie 4.2. RPO W\u015a 2014-2020, przyczynia si\u0119 do realizacji celu tematy. 6. Zachowanie i ochrona \u015brodowiska oraz promowanie efektywnego gospodarowania zasobami i PI 6.I. Inwestowanie w sektor gospodarki odpadami celem wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 okre\u015blonych w dorobku prawnym Unii w zakresie \u015brodowiska oraz zaspokojenia wykraczaj\u0105cych poza te zobowi\u0105zania potrzeb inwestycyjnych. Projekt jest zgodny z zasadami horyz. UE,nie powoduje ingerencji w \u015brodowisko naturalne i zmian\u0119 klimatu i nie ma wp\u0142ywu na ryzyko powodziowe. Okres realizacji: 07.2015r.\u2013 03.2020 r.. Wsk.produktu: liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w-1, Wsk.rezultatu: Moc przerobowa zak\u0142adu zagospodarowania odpad\u00f3w:37 tys. Mg/rok, liczba os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w 133 915.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ I MIESZKANIOWEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eHala roz\u0142adunku i przetwarzania zmieszanych odpad\u00f3w komunalnych wraz z wytwarzaniem paliwa alternatywnego\u201d na terenie Sk\u0142adowiska Odpad\u00f3w Komunalnych \u201eK\u0119pny \u0141ug\u201d we W\u0142oszczowie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 346.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4434692.36", "WARTOSC": "5325353.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 i dostosowanie SOR oraz budow\u0119 l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ WE W\u0141OSZCZOWIE", "TYTUL": "Wsparcie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego ZOZ we W\u0142oszczowie poprzez jego rozbudow\u0119 i dostosowanie do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w oraz budow\u0119 ca\u0142odobowego l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3552646.32", "WARTOSC": "5244025.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Projekt \u201eG\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 2 i Nr 3 we W\u0142oszczowie s\u0142u\u017c\u0105ca poprawie ich efektywno\u015bci energetycznej z zastosowaniem OZE\u201d zaplanowano jako g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energet. budynk\u00f3w, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ZSP nr 2 i nr 3 we W\u0142oszczowie, w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 edukacyjna. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy. W budynkach zostan\u0105 przeprowadzone prace termomoderniz. maj\u0105ce na celu popraw\u0119 (zwi\u0119kszenie) efektywno\u015bci energetycznej 2 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych we W\u0142oszczowie z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (pompy ciep\u0142a i kolektory s\u0142oneczne). Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania budynk\u00f3w oraz do przygotowania cieplej wody u\u017cytkowej. Realizatorem projektu jest Starostwo Powiatowe we W\u0142oszczowie. Planowany okres realizacji to 01.10.2016-30.11.2018 roku. Projekt nie jest projektem generuj\u0105cym doch\u00f3d. Warto\u015b\u0107 4275921,79. Inwestycja wynika z PGN dla miasta W\u0142oszczowa i b\u0119dzie realizowana w wyniku przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych, cz\u0119\u015bciowo na obszarze obj\u0119tym Rewitalizacj\u0105. Projekt zak\u0142ada: roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 963,85 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-2; zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej 986,34 kWh/rok; liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1;ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 9901,83GJ/rok; zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej -11279,57GJ/rok. Pow. u\u017cytk. budynk\u00f3w poddanych termomodern -6420,5 m2. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch zespo\u0142\u00f3w budynk\u00f3w ZSP we W\u0142oszczowie z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania budynk\u00f3w oraz do przygotowania cieplej wody u\u017cytkowej. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 3 dla priorytetu inwestycyjnego 4c \u2013 zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141OSZCZOWSKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 2 i Nr 3 we W\u0142oszczowie s\u0142u\u017c\u0105ca poprawie ich efektywno\u015bci energetycznej z zastosowaniem OZE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3003940.00", "WARTOSC": "13958040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest budowa Centrum Badawczego, w ramach kt\u00f3rego samodzielnie oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami naukowymi b\u0119dzie prowadzi\u0107 prace nad innowacyjnymi produktami oraz wsparciem istniej\u0105cych produkt\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia ich sprawno\u015bci i niezawodno\u015bci.", "BENEFICJENT": "ZPUE SA", "TYTUL": "\u201eNowoczesne Centrum Badawcze-klucz do rozwoju innowacji w ZPUE SA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "2822477.39", "WARTOSC": "3320561.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji wraz z modernizacj\u0105 instalacji grzewczej oraz modernizacji o\u015bwietlenia wraz z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej, instalacji indywidualnych licznik\u00f3w ciep\u0142a, termostat\u00f3w i zawor\u00f3w podpionowych w 5-u budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej: ZPO nr 1 i 2 we W\u0142oszczowie, ZPO w Kurzelowie \u2013 szko\u0142a i przedszkole, SP w Czarncy. Inwestycja stanowi kontynuacj\u0119 realizowanych dotychczas projekt\u00f3w, maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu technicznego i podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Jednym z problem\u00f3w zdiagnozowanych w wyniku przeprowadzonej oceny aktualnej sytuacji Gminy W\u0142oszczowa jest niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Dotychczasowy stan techniczny i energetyczny budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem jest niezadowalaj\u0105cy. Budynki wykazuj\u0105 znaczne straty energii cieplnej, co spowodowane jest m.in. nieocieplonymi \u015bcianami, stropami. Modernizacji wymaga tak\u017ce o\u015bwietlenie. Brak jest wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie W\u0142oszczowa poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 pi\u0119ciu budynk\u00f3w. Jest on zgodny z celem wyznaczonym dla Osi priorytetowej 3. i Dzia\u0142ania 3.3 RPOW\u015a, tj. zwi\u0119kszeniem efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego. Zrealizowane zostan\u0105 wska\u017aniki: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 475,07 CO2/rok; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 5 szt.; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 7 605,37 m2; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 1 596 726,34 kWh/rok; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 5 szt.; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 82,95 MWh/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 3 826,94 GJ/rok; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w \u2013 4 317,68 GJ/rok. Realizacja: 2017-2018.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141OSZCZOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy W\u0142oszczowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2017-08-14", "DOFINANSOWANIE": "2500000.00", "WARTOSC": "7995115.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Projekt dot. budowy nowego Przedszkola z Oddz. Integracyjnym we W\u0142oszczowie,do kt\u00f3rego przeniesione zostanie zaplecze dydakt. z istniej\u0105cego przedszkola,kt\u00f3re zgodnie z Ekspertyz\u0105 Techniczn\u0105 nie mo\u017ce by\u0107 d\u0142u\u017cej eksploatowane. Z analizy SWOT Kompleksowego Planu Rozwoju Edukacji w Gminie W\u0142oszczowa na lata 2016\u20132021 oraz Wyst\u0105pienia Pokontrolnego NIK wynika,\u017ce niewystarczaj\u0105ca infrastruktura przedszkoli i liczba miejsc w plac\u00f3wkach jest jednym z g\u0142\u00f3wnych niedobor\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na terenie gminy w dziedzinie edukacji. Przedszkole b\u0119dzie w pe\u0142ni przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (pochylnia i infr. sanitarna).Dzi\u0119ki realizacji inwestycji zostan\u0105 utworzone 2 nowe grupy przedszk. oraz wdro\u017cone nowe zaj\u0119cia dodatk., w tym szachowe, terapii pedagog. i zaj\u0119cia z psychologiem.Na ca\u0142o\u015bciowe rozwi\u0105zanie problemu wp\u0142ynie zagospodarowanie otoczenia przedszkola,w tym plac zabaw.Nowe przedszkole zapewni miejsca opieki dla 170 dzieci.W plac\u00f3wce mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie 7 sal dydak.,w tym 1 dla oddzia\u0142u integracyjnego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 adaptacji dla 20 dzieci.Wszystkie sale przedszk. wyposa\u017cone zostan\u0105 w niezale\u017cne w\u0119z\u0142y sanit. dostosowane do grupy wiekowej oraz magazyny sprz\u0119tu podr\u0119cznego.Cel g\u0142\u00f3wny \u201ePoprawa warunk\u00f3w rozwoju dzieci poprzez inwestycj\u0119 w rozw\u00f3j infrastruktury przedszkolnej\u201d jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym Osi priorytetowej 7 i Dzia\u0142. 7.4 RPOW\u015a.Zrealizowane zostan\u0105 wska\u017aniki: \"L. projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\"-1 szt.,\"L. wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszk.\"-1 szt.; \"L. os\u00f3b obj\u0119tych szkol./doradz. w zakresie kompet. cyfr.\" - 0;\u201eL. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u201d-1 szt.;\"Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej\" - 195 os\u00f3b;\u201eWzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach -4 EPC; \u201eL. utrzymanych miejsc pracy\u201d - 0 EPC; \u201eL. nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy\u201d 0 EPC. Realizacja: 2017-2018.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141OSZCZOWA", "TYTUL": "Budowa Przedszkola Gminnego z Oddzia\u0142em Integracyjnym we W\u0142oszczowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-04-16", "DOFINANSOWANIE": "2232486.03", "WARTOSC": "4134827.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Przedmiotowe zadanie polega na budowie nowych instalacji fotowoltaicznych oraz nowych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych,wykorzystuj\u0105ce odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142o energii(OZE)dla potrzeb indywidualnych budynk\u00f3w mieszkalnych w Gminie W\u0142oszczowa,a wi\u0119c jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Osi Priorytetowej 3 oraz celem Dzia\u0142ania 3.1,kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim. Energia wytworzona z poszczeg\u00f3lnych instalacji b\u0119dzie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w.Celem inwestycji jest zast\u0105pienie konwencjonalnych paliw i energii energi\u0105 ekologiczn\u0105,przez co zostanie zredukowana emisja niebezpiecznych substancji do atmosfery,w tym: -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 805,01 teqCO2/rok - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,72 MWe - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,67 MWt Instalacje fotowoltaiczne nie b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w akumulatory,s\u0142u\u017c\u0105ce do magazynowania energii elektrycznej,a nadmiar wyprodukowanej energii elektrycznej zostanie zmagazynowany tymczasowo w sieci,sk\u0105d zostanie odebrany przez \u201eproducenta\u201d w momencie gdy b\u0119dzie tego potrzebowa\u0142. W ramach projektu na budynkach mieszkalnych lub gospodarczych zostan\u0105 zamontowane: - 154 nowe kompletne zestawy instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na potrzeby wytwarzania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z 2, 3 lub 4 kolektor\u00f3w p\u0142askich, o mocy odpowiednio 3,17 / 4,75 / 6,33 kW, o powierzchni kolektor\u00f3w odpowiednio ok. 4 / 6 / 8 m2, przy czym 6 kompletnych zestaw\u00f3w instalacji zostanie umieszczonych na gruncie jako wolnostoj\u0105ce, - 221 nowe kompletne zestawy instalacji fotowoltaicznych na potrzeby produkowania energii elektrycznej, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z od 7 do 20 paneli, o mocy od 1,96 kW do 5,60 kW, o powierzchni paneli fotowoltaicznych ok. od 14 m2 do 40 m2, przy czym 28 kompletnych zestaw\u00f3w instalacji zostanie umieszczonych na gruncie jako wolnostoj\u0105ce.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141OSZCZOWA", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji OZE dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy W\u0142oszczowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "2153902.94", "WARTOSC": "3317647.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w zakresie przer\u00f3bki osad\u00f3w poprzedzaj\u0105cej ich rolnicze wykorzystanie, a polegaj\u0105cej na zmineralizowaniu osad\u00f3w \u015bciekowych, co wp\u0142ynie na zmniejszenie ich ilo\u015bci oraz popraw\u0119 stopnia odwodnienia. Projekt dotyczy budowy komory retencji i stabilizacji osad\u00f3w o poj. nie mniejszej ni\u017c 1400m3, na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w we W\u0142oszczowie, remont sieci wodoci\u0105gowej na terenie Miasta W\u0142oszczowa w ul. Wi\u015bniowej i na os. Bro\u017cka - ok. 1000m. oraz zakup sprz\u0119tu do wykrywania przeciek\u00f3w z sieci wodoci\u0105gowej.", "BENEFICJENT": "W\u0141OSZCZOWSKI ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie aglomeracji W\u0142oszczowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "50445008.25", "WARTOSC": "61295952.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Projekt dostosuje systemy informatyczne Partner\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie szpitali do wymog\u00f3w pracy w oparciu o dokumentacj\u0119 medyczn\u0105 w postaci elektronicznej i umo\u017cliwienie im przekazywanie informacji o zdarzeniach medycznych do CSIOZ, zgodnie z wymogami Ustawy o SIOZ, obs\u0142ug\u0119 e-recept i e-skierowa\u0144 oraz stworzenie mo\u017cliwo\u015bci udost\u0119pnienia pacjentom elektronicznej dokumentacji medycznej. Ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cny poziom infrastruktury partner\u00f3w systemy teleinformatyczne b\u0119d\u0105 dostosowane indywidualnie do posiadanego sprz\u0119tu i oprogramowania w taki spos\u00f3b aby we wszystkich jednostkach zastosowane rozwi\u0105zania gwarantowa\u0142y i podnosi\u0142y bezpiecze\u0144stwo w zakresie ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania system\u00f3w na poziomie 4-tej klasy dost\u0119pno\u015bci system\u00f3w informatycznych. Cele projektu s\u0105 zgodne z celem Dzia\u0142ania7.1 Rozw\u00f3j e-spo\u0142ecze\u0144stwa RPO2014-2020 oraz zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi tej osi priorytetowej to jest: upowszechnienie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych dotycz\u0105cych sektora administracji publicznej. Planowane jest terminowe osi\u0105gni\u0119cie zdolno\u015bci do udost\u0119pniania dokumentacji medycznej zgodnie z wymogami Ustawy o SIOZ. Planowane jest osi\u0105gni\u0119cie 5 wska\u017anik\u00f3w produktu oraz 1 rezultatu tj: Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja, Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-warto\u015b\u0107 docelowa dla nich to 20 szt.; Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni-warto\u015b\u0107 docelowa to 1200 TB; Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 -dwustronna interakcja-warto\u015b\u0107 docelowa 38 szt; . Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego-warto\u015b\u0107 docelowa to 2000 szt./rok. W ramach Projektu realizowane b\u0119dzie 21 zada\u0144. Wydatki og\u00f3\u0142em 57 221 156,96; niekwalifikowalne 1 909 597,51; kwalifikowalne 55 311 559,45; z czego dofinansowanie na kwot\u0119 47 014 825,53", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Informatyzacja Plac\u00f3wek Medycznych Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego (InPlaMed W\u015a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8263241.98", "WARTOSC": "9801032.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup wysokospecjalistycznego sprz\u0119tu medycznego celem \"Poprawy jako\u015bci i skuteczno\u015bci \u015bwiadcze\u0144\u201d. Cel projektu wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanych potrzeb zdrowotnych mieszka\u0144c\u00f3w i pacjent\u00f3w szpitala. Nowoczesna aparatura medyczna podniesie standard medycznych wp\u0142ynie tak\u017ce na lepsze wykorzystanie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia personelu medycznego oraz znacz\u0105co poprawi proces medyczno-diagnostyczny. Cele projektu jest zgodny z RPOW\u015a2014/20 poprzez Dzia\u0142anie7.3 Infrastruktura zdrowotna i spo\u0142eczna, cel szczeg. nr 1 Poprawiona jako\u015b\u0107 oraz szersze udost\u0119pnienie podmiot\u00f3w ochrony zdrowia. Priorytet inwestycyjny 9a promuje inwestycje w infrastruktur\u0119 zdrowotn\u0105, kt\u00f3re przyczyniaj\u0105 si\u0119 do zmniejszania nier\u00f3wno\u015bci w zakresie stanu zdrowia. Dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu Pracowni w nowy sprz\u0119t medyczny pacjenci otrzymaj\u0105 kompleksowa pomoc na miejscu i nie b\u0119d\u0105 wymaga\u0107 transportu do odleg\u0142ych plac\u00f3wek hemodynamicznych, co zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo zdrowotne regionu. Poprawi sie tak\u017ce jako\u015b\u0107 procesu terapeutycznego we wszystkich kom\u00f3rkach Dzia\u0142u Kardiologicznego. Wska\u017anikami mierzalnymi projektu s\u0105: rezultat: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) 2658os. produkty: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) 2658os.; Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych szt.1; Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej 4.220.291,19 z\u0142. W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem pandemii koronawirusa projekt zosta\u0142 poszerzony o dodatkowe zadanie: Wsparcie szpitali w Ko\u0144skich, Skar\u017cysku-Kamiennej i W\u0142oszczowie w zapobieganiu, przeciwdzia\u0142aniu oraz zwalczaniu COVID-19. Przy czym ZOZ w Ko\u0144skich, na podstawie umowy u\u017cyczenia, przeka\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 zakupionej aparatury medycznej do Szpitala Specjalistycznego Artmedik Sp.z o.o. z siedzib\u0105 ul.Ma\u0142ogoska 25, 28-300 J\u0119drzej\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W KO\u0143SKICH", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych poprzez doposa\u017cenie Dzia\u0142u Kardiologicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1162590.02", "WARTOSC": "1367752.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142oszczowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 24 (15K, 9K) os\u00f3b zarejestrowanych w PUP we W\u0142oszczowie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP we W\u0142oszczowie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie zadanie zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem negatywnych skutk\u00f3w COVID-19. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 pracownicy danego podmiotu lub osoby fizyczne prowadz\u0105ce samodzielnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141OSZCZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OSZCZOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142oszczowskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "920871.30", "WARTOSC": "1083378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Podstaw\u0105 real. proj. jest zdiagnozowany brak miejsc dziennej opieki zdrowotnej w powiecie w\u0142oszczow. B\u0119dzie on dzia\u0142a\u0142 zgodnie ze wszystkimi wytycznymi opisanymi w dokumentacji konkursowej i standardzie POWER. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone na terenie pow. w\u0142oszczow. przez okr. 24 m-cy, tj. od 01.01.2019r. do 31.07.2021r. Proj. przewiduje wykonanie prac remont. w celu dostosow. bud. na potrzeby DDOM, zakup wyposa\u017c. i pokrycie bie\u017c\u0105c. koszt\u00f3w utrzymania DDOM. Utworzonych zostanie 10 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 60 os\u00f3b. (36Mi 24K). Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi 999.378,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 84.000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "NZOZ \u201eNOWE \u017bYCIE\u201d \u2013 I. OGONEK, Z. OGONEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej \"Nowe \u017bycie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-12", "DOFINANSOWANIE": "738201.80", "WARTOSC": "868472.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu podyktowana jest zident. potrzebami wynikaj\u0105cymi z konieczno\u015bci podniesienia jako\u015bci i efektywno\u015bci obs\u0142ugi pacjenta, zapewniaj\u0105c okre\u015blone oszcz\u0119dno\u015bci oraz uproszczenia administracyjne. Celem jest rozw\u00f3j e-us\u0142ug med. \u015bwiadczonych mieszka\u0144c\u00f3w W\u0142oszczowy oraz pow. w\u0142oszczow. Projekt zak\u0142ada uruchomienie i wdro\u017cenie m.in.: internetowej platformy informacyjnej o profilaktyce zdrowotnej, us\u0142ugi rezerw. przez pacjen. termin\u00f3w bada\u0144 i wizyt, systemu elektron. dok. med., integracj\u0119 z platform\u0105 wym. danych P1 i P2, uwierzytelninia przesy\u0142anych inf. podpisem elektronicznym i e-PUAP, mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadz. telekonsultacji W ramach proj. zbudowany zostanie odpowiedni system informatyczny umo\u017cliwiaj\u0105cy realizacj\u0119 w/w cel\u00f3w, poprzez zakup wypos. serwerowni, zakup komputer\u00f3w i innego sprz\u0119tu komp. oraz oprogram. Real. Proj. umo\u017cliwi wzrost konkurencyjno\u015bci, pozwoli wprowadzi\u0107 innowacyjne rozwi\u0105zania technolog. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.09.2018r. do 30.06.2019r. Ca\u0142k. koszt projektu oszacow. na kwot\u0119 868472,71 z\u0142 brutto i s\u0105 to r\u00f3wnie\u017c koszty kwalifik. Wniosk. wysoko\u015b\u0107 dofinans. wynosi 85 %, czyli 738.201,80 z\u0142. Proj. realizowany jest w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w. L. pob./uruch. aplik. opartych na ponownym wyk. inf. sek. pub. i e-us\u0142ug pub. [szt./rok] 500 L. pob/odtw. dok. zaw. inf. sek. pub. [szt.] 300 L. uruch. syst. Teleinform. w podm. wyk. zad. pub. [szt.] 1 Przestrze\u0144 dyskowa serw. [TB] 1,2 L. us\u0142ug pub. udost. on-line o st. dojrza\u0142. co naj. 4 \u2013 trans. [szt.] 6 L. utworzonych API [szt.] 1 L. us\u0142ug pub. udost. on-line o st. Dojrz. 3- 1 L. podm., kt\u00f3re udost. on-line inf. sek. pub. [szt.] 1 L. proj., w kt\u00f3rych sfinan. koszty racjonal. usp. dla os\u00f3b z niepe\u0142nospraw. (szt.) 1", "BENEFICJENT": "NZOZ \"NOWE \u017bYCIE\" - I.OGONEK, Z. OGONEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201ePoprawa dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu e-us\u0142ug w NZOZ \u201eNOWE \u017bYCIE\u201d \u2013 I.OGONEK, Z. OGONEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-05-24", "DOFINANSOWANIE": "584198.72", "WARTOSC": "779127.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "OSP w Czarncy (w\u0142\u0105czona do Kraj. Syst. Rat.-Ga\u015bn. i do Wojew. Odwodu Operac.) dysponuje wyposa\u017ceniem starszym ni\u017c 30 lat. W\u00f3z po\u017carn. jest mocno wyeksploatowany, czego wynikiem s\u0105 cz\u0119ste naprawy. Dzia\u0142ania ratownicze OSP podejmuje nie tylko na terenie gminy czy powiatu, ale r\u00f3wnie\u017c woj. \u015bwi\u0119tokrz. Na terenie gminy zlokalizowane s\u0105 liczne obiekty stwarzaj\u0105ce zagro\u017cenie awarii przemys\u0142. (OSM, Effector, Stolbud). OSP oddalona jest o 280 m od drogi wojew. 786 oraz 700 m od linii kolej. i CMK. OSP jako pierwsza udziela\u0142a pomocy na miejscu katastrofy kolej. pod Szczekocinami; uczestniczy\u0142a w akcjach przeciwpowodz. na Wi\u015ble w m. Po\u0142aniec oraz na Kamiennej w m. Rataje, usuwa\u0142a skutki tr\u0105by powietrznej w m. Ogarka. W ci\u0105gu ostatnich 10 l. na terenie gminy wyst\u0119powa\u0142y kl\u0119ski \u017cywio\u0142owe (huragan, podtopienia, susze,zagro\u017cenia po\u017c. (gmin\u0119 w 42,6% stanowi\u0105 lasy), po\u017cary). W zwi\u0105zku z planowan\u0105 budow\u0105 \u0142\u0105cznicy Czarnca\u2013W\u0142oszczowa P\u0142n., pozwalaj\u0105cej na po\u0142\u0105czenie linii Kielce\u2013Cz\u0119stochowa z CMK oraz obwodnicy W\u0142oszczowy wzro\u015bnie ryzyko katastrof komun. Gmina W\u0142oszczowa po\u0142o\u017cona jest w granicach W\u0142oszczowsko-J\u0119drzejowskiego Obsz. Chronionego Krajob. oraz 2 obszar\u00f3w Natura 2000. L. zakupionych woz\u00f3w po\u017c. wyposa\u017c. w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratown. i usuwania skutk\u00f3w katastrof-1szt. L. jedn. s\u0142u\u017cb ratown. doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratown. i usuwania skutk\u00f3w katastrof-1szt. L. os\u00f3b obj\u0119tych ochron\u0105 przed innymi ni\u017c pow\u00f3d\u017a zagro\u017ceniami-19901. Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu ratown. (zestawu narz\u0119dzi hydraul. oraz wyci\u0105garki elektr.), przeno\u015bnej pompy szlamowej o wydajno\u015bci 1 604 l/min i \u015brodk\u00f3w \u0142\u0105czno\u015bci (radiostacji przewo\u017anej, radiotelefon\u00f3w nasobnych z \u0142adowarkami). Realizacja:2016-2017.Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci przeciwdzia\u0142ania skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz zapobieganie, ograniczenie i usuwanie skutk\u00f3w katastrof przez zakup samochodu po\u017carniczego dla OSP wraz ze sprz\u0119tem specjalistycznym jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym Osi prior. 4 i Dzia\u0142. 4.1 RPOW\u015a.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W CZARNCY", "TYTUL": "Zakup wozu po\u017carniczego wyposa\u017conego w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Czarncy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "507747.96", "WARTOSC": "676997.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i konkurencyjno\u015bci kapita\u0142u ludzkiego i spo\u0142ecznego na terenie wiejskim Gminy W\u0142oszczowa poprzez zapewnienie wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia oraz dost\u0119p do nowoczesnej dobrze wyposa\u017conej infrastruktury sportowej i dydaktycznej. Projektem zostanie obj\u0119ta jedna plac\u00f3wka edukacyjna \u2013 Szko\u0142a Podstawowa w Bebelnie, dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W BEBELNIE \"NASZE DZIECI W NASZEJ SZKOLE\". Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na: 1.Budowie infrastruktury sportowej s\u0142u\u017c\u0105cej wzmocnieniu sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w z obwodu szko\u0142y, 2 Doposa\u017ceniu w nowoczesne i innowacyjne pomocy pracowni matematyczno\u2014przyrodniczej. WSKA\u0179NIKI: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] (CI 35) - 70, Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej [szt.] -1, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.]-0, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych [osoby]-0,Liczba utrzymanych miejsc pracy [EPC]-0, Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) [EPC]-0, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych dzia\u0142aniami instytucji popularyzuj\u0105cych nauk\u0119 i innowacje [osoby]-0, Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy [EPC]-0. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 7.4. Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej- Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W BEBELNIE \"NASZE DZIECI W NASZEJ SZKOLE\"", "TYTUL": "Budowa boiska wielofunkcyjnego i doposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych w Szkole Podstawowej w Bebelnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5379543.29", "WARTOSC": "6357488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych u 4370 os\u00f3b stanowi\u0105cych ok. 1,2 % populacji gmin obj\u0119tych projektem. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych,rekrutacj\u0119, w tym ocen\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowych, realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych, utworzenie 41 PIAP oraz stworzenie ponadregionalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy 70 Lider\u00f3w Cyfrowych. Plan dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oparty zosta\u0142 na przeprowadzonych diagnozach lokalnych 41 gmin wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i \u015bl\u0105skiego. Trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy 70 lokalnych Lider\u00f3w Cyfrowych wspieranych przez najwi\u0119ksz\u0105 organizacj\u0119 skautow\u0105 w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d 4370 os\u00f3b, z kt\u00f3rych min., 5 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzi\u0119ki zastosowaniu kompetencyjnego modelu szkolenia \u0107wiczone umiej\u0119tno\u015bci b\u0119d\u0105 wykorzystywane w codziennych czynno\u015bciach takich jak za\u0142atwianie spraw urz\u0119dowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego na poziomie gminy i wojew\u00f3dztwa wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych drog\u0105 elektroniczn\u0105, poprawi si\u0119 tak\u017ce komunikacja na linii klient \u2013 urz\u0105d. Wzmocnienie kompetencji cyfrowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup wiekowych 44+ pozwoli na podniesienie efektywno\u015bci oraz skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwiania podstawowych spraw, takich jak prowadzenie konta w banku,za\u0142o\u017cenie profili na platformie ePUAP, korzystanie z komunikator\u00f3w i medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych,robienie bezpiecznych zakup\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, czy tworzenia w\u0142asnych tre\u015bci w postaci bloga, strony WWW, prostego sklepu internetowego. Dope\u0142nieniem realizacji projektu jest stworzenie sieci lokalnych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu PIAP, w ka\u017cdej z gmin obj\u0119tych projektem, umiejscowionych w gminnych bibliotekach, szko\u0142ach lub urz\u0119dach. PIAP dost\u0119pne b\u0119d\u0105 dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z Internetu, w granicach obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Projekt potrwa 36miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Lataj\u0105ca Akademia Edukacji Cyfrowej - podnoszenie kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "522786.13", "WARTOSC": "615042.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Cel projektu (P):poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia KUCHARZA I MECHANIKA na terenie woj. \u015bw. poprzez rozw\u00f3j kwalif. zaw., komp.kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwer. 28U(11Ki17M)Niepublicznej Szko\u0142y Bran\u017cowej Istopnia w J\u0118DRZEJOWIE w zawodzie KUCHARZ (S1) i Niepublicznej Szko\u0142y Bran\u017cowej I stopnia we W\u0142oszczowie (S2) w zawodzie MECHANIK w kontek\u015bcie przysz\u0142ego zatr.;doskonalenie wiedzy 3(1Ki2M)n-li/-lek praktycznej nauki zaw. (N) zatr. w GDSZ na ww.prof. zaw. oraz doposa\u017cenie pracowni mech. i gastronom. w/w szko\u0142ach (SZ),do 31.03.2021r. Grupy docelowe: 1.Jednostki terenowe ZDZ w K-cach(2GDSZ) a)Niepubliczna Bran\u017cowa Szko\u0142a w J\u0119drzejowie-S1 b)Niep. Bran\u017cowa Szk. we W\u0142oszczowie-S2 2.Uczniowie w/w szk\u00f3\u0142(28Uz114U) a)KUCHARZ-16U(9Ki7M) z49US1 b)MECHANIK-12U(2Ki10M) z65US2 3.N-le przedmiot\u00f3w zaw.w GDS(3GDN) a)S1-2N(1Ki1M) b)S2-1N(M) Planowane efekty P zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144: 1.wsp\u00f3\u0142praca indyw. i grup. m\u0142odzie\u017cy z TRENEREM KOMUNIKACJI ZAWODOWEJ oraz warsztaty coachingowe z PSYCHOLOGIEM; 2.zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce komp. cyfrowe w ramach spers. wachlarza kurs\u00f3w: AUTOCAD i EXCEL; 3.dodatkowe specjalist. formy kszta\u0142c. w postaci innowacyjnych zaj\u0119\u0107/szkole\u0144 z zakresu BIOGASTRONOMII i KUCHNI MOLEKULARNEJ oraz EKOMECHANIKI i E-MOBILNO\u015aCI dla GDN oraz GDN 31os.(KiM w tym OzN); 4.ponadprogramowe 300-godzinne dwumiesi\u0119czne PRAKTYKI w firmach zwi\u0105zanych z konkretn\u0105 bran\u017c\u0105 uj\u0119t\u0105 w P Wsparcie zosta\u0142o zaplanowane na podst. INDYWIDUALNYCH DIAGNOZ SZK\u00d3\u0141 zatw. przez org. prow.-ZDZ w K-cach 09.2018r. i s\u0105 modyfikowane ze wzgl.na aktualne potrzeby i oczekiwania wszystkich interesariuszy:szko\u0142y,n-li,uczni\u00f3w i lok. prac. Kwota dofin.:582 210z\u0142 Kwota wk\u0142adu w\u0142.:33020 Okres real.P:01.11.2019r.-31.03.2021r. Obszar real.P:powiat j\u0119drzejowski i w\u0142oszczowski", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Edukacja Rozw\u00f3j Aktywizacja - ERA MECHANIKA I KUCHARZA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-08-14", "DOFINANSOWANIE": "2697098.79", "WARTOSC": "3173057.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug publicznych oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w jednostkach organizacyjnych Caritas Diecezji Kieleckiej. Bezpo\u015brednim celem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych w sektorze zdrowia oraz osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w i za\u0142o\u017ce\u0144 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020. Projekt realizowa\u0107 b\u0119dzie cel szczeg\u00f3\u0142owy osi 7 RPO, kt\u00f3rym jest Upowszechnienie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych dotycz\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci sektora zdrowia i administracji publicznej. Kompleksowo\u015b\u0107 i uniwersalno\u015b\u0107 projektu pozwoli r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gn\u0105\u0107 ca\u0142y szereg cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych. W wyniku realizacji projektu: 1. Wykonana zostanie infrastruktura teleinformatyczna i serwerowni. 2. Zakupiony zostanie sprz\u0119t komputerowy m.in. serwer bazy danych, zestawy komputerowe, laptopy, urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, macierz dyskowa. 3. Zakupione zostanie oprogramowanie - m.in. oprogramowanie systemowe, aplikacyjne, baza danych, e-us\u0142ugi, oprogramowanie zabezpieczaj\u0105ce. 4. Przeprowadzone zostanie wdro\u017cenie oprogramowania, szkolenie pracownik\u00f3w, modernizacja strony internetowej, promocja projektu. Okre\u015blone dzia\u0142ania pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja - 13 szt. 2. Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego - 1 szt. 3. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne - 1 szt. 4. Liczba utworzonych API - 1 szt. 5. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 19 TB. 6. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 1200 szt. 7. Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 1200 szt./rok.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej oraz rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych dla sprawnej obs\u0142ugi pacjent\u00f3w w jednostkach organizacyjnych Caritas Diecezji Kieleckiej na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "325458.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego innowacyjnych us\u0142ug poligraficznych: \u2022 produkt\u00f3w poligraficznych zabezpieczonych znakiem wodnym invisible red (znakiem widocznym wy\u0142\u0105cznie pod \u015bwiat\u0142em ultrafioletowym), \u2022 opakowa\u0144 dla przemys\u0142u spo\u017cywczego i farmaceutycznego drukowanych i zdobionych na papierach barwionych w masie oraz metalicznych z bia\u0142ym poddrukiem lub bia\u0142ym kolorem dodatkowym. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owym OP 2 oraz Dzia\u0142ania 2.5 Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt realizowany b\u0119dzie w 2020 r. W wyniku realizacji projektu zrealizowane zostan\u0105 wska\u017aniki rezultatu: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 2 szt., Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1 szt., Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 1 etat, oraz wska\u017anik\u00f3w produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy - 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 szt., Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) - 155 458,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PIOTR G\u00d3RAL PRESSPRINT", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego innowacyjnych produkt\u00f3w poligraficznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "590206.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Wnioskodawca \u015bwiadczy kompleks. us\u0142ugi w zakresie organizacji ceremonii pogrzebowych od ponad 30-tu lat. W ramach swojej oferty zapewnia tak\u017ce wie\u0144ce, wi\u0105zanki, kompozycje kwiatowe wykonuj\u0105c je z kwiat\u00f3w sztucznych i ci\u0119tych. Planuj\u0105c rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci gosp. Wniosk. zmierza do rozszerzenia oferty w tym zakresie poprzez stworzenie warunk\u00f3w do wykonywania kompozycji z \u017cywych ro\u015blin zamkni\u0119tych w s\u0142ojach. W tym celu wybudowany zostanie budynek, w kt. na parterze prowadzona b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 florystyczna oraz zakupione zostan\u0105 \u015br. trwa\u0142e umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 zamierzenia. Celem g\u0142. projektu jest wdro\u017cenie 1 innowacji produktowej do 31.12.2020 roku. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.10.2019 do 31.12.2020 roku. Cel g\u0142. projektu jest zbie\u017cny z celami szczeg. RPO W\u015a 2014-2020. Zostanie dotrudn. 1 osoba na 1/2 etatu. WSK. PROD: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia prod. nowych dla rynku [CI 28] - 1 szt.; Licz. przeds. obj. wsparciem w celu wprowadzenia prod. nowych dla firmy [CI 29]- 1szt.; Licz. przeds. otrzymuj\u0105cych dotacje [CI 2]\u2013 1 szt.; Licz. przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie [CI 1] - 1 szt.; Inwest. prywatne uzupe\u0142. wsp. publiczne dla przeds. (dot.) [CI 6] \u2013 420206,99z\u0142; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.; Licz. os. obj. szkol./doradzt. w zakresie komp. cyfr. - 0 osoby; Licz. proj., w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych uspraw. dla os.z niepe\u0142nospraw. - 1 szt. WSK. REZULT.: Licz. wprow. innow. proces.- 0 szt.; Licz. wprow. innow. produkt. - 1szt.; Liczba wprowadzonych innow. nietechnol. - 0 szt.; Wzrost zatrud. we wspier. przeds. (CI 8) [EPC] \u2013 0,5 ; Wzrost zatrud. we wspier. przedsi\u0119b. \u2013 kob. [EPC] \u2013 0,5; Wzrost zatrud. we wspier. przedsi\u0119b. \u2013 m\u0119\u017ccz. [EPC] \u2013 0.; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (EPC)- 0; Liczba utrzymanych miejsc pracy (EPC) \u2013 0.", "BENEFICJENT": "HALINA WODZIS\u0141AWSKA KOMPLEKSOWE US\u0141UGI POGRZEBOWE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnych i ekologicznych, \u017cywych kompozycji ro\u015blinnych poprzez inwestycje w \u015brodki trwa\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "127850.63", "WARTOSC": "150412.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych 13(K) nauczycieli i 45(18DZ,27CH) uczni\u00f3w klas IV \u2013 VIII, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem 17(3DZ,14CH) ucz. ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE) oraz 1 ucz(CH) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w zakresie stosowania tzw. technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w edukacji oraz doposa\u017cenie Szko\u0142y Podstawowej im. W. Przybyszewskiego w Bebelnie w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania w zakresie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez: doposa\u017cenie szko\u0142y, organizacj\u0119 szkole\u0144 doskonal\u0105cych dla nauczycieli oraz organizowanie pozalekcyjnych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w w okresie VIII 2018 \u2013 VI 2019. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w prowadzone b\u0119d\u0105 z wykorzystaniem aktywizuj\u0105cych metod nauczania i nowoczesnych narz\u0119dzi edukacyjnych (TIK) oraz e-podr\u0119cznik\u00f3w (oprac. ze \u015brodk\u00f3w EFS, kt\u00f3re zosta\u0142y dopuszczone do u\u017cytku szkolnego przez MEN), z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3wnych szans dla DZ i CH. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg.Priorytetu Inwestycyjnego. Wska\u017aniki rezultatu: 1.Liczba ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu -45(18DZ,27CH), 2.Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 13 (13K). Kwota dofinansowania: 131 472,50z\u0142. oraz wk\u0142ad w\u0142asny: 18 940,00z\u0142.(12,59% warto\u015bci projektu). Dane adresowe SP: Szko\u0142a Podstawowa im. Wincentego Przybyszewskiego w Bebelnie, adres: Bebelno Wie\u015b 85, 29-100 W\u0142oszczowa. Okres realizacji: 01.08.2018 - 30.06.2019r. Obszar realizacji: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, pow. w\u0142oszczowski, gm. W\u0142oszczowa.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W BEBELNIE \"NASZE DZIECI W NASZEJ SZKOLE\"", "TYTUL": "Nowe perspektywy dla uczni\u00f3w SP w Bebelnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "699291.81", "WARTOSC": "822696.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 1240 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.05.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (1240 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (1448 -1264K/184M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 1240K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywne ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu Zachodniego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 l.). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 160M oraz do 16 lekarzy podst. opieki zdrowotnej (8K/8M) oraz 32 (16K/16M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edu\u2013inf (spotkania info-edu: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edu-info (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce posiada wiedz\u0119 o realizowanych dzia\u0142aniach w zakresie prof. na terenie ca\u0142ego woj. \u015bw. i b\u0119dzie t\u0119 wiedz\u0119 aktualizowa\u0142 przez ca\u0142y okres trwania projektu Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 699291,81 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 89 888,00 z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 06.2017 r. do 05.2019 r. na obszarze Subregionu Zachodniego (16 gmin) w Partnerstwie z Gminnym Zak\u0142adem Opieki Zdrowotnej w Krasocinie.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z Subregionu Zachodniego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1501219.49", "WARTOSC": "1774089.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Bogoria | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 381 nauczycieli (377K,4M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 4485 uczni\u00f3w (2209K,2276M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, na terenie 20gmin wiejskich i 14 miejsko-wiejskich (NUTS3 sandomierskoj\u0119drzejowski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VIII.2020 r. W ramach P. 96 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.04.2018-31.08.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresie nauki nauczania programowania w formie stacjonarnejoraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli iuczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacjidla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3173176.52", "WARTOSC": "4016728.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w buskiego, Kielcach, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego, skar\u017cyskiego,starachowickiego, j\u0119drzejowskiego, w\u0142oszczowskiego i w Kielcach powstanie 49 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP) obs\u0142ugiwanych przez 9 Centr\u00f3w \u015awietlic Podw\u00f3rkowych. Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 590 dzieci (307K i 283M) w wieku 6 -16 lat z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art. 7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej rodziny, oraz 60 rodzic\u00f3w (40K/20M) \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas. WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.: www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Programy Profilaktyki i Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Alkoholowych. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w ust.\" o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Kwota wnioskowanej dotacji - 3 173 176,52; wk\u0142ad w\u0142asny - 843 551,62; Okres realizacji - maj 2016 - wrzesie\u0144 2018", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464026.69", "WARTOSC": "545913.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania raka piersi poprzez zach\u0119cenie 700 Kobiet do przeprowadzenia w zakresie raka piersi do dnia 31.05.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne (700 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (908- 724K/ 184M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 700 K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywnie ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu Zachodniego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek: 50 \u2013 59 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 160 M oraz do 16 lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (8K/8M) oraz 32 (16K/16M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d (przedstawicieli jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edu. \u2013 inf. (spotkania inf.-edu.: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja, Informowanie lekarzy med. rodzinnej); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, umo\u017cliwienie bada\u0144 w 16 gminach Subregionu Zachodniego (mammobus), zapewnienie transportu na badania; przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-informacyjnych (radio, prasa, Internet, bilbordy itp.). Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce posiada wiedz\u0119 o realizowanych dzia\u0142aniach w zakresie profilaktyki na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego i b\u0119dzie t\u0119 wiedz\u0119 aktualizowa\u0142 przez ca\u0142y okres trwania projektu. Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 464026,69 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 63 000 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.06.2017r. do 31.05.2019r. na obszarze Subregionu Zachodniego (16 gmin). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Gminnym O\u015brodkiem Zdrowia w Wodzis\u0142awiu.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - wsparcie profilaktyki raka piersi poprzez dzia\u0142ania edukacyjno - informacyjne na terenie Subregionu Zachodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1325000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1130918.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 1122859.08}, {"name": "Biblioteki", "value": 868200.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 187000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 134084.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 125000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 58494.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 39409.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 25000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24132.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 21000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19429.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5692.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1752893.7200000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1637982.79}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1503729.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1456314.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 959203.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 924719.8000000002}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 871849.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 853739.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 791472.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 705817.0900000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 671272.6699999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 559640.9600000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 494658.42999999993}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 475520.63}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 296053.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 206276.47000000003}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 146581.63}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 146339.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 115077.26000000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 105333.23000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104001.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 99607.62999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 91963.19}, {"name": "Gimnazja", "value": 91476.65}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 78478.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75467.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 72946.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 63180.340000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 53115.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44233.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41518.66}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40935.53999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39676.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39359.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 35199.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31105.949999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 29883.66}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29505.24}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29409.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28324.780000000002}, {"name": "Cmentarze", "value": 16454.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14068.28}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9706.449999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9493.43}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7969.549999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7475.610000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7164.530000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6706.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6216.51}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5495.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4979.34}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4544.28}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2869.78}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 2500.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2308.89}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1589.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1100.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 531.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 493.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 109.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 96.83}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14541757.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5353290.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 688587.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 471983.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 265454.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 251050.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 200349.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 193075.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 184116.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 92808.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88911.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 53100.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 49903.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 43200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 43200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28647.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19096.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16250.9}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12464.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11493.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10016.95}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 8320.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5937.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 4220.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2067.41}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1512.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1132.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 696.64}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 546.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 139.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 122.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12243936.549999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 3647864.4899999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3483457.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1527169.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1217489.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 1029015.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 944285.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 916537.5299999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 753266.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 722574.2000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 522881.37000000005}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 457582.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 361815.26}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 349564.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 331284.46}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 294666.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 276370.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 222603.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 201143.71}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 171299.08}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 138836.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128781.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 124215.22000000002}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 95226.34000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 86754.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63815.13}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 52486.979999999996}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 47706.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19833.22}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17864.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15349.800000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15146.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10176.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3587.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1780.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1517.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1240.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1447458.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349003.19}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 299503.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 278088.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 99725.3}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 80573.74}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 78886.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 75613.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 66999.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 48530.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 47744.94}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 38499.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 37400.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 31458.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 10025.73}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2607916.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1433835.69}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1372540.65}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 955890.47}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 422900.64}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 147961.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 107700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24987.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 582652.22}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 500000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 125577.6}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2393554.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2239200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 187000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 129600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58494.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 39409.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24132.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9829.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4704820.410000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2805080.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1794412.3800000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1663321.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1371108.18}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1312258.1300000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 792884.49}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 771574.4700000001}, {"name": "Rodzina", "value": 287024.61000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 113618.01999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 90793.18999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80490.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 67724.62000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40935.53999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18103.73}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1589.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20583775.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1048894.1300000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 357710.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 260491.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 258640.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 86400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28647.41}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16250.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2644.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20196509.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4515116.08}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1736992.7299999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1527169.17}, {"name": "Rodzina", "value": 875342.2999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 722574.2000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 681368.1200000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126035.22000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 47706.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36598.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19833.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12098.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1780.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1447458.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 376528.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 364018.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 175700.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 166792.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 116313.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 100911.51}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 80573.74}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 78886.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 43827.72}, {"name": "Rodzina", "value": 38499.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3786751.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 255000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2222898.13}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 105532.99}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 422900.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 162948.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107700.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 582652.22}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 500000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 125577.6}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28016613.66999999, "v": "28,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.79, "v_pc": "1426,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15556381.23, "v": "15,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 5563844.56, "v": "5,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2199059.69, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1141700.0, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 1124713.2500000002, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1054883.08, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 564004.2700000001, "v": "564,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 325246.67, "v": "325,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 214800.04, "v": "214,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 120769.76000000001, "v": "120,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 98096.12000000001, "v": "98,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 53115.0, "v": "53,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Rodzina", "value": 21784641.600000013, "v": "21,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.49, "v_pc": "1109,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14720270.969999999, "v": "14,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5750305.130000002, "v": "5,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 759109.5200000001, "v": "759,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 339580.80999999994, "v": "339,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 178857.43000000002, "v": "178,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29505.24, "v": "29,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5495.4, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1517.1, "v": "1,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10433766.279999997, "v": "10,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.21, "v_pc": "531,17 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3849247.0200000005, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 991.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.89}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2794562.65, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1675029.06, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 738272.6599999999, "v": "738,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 605675.88, "v": "605,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 209985.01, "v": "209,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 58494.0, "v": "58,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.56}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 916.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6323337.649999999, "v": "6,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.4, "v_pc": "321,91 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4529767.629999999, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 852996.1799999999, "v": "853,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 286076.93, "v": "286,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255388.83000000002, "v": "255,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 207516.47000000003, "v": "207,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 191591.61000000002, "v": "191,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4098144.990000001, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79, "v_pc": "208,63 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1026476.0299999998, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.04}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 844769.36, "v": "844,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.61}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 559640.9600000001, "v": "559,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 472080.32, "v": "472,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 361676.6500000001, "v": "361,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 258214.92, "v": "258,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209461.55000000002, "v": "209,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 200842.94, "v": "200,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 110467.29999999999, "v": "110,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39359.55, "v": "39,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15155.41, "v": "15,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3700532.689999999, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33, "v_pc": "188,39 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "20.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "105.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 3344058.7299999995, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 328243.96, "v": "328,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28230.0, "v": "28,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3573089.38, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18, "v_pc": "181,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2238930.5, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.66}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 871849.24, "v": "871,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.4}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 462309.64, "v": "462,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.93}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2677804.59, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13, "v_pc": "136,32 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1450577.6, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 868200.0, "v": "868,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 177505.91, "v": "177,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1675.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 166534.08000000002, "v": "166,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14987.0, "v": "14,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1291427.21, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51, "v_pc": "65,74 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1252358.93, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.97}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14068.28, "v": "14,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1022150.3800000001, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19, "v_pc": "52,04 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 775974.6900000002, "v": "775,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 193075.69, "v": "193,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 53100.0, "v": "53,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 863108.68, "v": "863,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "43,94 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 523227.12, "v": "523,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 296053.84, "v": "296,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 632.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43827.72, "v": "43,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 612.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 582652.22, "v": "582,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "29,66 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "45.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 582652.22, "v": "582,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 387419.52, "v": "387,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "19,72 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 253259.31, "v": "253,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86485.44, "v": "86,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 383.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.32}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 41458.259999999995, "v": "41,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.7}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6216.51, "v": "6,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.6}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 346125.6899999999, "v": "346,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "17,62 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 324683.05999999994, "v": "324,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20342.629999999997, "v": "20,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1100.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 141102.13, "v": "141,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 69034.07, "v": "69,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 67840.06, "v": "67,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4119.0, "v": "4,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 109.0, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 113618.01999999999, "v": "113,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "5,78 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67754.33, "v": "67,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.63}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29409.3, "v": "29,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.88}, {"name": "Cmentarze", "value": 16454.39, "v": "16,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.48}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 78886.99, "v": "78,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,02 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 78886.99, "v": "78,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1589.0, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1589.0, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}