[{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "367706575.29", "WARTOSC": "486491299.91", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje budow\u0119 obwodnicy miejscowo\u015bci Olsztyn w ci\u0105gu dk nr 16 i S51 o d\u0142ugo\u015bci 10,000 km, gdzie droga klasy GP biegnie od km 0+000 do km 8+240, a droga S od km 8+240 do km 10+000 i w ca\u0142o\u015bci zlokalizowana jest w sieci kompleksowej TEN-T. Przedmiotowa obwodnica zaprojektowana jako obej\u015bcie miasta i gminy Olsztyn biegnie nowym \u015bladem z kierunku zachodniego na po\u0142udnie na parametrach techniczno \u2013 u\u017cytkowych \u201eGP\u201d i \u201eS\u201d Pocz\u0105tek obwodnicy Olsztyna zaprojektowano w km 0+000,00 (istniej\u0105cy km dk 16 ok. 132+220) w okolicy m. Kudypy na zach\u00f3d od Olsztyna. Koniec zlokalizowany jest za przeci\u0119ciem z projektowan\u0105 S51 po wschodniej stronie w projektowanym km 10+000. Planowan\u0105 obwodnic\u0119 zaprojektowano jako zachodnie obej\u015bcie miasta Olsztyna. Przebiega ona w kierunku p\u0142d-wsch. przez okolice miejscowo\u015bci Gronity i Naterki, a nast\u0119pnie Tomaszkowo przebiegaj\u0105c w kierunku wschodnim od skrajnych dzielnic Olsztyna, po miejscowo\u015b\u0107 Bart\u0105g. Pocz\u0105tkowy odcinek trasy do km 3+150 przebiega przez tereny znajduj\u0105ce si\u0119 w przewa\u017caj\u0105cej wi\u0119kszo\u015bci w zarz\u0105dzie Nadle\u015bnictwa Kudypy. Pocz\u0105tkowo obwodnica biegnie wzd\u0142u\u017c dk nr 16. W km 1+517,25 znajduje si\u0119 rondo turbinowe, kt\u00f3re pozwala poprowadzi\u0107 ruch w kierunku Olsztyna istniej\u0105c\u0105 dk nr 16. W km ok. 4+220,11 planowana droga przecina\u0107 b\u0119dzie tory linii kolejowej nr 353 Pozna\u0144 \u2013 Skandawa. Dalej planowana obwodnica mijaj\u0105c od p\u00f3\u0142nocy m. Tomaszkowo krzy\u017cuje si\u0119 z dk nr 51, gdzie w km 8+842,46 zaprojektowano w\u0119ze\u0142 \u201eOlsztyn Po\u0142udnie\u201d w klasie S (w ramach niniejszego zadania) . W\u0119ze\u0142 ten jest \u015bci\u015ble powi\u0105zany ze skrzy\u017cowaniem S51 i dr\u00f3g powiatowych DP 1370N i DP 1376N na trasie Tomaszkowo \u2013 Bart\u0105g. W p\u0142d-wsch cz\u0119\u015bci skrzy\u017cowania mie\u015bci si\u0119 Obw\u00f3d Utrzymania Drogowego. W km proj. 10+000 za w\u0119z\u0142em \u201eOlsztyn Po\u0142udnie\u201d ustalono koniec zadania obj\u0119tego projektem. Odcinek obwodnicy do km 10+000 przebiega przez tereny ma\u0142o zurbanizowane, pag\u00f3rki, lokalne wzniesienia, grunty rolne, le\u015bne, nieu\u017cytki oraz \u0142\u0105ki i pastwiska.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa obwodnicy Olsztyna w ci\u0105gu dk nr 16", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 255.99}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "208124880.00", "WARTOSC": "240469783.27", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "W ramach Poddzia\u0142ania 1.5.3 - Wsparcie udzielane w formie IF skierowane jest do przedsi\u0119biorstw inwestuj\u0105cych w: - maszyny i sprz\u0119t produkcyjny w celu poszerzenia lub uatrakcyjnienia oferty produktowej lub us\u0142ugowej; - nowoczesne technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK); - innowacje produktowe i procesowe, m.in. poprzez adaptowanie gotowych technologii i rozwi\u0105za\u0144 zakupionych przez przedsi\u0119biorstwo, wprowadzanie tzw. innowacji imituj\u0105cych, innowacji w skali przedsi\u0119biorstwa. Dodatkowo w ramach przedmiotowego Poddzia\u0142ania wprowadzono nowy produkt - Po\u017cyczk\u0119 P\u0142ynno\u015bciow\u0105 skierowan\u0105 do przedsi\u0119biorstw dotkni\u0119tych epidemi\u0105 covid-19, kt\u00f3rej celem jest niwelowanie negatywnych skutk\u00f3w ekonomicznych i zachowanie p\u0142ynno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko- mazurskiego. Preferencje uzyskaj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia z obszar\u00f3w inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko \u2013 mazurskiego. W ramach ww. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c inwestycje w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 \u015bci\u015ble zwi\u0105zan\u0105 z przedmiotem projektu. W ramach niniejszego poddzia\u0142ania wdra\u017cane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce instrumenty finansowe: \u2022 Fundusze po\u017cyczkowe wspieraj\u0105ce plany inwestycyjne szerokiej grupy mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw z terenu wojew\u00f3dztwa, w ramach kt\u00f3rych finansowane b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 projekty inwestycyjne realizowane przez M\u015aP, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zastosowania premii, w przypadku projekt\u00f3w o szczeg\u00f3lnym potencjale rozwojowym dla wojew\u00f3dztwa. \u2022 Fundusze po\u017cyczkowe wspieraj\u0105ce przedsi\u0119biorstwa dotkni\u0119te skutkami pandemii COVID-19 \u2022 Fundusze por\u0119cze\u0144 i gwarancji zobowi\u0105za\u0144 bankowych i pozabankowych. Realizacja poddzia\u0142ania 1.5.3 Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw (IF) ma na celu zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, co ma przyczyni\u0107 si\u0119 do wzrostu liczby innowacji, a tym samym odsetka przedsi\u0119biorstw innowacyjnych. Interwencja skutkowa\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce podniesieniem poziomu inwestycji prywatnych uzupe\u0142niaj\u0105cych", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw przez instrumenty finansowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.89}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "45962670.00", "WARTOSC": "54073729.41", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "W ramach Poddzia\u0142ania 1.3.3 - Wsparcie w formie IF skierowane jest do firm (M\u015aP) w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju (tj. dzia\u0142aj\u0105cych na rynku nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie kapita\u0142owe. Warunkiem otrzymania wsparcia b\u0119dzie wykazanie przez M\u015aP wp\u0142ywu planowanej inwestycji na utrzymanie/rozw\u00f3j firmy b\u0119d\u0105cej w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju oraz powi\u0105zania inwestycji z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przedsi\u0119biorstwa. W ramach niniejszego poddzia\u0142ania wdra\u017cane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce instrumenty: \u2022 Fundusze po\u017cyczkowe wspieraj\u0105ce plany inwestycyjne i potrzeby inwestycyjno-obrotowe szerokiej grupy mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw z terenu wojew\u00f3dztwa, w ramach kt\u00f3rych finansowane b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 projekty inwestycyjne realizowane przez M\u015aP, a kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y sfinansowa\u0107 potrzeby zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 rynkow\u0105 firmy. \u2022 Pilota\u017cowy fundusz inwestycyjny podwy\u017cszonego ryzyka nastawiony na finansowanie projekt\u00f3w o charakterze innowacyjnym, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017cliwe b\u0119dzie wej\u015bcie kapita\u0142owe w sp\u00f3\u0142k\u0119 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 wdro\u017ceniem do produkcji unikalnego rozwi\u0105zania technicznego. Wsparciu inwestycyjnemu towarzyszy\u0107 b\u0119dzie zorganizowane wsparcie merytoryczne u\u0142atwiaj\u0105ce pocz\u0105tkuj\u0105cemu przedsi\u0119biorcy funkcjonowanie na rynku w pierwszych 3 latach istnienia firmy. Preferencje uzyskaj\u0105 projekty z obszar\u00f3w inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego. Cele realizacji projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w za\u0142o\u017cenia SZOOP w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: celem szczeg\u00f3lnym poddzia\u0142ania 1.3.3 Fundusz na rozw\u00f3j nowych firm (IF) jest poprawienie warunk\u00f3w do rozwoju M\u015aP w wyniku kt\u00f3rego zostanie zwi\u0119kszony poziom kreacji przedsi\u0119biorstw oraz inwestycji prywatnych uzupe\u0142niaj\u0105cych wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw. Celem poddzia\u0142ania jest stworzenie lepszych warunk\u00f3w do rozwoju M\u015aP.", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw przez instrumenty finansowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-25", "DOFINANSOWANIE": "17957060.04", "WARTOSC": "21306431.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 25.05.2020 r. do 31.12.2020 r. Celem projektu b\u0119dzie wsparcie Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142.,w tym ich personeluw zapewnieniu w\u0142a\u015bciwej opieki nad osobami przeb.w 51 DPS, maj\u0105cej na celu ochron\u0119 zdrowia i \u017cycia pensjon.poprzez ograniczenie skutk\u00f3w COVID19. Dzia\u0142ania projekt. obejm.b\u0119d\u0105 personel DPS zatrudniony na podstawie umowy o prac\u0119 i pensjonariuszy DPS, poprzez udzielenie grant\u00f3w podmiotom prowadz\u0105cym DPS. Granty przekazywane podmiotom prowadz\u0105cym zarejestrow. DPS, b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 przeznacz. na wyp\u0142at\u0119 dod. do wynagrodz.personelu DPS, bezpo\u015brednio wykonuj\u0105cego prac\u0119 z pensjonari., zapewnienie pracownik. mo\u017cliwo\u015bci noclegu wraz z wy\u017cywie. poza miejscem zamiesz., utworzenie miejsc do przeprowadz. kwaranta. dla mieszk. DPS, zakup \u015brodk\u00f3w ochrony indywid. (1 zestaw dla pracownika), zakup wyposa\u017cenia, zakup i wykonanie test\u00f3w na koronaw. dla pracow. DPS. Maksym. wysoko\u015b\u0107 1 grantu oraz zasady jego przyzn. zostan\u0105 okre\u015blone w reg. udzielania grant\u00f3w.Podmiotami mog\u0105cymi ubiega\u0107 si\u0119 o granty b\u0119d\u0105 podm. prowadz. DPS-y na terenie wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego, wymienione w art. 57 ust. 1 ustawy o pomocy spo\u0142ecznej, tj.:1) jednostki samorz\u0105du terytorialnego,2) Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki, inne ko\u015bcio\u0142y, zwi\u0105zki wyznaniowe oraz organizacje spo\u0142eczne, fundacje i stowarz.,3) inne osoby prawne,4) osoby fizyczne.Projekt grantowy przyczyni si\u0119 do ogranicz. wyst\u0105p. negatywn. skutk\u00f3w COVID-19 oraz zminimalizow. rozwoju epidemii w\u015br\u00f3d os\u00f3b nara\u017conych na zachorowania, w szczeg\u00f3ln. pracownik\u00f3w i pensjonariuszy DPS na terenie wojew. warmi\u0144sko-mazurskiego.Podj\u0119cie pilnych dzia\u0142a\u0144 zapobieg. jest niezb\u0119dne dla ograniczenia \u017ar\u00f3de\u0142 zaka\u017ce\u0144. Za\u0142o\u017cenia projektu uzyska\u0142y akceptacj\u0119 Wydzia\u0142u Polityki Spo\u0142ecznej Warmi\u0144sko-Mazurskiego Urz\u0119du Wojew\u00f3dz. w Olsztynie.1. Liczba podm. obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142. skutkom pandemii COVID-19: 51 DPS.2. Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowal. przeznacz. na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19: 21 306 431,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE/ REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO WOJEW\u00d3DZTWA WARMI\u0143SKO-MAZURSKIEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Pomagajmy Razem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-02-02", "DOFINANSOWANIE": "166260000.00", "WARTOSC": "278578044.15", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym elementem projektu jest wymiana wraz z monta\u017cem - roz\u0142\u0105cznik\u00f3w napowietrznych SN : 1180 szt. - rozdzielnic wn\u0119trzowych SN: 1148 szt.", "BENEFICJENT": "ENERGA-OPERATOR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci do standard\u00f3w Smart Grid poprzez instalowanie inteligentnego opomiarowania i automatyzacj\u0119 sieci w celu aktywizacji odbiorc\u00f3w dla poprawy efektywno\u015bci u\u017cytkowania energii oraz efektywnego zarz\u0105dzania systemem elektroenergetycznym dla poprawy bezpiecze\u0144stwa dostaw. Wdro\u017cenie podstawowe w obszarze Energa - Operator SA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8468673.40", "WARTOSC": "11696222.08", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem projektu jest udoskonalenie jednostki nautycznej NAUTINER 40 i wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci SYBH innowacji produktowej w skali mi\u0119dzynarodowej - w oparciu o wykupion\u0105 infrastruktur\u0119 stoczni w Gi\u017cycku, rozpoczniemy samodzielne wytwarzanie opracowanego produktu o roboczej nazwie e-Nautiner. Udoskonalenie obejmie przede wszystkim wyposa\u017cenie w dedykowany innowacyjny silnik elektryczny z magnesami sta\u0142ymi, inteligentny system zarz\u0105dzania \u0142odzi\u0105 i \u017ceglug\u0105 i wyeliminowanie pomniejszych wad u\u017cytkowo-konstrukcyjnych. Rezultatem projektu b\u0119d\u0105 2 typy unikalnej \u0142odzi: w wersji ca\u0142kowicie opartej o zasilanie elektryczne i extended range wyposa\u017conej w pomocniczy generator pr\u0105dotw\u00f3rczy. Osi\u0105gni\u0119cie celu nast\u0105pi poprzez realizacj\u0119: - bada\u0144 przemys\u0142owych obejmuj\u0105cych wykonanie wszystkich modelowych element\u00f3w sk\u0142adowych \u0142odzi wraz z przeprowadzeniem wst\u0119pnych bada\u0144. - prac rozwojowych dot. uruchomienia i badania testowego prototypowego jachtu z nap\u0119dem elektrycznym, analizy uzyskanych wynik\u00f3w bada\u0144 oraz wprowadzenia niezb\u0119dnych korekt i uzupe\u0142nie\u0144. - prac przedwdro\u017ceniowych dot. certyfikacji jachtu, opatentowania opracowanych rozwi\u0105za\u0144 przy wsparciu rzecznika patentowego oraz przygotowania strategii komercjalizacji w oparciu o sp\u00f3jn\u0105 koncepcj\u0119 wizerunku marki. Zaplanowane prace B+R i przedwdro\u017ceniowe pozwol\u0105 przej\u015b\u0107 z II na IX poziom TRL oraz dostarczy\u0107 na polski i europejski rynek \u017ceglugi \u015br\u00f3dl\u0105dowej houseboat, kt\u00f3ry ma ambicje sta\u0107 si\u0119 wodn\u0105 Tesl\u0105.Jacht odpowiada w pe\u0142ni na wymagania rynku czarterowego w zakresie ergonomii i bezpiecze\u0144stwa, a tak\u017ce wpisuje w trend elektromobilno\u015bci, zmniejszenia emisji i wykorzystania OZE (panele s\u0142oneczne i/lub elektrownia wiatrowa). Kluczowa je", "BENEFICJENT": "SUN YACHT - BOATING HOLIDAYS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektrycznego jachtu typu ,,houseboat\" wraz z systemem zarz\u0105dzania jachtem i \u017ceglug\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "180436568.59", "WARTOSC": "261344097.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu POIi\u015a 5.2-20 \u201ePoprawa bezpiecze\u0144stwa poprzez zabudow\u0119 nowych rozjazd\u00f3w kolejowych o podwy\u017cszonym standardzie konstrukcyjnym \u2013 etap II\u201d jest poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu poci\u0105g\u00f3w oraz zapewnienie wy\u017cszej jako\u015bci us\u0142ug przewozowych, realizowanych na liniach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 du\u017cym nat\u0119\u017ceniem ruchu oraz pr\u0119dko\u015bci\u0105 r\u00f3wn\u0105 lub wi\u0119ksz\u0105 od 80 km/h. Zadanie obejmuje wymian\u0119 244 szt. rozjazd\u00f3w (wraz z robotami towarzysz\u0105cymi). Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych cel\u00f3w: \u2022 popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego na rozjazdach i odcinkach tor\u00f3w do nich przyleg\u0142ych, \u2022 wyeliminowanie zagro\u017ce\u0144 ruchu kolejowego wynikaj\u0105cych ze stanu technicznego i awaryjno\u015bci przestarza\u0142ego typu urz\u0105dze\u0144, \u2022 wyeliminowanie wykoleje\u0144 taboru powsta\u0142ych z powodu z\u0142ego stanu rozjazd\u00f3w, \u2022 poprawienie parametr\u00f3w eksploatacyjnych, \u2022 polepszenie spokojno\u015bci jazdy na wymienionych rozjazdach i przyleg\u0142ych do nich odcinkach tor\u00f3w, \u2022 skr\u00f3cenie czasu jazdy poci\u0105g\u00f3w (w lokalizacjach, gdzie zostan\u0105 wyeliminowanie ograniczenia pr\u0119dko\u015bci ruchu poci\u0105g\u00f3w i jazd manewrowych, spowodowanych z\u0142ym stanem technicznym rozjazd\u00f3w), \u2022 utrzymanie w niezmienionym stanie \u015brodowiska w czasie prowadzonych rob\u00f3t budowlanych oraz eksploatacji zmodernizowanych rozjazd\u00f3w, \u2022 zmniejszenie przysz\u0142ych koszt\u00f3w utrzymania infrastruktury poprzez zastosowanie element\u00f3w o wysokiej trwa\u0142o\u015bci i niezawodno\u015bci. Rozwi\u0105zania przyj\u0119te w projekcie umo\u017cliwi\u0105 w przysz\u0142o\u015bci wdro\u017cenie systemu ERTMS.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa poprzez zabudow\u0119 nowych rozjazd\u00f3w kolejowych o podwy\u017cszonym standardzie konstrukcyjnym \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "10243860.00", "WARTOSC": "12100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup przez i na rzecz partner\u00f3w projektu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, element\u00f3w wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do zapobiegania rozprzestrzeniania oraz zwalczania zaka\u017cenia wirusem SARS-CoV-2. Pe\u0142en zakres projektu zostanie zrealizowany w 2020 roku, a przedmioty zakupione w wyniku realizacji projektu zostan\u0105 przekazane do u\u017cytkowania niezw\u0142ocznie po ich dostarczeniu. Cel projektu wpisuje si\u0119 w zakres SzOOP w poddzia\u0142aniu nr 9.1.1. Rozw\u00f3j specjalistycznych us\u0142ug medycznych, Sytuacja epidemiologiczna \u2013 COVID-19, Schemat E: - zakupy aparatury medycznej i diagnostycznej (w tym wersji mobilnych) oraz lek\u00f3w; - zakupy sprz\u0119tu sanitarnego (maski, urz\u0105dzenia jednorazowego u\u017cytku itp.), odczynnik\u00f3w oraz materia\u0142\u00f3w medycznych, urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji, \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji, \u015brodk\u00f3w ochrony indywidualnej, test\u00f3w, itp.;- - zakupy specjalistycznego sprz\u0119tu do transportu chorych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "TYTUL": "Wsparcie podmiot\u00f3w leczniczych utworzonych przez Wojew\u00f3dztwo Warmi\u0144sko-Mazurskie na dofinansowanie potrzeb sprz\u0119towych i materia\u0142owych przeznaczonych do zapobiegania rozprzestrzeniania oraz zwalczania zaka\u017cenia wirusem SARS-CoV-2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15651601.81", "WARTOSC": "18413649.19", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 renowacyjno-konserwatorskich w 9 zabytkowych ko\u015bcio\u0142ach Diecezji Toru\u0144skiej, w tym r\u00f3wnie\u017c prac konserwatorskich drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych b\u0119d\u0105cych wyposa\u017ceniem tych\u017ce ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Przedmiotowy zakres projektu obejmuje: - prace konserwatorskie w 8 zabytkowych ko\u015bcio\u0142ach drewnianych, - prace konserwatorskie nad 128 zabytkami ruchomymi, - nadz\u00f3r konserwatorsko-budowlany nad wy\u017cej wymienionymi pracami, - przygotowanie dokumentacji projektowej (sporz\u0105dzanie studium wykonalno\u015bci wraz z wszystkimi, niezb\u0119dnymi za\u0142\u0105cznikami) - dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, - zarz\u0105dzanie projektem w fazie jego realizacji.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. TOMASZA APOSTO\u0141A", "TYTUL": "Drewniane Per\u0142y Ziemi Lubawskiej - konserwacja drewnianych zabytk\u00f3w celem wzrostu atrakcyjno\u015bci kulturowej regionu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4304011.04", "WARTOSC": "5106800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Olsztynie jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I Osoby m\u0142ode na rynku pracy poprzez: zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Olsztynie na lata 2019-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3795476.47", "WARTOSC": "4503413.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Olsztynie jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I Osoby m\u0142ode na rynku pracy poprzez: zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Olsztynie na lata 2017-2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3767453.50", "WARTOSC": "9192540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Innowacyjne rozwi\u0105zania Grupy Inco powsta\u0142e w ramach projektu zak\u0142adaj\u0105 po\u0142\u0105czenie w jednej trwa\u0142ej, wytrzyma\u0142ej mechanicznie i odpornej na warunki zewn\u0119trzne granuli nawozowej zawieraj\u0105cej sk\u0142adniki organiczne, mineralne, po\u017cyteczne mikroorganizmy, aminokwasy i zwi\u0105zki humusowe. \u0179r\u00f3d\u0142em sk\u0142adnik\u00f3w organicznych nawozu b\u0119d\u0105 zsanityzowane i odwodnione odpady zwierz\u0119ce &ndash; odchody, pi\u00f3ra , odpady poubojowe; odpady ro\u015blinne: wyt\u0142oki i makuchy z ro\u015blin oleistych, odpady pofermentacyjne oraz w\u0119giel brunatny. Do standardowych makroelement\u00f3w dodany zostanie zmikronizowany dolomit, pe\u0142ni\u0105cy w konglomeracie z w\u0119glem brunatnym rol\u0119 no\u015bnika mikroorganizm\u00f3w oraz wp\u0142ywaj\u0105cym pozytywnie na odkwaszanie gleby. Spowoduje to zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w organicznych oraz azotowych zwi\u0105zk\u00f3w zatruwaj\u0105cych powietrze i wody. Nowy produkt nawozowy b\u0119dzie wytwarzany w technologii granulacji ci\u015bnieniowej, zostan\u0105 zastosowane procesy implementacji mikroorganizm\u00f3w glebowych zamg\u0142awiania i roto spray. Technologie opracowane w ramach projektu badawczego pozwol\u0105 na wytwarzanie nawozu posiadaj\u0105cego w sobie wszystkie cechy i funkcjonalno\u015bci nawoz\u00f3w mineralnych, nawoz\u00f3w organicznych, p\u0142yn\u00f3w z po\u017cytecznymi mikroorganizmami i biostymulator\u00f3w wzrostu.", "BENEFICJENT": "GRUPA INCO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie, wzbogacanych mikrobiologicznie, formulacji multifuncyjnych nawoz\u00f3w granulowanych z frakcj\u0105 organiczn\u0105 z wykorzystaniem technologii granulacji ci\u015bnieniowej i zamg\u0142awiania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "48837004.24", "WARTOSC": "55138345.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 3384 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci podstawowych i trening\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 grupowych \u2013 z doradc\u0105 zawod. i psychologiem. II etap zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "9272030.51", "WARTOSC": "10341336.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja prac B+R, kt\u00f3rych rezultaty zostan\u0105 wdro\u017cone produkcie AVAL stanowi\u0105cym innowacj\u0119 prze\u0142omow\u0105 na rynku transportu morskiego. AVAL to technologia autonomicznego statku morskiego integruj\u0105ca si\u0119 z urz\u0105dzeniami nawigacyjnymi, autopilotem i systemami sterowania wsp\u00f3\u0142czesnych statk\u00f3w. Na technologi\u0119 AVAL sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 trzy komponenty: 1) Technologia bezza\u0142ogowego statku morskiego BSM ( ang. USV - Unmanned Surface Vehicle). Najwi\u0119kszym wyzwaniem BSM b\u0119dzie algorytm antykolizyjny oraz system komunikacji mi\u0119dzy BSM. BSM znajdzie zastosowanie zar\u00f3wno na statkach bezza\u0142ogowych (w dalszej przysz\u0142o\u015bci) jak i tych obs\u0142ugiwanych przez za\u0142og\u0119 od poziomu autonomiczno\u015bci AL3 (http://www.marinemec.com/news/view,autonomy-will-transform-shipping_44165.htm). 2) Technologia bezza\u0142ogowy statek powietrznych BSP (ang. UAV - Unnamed Aerial Vehicle), kt\u00f3ry wzlatuje i l\u0105duje na BSM a w czasie lotu prowadzi obserwacj\u0119 obszaru wok\u00f3\u0142 statku. Celem BSP, wyposa\u017conego w kamer\u0119 i sensory jest rejestracja i transmisja do BSM danych wizyjnych i hydro-meteorologicznych. 3) System przetwarzania obraz\u00f3w SPO, kt\u00f3rego kluczowym elementem jest algorytm detekcji w obrazach zarejestrowanych przez BSP obiekt\u00f3w, kt\u00f3rych nie &quot;wida\u0107&quot; na urz\u0105dzaniach nawigacyjnych (AIS, Radar, ARPA), a kt\u00f3re stanowi\u0105 zagro\u017cenie dla \u017ceglugi morskiej (tj. jednostki rekreacyjne, g\u00f3ry lodowe, wieloryby). Celem bada\u0144 b\u0119dzie weryfikacja tez badawczych zak\u0142adaj\u0105cych \u015bci\u015ble zdefiniowan\u0105 niepewno\u015b\u0107 technologiczn\u0105 w obszarze trzech komponent\u00f3w technologii AVAL. Ich pozytywna weryfikacja w warunkach laboratoryjnych, quasi-rzeczywistych oraz rzeczywistych jest warunkiem koniecznym rozpocz\u0119cia prac wdro\u017ceniowych nad produktem AVAL. W projekcie zaplanowano 10 etap\u00f3w badawczych.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Badania aplikacyjne w obszarze technologii nawigacji, sterowania, komunikacji i wymiany danych pomi\u0119dzy autonomicznym statkiem p\u0142ywaj\u0105cym i statkiem powietrznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "24652760.58", "WARTOSC": "29251021.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Cel. proj. jest wypracow. i wdro\u017c. modelu koop. pomi\u0119dzy instyt. pom. i integracji spo\u0142. a podmiot. innych polityk sektor. dla gmin miejsko-wiejskich w ramach Makroreg. II obejm. woj zachodniop., pomorskie, kuj-pomorskie, wielkopolskie, warm.-mazurskie i lubuskie do 30.06.2021 r.Rezultaty:-Licz jed. samorz. terytorial., w kt\u00f3rych pilot. wdro\u017cono wyprac. model koop. inst. pom. i integracji spo\u0142. oraz pod. innych polityk sektor.-50-Licz podmiot. kt\u00f3re podj\u0119\u0142y wsp\u00f3\u0142pr. na rzecz opracow. modelu koop.-288Produkty:-Licz wyprac. modeli koop. pomi\u0119dzy instyt pom. i integr spo\u0142. a podm. innych polityk sektor.-1-Licz pracow. socjal. obj\u0119tych wsparciem w ram. proj.-100-Licz przygot. sprawozd. z przepr. pilota\u017cu na terenie Makroreg. II-1-Licz przeprowadz spotkan szkol-eduk na ter Makroreg II-6-Licz podm.obj\u0119tych wspar. w zakr. zwalcz. lub przeciwdzia\u0142. skutkom pand. COVID-19-407-Warto\u015b\u0107 wydat. kwalifik. przezn. na dzia\u0142ania zwi\u0105z. z pand. COVID-19-18068780,40Gr.docel./ostatecz.odbior. wsp. w ram. proj. s\u0105:- pod. polityk sektor. istotnych z punktu widzenia w\u0142\u0105cz. spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa przy znacz\u0105c. udziale inst. pom. i integr spo\u0142, zw\u0142aszcza instyt. rynku pracy, syst. o\u015bwiaty, jednostki syst. ochrony zdrowia, s\u0105downictwo, policja. B\u0119d\u0105 to podm. istotne z punktu widz. strateg. podej\u015bcia do przeciwdzia\u0142. ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142. z terenu 20 pow. i 30 gm. miejsko-wiejskich dzia\u0142aj. na obszarze Makror. II.- prac. soc. z terenu gmin uczest. w dzia\u0142. proj.- dps, pow, ops, hospicja, mieszk. chro. z terenu woj partner.W ram. proj uwzgl\u0119d. KM, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone jako poszczeg\u00f3l. zad:1. Oprac. modelu koop. instyt pom. i integr. z instytucjami sekt. wybranych polityk sekt.2. Przeprowadz. testu modelu koop.3. Podsumow. efekt. pilota\u017cu modeli kooperac4. Dzia\u0142. eduk. w stosowaniu rezult. proj. na terenie kraju.Term. realizacji zad. odp. term. realizacji poszczeg.KM5. Wsparcie wybranych podm. z obszaru pomocy spo\u0142., pieczy zast., ochrony zdrowia, w celu zwalcz. skutk\u00f3w pandemii COVID-19", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE / REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W TORUNIU", "TYTUL": "Kooperacja - efektywna i skuteczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8515425.72", "WARTOSC": "10062827.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: zwi\u0119kszenie w okresie do 31 maja 2020r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach zawodowych, edukacyjnych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 16 200 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. z obszaru wojew\u00f3dztw pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i podlaskiego obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych.ZADANIA:-Dzia\u0142ania przygotowawcze.- Dzia\u0142ania informacyjnopromocyjne.- Wyb\u00f3r grantobiorc\u00f3w.- Zapewnienie platformy e-learningowej wspieraj\u0105cej realizacj\u0119 szkole\u0144.-Dzia\u0142ania szkoleniowe dla trener\u00f3w i instruktor\u00f3w.-Realizacja grant\u00f3w.- Zarz\u0105dzanie proj. GR.DOCELOWA:proj.skierowany jest do os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 25 r.\u017c. i chc\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu kompetencji cyfrowych. EFEKTY: Rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cy stworzenie popytu na us\u0142ugi \u015bwiadczone przez internet, w tym elektroniczne us\u0142ugi administracji.PRODUKTY:scenariusze szkole\u0144 i mat.dydaktyczne dla uczestnik\u00f3w", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWY INSTYTUT OUTSOURCINGU", "TYTUL": "Akademia kompetencji cyfrowych dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztw: pomorskiego, warmi\u0144skomazurskiego, podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "35150986.86", "WARTOSC": "39209132.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 2000 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzezumo\u017cliwienie uzyskania kwalifikacji, w tym kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw obj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Wpierwszym etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. Drugi etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby, uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Od szkolenia do zatrudnienia - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2423826.00", "WARTOSC": "2890950.58", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cele projektu: - ochrona ex-situ gatunk\u00f3w chronionych poprzez leczenie w o\u015brodkach rehabilitacji zwierz\u0105t - wzrost liczby zwierz\u0105t zwracanych naturze spo\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w o\u015brodk\u00f3w w regionie Warmii i Mazur - wsparcie merytoryczne kadry o\u015brodk\u00f3w rehabilitacji zwierz\u0105t w Polsce - integracja i wymiana do\u015bwiadcze\u0144, rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z o\u015brodkami z Europy i \u015bwiata - wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej w dziedzinie ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci Obecnie ORPD z uwagi na liczb\u0119 pacjent\u00f3w i prowadzon\u0105 edukacj\u0119 wymaga wzmocnienia infrastruktury, kt\u00f3ra zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju i stabilno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144. Zadania: Wzmocnienie potencja\u0142u ORPD w Bukwa\u0142dzie (mapa w za\u0142\u0105czeniu): - zakup ziemi u\u017cytkowanej przez o\u015brodek wraz z budynkiem gospodarczym przeznaczonym na lecznic\u0119 dla dzikich ptak\u00f3w \u2013 1,14 ha, adaptacja budynku na lecznic\u0119 z zapleczem biurowym i baz\u0105 dla wolontariuszy, wyposa\u017cenie lecznicy- 830000 z\u0142 - Budowa wolier zewn\u0119trznych do rehabilitacji ptak\u00f3w z basenem dla ptak\u00f3w wodnych \u2013 200000 z\u0142 - zapewnienie finansowania podstawowej dzia\u0142alno\u015bci o\u015brodka 5 lat \u2013 666000 z\u0142 Wzmocnienie potencja\u0142u o\u015brodk\u00f3w warmi\u0144sko-mazurskich: - wyposa\u017cenie i us\u0142ugi weterynaryjne dla o\u015brodk\u00f3w rehabilitacji zwierz\u0105t w regionie \u2013 225000 z\u0142 Wzmocnienie merytoryczne i integracja \u015brodowiska os\u00f3b zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 o\u015brodk\u00f3w rehabilitacji zwierz\u0105t w Polsce, wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej: - organizacja dw\u00f3ch mi\u0119dzynarodowych konferencji nt. rehabilitacji dzikich zwierz\u0105t i opracowanie i publikacja monografii 110000 z\u0142 Wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej: - realizacja cyklu dokumentalnego o o\u015brodkach rehabilitacji zwierz\u0105t w Polsce 200000 z\u0142 - promocja projektu: strona internetowa projektu, dzia\u0142ania w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - 5 lat.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ALBATROS", "TYTUL": "Symbiosis - ochrona ex-situ gatunk\u00f3w zagro\u017conych i edukacja ekologiczna w dzia\u0142alno\u015bci polskich o\u015brodk\u00f3w rehabilitacji zwierz\u0105t - wzmocnienie potencja\u0142u sieci o\u015brodk\u00f3w na Warmii i Mazurach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "7714494.66", "WARTOSC": "9115555.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "W ramach Programu przeszkolonych zostanie 14 650 mieszka\u0144c\u00f3w Obszaru Konkursowego 3. Uczestnicy Szkole\u0144 (US) zyskaj\u0105 kompetencje w zakresie pozyskiwania informacji, komunikacji, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, obs\u0142ugi oprogramowania, korzystania z us\u0142ug i e-us\u0142ug publicznych oraz wiedz\u0119 na temat cyfrowych rozwi\u0105za\u0144 w obszarach: Rodzic w internecie, M\u00f3j biznes w sieci, Moje finanse i transakcje w sieci, Dzia\u0142anie w sieciach spo\u0142eczno\u015bciowych, Tworz\u0119 w\u0142asn\u0105 stron\u0119 internetow\u0105, Rolnik w sieci, Kultura w sieci. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 Programu obejm\u0105 og\u0142oszenie konkursu, wy\u0142onienie grantobiorc\u00f3w, szkolenie Instruktor\u00f3w, opracowanie scenariuszy szkole\u0144 i materia\u0142\u00f3w szkoleniowych, zapewnienie wsparcia Instruktor\u00f3w przez ca\u0142y okres trwania Programu, przygotowanie strony internetowej, kt\u00f3ra zawiera\u0107 b\u0119dzie wszystkie materia\u0142y w wersji dost\u0119pnej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz funkcjonowa\u0107 po zako\u0144czeniu Programu, wspieranie grantobiorc\u00f3w w poprawnym wykonaniu i rozliczeniu grant\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA LEGALNA KULTURA", "TYTUL": "Ja w internecie. Program szkoleniowy w zakresie rozwoju kompetencji cyfrowych. (dalej: Program szkoleniowy Ja w internecie)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2178367.50", "WARTOSC": "2584679.05", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone programy szkoleniowo - doradcze wraz z pakietem przyk\u0142adowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjno -- metodycznych, wypracowanych w ramach projektu pozakonkursowego ORE w 272 szko\u0142ach woj.warm-maz. kt\u00f3rych dyrektorzy/wicedyrektorzy//kierownicy zespo\u0142u przedmiotowego / kierownicy \u015bwietlicy szkolnej. ( 272 ucz. , K 218 M 54) wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach i zostan\u0105 obj\u0119ci doradztwem pod k\u0105tem kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci przyw\u00f3dczych potrzebnych w procesie rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy (ICT, matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych), nauczania eksperymentalnego, w\u0142a\u015bciwych postaw uczni\u00f3w (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej) oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia.Projekt obejmuje dzia\u0142ania :a)przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owych plan\u00f3w i program\u00f3w szkoleniowych ob) przeprowadzenia dla 17 grup szkol. dyr/ wicedyrektor\u00f3w ( ka\u017cda po16 ucz.) 72 h szkolenia, podzielonego na 3 modu\u0142y po 3 dni ka\u017cdy, c)przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owych 272 plan\u00f3w i program\u00f3w doradczych i wdro\u017cenie ichd)przeprowadzenia 6528 h ( dla ka\u017cdego uczestnika projektu 24 h ) indywidualnego doradztwa wspieraj\u0105cego wykorzystanie w trakcie procesu wspomagania, e)zorganizowania w regionie z wykorzystaniem platformy www.doskonaleniewsieci.pl sieci wsp\u00f3\u0142pracy dla kadry kierowniczej szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek oraz nadzoru nad uczestnictwemw wymiarze min. 30 h.Ka\u017cdy uczestnik projektu przeprowadzi w swojej szkole diagnoz\u0119 potrzeb w zakresie kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy, nauczania eksperymentalnego, w\u0142a\u015bciwych postaw oraz wdro\u017cenia metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia. Diagnoza ta oraz pozosta\u0142e elementy procesu wspomagania zostan\u0105 przeprowadzone po zako\u0144czeniu udzia\u0142u dyrektora/wicedyrektora w szkoleniach. Przeprowadzenie wspomagania przedszkoli /szk\u00f3\u0142 /plac\u00f3wek nie b\u0119dzie realizowane ze \u015brodk\u00f3w PO WER.", "BENEFICJENT": "FORUM\u00a0ROZWOJU\u00a0REGIONALNEGO\u00a0POLSKA\u00a0WSCHODNIA", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w skierowany do kadr zarz\u0105dzaj\u0105cych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w wojew\u00f3dztwie WARMI\u0143SKO-MAZURSKIM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "28789522.08", "WARTOSC": "33870025.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt nakierowany jest na dzia\u0142ania o charakterze dobrych praktyk, zwi\u0105zane z kompleksow\u0105 ochron\u0105 \u017cubra bison bonasus in-situ (istniej\u0105ce wolne stada Bia\u0142owieskie, Knyszy\u0144skie, Boreckie, Bieszczadzkie, Poligon Drawski, Augustowskie), w Projekcie nowe stado wypuszczanie Rominckie \u2013 efekt wieloletniej pracy oraz stado w Nd. Jan\u00f3w Lubelski oraz ex-situ - opieka nad zagrodami istniej\u0105cymi: Bia\u0142owie\u017ca (BPN), Kobi\u00f3r, Niepo\u0142omice, Go\u0142uch\u00f3w, Muczne, w Projekcie nowe populacje w niewoli: zagroda edukacyjna Supra\u015bl, zagroda edukacyjna Lidzbark. Projekt swoim zasi\u0119giem obejmuje 90% krajowej wolnej populacji tego gatunku oraz 5 kluczowych zagr\u00f3d hodowlanych. Dodatkowo dla stabilno\u015bci gatunku planuje zwi\u0119kszenie area\u0142u wyst\u0119powania wolnych stad o kolejne 2 stanowiska oraz zmniejszenie presji turystycznej na miejsca jego bytowania przez stworzenie 2 nowych zagr\u00f3d edukacyjnych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zaplanowanych do realizacji zada\u0144 dotycz\u0105 czynnej ochrony gatunku. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie 8 wojew\u00f3dztw. Nadrz\u0119dnym celem Projektu jest zadbanie o dobrostan populacji poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zapisanych w PZO dla tego gatunku takich jak: zarz\u0105dzanie populacj\u0105 gatunku przez: bie\u017c\u0105ce monitorowanie liczebno\u015bci i stanu zdrowotnego zwierz\u0105t, obs\u0142ug\u0119 stad wolnych, w tym profilaktyk\u0119 i obs\u0142ug\u0119 lekarsko-weterynaryjn\u0105, \u0142agodzenie sytuacji konfliktowych zwi\u0105zanych z obecno\u015bci\u0105 \u017cubr\u00f3w m.in. poprzez dzier\u017caw\u0119 \u0142\u0105k na obrze\u017cach BPN oraz edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie post\u0119powania z napotkanymi osobnikami oraz rolnik\u00f3w odno\u015bnie sposob\u00f3w zapobiegania szkodom. Poprawa odbioru spo\u0142ecznego \u017cubra poprzez organizacj\u0119 konferencji, dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, prowadzenie strony internetowej oraz przygotowanie \u015bcie\u017cki edukacyjnej, posadowienie tablic informacyjnych, utrzymanie miejsc dokarmiania gatunku \u2013 porz\u0105dkowanie i odka\u017canie miejsc dokarmiania, usuwanie niezjedzonych resztek paszy i odchod\u00f3w, dezynfekcja miejsc w kt\u00f3rych by\u0142a koncentracja zwierz\u0105t.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u0141\u00d3WNA GOSPODARSTWA WIEJSKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Kompleksowa ochrona \u017cubra w Polsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1670590.67", "WARTOSC": "1982191.12", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Olsztynie jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I Osoby m\u0142ode na rynku pracy poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Olsztynie na rok 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7956348.38", "WARTOSC": "9642473.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cel:Wzrost kompet. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b. w tym zarz\u0105dz. zasob. ludzkimi u 630w\u0142a\u015bcici. M\u015aP i/lub pracown. M\u015aP zatrudn. na stanow. kierown. i/lub pracown. M\u015aP wobec, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcici. maj\u0105 plany zwi\u0105z. z awansem na stanow. kierown. z M1 od XI.18r. do VI.21r. (32m-ce) w oparciu o dost\u0119p do syst. finans. us\u0142ug rozwoj. (BUR), gwarant. przedsi\u0119b. mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokon. samodziel. wyboru us\u0142ugi rozwoj. Gr. docel.700os.(350K) w tym: w\u0142a\u015bcici. M\u015aP, pracow. M\u015aP zatrudn. na stanow. kierowniczych, pracown. M\u015aP wobec kt\u00f3rych w\u0142a\u015bciciele maj\u0105 plany zwi\u0105z. z awansem na stanow. kierownicze. Pod poj\u0119ciem zrekrut. os. rozumiemy os., kt\u00f3ra podpisa\u0142a um. wsp. lub zosta\u0142a wydelegow. do uzysk. wsp. przez M\u015aP po podpis. UW. Wsp. skierow. jest tylko do M\u015aP, maj\u0105ce siedzib\u0119 w M1. Wsp. mo\u017cna tak\u017ce obj\u0105\u0107 pracow. oddzia\u0142\u00f3w/filii M\u015aP spoza danego woj. W proj. 75% pracown. obj\u0119t. wsp. szkolen. lub doradczym b\u0119d\u0105 stan. pracow. lub w\u0142a\u015bcici. mikro lub ma\u0142ych przedsi\u0119b.W proj. wsp. udzielane przedsi\u0119b. i ich pracown. polega\u0107 b\u0119dzie na: wsp\u00f3\u0142finans. analizy potrzeb rozwojow. M\u015aP (o ile M\u015aP nie dysp.tak\u0105 analiz\u0105) oraz opartej na niej analizy potrzeb rozwoj. kadry menad\u017cerskiej lub pracown. M\u015aP przewidzi. do obj\u0119cia stanow. kierownicz. a tak\u017ce wsp\u00f3\u0142finans. us\u0142ug rozwoj. dla kadry menad\u017cerskiej lub pracown. M\u015aP przewidzi. do obj\u0119cia stanow. kierown, kt\u00f3rych potrzeba wynika z w/w analizy. W obu przypad. wyb\u00f3r us\u0142ugod. nast\u0105pi za po\u015brednict. BURW poj realiz. b\u0119d\u0105 2 zad.: rekrut. i monit. oraz dzia\u0142an. merytorycz. na rzecz M\u015aP. Udzia\u0142 przyczyni si\u0119 do wzrostu kompet. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b.w tym zarz\u0105dz. zasob.ludzk. przez 630 KiM a zatem zost. osi\u0105gn. wska\u017aniki rezultatu: liczba pracown., kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompet. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b., w tym zarz\u0105dz. zasob.ludzkimi 630os.(315K)i produktuliczba pracown. obj\u0119t. wsp. w zakr. zarz\u0105dz. przedsi\u0119b., w tym zarz\u0105dz. zasob. ludzkimi 700os.(350K), liczba w\u0142a\u015bcici. i/lub pracown. mikro i/lub ma\u0142ych przedsi\u0119b. obj\u0119t. wsp. szkolen. lub doradcz. 525os.(262K)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \u201eCENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\u201d", "TYTUL": "Menad\u017cer jutra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "22690101.00", "WARTOSC": "22690101.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 1592 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia zaj\u0119\u0107 z psychologiem oraz kurs\u00f3w og\u00f3lnorozwojowych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Obud\u017a sw\u00f3j potencja\u0142 - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7743844.90", "WARTOSC": "9322564.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL: Rozw\u00f3j uniwersalnych kompetencji menad\u017cerskich przez min. 648 os\u00f3b (259 K, 389M) spo\u015br\u00f3d obj\u0119tych wsparciem 720 w\u0142a\u015bcicieli M\u015aP/ pracownik\u00f3w zatrudnionych na stanowiskach kierowniczych / pracownik\u00f3w przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego z300 M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119 na obszarze woj. kujawsko-pomorskiego, podlaskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2022r.GRUPA DOCELOWA: Grupa docelowa (GD): min 720 (288 K, 432M) w\u0142a\u015bcicieli M\u015aP i/lub os\u00f3b zatrudnionych na stanowiskach menad\u017cerskich i/lub przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego, z 300 M\u015aP maj\u0105cych siedzib\u0119 na obszarze Makroregionu 1, tj. woj kujawsko-pomorskiego, podlaskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiegoREZULTAT:Liczba pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, w tym zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi - 648ZADANIA:1. REKRUTACJA I MONITORING2. DZIA\u0141ANIA WSPIERAJ\u0104CE REALIZACJ\u0118 US\u0141UG ROZWOJOWYCH3. REALIZACJA US\u0141UG ROZWOJOWYCH", "BENEFICJENT": "PROCESSTEAM SP Z O.O.", "TYTUL": "Akademia Menad\u017cera M\u015aP 2 - makroregion 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2750056.75", "WARTOSC": "2916594.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eSzerokie horyzonty \u2013mobilno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa na rzecz aktywizacji m\u0142odych bezrobotnych\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-35, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji. Celem projektu jest zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy lub systemem edukacji u 108os. do 35r.\u017c, w tym 97 d\u0142ugotrwale bezrobotnych do I 2018r, w wyniku wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej oraz dzia\u0142a\u0144: szkole\u0144, sta\u017cy zagranicznych i wsparcia psychologicznego. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -98os. nab\u0119dzie kompetencje zawodowe i mi\u0119dzynar. do\u015bwiadczenie zawodowe -u 98os., wzrosn\u0105 kompetencje pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119z. obcym (hiszpa\u0144skim, portugalskim lub szwedzkim) -u 100os. wzrosn\u0105 kompetencje spo\u0142eczne -30os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie lub powr\u00f3ci do systemu edukacji Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 108os.(60K, 48M) nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, w tym 97 d\u0142ugotrwale bezrobotnych, w wieku 18-35 l., zamieszkuj\u0105ce na terenie woj. podlaskiego i podregionu e\u0142ckiego. To kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rzy kszta\u0142cili si\u0119 w bran\u017cach: gastronomicznej, hotelarskiej, fryzjerskiej i kosmetycznej,\u00a0opieki nad os. zale\u017cnymi (us\u0142ugi osobiste). W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Przygotowanie uczestnik\u00f3w do mobilno\u015bci obejmuj\u0105ce m.in. -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w(\u015br.10h/os) -Coaching indywidualny(\u015br.3h/os) -Spotkania integracyjne z mentorem -Kursy j\u0119z-kulturowe(60h kursu/os) -Warsztaty psychologiczne \u201eJa w spo\u0142ecze\u0144stwie\u201d(16h/gr) Pobyt uczestnik\u00f3w za granic\u0105 -60dniowe sta\u017ce w zagranicznych firmach w Szwecji(40os), Portugalii(30os) i Hiszpanii(36os) -kurs j\u0119zykowy (30h/os) -zaj\u0119cia kulturowe Wsparcie po powrocie: -opracowanie indywidual. strategii dla uczestnik\u00f3w -szkolenia zawodowe u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w(50h/os) -szkolenie Komunikacja interpers 16h/gr", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Szerokie horyzonty \u2013 mobilno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa na rzecz aktywizacji m\u0142odych bezrobotnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1398205.10", "WARTOSC": "1658999.89", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142. proj. zostanie zrealizowany gdy podmioty polityk publ. z woj. warm.-maz. uczestnicz\u0105ce w procesie wdra\u017cania KPON b\u0119d\u0105 posiada\u0142y, niezb\u0119dny dla skutecznej realizacji procesu, dokument (Raport ko\u0144cowy z procesu monit. i Raport zbiorczy z monit. w woj. w-m) Proj. b\u0119dzie realiz. zgodnie z wytycznymi dokumentacji konkursowej przez partnerstwo WMSON i FOSa (odpowiednio 23 i 11 lat do\u015bw. w pracy na rzecz ON), skupiaj\u0105cych prawie wszystkie NGO (ponad 90) dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze ON w woj. Obie org. maj\u0105 siedziby w woj. w-m a WMSON posiada do\u015bw. m.in. w badaniach watch dog (36 bada\u0144 w ramach projektu PO KL \"Pytasz nie b\u0142\u0105dzisz\" dot. poradnictwa prawn.) Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 2 zada\u0144. W ramach 1. zostanie przygot. 50 Raport\u00f3w ko\u0144cowych z monit., zgodnie z wytycznymi \"Metodologii...\". W ramach 2. zostan\u0105 oprac. Raporty weryfikuj\u0105ce (50 szt.) oraz Raport zbiorczy zgodnie z wytycznymi \"Metodologii\" Dzia\u0142ania proj. to m.in. dob\u00f3r instytucji obj\u0119tych monit. i ich zgody na udzia\u0142 w proj., zbieranie danych o inst. monitorowanej przez m.in. ankiet\u0119 samooceny, oprac. planu monit. i jego realizacja, z u\u017cyciem bada\u0144 FGI i IDI, oprac. 50 raport\u00f3w z rekomendacjami zgodnie z metod\u0105 MoSCoW i podzia\u0142em na kr\u00f3tko- i d\u0142ugoterminowe, weryf. wykorzystania rekomendacji z 50 raportami oraz Raport zbiorczy. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 r\u00f3wnie\u017c m.in. niezb\u0119dne analizy stat., politolog., prawne i socj. identyf. bariery wdra\u017cania KPON w badanych jednost. oraz konsult. z ekspertami zajmuj\u0105cymi si\u0119 obszarami wa\u017cnymi pod k\u0105tem wdra\u017cania KPON. Realizowany proj. uwzgl\u0119dni zalecenia KPON dot. jej wdra\u017cania, w tym postulat by we wdra\u017caniu i monit. KPON aktywnie uczestniczy\u0142y ON, w tym r\u00f3wnie\u017c za po\u015brednictwem org. ich reprezentuj\u0105cych. Wnioskodawca zapewni r\u00f3wnie\u017c przestrzeganie r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn na ka\u017cdym etapie realizacji projektu, tak aby bariery w tym wzgl\u0119dzie nie wyst\u0105pi\u0142y Zgodnie z wytycznymi konkurs. zostan\u0105 powo\u0142ane Zesp\u00f3\u0142 Koordynac", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI SEJMIK OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH", "TYTUL": "Partnerstwo na rzecz realizacji praw os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w\u015br\u00f3d administracji publicznej wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-22", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1355874.80", "WARTOSC": "2191070.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Kaliningrad Oblast | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "The cross-border areas of the Warmian-Masurian Province and the Kaliningrad Oblast are characterized by symmetrical issues caused by the insufficient sanitary infrastructure mainly in rural areas. As a result of existing solutions (the use of leaking cesspools or lack of any solutions accumulating domestic wastewater), pollution associated with sanitary sewage goes to the ground, surface and underground waters, causing contamination of soils and waters - as a consequence of drinking water. The surface waters of the rivers in the Prego\u0142a catchment (Angrapa / Pisa) and the Vistula river (Drw\u0119ca / Wel, Hartowieckie lake) covered by the boundaries of valuable natural areas are in poor condition, which, if the project is not taken up, will deteriorate. The investment area in the Rybno commune is located in the area of prospective underground mineral waters, which intensify the need of taking care of the quality of the natural environment. Both communes have local predispositions for tourism and agricultural development based on natural resources. All pollution (regardless of national borders) negatively affects the shared ecosystem of the Vistula Lagoon, the Gulf of Gdansk and the Baltic Sea. The implementation of symmetrical projects in Rybno commune and Prioziornoje village near Gusev will eliminate the sanitary pollution. It will lead sewage through the network system to the sewage treatment plant and not directly to the environment. The undertaken PL-RU cooperation concerns infrastructural and soft measures for environmental protection in the crossborder area. It will bring permanent environmental changes and in ecological awareness of residents. The result of the project will be an increase in the population covered by improved and developed sewage treatment systems and using preventive measures in environmental protection. The results of the project will benefit rural residents, farmers, entrepreneurs, local authorities, water and sewage companies a", "BENEFICJENT": "GMINA RYBNO", "TYTUL": "WOD-KAN RYB-GUS: Rybno commune and Gusev\u2019s cross-border initiative for the protection of the Baltic Sea by reducing pollution from sensitive and valuable natural areas and promoting a circular economy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "18520029.70", "WARTOSC": "18520029.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 sytuacji 1593 os\u00f3b w wieku 15-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia, a tak\u017ce poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw obj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi\u00a0m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105.\u00a0W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji a tak\u017ce zaj\u0119cia z zakresu wyr\u00f3wnywania zaleg\u0142o\u015bci edu. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych oraz kurs j\u0119zykowy, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikom w uzupe\u0142nieniu niezb\u0119dnej wiedzy. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy oraz zdobyciu kwalifikacji w okre\u015blonym zawodzie (udzia\u0142 w KKZ). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 18-24 lata ukierunkowane b\u0119dzie na uzyskanie, podwy\u017cszenie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych oraz na realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych w zak\u0142adach pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Akcja aktywizacja - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1150306.19", "WARTOSC": "1359218.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie w okresie do 31 marca 2021 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu OLSZTY\u0143SKIEGO obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych. ZADANIA:1/ Przygotowanie projektu2/ Rekrutacja i przygotowanie szkole\u01443/ Szkolenia dla pracownik\u00f3w instytucji kultury4/ Zaj\u0119cia praktyczne z uczniami5/ Zarz\u0105dzanie projektem6/ Promocja i komunikacjaGRUPY DOCELOWE: 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury [PSIK] oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu olszty\u0144skiego.EFEKTY/ PRODUKTY:- materia\u0142y szkoleniowe dla PSIK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w tym scenariusze zaj\u0119\u0107.- podr\u0119czniki do nauczania dla 4 wybranych rodzaj\u00f3w szkole\u0144.- zestawy sprz\u0119tu TIK.- rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "SIE\u0106 NA KULTUR\u0118 W PODREGIONIE OLSZTY\u0143SKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1150306.19", "WARTOSC": "1359218.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie w okresie do 31 marca 2021 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu ELBL\u0104SKIEGO obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych. ZADANIA:1/ Przygotowanie projektu2/ Rekrutacja i przygotowanie szkole\u01443/ Szkolenia dla pracownik\u00f3w instytucji kultury4/ Zaj\u0119cia praktyczne z uczniami5/ Zarz\u0105dzanie projektem6/ Promocja i komunikacjaGRUPY DOCELOWE: 56 gminnych pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych instytucji kultury [PSIK] oraz 336 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat z obszaru podregionu elbl\u0105skiego.EFEKTY/ PRODUKTY:- materia\u0142y szkoleniowe dla PSIK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w tym scenariusze zaj\u0119\u0107.- podr\u0119czniki do nauczania dla 4 wybranych rodzaj\u00f3w szkole\u0144.- zestawy sprz\u0119tu TIK.- rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "SIE\u0106 NA KULTUR\u0118 W PODREGIONIE ELBL\u0104SKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-25", "DOFINANSOWANIE": "2048536.41", "WARTOSC": "2410042.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci bezpiecznych miejsc l\u0119gowych dla rybitw i mew w p\u00f3\u0142nocno wschodniej Polsce. Projektem obj\u0119tych jest 6 gatunk\u00f3w ptak\u00f3w: rybitwa rzeczna (Sterna hirundo), rybitwa bia\u0142ow\u0105sa (Chlidonias hybridus), rybitwa czarna (Chlidonias niger), rybitwa bia\u0142oskrzyd\u0142a (Chlidonias leucopterus), mewa czarnog\u0142owa (Larus melanocephalus), mewa \u015bmieszka (Chroicocephalus ridibundus). Dzia\u0142ania projektu zlokalizowane s\u0105 na terenie woj. warmi\u0144sko-mazurskiego oraz podlaskiego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia i utrzymania populacji ww. gatunk\u00f3w ptak\u00f3w na obszarze Natura 2000 Puszcza Piska oraz w rezerwacie przyrody \"Kwiecewo\" i \"Ptasia Wyspa\". Planowane dzia\u0142ania inwestycyjne: 2 sztuczne wyspy dla ptak\u00f3w; rozbudowa istniej\u0105cej wyspy; urz\u0105dzenia hydrotechniczne (2 zastawki); zabezpieczenie grobli. Planowane dzia\u0142ania nieinwestycyjne: bagrowanie trzciny i osoki: wykaszanie wysp i grobli; monta\u017c 70 platform dla rybitw; grodzenie gniazd; monta\u017c s\u0142upk\u00f3w do pow. pr\u00f3bnych; monitoring; promocja i edukacja i inne. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142 opisany w PRP oraz HRP.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Ochrona rybitw i mew w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4675352.25", "WARTOSC": "6233803.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Hovedstaden | WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Lietuva | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Taurages rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Tel\u0161iu rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Nordwestmecklenburg | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Rostock, Kreisfreie Stadt | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: Sjalland | WOJ.: Sjalland, POW.: Ostsjalland | WOJ.: Sjalland, POW.: Vest- og Sydsjalland | WOJ.: Smaland med \u00f6arna | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kalmar l\u00e4n | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kronobergs l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig | WOJ.: Sydsverig, POW.: Blekinge l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Interreg V-A Poland \u2013 Denmark \u2013 Germany \u2013 Lithuania \u2013 Sweden (South Baltic) Programme 2014-2020 Technical Assistance project (SB TA project) aims at ensuring professional and efficient management and implementation of the Programme, which will result in the sound use of the ERDF funds and in reaching the SBP\u2019s objectives. In particular, the SB TA project will be used to finance the implementation of tasks of the Joint Secretariat and the Contact Points as described in Chapter 5.3. of the Cooperation Programme. The project partnership will consist of the Center of European Projects acting as the Lead Partner and the following institutions acting as project partners: - Technologiezentrum F\u00f6rdergesellschaft mbH Vorpommern (responsible for Contact Point of Mecklenburg-Vorpommern in Germany, - Region Zealand (responsible for Contact Point Zealand in Denmark), - The Regional Municipality of Bornholm (responsible for Contact Point Bornholm in Denmark) - Regional Council in Kalmar County (responsible for Contact Points Kalmar, Blekinge, Skane and Kronoberg in Sweden), - Joint Technical Secretariat (responsible for Contact Point Klaipeda, Taurage and Tel\u0161iai in Lithuania) - Marshall\u2019s Office of Zachodniopomorskie Region (responsible for Contact Point Zachodniopomorskie in Poland), - Marshall\u2019s Office of Pomorskie Region (responsible for Contact Point Pomorskie in Poland), - Marshall\u2019s Office of Warmi\u0144sko-Mazurskie Region (responsible for Contact Point Warmi\u0144sko-Mazurskie in Poland), The day-to-day management, reporting and monitoring role within the project will be the responsibility of the Join Secretariat as a part of the Lead Partner\u2019s organizational structure. Project partners will be responsible for the management, reporting and monitoring of activities implemented by the Contact Points in the relevant regions.", "BENEFICJENT": "CENTER OF EUROPEAN PROJECTS", "TYTUL": "Interreg V-A Poland \u2013 Denmark \u2013 Germany \u2013 Lithuania \u2013 Sweden (South Baltic) Programme 2014-2020 Technical Assistance project", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5223650.80", "WARTOSC": "6197972.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "1.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci min. 4000 os. doros\u0142ych do r\u00f3\u017cnych form uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie poprzez wy\u0142onienie 20 grantobiorc\u00f3w oraz zapewnienie im wsparcia merytorycznego w postaci szkole\u0144, doradztwa, wizyt studyjnych zwi\u0105zanych z utworzeniem i funkcjonowaniem 20 Lokalnych O\u015brodk\u00f3w Wiedzy i Edukacji zgodnie z Modelem w 4 wojew\u00f3dztwach do 12.2021.2.G\u0142\u00f3wne rezultaty:-Liczba szk\u00f3\u0142 pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 LokalnegoO\u015brodka Wiedzy i Edukacji poopuszczeniu programu-20-Liczba szk\u00f3\u0142 przygotowanych dope\u0142nienia roli Lokalnego O\u015brodkaWiedzy i Edukacji-20-Liczba og\u0142oszonych nabor\u00f3w w zakresiewy\u0142onienia grantobiorc\u00f3wodpowiedzialnych za utworzenie ifunkcjonowanie LOWE -1-Liczba organ\u00f3w prowadz\u0105cych obj\u0119tychwsparciem merytorycznym w postaciszkole\u0144, doradztwa, wizyt studyjnych -20-Liczba szk\u00f3\u0142 wraz z kadr\u0105 obj\u0119tychwsparciem merytorycznym w formieszkole\u0144, doradztwa, wizyt studyjnych-203.Grupa docelowa:-wsparcie jest kierowane do szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty oraz ich organ\u00f3w prowadz\u0105cych (w tym po\u015brednio do kadr, pracownik\u00f3w) z terenu wojew\u00f3dztw: kujawsko-pomorskie, warmi\u0144sko-mazurskie, pomorskie, zachodnio-pomorskie.4. G\u0142\u00f3wne zadania:Zadanie 1. Wy\u0142onienie grantobiorc\u00f3w i realizacja projekt\u00f3w grantowych - obejmuje: przygotowanie dokumentacji naboru, og\u0142oszenie naboru wniosk\u00f3w, organizacj\u0119 szkole\u0144/spotka\u0144 z zakresu przygotowania projekt\u00f3w/diagnozy/wniosk\u00f3w, ocen\u0119 wniosk\u00f3w i podpisanie um\u00f3w z wy\u0142onionymi grantobiorcami.Zadanie 2. - Utworzenie i funkcjonowanie LOWE- obejmuje: wsparcie merytoryczne dla szk\u00f3\u0142 oraz organ\u00f3w prowadz\u0105cych w postaci szkole\u0144, wizyt studyjnych, doradztwa w zakresie zwi\u0105zanym z utworzeniem i funkcjonowaniem o\u015brodk\u00f3w LOWE m.in. wsparcie w zakresie: prawnym, opracowania diagnozy potrzeb lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, budowania i funkcjonowania partnerstw spo\u0142eczno-gospodarczych, aktywizacji os\u00f3b doros\u0142ych i stworzenia oferty LOWE, aktywizacji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pozyskiwania dotacji na aktywizacj\u0119 os\u00f3b doros\u0142ych.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b doros\u0142ych w ramach o\u015brodk\u00f3w edukacji LOWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "985158.09", "WARTOSC": "1168910.88", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie kompetencji 160 przedstawicieli (87K+73M) z 50 JST z woj.warmi\u0144sko-mazurskiego w zakresie zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105 ukierunkowanego na rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105 i opracowanie plan\u00f3w podnoszenia jako\u015bci us\u0142ug o\u015bwiatowych oraz wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz obj\u0119cie przez JST 137 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek procesem wspomagania w okresie 01.08.2019-29.10.2021.Projekt skierowany jest do przedstawicieli JST z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego:os\u00f3b odpowiedzialnych za podejmowanie decyzji zarz\u0105dczych w JST w zakresie spraw o\u015bwiatowychpracownik\u00f3w operacyjnych realizuj\u0105cych zadania z zakresu o\u015bwiaty w JST\u0141\u0105cznie w proj. udzia\u0142 we\u017amie 160 os\u00f3b z 50 JST.G\u0142. zadaniem w ramach proj. jest wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych ukierunkowanych na wsparcie szk\u00f3\u0142 w rozwijaniu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w 15 dniowych szkoleniach w zakresie m.in.diagnozowanie stanu lokalnej o\u015bwiaty w JSTzarz\u0105dzanie strategiczne, tworzenie lokalnych plan\u00f3w/strategii o\u015bwiatowychproces wspomagania szk\u00f3\u0142rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i ich kszta\u0142cenie przez szko\u0142yfinansowanie o\u015bwiatyKa\u017cde z JST b\u0119dzie zobligowane do opracowania Lokalnego planu rozwoju o\u015bwiaty oraz wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w g\u0142. rezultat proj. Prac\u0119 nad jego powstaniem b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 eksperci w ramach procesu doradztwa oraz spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna w ramach organizowanych przez JST spotkaniach.Pracownicy JST b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany do\u015bwiadcze\u0144 w ramach zorganizowanych w regionach SIECI WSP\u00d3\u0141PRACY z wykorzystaniem platformy doskonalenie w sieci.W wyniku realizacji proj. 137 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zostanie obj\u0119tych pe\u0142nym rocznym procesem wspomagania w oparciu o wypracowany PLAN.160 uczestnik\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105 ukierunkowanego na rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "VULCAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "VULCAN kompetencji w WARMI\u0143SKO - MAZURSKICH samorz\u0105dach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1638963.00", "WARTOSC": "2105692.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt obejmuje 4 obszary Natura 2000: Puszcza Knyszy\u0144ska PLB200003, P. Bia\u0142owieska PLC200004, Ostoja Warmi\u0144ska PLB280015, P. Napiwodzko-Ramucka PLB280007. Planowane zadania: - monitoring zasiedlonych gniazd wraz z okre\u015bleniem sukcesu l\u0119gowego oraz wyszukiwanie nowych stanowisk (aktualizacja stref) orlika krzykliwego, bielika, kani czarnej i rudej oraz bociana czarnego, - ustalenie liczby zaj\u0119tych rewir\u00f3w bociana czarnego na drodze licze\u0144 w sta\u0142ych punktach widokowych dla P. Knyszy\u0144skiej, - zbi\u00f3r i analiza wypluwek bociana czarnego w celu analizy struktury pokarmowej, - wykonanie ekspertyzy ichtiologicznej \u2013 rozpoznanie stanu zasobno\u015bci \u017cerowisk b. czarnego (P. Bia\u0142owieska i P. Knyszy\u0144ska), - zabezpieczenie drzew gniazdowych i s\u0105siednich przed drapie\u017cnictwem, - budowa 10 platform l\u0119gowych dla b. czarnego, - zwi\u0119kszenie bazy \u017cerowiskowej o. krzykliwego i b. czarnego poprzez budow\u0119 12 oczek wodnych na terenie obszar\u00f3w P. Bia\u0142owieska i O.Warmi\u0144ska oraz 2 zastawek na terenie obszaru O. Warmi\u0144ska, - zwi\u0119kszenie zasob\u00f3w pokarmowych b. czarnego poprzez zarybienie ciek\u00f3w puszcza\u0144skich na terenie P. Bia\u0142owieskiej, - naprawa ogrodze\u0144 - zachowanie siedlisk \u017cerowiskowych o. krzykliwego poprzez utrzymanie u\u017cytkowania pastwiskowego \u2013 remont 3500m ogrodze\u0144 na terenie P. Bia\u0142owieskiej, - wykup 14, ha grunt\u00f3w celem odtworzenia pastwisk \u2013 \u017cerowisk o. krzykliwego, - zwi\u0119kszenie bazy \u017cerowiskowej o. krzykliwego w O. Warmi\u0144skiej poprzez odtworzenie 3 ha pastwiska, budow\u0119 1535 m ogrodzenia i zakup 11 szt. byd\u0142a rasy polskiej czerwonej, - za\u0142o\u017cenie 12 nadajnik\u00f3w telemetrycznych na o. krzykliwe, co pozwoli sprawdzi\u0107 obszar \u017cerowisk oraz trasy w\u0119dr\u00f3wek na zimowiska, - dzia\u0142ania edukacyjno-promocyjne w\u015br\u00f3d lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem m\u0142odzie\u017cy i k\u00f3\u0142 \u0142owieckich.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Ochrona Wybranych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w strefowych na 4 obszarach Natura 2000 w p\u00f3\u0142nocno - wschodniej Polsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "864810.14", "WARTOSC": "1026115.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "W P we\u017amie udzia\u0142 70 os (40K, 30M) w wieku 18-29l bez zatrudnienia (50 biernych zawodowo i 20 bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, w tym 6 osd\u0142ugotrwale bezrobotnych), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw m\u0142odzie\u017c NEET), w tym 35 os o niskich kwalifikacjach i 4 OzN, zam. wrozumieniu Kc w WWM, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015bl. dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Co najmniej 15% UP b\u0119d\u0105stanowi\u0107 os zam. miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, 50% UP b\u0119dzie os. o niskich kwalifikacjach, a 5% to OzN.Celem P jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 70 os (40K, 30M) w wieku 18-29l bez zatrudnienia (50 biernych zawodowo i 20 bezrobotnychniezarejestrowanych w PUP, w tym 6 os d\u0142ugotrwale bezrobotnych), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw m\u0142odzie\u017c NEET), w tym 35 os oniskich kwalifikacjach i 4 OzN, zam. w woj. warmi\u0144sko-mazurskim, w tym 11 os zam. miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, wterminie 1.4.2020-31.03.2021, w drodze zindywidualizowanej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej zdefiniowanej IPD.Dzia\u0142ania P:Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD;Po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe;Poradnictwo psychologiczne;Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji lub uzyskania kwalifikacji;Sta\u017ce zawodowe.Rezultaty P:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-21Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci)-42%Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup- 57%", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Wejd\u017a z POWEREM na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "870078.30", "WARTOSC": "1032366.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 80 bezrobotnych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego w wieku 15-29 lat. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne niezarejestrowane w ewidencji powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy, a szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami i niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142oda moc!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "870949.52", "WARTOSC": "1033400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy grupy 150 pracuj\u0105cych na niekorzystnych warunkach mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego w wieku 15-29 lat. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 osoby, kt\u00f3rych zarobki w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym nie przekraczaj\u0105 minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 lub zamieszkuj\u0105ce w gospodarstwie domowym, w kt\u00f3rym dochody (z wy\u0142\u0105czeniem transfer\u00f3w socjalnych), przypadaj\u0105ce na jedn\u0105 osob\u0119 nie przekraczaj\u0105 kryteri\u00f3w dochodowych ustalonych w oparciu o pr\u00f3g interwencji socjalnej, a tak\u017ce osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych lub w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 120% wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia. Szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami i niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i lepszym zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Po lepsz\u0105 prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2923227.05", "WARTOSC": "3454185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Poporawa komp.cyf.spo\u0142. na tle \u015bredniej UE oraz zw. wykorzystania us\u0142ug e-administracji w\u015br\u00f3d os.25+ (2834K;2722M) zam.obsz.konk.dodnia 30.06.2020 poprzez udzielenie grant\u00f3w na przeprowadzenie szkole\u0144 rozwijaj\u0105cych kom.cyf. Zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu poprzez: rozw\u00f3j komp.cyf. umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, pocz\u0105wczy od nauki komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych w\u015br\u00f3d os.25+ do dnia 30.06.2020 oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia komp.cyf. na poziomie lokalnym w\u015br\u00f3d grantobiorc\u00f3w. Cel projektu zostanie osi\u0105gniety poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: promocja konk. grant., rekrutacja i doskonalenie trener\u00f3w, udzielanie grant, doskonalenie instruktor\u00f3w przez trener\u00f3w, opieka merytoryczna i formalna nad realizacj\u0105 grant\u00f3w. Pr ealizowany zg. z art. 35 us. z dnia 11.07.2014 r. (Dz.U.z 2016 r. poz. 217 ze zm.).", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Kompetencje cyfrowe drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "838295.31", "WARTOSC": "994655.10", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "W P we\u017amie udzia\u0142 66 os (36K, 30M) w wieku 18-29l bez zatrudnienia (46 biernych zawodowo i 20 bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, w tym 6 os d\u0142ugotrwale bezrobotnych), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw m\u0142odzie\u017c NEET), w tym 33 os o niskich kwalifikacjach i 4 OzN, zam. w rozumieniu Kc w WWM, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015bl. dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Co najmniej 15% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os zam. miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, 50% UP b\u0119dzie os. o niskich kwalifikacjach, a 5% to OzN. Celem P jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 66 os (36K, 30M) w wieku 18-29l bez zatrudnienia (46 biernych zawodowo i 20 bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, w tym 6 os d\u0142ugotrwale bezrobotnych), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw m\u0142odzie\u017c NEET), w tym 33 os o niskich kwalifikacjach i 4 OzN, zam. w woj. warmi\u0144sko-mazurskim, w tym 10 os zam. miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, w terminie 1.4.2020-31.03.2021, w drodze zindywidualizowanej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej zdefiniowanej IPD.Dzia\u0142ania P:Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD;Po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe;Poradnictwo psychologiczne;Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji lub uzyskania kwalifikacji;Sta\u017ce zawodowe.Rezultaty P:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-20Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci)-42%Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup- 57%", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "Zaprojektuj swoj\u0105 prac\u0119 z POWEREM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "835963.20", "WARTOSC": "991888.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w proj.stanowi 80os.(48K/32M)w wieku 18-29 lat,biernych zawodowo,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,z obszaru woj.warmi\u0144sko-mazurskiego(os.fiz.,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze WW-M w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego),z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1.Proj.jest skierowany w co najmniej 10% do OzN.Proj.jest skierowany w co najmniej 15% do os.zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu przepis\u00f3w KC)miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. WN zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym UP z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realiz.w ramach celu tematycznego 9 w RPO,o ile spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki okre\u015blone w kryterium dost\u0119pu dot.grupy docelowej.Proj.jest skierowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadcz.zawod.Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jestpodniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 80os.(48K;32M)w wieku 18-29 lat,biernych zawod.,w tym OzN,z obszaru woj.warmi\u0144sko-mazurskiego,w okresie 01.09.2020-31.07.2021 poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawod.prowadz\u0105c\u0105 m.in.do:uzyskania kwalif.zawod.przez min.24os.osi\u0105gni\u0119cia minimalnego poziomu kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji(OzN,os.d\u0142ugotrwale bezrob.,os.z niskimi kwalifik.(do poziomu ISCED 3),imigranci,reemigranci)(42%);minimalnego poziomu kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww.grup(57%).Formy wsparcia w proj.:IDENTYFIKACJA POTRZEB - OPRACOWANIE IPDPORADNICTWO ZAWODOWEPO\u015aREDNICTWO PRACYWysokiej jako\u015bci SZKOLENIA ZAWODOWEPO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Z POWER-em na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "817646.63", "WARTOSC": "970155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego.W ramach projektu Zrealizowanie zostan\u0105 2 zadania: zad. 1 utworzenie CAM i zad. 2 zapewnienie funkcjonowania CAM. Biuro CAM b\u0119dzie si\u0119 mie\u015bci\u0142o w Olsztynie i zatrudnia\u0107 b\u0119dzie 4osoby: Prezesa Cam, Dyrektora CAM, 2 specjalist\u00f3w ds administracyjnych CAM, natomiast biuro projektu b\u0119dzie w Warszawie. W ramach zad. zorganizowane zostanie biuro CAM (wynajem biura i jego wyposa\u017cenie w niezb\u0119dne rzeczy) oraz opracowane dokumenty organizacyjne. W ramach zadania 2 zorganizowanie i przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia, panele dyskusyjne i podj\u0119te post\u0119powania mediacyjne. Utworzona zostanie lista mediator\u00f3w CAM. Wnioskodawca w ramach projektu przeszkolonych zostanie 80 pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci i 40 mediator\u00f3w z zakresu prowadzenia mediacji gospodarczych. Zorganizowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c 4 panele dyskusyjne w kt\u00f3rych we\u017amie udzia\u0142 100 os\u00f3b. CAM w okresie realizacji projektu podejmie co najmniej 17 post\u0119powa\u0144 mediacyjnych.Projekt na ka\u017cdym etapie b\u0119dzie realizowany zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa. Wydatki zostan\u0105 poniesione w spos\u00f3b racjonalny i efektywny. Koszt mediatora nie jest finansowany w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "CENTRALNY INSTYTUT ANALIZ POLITYCZNO-PRAWNYCH", "TYTUL": "Centrum Arbitra\u017cu i Mediacji na terenie wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3792463.47", "WARTOSC": "4499838.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest aktywizacja przedsi\u0119biorc\u00f3w g\u0142. z Makroregionu 1 w obszarze technologii asystuj\u0105cych i kompensacyjny oraz uniwersalnego projektowania poprzez wzrost kompetencji 450 przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz ich pracownik\u00f3w.G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie wdra\u017cania i rozwoju technologii kompensacyjnych i asystuj\u0105cych - 405Liczba pracownik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym i doradczym w zakresie wdra\u017cania i rozwoju technologii kompensacyjnych i asystuj\u0105cych - 450GRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest doprzedsi\u0119biorc\u00f3w zainteresowanych planowaniem strategii rozwoju w oparciu o technologie asystuj\u0105ce i kompensacyjne450 uczestnik\u00f3wmin. 315 z Makroregionu 1 (70%)przedsi\u0119biorc\u00f3wpracownik\u00f3w zatrudnionychna podstawie umowy o prac\u0119Projektem b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wy\u0142\u0105cznie przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 jest zwi\u0105zana zprodukcj\u0105, importem, wprowadzaniem do obrotu i dystrybucj\u0105 produkt\u00f3w, kt\u00f3rych funkcjonalno\u015b\u0107 mo\u017ce zosta\u0107 dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ograniczeniami funkcjonalnymi\u015bwiadczeniem us\u0142ug, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j zakres przedmiotowy lub charakter mog\u0105 zosta\u0107 dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ograniczeniami funkcjonalnymiDZIA\u0141ANIARekrutacjaSzkolenie z technologii asystuj\u0105cych, kompensacyjnych i zasad uniwersalnego projektowania oraz mo\u017cliwo\u015bci komercjalizacji rozwi\u0105za\u0144 -450 uczestnik\u00f3w, szkolenie 2-dniowe, 16hDoradztwo z zakresu technologii asystuj\u0105cych, kompensacyjnych i zasad uniwersalnego projektowania oraz mo\u017cliwo\u015bci komercjalizacji rozwi\u0105za\u0144 - 450 uczestnik\u00f3w, maks. 15 h/uczestnikBIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba ODiTK) - zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bci osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Dost\u0119p do wiedzy kluczem do zwi\u0119kszenia Dost\u0119pno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "8119285.98", "WARTOSC": "9633704.30", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany do 3750 os(3702K,48M) piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych zatrudnionych/zamieszka\u0142ych na terenie woj podlaskiego, mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, lubelskiego, kujawsko-pomorskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, zainteresowanych udzia\u0142em w projekcie z w\u0142asnej inicjatywy oraz spe\u0142niaj\u0105cych kryteria art. 71.2 i 72.2 Ust. O zawodach piel\u0119 i po\u0142o\u017c. 1500os(40%) w\u015br\u00f3d wszystkich UP stan osoby wsp\u00f3\u0142prac (niezale\u017cnie od rodzaju i formy zatrud) z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podst opiek\u0119 zdrowotn\u0105. Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji 3750(3702K, 48M) piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z zakresu dziedzin b\u0119d\u0105cych najcz\u0119stsz\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zawodowej na terenie woj podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, lubelskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, kujawsko-pomorskiego i mazowieckiego w terminie do 30.06.2019 r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 3 kurs\u00f3w kwalifik i 6 kurs\u00f3w specjalist na terenie ww. woj. Realiz kurs\u00f3w w zakresie teoret i prakt b\u0119dzie realizowana zgodnie z progr kurs\u00f3w zatwierdz przez MZ (m.in.:sale do prowadz zaj teoret i prakt bed\u0105 wyposa\u017c w odp sprz\u0119t, wyk\u0142adowcy i opiekunowie praktyk beda posiadali odp kwalifikacje, zaliczenie kursu na pods wymaga\u0144 progr, itp) 1500os(40%) wszystkich uczest proj uko\u0144czy kurs specjalist: ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych. Ka\u017cdy z UP b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 tylko w jednym kursie. Wyj\u0105tek stan kursy specjalist pozwalaj\u0105ce piel\u0119gniarkom i po\u0142o\u017cnym zdoby\u0107 dodatkowe uprawnienia tj. ordynowanie lek\u00f3w... oraz wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119g i po\u0142o\u017cnych. Wnioskodawca posiadaj\u0105 wpisy do rejestru podmiot\u00f3w prowadz kszta\u0142cenie podypl piel\u0119g i po\u0142o\u017c- prowadz przez OIPiP w B-ku (dot realizacji wszystkich kurs\u00f3w na terenie woj podl). Partner jest zwolniony z konieczno\u015bci ubiegania si\u0119 o ww wpis (art.76.1. ust o zawodach piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych). Projekt b\u0119dzie realizowany w zakresie: \u00a6 PCEiA ORDO: woj. podlaskie \u00a6 Collegium Mazovia: woj. dolno\u015bl\u0105skie, warmi\u0144sko-mazurskie, kujawsko-pomorskie, lubelskie, mazowie", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Podnosimy kwalifikacje piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4370886.39", "WARTOSC": "5186149.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eDla rodziny\u201d - doskonalenie zawodowe kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej, realizowany b\u0119dzie w okresie: 01.07.2017 r. - 31.12.2019 r. W projekcie przewidziano szkolenia dla kadr systemu wspierania rodziny i pieczy dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz realizacji ustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej, w tym pracownik\u00f3w wszystkich szczebli samorz\u0105du terytorialnego: gminnego, powiatowego, wojew\u00f3dzkiego i rz\u0105dowego (wojewoda) oraz przedstawicieli wymiaru sprawiedliwo\u015bci, systemu zdrowia, innych s\u0142u\u017cb pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami biologicznymi oraz osobami sprawuj\u0105cymi piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 i rodzinami adopcyjnymi. Liczba uczestnik\u00f3w: 3080, w tym z wojew\u00f3dztw: - zachodniopomorskie: 610 - lubuskie: 570 - wielkopolskie: 690 - pomorskie: 600 - warmi\u0144sko-mazurskie: 610. Tematyka szkole\u0144 obejmowa\u0107 b\u0119dzie zagadnienia z nast\u0119puj\u0105cych obszar\u00f3w: 1. Szkolenia dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej. 2. Szkolenia na temat budowania lokalnego systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz pozyskiwania \u015brodk\u00f3w na ten cel. 3. Szkolenia z zakresu stosowania prawa. 4. Szkolenia kompetencji os\u00f3b bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami 5. Szkolenia dla organ\u00f3w kontrolnych wojewody. 6. Szkolenia dla s\u0142u\u017cb wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych i tworz\u0105cych system wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz adopcji.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SOS DLA RODZINY", "TYTUL": "\u201eDla rodziny\u201d - doskonalenie zawodowe kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4327518.83", "WARTOSC": "5134692.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \"Partnerstwo dla rodziny\"- clem projektu jest podniesienie kompetencji i profesjonalizacja dzia\u0142a\u0144 2568 pracownik\u00f3w/os. instytucji zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych zustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej oraz s\u0142u\u017cb zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 tej ustawy w okresie od 01.10.2019-30.09.2021 na terenie wojew\u00f3dztw: lubuskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, wielkopolskiego i zachodniopomorskiego Dzia\u0142ania skierowane b\u0119d\u0105 do pracownik\u00f3w/os\u00f3b instytucji wchodz\u0105cych w zakres systemu wspierania rodziny nawszystkich szczeblach administracji samorz\u0105dowej (gminy, powiaty, wojew\u00f3dztwa) i rz\u0105dowej w poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztwach. Realizacjaprojektu przyczyni si\u0119 do podwy\u017cszenia efektywno\u015bci pracy z rodzinami w poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztwach przez nabycie lub podniesienie kompetencji pracownik\u00f3w/os\u00f3b instytucji realizuj\u0105cych zadania wynikaj\u0105ce z ust.o wspieraniu rodziny i syst.pieczy zast\u0119pczej oraz poprzez wsp\u00f3\u0142dzia\u0142.tych instytucji.Cel projektu jest sp\u00f3jny z wojew\u00f3dzkimi programami wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej.95% uczestnik\u00f3w szkole\u0144 podwy\u017cszy poziom kompetencji w zakresie wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej.Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej i merytorycznej z nast\u0119puj\u0105cych blok\u00f3w tematycznych:I) Szkolenia dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej.II. Szkolenia na temat budowania lokalnego systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz pozyskiwania \u015brodk\u00f3w na ten cel.III.Szkolenia z zakresu stosowania prawa.IV.Szkolenia kompetencji os\u00f3b bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami.V.Szkolenia dla organ\u00f3w kontrolnych wojewody.VI.Szkolenia dla s\u0142u\u017cb wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych i tworz\u0105cych system wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz adopcji.Podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przyczyni si\u0119 do realizacji ustawy, w tym do realizacji nowych rozwi\u0105za\u0144, zmierzaj\u0105cych do intensyfikacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz dziecka i rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c do doskonalenia systemu pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO WIELKOPOLSKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W POZNANIU (ROPS)", "TYTUL": "Partnerstwo dla rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4393513.03", "WARTOSC": "5212996.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie organ\u00f3w prowadz\u0105cych w przygotowaniu 20 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek (po 5 w ka\u017cdym regionie) do operacyjnego prowadzenia (przygotowanie do pe\u0142nienia roli i uruchomienie) Lokalnych O\u015brodk\u00f3w Wiedzy i Edukacji (LOWE) poprzez podniesienie wiedzy i kwalifikacji kadry do wdra\u017cania misji maj\u0105cej na celu aktywizowanie doros\u0142ych i spo\u0142eczno\u015bci lokalnych z utrudnionym dost\u0119pem do dobrej jako\u015bci ofert w kierunku rozwoju umiej\u0119tno\u015bci stanowi\u0105cych podstaw\u0119 dla uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie tj. kluczowych kompetencji potrzebnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy, rozwoju wsp\u00f3lnot i rozwoju osobistego na terenie czterech wojew\u00f3dztw: pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, podlaskiego i mazowieckiego w terminie do 31.03.2022r.Rezultaty:L. szk\u00f3\u0142 pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 Lokalnego O\u015brodka Wiedzy i Edukacji po opuszczeniu programu, w tym liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-20L. os (kadra) przygotowanych do prowadzenia edukacji w nowych LOWE-140Produkty:L. os obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-540L. os (kadra) obj\u0119tych wsparciem w celu prowadzenia edukacji w nowych LOWE-140L. os doros\u0142ych obj\u0119tych wsparciem w ramach funkcjonuj\u0105cych 20 LOWE-4000L. os doros\u0142ych obj\u0119tych wsparciem w ramach sesji fokusowych-96L. opracowanych diagnoz spo\u0142ecznych w celu uruchomienia i funkcjonowania LOWE-4L. pod. wykorzystuj\u0105cych TIK-1Udzielenie organom prowadz\u0105cym szko\u0142y grant\u00f3w na przygotowanie i uruchomienie o\u015brodk\u00f3w LOWE. O\u015brodki LOWE b\u0119d\u0105 prowadzi\u0142y w \u015brodowisku lokalnym dzia\u0142ania na rzecz aktywizacji edukacyjnej i rozwoju kompetencji kluczowych os\u00f3b doros\u0142ych, w oparciu o zasoby i potencja\u0142 szk\u00f3\u0142.Lider-Towarzystwo Amicus do\u015bw. w organizacji i realizacji projekt\u00f3w na rzecz promocji i aktywizacji doros\u0142ych w tym udzielaniu grant\u00f3w. Partnerzy projektu-o\u015brodki prowadz\u0105ce LOWE tj.: Gm.M Gdynia, Firma us\u0142ugowo-edukacyjna Lubichowianka,Powiat Sierpiecki.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO AMICUS", "TYTUL": "Lokalne O\u015brodki Wiedzy i Edukacji nowe oblicze edukacji dla doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2818637.14", "WARTOSC": "3344372.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost kompetencji pozwalaj\u0105cych na zdobycie przewagi konkurencyjnej 300 M\u015aP z woj. pomorskiego, kujawsko-pomorskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego w zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych - 300 firmLiczba MM\u015aP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -270Liczba uczestnik\u00f3w w podziale na p\u0142e\u0107, obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym w ramach projektu-135K,165MLiczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie uko\u0144czy\u0142y 45 rok \u017cycia - 14K,17MLiczba osobodni szkoleniowych zrealizowanych w ramach projektu - 984Liczba godzin doradczych zrealizowanych w ramach projektu: 6900GRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest do firm zainteresowanych ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce300 MM\u015aP Firmy maj\u0105ce siedziby (KRS lub miejsce zamieszkania CEIDG) na tereniewoj. pomorskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%kujawsko-pomorskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%podlaskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%warmi\u0144sko-mazurskiego - 75 firm i uczestnik\u00f3w-25%300 os\u00f3b - w\u0142a\u015bcicieli lub pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119Pracownicy zaanga\u017cowani lub planowani do zaanga\u017cowania w proces ubiegania si\u0119 firmy o zam\u00f3wienia publiczne w PolsceProjektem nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te firmy z I konkursu 2.2 POWER (weryfikacja NIP), z wy\u0142. e-zam\u00f3wie\u0144 (udzia\u0142 za zgod\u0105 PARP).DZIA\u0141ANIA Identyfikacja i rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia - koszty po\u015brednieSzkolenia og\u00f3lne z PZP - 48 firmSzkolenia praktyczne z PZP w formie warsztatu - 144 firmySzkolenia z form\u0105 warsztatow\u0105 z zakresu e-zam\u00f3wie\u0144-300 firmDoradztwo z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce- 300 firmMonitoring udzia\u0142u przedsi\u0119biorc\u00f3w obj\u0119tych projektem w rynku ZP.BIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba Wnioskodawcy) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bci osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Przyjazne Zam\u00f3wienia Publiczne dla M\u015aP - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "562542.66", "WARTOSC": "667468.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kompetencji241 przedstawicieli (169K,72M) podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3zwoj. warmi\u0144sko-mazurskiego w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie do 31.08.2022 r.Grupa docelowa projektu: 267 os. (187K, 80M):- przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105du (gminnego, powiatowego, wojew\u00f3dzkiego) i pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych odpowiedzialnych za rozw\u00f3j formopieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z dowolnej jednostki samorz\u0105du terytorialnego w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego - stanowi\u0105cy min. 80% wszystkichuczestnik\u00f3w projektu.- przedstawiciele podmiot\u00f3w niepublicznych planuj\u0105cych prowadzenie/prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z dowolnej gminy wobr\u0119bie woj. warmi\u0144sko-mazurskiego - stanowi\u0105cy pon. 20% wszystkich uczestnik\u00f3w projektuWska\u017aniki: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabylikompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 241 os\u00f3b (169K,72M)Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzieckiem do lat 3 obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym w zakresie formopieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 267 os\u00f3b(187K, 80M)Zadania: Zadanie 1 - Opracowanie programu szkole\u0144 i materia\u0142\u00f3wZadanie 2 - Szkolenia z zakresu form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w wojew\u00f3dztwiewarmi\u0144sko-mazurskimZadanie 3 - Przygotowanie publikacji zawieraj\u0105cej dobre praktyki w obszarze opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3", "BENEFICJENT": "COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "Szkolenia w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2789347.30", "WARTOSC": "3309619.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost adaptacyjno\u015bci firm rodzinnych z sektora MM\u015aP poprzez doradztwo w zakresie sukcesji.G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba firm rodzinnych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w zakresie sukcesji - 170Liczba firm rodzinnych, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania w zakresie sukcesji w firmach rodzinnych - 153GRUPA DOCELOWAFirmy rodzinne przewiduj\u0105ce, \u017ce w ich firmie dokona si\u0119 zmiana pokoleniowaFirmy maj\u0105ce siedziby na terenie Makroregionu 1 tj.woj.:pomorskiegowarmi\u0144sko-mazurskiegokujawsko-pomorskiegopodlaskiegoZ ka\u017cdego z ww. woj. pochodzi\u0107 b\u0119dzie min. 15% firm (26) w celu zapewnienia r\u00f3wnego dost\u0119pu do wsparcia firmom z ca\u0142ego Makroregionu. Z Makroregionu 1 pochodzi\u0107 b\u0119dzie min. 70% firm (119), a pozosta\u0142e 30% (51) mo\u017ce pochodzi\u0107 z innych woj.170 firmz sektora MM\u015aPUczestnicyw\u0142a\u015bciciele przekazuj\u0105cy firm\u0119/nestorzy - osoba lub osoby b\u0119d\u0105ce wi\u0119kszo\u015bciowymi w\u0142a\u015bcicielami i zarz\u0105dzaj\u0105cymi przedsi\u0119biorstwem, przekazuj\u0105ce rol\u0119 wi\u0119kszo\u015bciowego w\u0142a\u015bciciela i zarz\u0105dzaj\u0105cego firm\u0105 rodzinna sukcesorowisukcesorzy - nast\u0119pcy w wyniku sukcesji obejmuj\u0105cy role wi\u0119kszo\u015bciowego w\u0142a\u015bciciela i zarz\u0105dzaj\u0105cy przedsi\u0119biorstwem.Nestor i sukcesor musi by\u0107 pracownikiem zgodnie z art. 3 ust.3 ustawy z 9.11.2000 o PARPDZIA\u0141ANIAWst\u0119pna sesja doradczaDzia\u0142ania doradcze wynikaj\u0105ce ze wst\u0119pnej analizy firmy i jej potrzeb obejmuj\u0105ce obszary:organizacyjnyprawnyfinansowypsychologicznyWdro\u017cenie zmian procesu sukcesji. Rozpocz\u0119cie wdra\u017cania procesu sukcesji oznaczaprzyj\u0119cie opracowanej strategii sukcesyjnej przez zarz\u0105d firmy oraz nestora i sukcesora oraz zorganizowanie spotkania inicjuj\u0105cego proces sukcesji, podczas kt\u00f3rego wszystkie osoby wa\u017cne z punktu widzenia wdro\u017cenia procesu potwierdz\u0105, \u017ce rozumiej\u0105 i akceptuj\u0105 swoj\u0105 rol\u0119 w procesieMonitorowanie udzia\u0142u przedsi\u0119biorc\u00f3w obj\u0119tych projektem.BIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba Wnioskodawcy) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bciosobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Sukcesja z sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "541124.80", "WARTOSC": "642056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany przez W-MSON\u00a0z siedzib\u0105 w Olsztynie.Czas realizacji projektu to 07.16 r. - 06.18 r. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie \u0142\u0105cznie 40 absolwent\u00f3w specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych z woj. warm-maz. Jest to grupa nale\u017c\u0105ca do tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, tzn. nie pracuj\u0105ca, nie uczestnicz\u0105ca w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym oraz nie szkol\u0105ca si\u0119.W 70 % b\u0119d\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne.Wsparcie oparte b\u0119dzie na wypracowanych w ramach projekt\u00f3w innowacyjnych modelach zatrudnienia wspomaganego, jako jednej ze skuteczniejszych metod aktywizowania os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b niepe\u0142n. W ramach projektu przeprowadzona zostanie dog\u0142\u0119bna, wieloprofilowa diagnoza spo\u0142eczna i zawodowa wszystkich uczestnik\u00f3w, a nast\u0119pnie przy g\u0142\u00f3wnym zaanga\u017cowaniu trener\u00f3w pracy wdro\u017cone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce uczestnik\u00f3w. B\u0119dzie to wsparcie psychologiczne, diagnozowanie umiejetno\u015bci zawod, nabywanie lub uzupe\u0142nianie umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji zawodowych przez odbywane praktyki, pr\u00f3by pracy i sta\u017ce zawodowe a tak\u017ce uczestniczenie w wysokiej jako\u015bci szkoleniach zawodowych.Wszystkie formy wsparcia b\u0119d\u0105 zgodne z wymaganiami lokalnego rynku pracy i dostosowane do potrzeb konkretnych pracodawc\u00f3w.W wyniku podejmowanych dzia\u0142a\u0144 min 12 uczes. podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI SEJMIK OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH", "TYTUL": "Krok ku samodzielno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "7539470.58", "WARTOSC": "9169000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 666 os\u00f3b w wieku 15-17 lat z grupy NEET poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kszta\u0142ceniem og\u00f3lnym i zawodowym. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie wyr\u00f3wna zaleg\u0142o\u015bci w kszta\u0142ceniu og\u00f3lnym lub uzyska kwalifikacje zawodowe. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. B\u0119d\u0105 to przede wszystkim osoby zaniedbuj\u0105ce obowi\u0105zek szkolny lub obowi\u0105zek nauki, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142ecznych, czy edukacyjnych s\u0105 najbardziej zagro\u017cone wy\u0142\u0105czeniem z systemu edukacji i znalezieniem si\u0119 w grupie NEET. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawodowego i opracowania Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych, kurs j\u0119zykowy i warsztaty komputerowe, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikowi w uzupe\u0142nieniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz zniwelowaniu r\u00f3\u017cnic w poziomie wiedzy pomi\u0119dzy nim, a uczniami w tym samym wieku. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy, w tym elementy wsparcia mi\u0119kkiego (nauk\u0119 aktywnego poszukiwania pracy). Zdobycie kwalifikacji w danym zawodzie b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142o poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Pomys\u0142 na siebie - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1670079.00", "WARTOSC": "1981584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Zwi\u0119kszenie kompetencji eksperckich w zakresie niezb\u0119dnym do prawid\u0142owego udzia\u0142u w procesie stanowienia prawa w\u015br\u00f3d 880 (375K, 505M) przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych oraz partner\u00f3w spo\u0142ecznych zamieszkuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztw: lubelskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego.CEL G\u0141. wynika z przedstawionej w pozycji 3.2 diagnozy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia CELU SZCZEG\u00d3\u0141OWEGO PO WER:Wzmocnienie potencja\u0142u podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces stanowienia prawa na szczeblu krajowymW PR ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE NAST\u0118PUJACE REZULTATY:Liczba przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 540OS.(221K,319M)Liczba przedst. partner\u00f3w spo\u0142ecznych, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa340 OS.(154K,186M) Liczba przedst. org. pozarz\u0105dowych z woj. lubelskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 120OS.(49K,71M)Liczba przedst. org, pozarz\u0105dowych z woj. podlaskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 300(123K,177M) Liczba przedst. org. pozarz\u0105dowych z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa120 OS.(49K,71M)Liczba przedst. partner\u00f3w spo\u0142ecznych z woj. lubelskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa80 OS.(36K,44M) Liczba przedst. partner\u00f3w spo\u0142ecznych z woj. podlaskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 180OS.(82K,98M) Liczba przedst. partner\u00f3w spo\u0142ecznych z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie legislacji i procesu stanowienia prawa 80OS.(36K,44M)GR. DOCELOW\u0104 PR B\u0118DZIE:880 OS. (375K, 505M) przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych oraz partner\u00f3w spo\u0142ecznych, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszar wojew\u00f3dztw: lubelskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Akademia Legislacji i Procesu Stanowienia Prawa \u2013 czyli szkolenia eksperckie dla przedstawicieli NGO\u2019s oraz Partner\u00f3w Spo\u0142ecznych w woj. lubelskim, podlaskim oraz warmi\u0144sko-mazurskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "451896.72", "WARTOSC": "536185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt s\u0142u\u017cy rozwojowi kompetencji kluczowych co najmniej 640 z 800 obj\u0119tych wsparciem uczni\u00f3w z min. 40 szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych (\u015brednich) woj. warm.-maz. odp. potrzebom gospodarki, rynku pracy i spo\u0142ecze\u0144stwa. W roku akadem. 2018/2019 i 2019/2020 UWM rozwinie ofert\u0119dot. III misjiprzez oprac. programu i realizacj\u0119 2 edycji kursu eduk. s\u0142u\u017c\u0105cego dostarczeniu uczniom, zg. z potrzebami, us\u0142ug i narz\u0119dzi eduk. dla rozwoju kompetencji w obszarze inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci (kszta\u0142towanie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i podejmowania ryzyka. zdolno\u015bci do rozpoznawania dost\u0119pnych mo\u017cliwo\u015bci dzia\u0142alno\u015bci osobistej, zawodowej, gosp., i wykorzyst. ich, do wcielania pomys\u0142\u00f3w w \u017cycie, do planowania proc. realizacji pomys\u0142u i do zarz\u0105dzania tym procesem w celu osi\u0105gni\u0119ciacel\u00f3w, kszta\u0142towania warto\u015bci etycznych). W efekcie proj. s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie rozwojowi w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji powalaj\u0105cych na: aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105, poszerzenie wiedzy og\u00f3lnej i specjalist. oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, pobudzenie aktywno\u015bci edukacyjnej i kulturalneji zapobieganie spo\u0142ecznemu wykluczeniuZa\u0142o\u017cony wzrost kompetencji uczni\u00f3w na poz. 80%.Weryfikacja uzyskania kompetencji w dodze zdef. standardu wymaga\u0144, oceny kompetencji, por\u00f3wnania wynik\u00f3w z przyj\u0119t. wymaganiami (wg def. wsk. z za\u0142. 2b do SZOOP PO WER)Proj. realizowany przez UWM w partnerstwie z Europejskim Stowarzyszeniem Edukacji i Rozwoju PIONIERProgram kursu edukac. proj.: 2 etapy: I- BUSINESS GAME, II- BUSINESS SHOWI ETAP: zad.1- Turniej przedsi\u0119biorczo\u015bci w szko\u0142ach (biznesowa gra symulacyjna on-line), zad.2- Dni przedsi\u0119biorczo\u015bci w UWM (fina\u0142owa, mi\u0119dzyszkolna rozgrywka gry biznesowej, warsztaty szkol. i spotkania mentorskie z przedsi\u0119biorcami) II ETAP: zad.3- Symulacja rozwoju mikrobiznesu w szko\u0142ach (rozw\u00f3j w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w biznes.: budowa prototyp\u00f3w produkt\u00f3w/us\u0142ug i modelu biznes. startup\u00f3w), zad.4- Business Magic (konkurs i prezentacj\u0105 za\u0142o\u017ce\u0144 dzia\u0142aln. i produktu/us\u0142ugi zaprojekt. startup\u00f3w przed lo\u017c\u0105 ekspert\u00f3w)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET WARMI\u0143SKO - MAZURSKI W OLSZTYNIE", "TYTUL": "SHOWBIZ - Show Us Your Business! Program UWM w Olsztynie na rzecz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1823839.43", "WARTOSC": "2164024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na wdro\u017ceniu komponentu regionalnego programuprofilaktyki zdrowotnej pn. Pilota\u017cowy program profilaktyki nowotwor\u00f3w w\u0105troby poprzez wczesne wykrywanie przewlek\u0142ych zaka\u017ce\u0144 HCV i HBV u doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w Polski., na terenie wojew\u00f3dztw kujawsko-pomorskiego, pomorskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego. Wykonawcami projektu b\u0119dzie co najmniej 40 POZ z terenu realizacji projektu.Realizacjaprojektub\u0119dziepolega\u0107naprowadzeniubada\u0144przesiewowychwkierunkuPWZWBiPWZWC,edukacjizdrowotnejorazkwalifikacjidoleczenia.Projektodawca przy projekcie nawi\u0105\u017ce sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z wykonawc\u0105 modu\u0142u centralnego programu polityki zdrowotnej pn. Pilota\u017cowy program profilaktyki nowotwor\u00f3w w\u0105troby poprzez wczesne wykrywanie przewlek\u0142ych zaka\u017ce\u0144 HCV i HBV u doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w Polski w zakresie realizacji komponentu szkoleniowego dla lekarzy POZ.Projekt przewiduje partnerstwo z organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105, kt\u00f3ra prowadzi dzia\u0142ania zwi\u0105zane z edukacj\u0105 prozdrowotn\u0105 dot. profilaktyki przewlek\u0142ych zapale\u0144 w\u0105troby.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Omi\u0144 oddzia\u0142 chorych na raka. Profilaktyka nowotwor\u00f3w w\u0105troby w makroregionie p\u00f3\u0142nocnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701683.99", "WARTOSC": "2019084.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Realizacja Projektu ma za zadanie rozwi\u0105zanie w okre\u015blonym stopniu problemu p\u00f3\u017anego wykrywania wyst\u0119powania reumatoidalnego zapalenia staw\u00f3w u os\u00f3b w wieku produkcyjnym. Problem ten wynika m.in. braku elementarnej wiedzy dotycz\u0105cej choroby, d\u0142ugiego czasu podejmowania decyzji o wizycie u lekarza rodzinnego, d\u0142ugiego czasu oczekiwania\u00a0wizyt\u0119 u reumatologa oraz ostateczn\u0105\u00a0diagnoz\u0119. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119: - organizacj\u0119\u00a0pi\u0119ciu ca\u0142odziennych szkole\u0144 po\u0142\u0105czonych z praktycznymi warsztatami, \u0142\u0105cznie dla 140\u00a0lekarzy POZ w zakresie m.in. diagnostyki i leczenia RZS, podstawowych informacji o chorobach reumatycznych, patogenezy, epidemiologii i obrazu klinicznego, RZS wieku podesz\u0142ego oraz chor\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105cych, - realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 medycznych w ramach Og\u00f3lnopolskiego Programu Profilaktyki Pierwotnej i Wczesnego Wykrywania Reumatoidalnego Zapalenia Staw\u00f3w w postaci dw\u00f3ch wizyt u lekarza POZ, podczas kt\u00f3rych dokonywana b\u0119dzie wst\u0119pna selekcja i wytypowani pacjenci b\u0119d\u0105 kierowani do lekarza reumatologa, wst\u0119pnej wizyty u lekarza reumatologa PCR, podczas kt\u00f3rej nast\u0105pi weryfikacja diagnozy i ewentualne skierowanie na dalsze badanie diagnostyczne oraz powt\u00f3rna wizyta u reumatologa, gdzie postawiona zostanie ostateczna diagnoza, - stworzenie i prowadzenie platformy wsp\u00f3\u0142pracy lekarzy POZ, os\u00f3b zarz\u0105dzaj\u0105cych projektem oraz innych potencjalnych interesariuszy m.in. w celu przeciwdzia\u0142aniu zjawisku fragmentacji opieki nad pacjentem, - zakup sprz\u0119tu medycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej, - przeprowadzenie akcji informacyjnej dotycz\u0105cej programu profilaktyki pierwotnej i wczesnego wykrywania RZS, - przygotowywanie analizy podsumowuj\u0105cej prace. Za spraw\u0105 realizacji Projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie zapobieganie chorobie poprzez jej wczesne wykrycie oraz ograniczenie jej negatywnych skutk\u00f3w zdrowotnych i ekonomicznych\u00a0za spraw\u0105 wcze\u015bniej wdro\u017conego procesu leczeni", "BENEFICJENT": "POMORSKIE CENTRUM REUMATOLOGICZNE IM. DR JADWIGI TITZ-KOSKO W SOPOCIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Projekt zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci i profilaktyki reumatoidalnego zapalenia staw\u00f3w u os\u00f3b zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie pomorskim, zachodniopomorskim oraz warmi\u0144sko-mazurskim, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w wieku produkcyjnym i zaliczaj\u0105 si\u0119 do grupy podwy\u017cszonego ryzyka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1782385.88", "WARTOSC": "2114838.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt Przystanek MAMA, jest odp. na konkurs,og\u0142oszony przez MZ,nrPOWR.05.01.00-IP.05-00-006/18.Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Programu w zakresie edukacji i profilaktyki depresji poporodowej. G\u0142. celem naszego projektu jest wzrost wczesnego wykrywania depresji poporodowej poprzez edukacj\u0119 i wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat depresji poporodowej.Realizatorzy Projektu: Lider- Copernicus wraz z Partnerami b\u0119d\u0105 upowszechnia\u0107 informacje o realizacjiprojektu. B\u0119dzie onaog\u00f3lnodost\u0119pna w plac\u00f3wkach POZ i szpitalach, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 bra\u0142y udzia\u0142 w projekcie.Ponadto lekarze i piel\u0119gniarki POZ b\u0119d\u0105 przekazywa\u0107informacje pacjentom w POZ-ach.Ponadto realizatorzy b\u0119d\u0105 informowa\u0107 o projekcie i mo\u017cliwo\u015bci otrzymania wsparcia poprzez: strony www (Lidera i Partner\u00f3w). Dzia\u0142ania powy\u017csze b\u0119d\u0105 wspierane poprzez udost\u0119pnianie przygotowanych mat. inform.-eduk.Z ka\u017cdego POZ po\u0142o\u017cne i piel\u0119gniarki (oraz ch\u0119tni lekarze), kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 opiek\u0105 nad kobietami w okresie poporodowym i dzie\u0107mi zostan\u0105 skierowane na szkolenia z zakresu wczesnej identyfikacji depresji poporodowej oraz stosowania formularza ESDP..Odb\u0119d\u0105 si\u0119 III edycje szkole\u0144.Ka\u017cde szkolenie zako\u0144czy si\u0119 otrzymaniem certyfikatu. Podczas rutynowych wizytpatrona\u017cowych po\u0142o\u017cnych u kobiet, jak i podczas bie\u017c\u0105cych wizyt kobiet w POZ czy szpitalach stan psychiczny kobiet b\u0119dzie monitorowanypodczas indywidualnychspotka\u0144 oraz badany za pomoc\u0105 ankiety ESDP.Kobietyb\u0119d\u0105 mog\u0142y wype\u0142ni\u0107 ankiet\u0119 ESDP r\u00f3wnie\u017cna stronieinformatycznejProjektu.Wyniki ankiet (nasze badania przesiewowe) oraz obserwacje prowadzone przez personel med.b\u0119d\u0105 decydowa\u0142y o mo\u017cliwo\u015bci um\u00f3wienia na konsult.psycholog.b\u0105d\u017a wizyt\u0119 u lekarza w POZ lub np.psychiatry. Przewidziane 3konsultacje psycholog.dla jednej kobiety.Psychologowie b\u0119d\u0105 przeprowadza\u0107 konsultacje z pacjentkamir\u00f3wnie\u017c w godz. popo\u0142udniowych i wieczornych oraz w soboty.Kobiety z grupy docelowej b\u0119d\u0105 mog\u0142ywzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w jednej z 3 Konferencji i Grupy wsparcia dla matek. Opis dot.grupy wsparcia w sekcji X.", "BENEFICJENT": "COPERNIUCUS PL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przystanek MAMA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1590715.50", "WARTOSC": "1871430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Seria program\u00f3w telewizyjnych Natura Ba\u0142tyku - cykliczny program dla dzieci, przedstawiaj\u0105cy fascynuj\u0105cy \u015bwiat zwierz\u0105t i ro\u015blin zwi\u0105zanych z Morzem Ba\u0142tyckim. 2. Portal internetowy - Przystanek Ba\u0142tyk. 3. Szkolenia i warsztaty dla nauczycieli i uczni\u00f3w. 4. Konkurs fotograficzny \"Przystanek Ba\u0142tyk w obiektywie. 5. Przystanek Ba\u0142tyk - impreza plenerowa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Natura 2000 - Przystanek Ba\u0142tyk. Edukacja spo\u0142eczno\u015bci nadmorskich obszar\u00f3w chronionych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2087078.09", "WARTOSC": "2476362.24", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost aktywno\u015bci na rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych 250 przedsi\u0119biorstw z Makroregionu 1 poprzez wzrost wiedzy i kompetencji w zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o ZP.G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -250Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -225Liczba MMSP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 dot. realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formule PPP - 40Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formule PPP - 45Liczba uczestnik\u00f3w w podziale na p\u0142e\u0107, obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu-125K,125MGRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest dofirm nieaktywnych na rynku ZP (min. 80%)aktywnych na rynku ZP (maks 20%)zainteresowanych ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce250MM\u015aPFirmy maj\u0105ce siedziby na terenieMakroregionu 1min. 15% z ka\u017cdego woj. obj\u0119tego projektem250os\u00f3b - w\u0142a\u015bcicieli lub pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119Projektem nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te firmy z I i II konkursu 2.2 POWER (weryfikacja NIP)DZIA\u0141ANIASzkolenia z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce, w tym tematyki PPP- 45 firmSzkolenie z wykorzystania instrument\u00f3w e-zam\u00f3wie\u0144 - 144 firmySzkolenie z prawnych aspekt\u00f3w prowadzenia dzialalsno\u015bci w zwi\u0105zku z funkcjonowaniem na rynku ZP - 12 firmDoradztwo bezpo\u015brednio zwi\u0105zne z ww. szkoleniami - 201 firm (45+144+12)Doradztwo (bez komponentu szkoleniowego) z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce - 250 firmBIURO PROJEKTUGda\u0144sk (siedziba Wnioskodawcy) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu oraz zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bciosobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Przyjazne zam\u00f3wienia publiczne dla M\u015aP - edycja III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1715949.73", "WARTOSC": "2036010.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na realizacji komponentu edukacyjnego skierowanego do kadry medycznej: lekarzy POZ, specjalist\u00f3w w dziedzinie promocji zdrowia i edukacji zdrowotnej/edukator\u00f3w zdrowotnych, dermatolog\u00f3w, onkolog\u00f3w i os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w grupie ryzyka oraz komponentu medycznego polegaj\u0105cego na udzielaniu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych osobom zakwalifikowanym do programu polityki zdrowotnej.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "ABCDE - Profikaktyka nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2445717.70", "WARTOSC": "2901895.71", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest podniesienie kwalifikacji Piel\u0119gniarek/Piel\u0119gniarzy i Po\u0142o\u017cnych zgodnie z tendencjami zachorowalno\u015bci oraz tendencjami demograficznymi poprzez realizacj\u0119 6 kurs\u00f3w specjalistycznych i 3 kwalifikacyjnych wed\u0142ug katalogu kurs\u00f3w (wg. regulaminu niniejszego konkursu) dla 2000 uczestnik\u00f3w w woj. pomorskim, kujawsko-pomorskim, warmi\u0144sko-mazurskim, zachodniopomorskim i podlaskim. Wszystkie kursy odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w siedzibach Uczelni i/lub Instytucji szkol. poszczeg\u00f3lnych woj., w terminach uzgodnionych z Beneficjentami wed\u0142ug ustalonego harmonogramu, zgodnego z opisem dzia\u0142a\u0144 w proj., zaj\u0119cia praktyczne natomiast w zgodnych z wymogami (za\u0142\u0105cznik do regulaminu konkursu) plac\u00f3wkach medycznych. Wszystkie siedziby Uczelni s\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Rezultatem proj. b\u0119dzie uzyskanie dyplom\u00f3w kurs\u00f3w specjalistycznych lub kurs\u00f3w kwalifikacyjnych przez 2000 os\u00f3b, 360 M oraz 1640 K.", "BENEFICJENT": "POWI\u015aLA\u0143SKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje gwarancj\u0105 sukcesu zawodowego - kursy specjalistyczne i kwalifikacyjne dla Piel\u0119gniarek i Piel\u0119gniarzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1661706.12", "WARTOSC": "1971649.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt s\u0142u\u017cy upowszechnianiu i realizacji pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym, kt\u00f3rych wysoka jako\u015b\u0107 merytoryczna i forma przyjazna obywatelom (zastosowane techniki konsultacji), w tym grupom defaworyzowanym i grupom o szczeg\u00f3lnych potrzebach funkcjonalnych pozwoli na faktyczny udzia\u0142 w podejmowaniu decyzji publicznych, pozytywnie oddzia\u0142uj\u0105c na \u017cycie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Dodatkowo, dzi\u0119ki bezpo\u015bredniemu wsparciu dla gmin realizuj\u0105cych procesy konsultacyjne mo\u017cliwe jest podniesienie kompetencji i zwi\u0119kszenie potencja\u0142u lokalnej administracji samorz\u0105dowej, kt\u00f3re pozytywnie wp\u0142ynie na funkcjonowanie tej administracji w kolejnych latach, w tym na stosowanie partycypacyjnych form podejmowania decyzji. W trakcie projektu zrealizowane zostan\u0105 procesy konsultacyjne dot. planowania przestrzennego w 25 gminach wojew\u00f3dztw kujawsko-pomorskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i zachodniopomorskiego. Ka\u017cdy z nich realizowany b\u0119dzie w oparciu o grant przyznawany gminom ze \u015brodk\u00f3w projektu i odnosi\u0142 si\u0119 b\u0119dzie do wczesnego etapu powstawania dokumentu planistycznego. Wypracowane w trakcie projektu rozwi\u0105zania i zebrane do\u015bwiadczenia w zakresie skutecznych sposob\u00f3w w\u0142\u0105czenia mieszka\u0144c\u00f3w w procesy planowania i zagospodarowania przestrzennego (planowana r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 tematyki konsultacji), jak i stosowania innowacyjnych metod konsultacji przez kadry administracji samorz\u0105dowej sprzyjaj\u0105 wykorzystaniu efekt\u00f3w projektu przez gminy z ca\u0142ej Polski. Projekt zosta\u0142 wsp\u00f3lnie przygotowany i b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przez Kujawsko-Pomorsk\u0105 Federacj\u0119 Organizacji Pozarz\u0105dowych i Fundacj\u0119 Stabilo (mi\u0119dzy 04/2016 a 12/2018), kt\u00f3re wsp\u00f3lnie realizuj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 projektu, wykorzystuj\u0105c do\u015bwiadczenia obu organizacji z dotychczasowych dzia\u0142a\u0144 konsultacyjnych, z w\u0142\u0105czania mieszka\u0144c\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 partycypacyjnych i wsp\u00f3\u0142pracy z administracj\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Dobre konsultacje, dobry plan", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "1496181.71", "WARTOSC": "1775251.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Celem projektu jest wzrost kompetencji 170 M\u015aP z woj. pomorskiego, kujawsko-pomorskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego w zakresie profesjonalnego ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne. \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATYLiczba mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u2013 153Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u2013 170\u015arednia liczba osobodni szkoleniowych przypadaj\u0105cych na jednego uczestnika -4\u015arednia liczba godzin doradztwa poszkoleniowego przypadaj\u0105ca na uczestnik\u00f3w szkole\u0144 rekrutuj\u0105cych si\u0119 z jednej firmy \u2013 8\u015arednia liczba godzin doradczych przypadaj\u0105cych na przedsi\u0119biorc\u0119 korzystaj\u0105cego z punktu konsultacyjno-doradczego -20Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie uko\u0144czyli 45 rok \u017cycia \u2013 34Liczba osobodni szkoleniowych realizowanych w ramach projektu \u2013 1360Liczba godzin doradztwa poszkoleniowego zrealizowanych w ramach projektu \u2013 1360Liczba godzin doradczych zrealizowanych w ramach punktu konsultacyjno-doradczego - 1700 \u00a0 GRUPA DOCELOWA Projekt skierowany jest do firm zainteresowanych szkoleniami i doradztwem w zakresie ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce170 MM\u015aP: Min. 136 mikro i ma\u0142ych firmMaks. 34 \u015brednich \u00a0Firmy maj\u0105ce siedziby (KRS lub miejsce zamieszkania CEIDG) na terenie Woj. pomorskiegokujawsko-pomorskiegopodlaskiegowarmi\u0144sko-mazurskiego 340 os\u00f3b-167 K, 173 M \u015brednia liczba przedstawicieli przedsi\u0119biorcy bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach \u2013 2 min. 34 osoby 45+ (min. 10%) Pracownicy zaanga\u017cowani lub planowani do zaanga\u017cowania w proces ubiegania si\u0119 firmy o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce \u00a0 DZIA\u0141ANIAIdentyfikacja i rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia\u015acie\u017cka I - Szkolenia i doradztwo z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce\u015acie\u017cka II - Doradztwo z ubiegania", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Przyjazne Zam\u00f3wienia Publiczne dla M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1586043.46", "WARTOSC": "1881874.06", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \"Planowanie z mieszka\u0144cami\" s\u0142u\u017cy upowszechnianiu i realizacji pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym, kt\u00f3rych wysoka jako\u015b\u0107 merytoryczna i forma przyjazna obywatelom (zastosowane techniki konsultacji), w tym grupom defaworyzowanym i grupom o szczeg\u00f3lnych potrzebach funkcjonalnych pozwoli na faktyczny udzia\u0142 w podejmowaniu decyzji publicznych, pozytywnie oddzia\u0142uj\u0105c na \u017cycie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Dodatkowo, dzi\u0119ki bezpo\u015bredniemu wsparciu dla gmin realizuj\u0105cych procesy konsultacyjne mo\u017cliwe jest podniesienie kompetencji i zwi\u0119kszenie potencja\u0142u lokalnej administracji samorz\u0105dowej, kt\u00f3re pozytywnie wp\u0142ynie na funkcjonowanie tej administracji w kolejnych latach, w tym na stosowanie partycypacyjnych form podejmowania decyzji. W trakcie projektu realizowane s\u0105 procesy konsultacyjne dot. planowania przestrzennego w 23 gminach wojew\u00f3dztw kujawsko-pomorskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i zachodniopomorskiego. Ka\u017cdy z nich realizowany jest w oparciu o grant przyznawany gminom ze \u015brodk\u00f3w projektu, a w realizacji konsultacji gmina jest wspierana przez ekspert\u00f3w anga\u017cowanych przez Wnioskodawc\u0119.Wypracowane w trakcie projektu rozwi\u0105zania i zebrane do\u015bwiadczenia w zakresie skutecznych sposob\u00f3w w\u0142\u0105czenia mieszka\u0144c\u00f3w w procesy planowania i zagospodarowania przestrzennego (planowana r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 tematyki konsultacji), jak i stosowania innowacyjnych metod konsultacji przez kadry administracji samorz\u0105dowej sprzyjaj\u0105 wykorzystaniu efekt\u00f3w projektu w przysz\u0142o\u015bci, r\u00f3wnie\u017c przez gminy z innych wojew\u00f3dztw.Realizatorem projektu jest Kujawsko-Pomorska Federacja Organizacji Pozarz\u0105dowych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie trwa trzy lata - realizowane jest mi\u0119dzy styczniem 2019 a grudniem 2021 rokiem.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Planowanie z mieszka\u0144cami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1737735.68", "WARTOSC": "1847460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji zawodowych i kluczowych w zakresie jako\u015bci standardu tworzenia i wdra\u017cania polityk publicznych w obszarach zatrudnienia, rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci, integracji spo\u0142ecznej i edukacji przedstawicieli JST, NGO i ZPiZZ z terenu Polski Wschodniej w ci\u0105gu 17 m-cy. Odpowiada na cel projektu oraz cel zdefiniowany dla dzia\u0142ania 4.2 PO WER. W tym celu zwi\u0119kszenia kompetencji kadr zorganizowane zostan\u0105 dla 210 os\u00f3b IPMP w instytucjach z Hiszpanii, Szkocji, Cypru i Grecji . Celem realizacji program\u00f3w b\u0119dzie poznanie dobrych praktyk europejskich, a nast\u0119pnie wdra\u017canie zmian we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci. Projekt zak\u0142ada wzajemne uczenie si\u0119 i wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy partnerami ponadnarodowymi poprzez: - wsp\u00f3ln\u0105 realizacj\u0119 projektu (partnerzy pierwszy raz na tak\u0105 skal\u0119 zorganizuj\u0105 programy mobilno\u015bci) - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy i wzajemne uczenie si\u0119 na poziomie instytucji deleguj\u0105cej i przyjmuj\u0105cej,-spe\u0142. Kryterium dost\u0119pu nr 9 - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy nieformalnej na poziomie pracownik\u00f3w instytucji deleguj\u0105cej i przyjmuj\u0105cej, Opis wzajemnego uczenia si\u0119: Pracownik polski zapoznaj\u0105c si\u0119 z rozwi\u0105zaniami instytucji przyjmuj\u0105cej b\u0119dzie dokonywa\u0142 jednoczesnego por\u00f3wnania system\u00f3w polskiego i zagranicznego co pozwoli instytucjom zagranicznym pozna\u0107 r\u00f3\u017cnice w podej\u015bciu. B\u0119dzie to mia\u0142o znaczenie szczeg\u00f3lne: - w wypadku dalszej wsp\u00f3\u0142pracy (lepsze zrozumienie), - w przypadku gdy do pracownika w instytucji zachodniej trafi obywatel polski \u2013 znajomo\u015b\u0107 kontekstu przez pracownika zagranicznego mo\u017ce u\u0142atwi\u0107 rozwi\u0105zanie problemu - w przypadku gdy pracownik organizacji zagranicznej trafi na problem styku jego systemu z polskim (np. nachodzenie si\u0119 pomocy, konieczno\u015b\u0107 weryfikacji polskiej dokumentacji) b\u0119dzie dysponowa\u0142 kontaktem do kolegi z polski co pomo\u017ce szybciej / sprawniej / efektywniej rozwi\u0105za\u0107 problem.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Nowe wyzwania \u2013 europejskie do\u015bwiadczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1279217.99", "WARTOSC": "1517819.16", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt \"Priorytet kr\u0119gos\u0142up\" ma na celu wdro\u017cenie programu polityki zdrowotnej pn. Og\u00f3lnopolski program profilaktyki przewlek\u0142ych b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa na terenie regionu p\u00f3\u0142nocnego (wojew\u00f3dztwa: pomorskie, warmi\u0144sko-mazurskie, kujawsko-pomorskie). B\u0119dzie polega\u0142 na zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci grupy docelowej: pracownik\u00f3w, pracodawc\u00f3w, lekarzy i piel\u0119gniarek medycyny pracy - na temat profilaktyki chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa zgodnie z zapisami uj\u0119tymi w dokumencie pn.: Policy paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020. Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy PO WER tj.wdro\u017cenie i rozw\u00f3j program\u00f3w profilaktycznych w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy.Przygotowane dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dzia\u0142ania diagnostyczne: \u015bwiadczenia fizjoterapeutyczne i medyczne, pozwol\u0105 na popraw\u0119 wczesnego wykrywania oraz prewencji przewlek\u0142ych b\u00f3l\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d os\u00f3b czynnych zawodowo w regionie p\u00f3\u0142nocnym. Umo\u017cliwi\u0105 tym samym zmniejszenie poziomu deaktywizacji zawodowej pracownik\u00f3w powodowanej przewlek\u0142ymi b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105-stowarzyszeniem \"Kolory \u017bycia\", kt\u00f3re posiadado\u015bwiadczenie w zakresie prewencji chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Kluczowe cz\u0119\u015bci to informacyjno-edukacyjna, podnosz\u0105ca poziom wiedzy populacji obj\u0119tej projektem oraz diagnostyczna, przenosz\u0105ca nabyt\u0105 wiedz\u0119 w obszar praktycznego wykorzystania. Dzia\u0142ania maj\u0105 spowodowa\u0107 nabycie stosownych kompetencji poszczeg\u00f3lnych grup (pracownicy, pracodawcy, lekarze i piel\u0119gniarki medycyny pracy) dla poprawy stanu zdrowia, komfortu pracy oraz zmniejszenia strat osobistych, spo\u0142ecznych i ekonomicznych powodowanych przewlek\u0142ymi b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa. Dalszy opis projektu znajduje si\u0119 w sekcji XI Uzasadnienie wydatk\u00f3w, z powodu zbyt ma\u0142ej ilo\u015bci znak\u00f3w w pozycji 3.3", "BENEFICJENT": "COPERNIUCUS PL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Priorytet kr\u0119gos\u0142up", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1269317.48", "WARTOSC": "1506072.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do usprawnienia procesu wczesnego rozpoznania czynnik\u00f3w ryzyka, uznanych za zagra\u017cajace wyst\u0105pieniem chor\u00f3b naczyniowych m\u00f3zgu w najwi\u0119kszym stopniu. Maj\u0105c to na wzgl\u0119dzie zamierzamy przeprowadzi\u0107:1)dzia\u0142ania edukacyjne i informacyjne celem podniesienia wiedzy na temat wczesnego wykrywania choroby2)wdro\u017cy\u0107 program profilaktyki wczesnego jej wykrywania3)prowadzi\u0107 pacjenta przez \u015bwiadczenia zdrowotne w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej.Dzia\u0142ania edukacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0107 na zwi\u0119kszeniu wiedzy o chorobie w\u015br\u00f3d lekarzy i piel\u0119gniarek 60 POZ, przez organizacj\u0119 szkole\u0144 dla samych lekarzy i piel\u0119gniarek. Szkolenia te b\u0119d\u0105 realizowane dwuetapowo na pocz\u0105tku projektu oraz wt\u00f3rnie po roku funkcjonowania projektu. Dodatkowo nast\u0105pi realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych skierowanych do grupy docelowej - w ramach, kt\u00f3rej nast\u0105pi zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie czynnik\u00f3w ryzyka chor\u00f3b naczyn m\u017c\u00f3gowych. W ramach projektu po przeszkoleniu personelu medycznego nast\u0105pi realizacja \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych realizowanych wed\u0142ug \u015bcie\u017cki okre\u015blonej w og\u00f3lnopolskim programie profilaktyki chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych zmierzaj\u0105cych do ostatecznego zdiagnozowania choroby i wdro\u017cenie skutecznego leczenia. W trakcie realizacji projektu nast\u0105pi stworzenie platformy wsp\u00f3\u0142pracy w postaci elektronicznego centrum koordynacji procesu kierowania osobami, u k\u00f3rych zidentyfikowano czynniki ryzyka, os\u00f3b, kt\u00f3re na wej\u015bciu do projektu,oraz na wyj\u015bciu z niego otrzymuj\u0105 rozpoznanie choroby oraz konkretne zalecenia. Platforma b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em informacji oraz pomocnym narz\u0119dziem doprowadzenia BO w trakcie projektu oraz kierowania ich poczynaniami po rozpoznaniu choroby tak, aby ich proces leczenia by\u0142 jak najszybciej wdro\u017cony. Stworzona platforma b\u0119dzie skupia\u0142a w sobie interesariuszy zwi\u0105zanych z rozpoznawaniem oraz dostarcza\u0142a niezb\u0119dnej wiedzy o samej chorobie jak i jej objawach. W ramach projektu powstanie publikacja oraz filmy edukacyjne skierowane do grupy docelowej.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY W KO\u015aCIERZYNIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie profilaktyki chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6421715.49", "WARTOSC": "7554959.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt kompleksowo integruje dzia\u0142ania ochrony gatunkowej in situ i ex situ rzadkich i zagro\u017conych ro\u015blin w Polsce. W zwi\u0105zku z faktem, \u017ce znaczna cz\u0119\u015b\u0107 tych gatunk\u00f3w wyst\u0119puje na nielicznych, niekiedy pojedynczych stanowiskach w postaci populacji o niskich liczebno\u015bciach, ryzyko czynnik\u00f3w stochastycznych oraz niekorzystne zmiany w strukturze genetycznej takich populacji s\u0105 istotnym zagro\u017ceniem dla ich trwania. Cel strategiczny: Celem projektu jest zintegrowana ochrona czynna in situ i ex situ wybranych rzadkich i zagro\u017conych gatunk\u00f3w flory Polski oraz ich siedlisk. Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C1): Zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej 31 gatunk\u00f3w (P) poprzez d\u0142ugoterminowe zabezpieczenie ich nasion w kriogenicznych warunkach ex situ i utworzenie ich banku nasion Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C2): Utworzenie podstaw monitoringu, oceny i rozpoznania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej populacji gatunk\u00f3w obj\u0119tych projektem poprzez utworzenie banku DNA ich genotyp\u00f3w (Za\u0142\u0105cznik A). Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C3): Zwi\u0119kszenie liczebno\u015bci i liczby populacji 8 gatunk\u00f3w na \u0142\u0105cznie 13 stanowiskach: dzwonecznika wonnego, seler\u00f3w b\u0142otnych, ostnicy Jana, ciemi\u0119\u017cycy czarnej, go\u017adzika sinego, dzwonka syberyjskiego, turzycy wczesnej i zawilca wielkokwiatowego poprzez restytucj\u0119 (Za\u0142\u0105cznik B) Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C4): poprawa stanu 2 typ\u00f3w siedlisk przyrodniczych (P): 91I0* ciep\u0142olubne d\u0105browy na \u0142\u0105cznej powierzchni 6ha na obszarze Natura2000 Puszcza Kampinoska) z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Adenophora liliifolia oraz 9170 gr\u0105du \u015brodkowoeuropejskiego i subkontynentalnego na pow. 0,3 ha na obszarze NATURA2000 \u0141abunie i pow. 100m2 i NATURA2000 Uroczyska Las\u00f3w Strzeleckich PLH060099 z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Veratrum nigrum.", "BENEFICJENT": "POLSKA AKADEMIA NAUK OGR\u00d3D BOTANICZNY - CENTRUM ZACHOWANIA R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI BIOLOGICZNEJ W POWSINIE", "TYTUL": "FlorIntegral - zintegrowana ochrona in situ i ex situ rzadkich, zagro\u017conych i priorytetowych gatunk\u00f3w flory na terenie Polski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "290039.08", "WARTOSC": "344137.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142: rozszerzenie zakresu i trafno\u015bci narz\u0119dzi i instrument\u00f3w aktywizacyjnych wykorzystywanych wobec os\u00f3b m\u0142odych z wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego (WW-M) znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy czego efektem b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci instytucji rynku pracy (IRP) i innych podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w kszta\u0142towanie i realizacj\u0119 polityki rynku pracy, w tym pracodawc\u00f3w, w zakresie skutecznego procesu aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -Powo\u0142anie jednego partnerstwa z\u0142o\u017conego z podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 problematyk\u0105 m\u0142odzie\u017cy, IRP, instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, podmiot\u00f3w funkcjonuj\u0105cych w systemie edukacji i pracodawc\u00f3w; - Wypracowanie zestawu rekomendacji, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez instytucje rynku pracy przy udzielaniu wsparcia osobom m\u0142odym znajduj\u0105cym si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w WW-M: a) cztery typy rekomendacji wskazane w min. zakresie rekomendacji okre\u015blonym w dok. konkursowej; b) rekomendacje dodatkowe w zakresie systemowego wsparcia os\u00f3b m\u0142odych w WW-M. Grupa docelowa: IRP; podmioty zajmuj\u0105ce si\u0119 problematyk\u0105 m\u0142odzie\u017cy; instytucje pomocy i integracji spo\u0142. (IPIS),podmioty funkcjonuj\u0105ce w systemie edukacji; pracodawcy/organizacje pracodawc\u00f3w i inni Interesariusze. G\u0142\u00f3wne zadania: 1) Powo\u0142anie mi\u0119dzysektorowego partnerstwa na rzecz wypracowania rekomendacji (koord. TPD) 2) Diagnoza i analiza potrzeb i potencja\u0142u os\u00f3b m\u0142odych w WP oraz potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci lokalnych pracodawc\u00f3w (koord. TPD) 3) Opracowanie wst\u0119pnej i ko\u0144cowej wersji rekomendacji (koord. FA) 4) Opracowanie ko\u0144cowej wersji rekomendacji (koord. FA) 5) Przekazanie rekomendacji do IRP oraz innych podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w WP (koord. TPD) Wszystkie zad. realizowane b\u0119d\u0105 zgodnie z Wytycznymi MIiR w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji (...),szczeg\u00f3lnie w zakres", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY", "TYTUL": "Parterstwo na rzecz poprawy sytuacji os\u00f3b m\u0142odych na warmi\u0144sko-mazurskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1167726.28", "WARTOSC": "1385531.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenieOg\u00f3lnopolskiego Programu Profilaktyki Chor\u00f3b Naczy\u0144 M\u00f3zgowych naobszarzewojew\u00f3dztw: kujawsko-pomorskiego, pomorskiego oraz warmi\u0144sko-mazurskiego.Projekt adresowany jest do 120 lekarzy i pozosta\u0142ego personelu medycznego z 60 POZi 6000 mieszka\u0144c\u00f3w tego obszaru w wieku40-65 lat, z grupy podwy\u017cszonego ryzyka wyst\u0105pienia udaru m\u00f3zgu. Obejmie dzia\u0142ania na rzecz podnoszenie wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zar\u00f3wno lekarzy pierwszego kontaktu (pracuj\u0105cych w POZ), jak i spo\u0142ecze\u0144stwa, odno\u015bnie konieczno\u015bci podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych i skriningowych (bada\u0144 przesiewowych), celem wczesnego wykrycia ryzyka udaru m\u00f3zgu i podj\u0119cia szybkiego leczenia prewencyjnego. Zostanie przeprowadzona medialna akcja edukacyjno-informacyjna, opracowane materia\u0142y szkoleniowe dla lekarzy i ludno\u015bci, a tak\u017ce wdro\u017cona platforma wsp\u00f3\u0142pracy dla profesjonalist\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105ca im wymian\u0119 wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144.Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w pa\u017adzierniku 2020 roku.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142anie Chorobom Naczy\u0144 M\u00f3zgowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1086129.54", "WARTOSC": "1288715.64", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90 (54 K) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET).B\u0119d\u0105 to osoby,kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 lub o\u015brodki wychowawcze albo socjoterapii a tak\u017ce matki z dom\u00f3w samotnej matki z wojew\u00f3dztw: zachodniopomorskiego, pomorskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego,kt\u00f3re nie s\u0105 zarejestrowane w PUP, Celem g\u0142\u00f3wnym jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w trudnej sytuacji \u017cyciowej i zawodowej w zwi\u0105zku z tym pozostaj\u0105 w bierno\u015bci zawodowej lub s\u0105 najni\u017cej sytuowani na rynku pracy. Cel zrealizowany b\u0119dzie w okresie 05.2019 -04.2021 poprzez indywidualn\u0105 kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawod-edukacyjn\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 obligatoryjnie:diagnoz\u0119 potrzeb,poradnictwo zawod.,po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017ce zawod.i w razie konieczno\u015bci szkolenia.Uczestnicy projektu zostan\u0105 zdiagnozowani pod k\u0105tem identyfikacji potrzeb i cz\u0119\u015b\u0107 z nich we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach,dzi\u0119ki kt\u00f3rym zdob\u0119d\u0105 nowe kwalifikacje/kompetencje zawod.oczekiwane przez pracodawc\u00f3w.Otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie w wyborze odpowiedniego pracodawcy,kt\u00f3ry pomo\u017ce w zdobyciu do\u015bwiad.podczas 4 albo 5 m-cznego sta\u017cu zawodowego i sta\u0142ego zatrudnienia.Zostanie zapewniony r\u00f3wny dost\u0119p do proponowanych form wsparcia i zasob\u00f3w oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru drogi \u017cyciowej bez ogranicze\u0144 stereotyp\u00f3w p\u0142ci.Z uwagi na trudn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 oraz d\u0142ugi czas pozostawania w projekcie ka\u017cdy UPotrzyma wsparcie Animatora Pracy.B\u0119dzie on dba\u0142 o motywacj\u0119,w razie potrzeby zapewni wsparcie r\u00f3wnie\u017c dla rodziny oraz bliskich przez ca\u0142y okres udzia\u0142u w projekcie a tak\u017ce pomoc w rozwi\u0105zywaniu trudnych sytuacji \u017cyciowych,radzeniu sobie ze stresem.Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie pozwol\u0105 na ograniczanie barier w postaci niskich kwalifikacji,niewielkiego lub \u017cadnego do\u015bwiadczenia zawodowego czy motywacji do zmiany swojej sytuacji.Dzi\u0119ki tak zaplanowanym dzia\u0142aniom UP zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje oraz do\u015bwiadczenie w zawodzie a finalnie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-AKADEMIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dobry czas na start do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "275137.12", "WARTOSC": "326456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Olsztynie jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I Osoby m\u0142ode na rynku pracy poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Olsztynie na rok 2015", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "470477.29", "WARTOSC": "558231.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest pog\u0142\u0119bienie/doskonalenie kompetencji z zakresu nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjno-prawnych w pomocy spo\u0142ecznej przez246 (234K i 12M) pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej z makroregionu V, kt\u00f3ry tworz\u0105 wojew\u00f3dztwa: podlaskie (WP) oraz warmi\u0144sko-mazurskie w okresie od lutego 2020 do stycznia 2022.G\u0142\u00f3wne rezultaty/produkty proj.:L. klucz. prac. inst. pom. i integ. spo\u0142., kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS nabyli komp. w zakresie real. dzia\u0142a\u0144 na rzecz os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.: 234 (222K i 12M ).L. klucz. prac.instytucji pom. i integ. spo\u0142., obj\u0119tych wsparciem w programie: 246 (234K i 12M)G\u0142\u00f3wne zad. proj.:1. Identyfikacja i rekrutacja GD.2. Diagnoza potrzeb i oczekiwa\u0144 szkoleniowych GD w celu uszczeg\u00f3\u0142owienia tematyki szkole\u01443. Przygotowanie i przeprowadzenie szkol. zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem nr 10 dot. minimalnego zakresu tematycznego z obszar\u00f3w wskazanych w za\u0142. nr 10 zgodnie z potrzebami i oczekiwaniami GD.Szkolenia zostan\u0105 przeprow. zgodnie ze stand. wskazanymi przez IOK w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursuoraz w oparciu o Minimalny zakres tematyczny stanowi\u0105cy za\u0142\u0105cznik nr 10 do Regulaminu konkursu.WNi Part. zapewni\u0105 przeprowadzenie testu przed szkoleniem i po szkoleniu w celu zweryfikowania poziomu kompetencji przez uczestnik\u00f3w szkolenia. W efekcie udzia\u0142u w projekcie uczestnicy nab\u0119d\u0105 kompetencje. Weryfikacja nast\u0105pi przed i po otrzymaniu wsparcia. WNi Part.po ka\u017cdymszkol. przeprowadzi ankiety inf. dot. dalszych potrzeb szkol.GD, dokona ich analizy oraz przygotuje raport o potrzebach szkoleniowych kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, w celu uzyskania informacji na temat oczekiwa\u0144 kluczowych pracownik\u00f3w co do zakresu wsparcia szkoleniowego. Przeprowadzona diagnoza potrzeb szkol. pozwoli zaplanowa\u0107 ewentualn\u0105 dalsz\u0105 interwencj\u0119 w zakresie szkol. dla prac. pomocy i integracji spo\u0142. z terenu woj. podl i warm.-mazur.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Akademia Pomocy Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1934881.02", "WARTOSC": "2295777.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141.Stworzenie ponadregionalnej sieci bran\u017cowej PES z uwzgl.wsparcia procesu stworzenia konsorcjum sp\u00f3\u0142dz. oraz w\u0142\u0105czanie min.10PS do ponadreg. klastr\u00f3w zrzeszaj\u0105cych przedsi\u0119b. w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci oraz rozwoju dzia\u0142. odp\u0142atnej po\u017cytku publ. i dzia\u0142alno\u015bci gosp. PS na terenie woj.podl,warm-maz,lublskiego, wielkopolskiego i dolno\u015bl\u0105skiego w terminie 05.2020 - 04.2022r.Ponadreg.sie\u0107 bran\u017cowa PESbd.sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z:20PES (konsorcjum sp\u00f3\u0142dzielczego-6SS i 14PES) oraz1 przedsi\u0119biorcy nie bd. PES.Konsorcjum sp\u00f3\u0142. bd.sk\u0142ada\u0142o si\u0119 z 6SS.G\u0141.REZUL:L.PES zrzeszonych w ponadregionalnych sieciach-30L. klastr\u00f3w,do kt\u00f3rych przyst\u0105pi\u0142y PES-2L. PS,kt.do\u0142\u0105czy\u0142y do ponadreg.klastr\u00f3w zrzeszaj\u0105cych przedsi\u0119b.-10L.PES, kt.utworzy\u0142y ponadregionalna sie\u0107 bran\u017cow\u0105 PES- 30L.utworzonych konsorcj\u00f3w sp\u00f3\u0142.-1 L.utworzonych ponadregionalnych sieci bran\u017cowychPES-1L.utworzonego MODELU WSPARCIA PS-1L.utworzonych STRATEGII TWORZENIA I FUNKCJ.PONADREG.SIECI BRAN\u017bOWYCH PES- 1 L.stworzonych raport.podsum. Modu\u0142 I -1L.stworzonych raport.podsum.Modu\u0142 II -1G\u0141.ZAD:1 Opracow.MODELU WSPARCIA PS iSTRATEGII WSP\u00d3\u0141PRACY PES W RAMACH PONADREG. SIECI 2 NAB\u00d3R PES i przedsi\u0119b.chc\u0105cych tworzy\u0107 powi\u0105zania bran.,klastrowe i kooperacyjne(analiza podm.pod k\u0105tem mo\u017cliw.i potecja\u0142u tworzenia sieci i kooperacji,oraz szkol.og.w zakr.fukcjonow.PSB) 3Wsparcie w procesie tworzenia i funk.ponadregionalnych sieci bran\u017cowych i konsorcjum SS(szkol.og,doradztwo spec,spotkania sieciuj\u0105ce,opieka mentora)4.Wsparcie dla PS,kt\u00f3re chc\u0105 przyst\u0105pi\u0107 do klastr\u00f3w zrzeszaj\u0105cych przedsi\u0119b.(analiza i dob\u00f3r klastra adekwatnego do profil.dzia\u0142.PS,spec.wsparcie w procesie przyst\u0119pow.do klastra-prawne i mentoring) 5 BUDOWANIE MARKI PONADREG.SIECI BRAN\u017bOWEJ(wsparc.spec.w budowaniu marki sieci,stworzenie sys.identyf.wizualnej)6.Udzia\u0142 PES i przedsi\u0119b.w targach, spot,seminariach mi\u0119dzynarodowych.krajowych.ponadreg.7 PONADREG.FORA SIECIUJ\u0104CEGD:134PES w tym 80PS i 12 SS oraz 2 przedsi\u0119biorstwa maj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie obj\u0119tym wsparciem.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie w ramach szerszych, bran\u017cowych sieci i powi\u0105za\u0144 kooperacyjnych i klastrowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1022444.50", "WARTOSC": "1213152.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do usprawnienia procesu wczesnego rozpoznania RZS. Maj\u0105c to na wzgl\u0119dzie zamierzamy przeprowadzi\u0107: 1) dzia\u0142ania edukacyjne i informacyjne celem podniesienia wiedzy na temat wczesnego wykrywania RZS oraz 2) wdro\u017cy\u0107 program profilaktyki wczesnego wykrywania RZS 3) prowadzi\u0107 pacjenta przez \u015bwiadczenia zdrowotne w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej. Dzia\u0142ania edukacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0107 na zwi\u0119kszeniu wiedzy o reumatoidalnym zapaleniu staw\u00f3w w\u015br\u00f3d lekarzy i piel\u0119gniarek 60 POZ, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane przez organizacj\u0119 szkole\u0144 zar\u00f3wno dla samych lekarzy jak i piel\u0119gniarek. Szkolenia te b\u0119d\u0105 realizowane dwuetapowo na pocz\u0105tku projektu oraz wt\u00f3rnie po roku funkcjonowania projektu. Dodatkowo nast\u0105pi realizacja dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych skierowanych do grupy docelowej - w ramach, kt\u00f3rej nast\u0105pi zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie czynnik\u00f3w ryzyka i wczesnych objaw\u00f3w RZS. W ramach projektu po przeszkoleniu personelu medycznego nast\u0105pi realizacja \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych realizowanych wed\u0142ug \u015bcie\u017cki okre\u015blonej w og\u00f3lnopolskim programie profilaktyki pierwotnej i wczesnego wykrywania RZS zmierzaj\u0105cych do ostatecznego zdiagnozowania choroby i wdro\u017cenie skutecznego leczenia. W trakcie realizacji projektu nast\u0105pi stworzenie platformy wsp\u00f3\u0142pracy w postaci elektronicznego centrum koordynacji procesu kierowania osobami, kt\u00f3re podejrzewaj\u0105 u siebie RZS, os\u00f3b, kt\u00f3re na wej\u015bciu do projektu, oraz na wyj\u015bciu z niego otrzymuj\u0105 rozpoznanie choroby oraz konkretne zalecenia. Platforma b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em informacji oraz pomocnym narz\u0119dziem do prowadzenia BO w trakcie projektu oraz kierowania ich poczynaniami po rozpoznaniu choroby tak, aby ich proces leczenia by\u0142 jak najszybciej wdro\u017cony. Stworzona platforma b\u0119dzie skupia\u0142a w sobie interesariuszy zwi\u0105zanych z rozpoznawaniem RZS oraz dostarcza\u0142a niezb\u0119dnej wiedzy o samej chorobie jak i jej objawach. W ramach projektu powstanie publikacja oraz filmy edukacyjne skierowane do grup", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY W KO\u015aCIERZYNIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Projekt wczesnego wykrywania reumatoidalnego zapalenia staw\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "1320640.54", "WARTOSC": "1566967.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa profilaktyki w obszarze chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci udar\u00f3w m\u00f3zgu i przemijaj\u0105cego ataku niedokrwiennego (TIA), u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej (40-65 lat) na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, podlaskiego i warmi\u0144sko - mazurskiego. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez wdro\u017cenie Og\u00f3lnopolskiego Programu Profilaktyki Chor\u00f3bNaczy\u0144 M\u00f3zgowych (ICD10: I60-I69) na obszarze realizacji projektu w okresie od stycznia 2018 do marca 2020Projekt realizowany jest przez Uniwersytecki Szpita\u0142 Kliniczny w Bia\u0142ymstoku w Partnerstwie z wybranym w post\u0119powaniu konkurencyjnymPodlaskim Zwi\u0105zkiem Lekarzy Pracodawc\u00f3w Porozumienie Zielonog\u00f3rskieRealizacja projektu pozwoli na realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych:rekrutacji 60 jednostek POZ wsp\u00f3\u0142pracujacych w ramach projektupodniesienie kwalifikacji 102 os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek POZpoddaniu screeningowi 6056 os\u00f3b z grupy podwy\u017cszonego ryzyka wyst\u0105pieniachor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowychwzmocnienie wsp\u00f3lpracy pomi\u0119dzy interesariuszami profilaktyki, podmiotami leczniczymi: POZ, AOS oraz organizacjami pacjenckimi iszpitalemProjekt przewiduje:dzia\u0142ania rekrutacyjne podmiot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych oraz pacjent\u00f3w - organizacj\u0119 spotkania informacyjnego, druk i wysy\u0142ka materia\u0142\u00f3w informacyjnychakcje edukacyjne skierowane do personelu POZ oraz do pacjent\u00f3w - szkolenia personelu POZ, druk i dystrybucja materia\u0142\u00f3w edukacyjnych dla personelu POZ i pacjent\u00f3w, uruchomienie strony internetowej z materia\u0142ami edukacyjnymi , w tym filmem edukacyjnym, publikacja artyku\u0142\u00f3w prasowych, udzia\u0142 w imprezach lokalnych,konferencje edukacyjne dla personelu medycznego:POZ,AOSi szpitalarealizacje \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych zgodnie z wytyczymiProgramu Profilaktyki Chor\u00f3b Naczy\u0144 M\u00f3zgowych-konsultacj\u0119 lekarza POZ, pakiet rozszerzony-badania laboratoryjne i konsultacja lekarza POZ, pakiet pog\u0142\u0119biony - kompleksowa diagnostyka pacjenta z objawami przemijaj\u0105cego kr\u0105\u017cenia m\u00f3zgowego (TIA) realizowana przez AOS w trybie pilnym", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTECKI SZPITAL KLINICZNY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Postaw na profilaktyk\u0119 - Program Profilaktyki Chor\u00f3b Naczy\u0144 M\u00f3zgowych w wojew\u00f3dztwach mazowieckim, podlaskim i warmi\u0144sko -mazurskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "565811.00", "WARTOSC": "665660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Przegl\u0105d i aktualizacja map zagro\u017cenia powodziowego i map ryzyka powodziowego od strony morza w tym morskich w\u00f3d wewn\u0119trznych we w\u0142a\u015bciwo\u015bci Urz\u0119du Morskiego w Gdyni", "BENEFICJENT": "URZ\u0104D MORSKI W GDYNI", "TYTUL": "Przegl\u0105d i aktualizacja map zagro\u017cenia powodziowego i map ryzyka powodziowego od strony morza w tym morskich w\u00f3d wewn\u0119trznych we w\u0142a\u015bciwo\u015bci Urz\u0119du Morskiego w Gdyni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1518683.46", "WARTOSC": "1801950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105du gminnego i pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z gmin makroregionu p\u00f3\u0142nocno zachodniego, na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tysi\u0119cy i wi\u0119cej ludno\u015bci. Cel ten wynika ze zdiagnozowanych w PO WER problem\u00f3w i jest sp\u00f3jny z\u00a0 celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 2.1. PO WER. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 przedstawiciele w\u0142adz samorz\u0105du gminnego i pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z gmin makroregionu p\u00f3\u0142nocno zachodniego (wojew\u00f3dztwo pomorskie, lubuskie, wielkopolskie, zachodniopomorskie, warmi\u0144sko-mazurskie), na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tysi\u0119cy i wi\u0119cej ludno\u015bci i w kt\u00f3rych nie funkcjonuj\u0105 instytucjonalne formy opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 i nie zg\u0142aszaj\u0105 takiego zapotrzebowania. W ramach projektu przeszkolonych zostanie 900 os\u00f3b z grupy docelowej (w tym 522 kobiet i 378 m\u0119\u017cczyzn), z czego minimum 810 os\u00f3b podniesie kompetencje w zakresie rozwoju form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - przygotowane zostan\u0105 materia\u0142y szkoleniowe, w tym drukowane i w postaci film\u00f3w instrukta\u017cowych, - trenerzy opracuj\u0105 koncepcj\u0119 zaj\u0119\u0107 i narz\u0119dzia sprawdzaj\u0105ce bie\u017c\u0105cy przyrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, - przygotowana zostanie platforma e-learnigowa, - odb\u0119d\u0105 si\u0119 szkolenia wst\u0119pne w 100 gminach, - przeprowadzone zostan\u0105 26 godzinne szkolenia dla 65 grup po oko\u0142o 14 os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 si\u0119 godzinnym egzaminem, - uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z dy\u017cur\u00f3w trenerskich (konsultacji z ekspertami). \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POZYTYWNE INICJATYWY", "TYTUL": "SZANSA NA ROZW\u00d3J - Podniesienie kompetencji os\u00f3b odpowiedzialnych za opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 nad dzie\u0107mi do lat 3 w makroregionie p\u00f3\u0142nocno-zachodnim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1425967.03", "WARTOSC": "1691940.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest:Nabycie lub zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez min. 720 os\u00f3b(432kobiet) b\u0119d\u0105cych przedstawicielami podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych lub tworz\u0105cych instytucje opieki nad dzieckiem do lat 3, pochodz\u0105cych z gmin na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tys i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w i nie funkcjonuj\u0105 instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z woj. wielkopolskiego, zachodniopomorskiego, pomorskiego, lubuskiego i warmi\u0144sko-mazurskiegooraz zdiagnozowane potrzeby szkoleniowe u 800os(480 kobiet) z ww grupy,, dzi\u0119ki obj\u0119ciu szkoleniami 800 uczestnik\u00f3w(w tym 480K), osi\u0105gni\u0119te w terminie do 31sierpnia 2021r.G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (720 os\u00f3b, w tym 432 kobiety)Zadania:Indywidualne i grupowe szkolenia w zakresie stosowania ustawy o opiece nad dzieckiem do lat 3, rozszerzone o dodatkowe komponentyGrupa docelowa: 800 os\u00f3b(w tym 480K kobiet), kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do jednej z poni\u017cszych grup:osoby fizyczne, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzy\u0107 i prowadzi\u0107 \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cyosoby fizyczne, w tym prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie opiekuna dziennegoWarto\u015b\u0107:1 691 940,00 z\u0142Dofinansowanie:1 641 181,80 z\u0142Projekt realizowany przez DGA S.A.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przygotuj sw\u00f3j plan! - szkolenia z zakresu form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1526243.37", "WARTOSC": "1810920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu szkole\u0144 w zakresie specjalizacji II stopnia w zawodzie pracownik socjalny w celu podniesienie kwalifikacji i kompetencji pracownik\u00f3w socjalnych. Uzyskanie przez nich specjalistycznego wykszta\u0142cenia oraz nowych umiej\u0119tno\u015bci\u00a0przyczyni si\u0119\u00a0\u015bwiadczenia profesjonalnej, trafnej i skutecznej pracy socjalnej w obszarze aktywnej integracji oraz innych w dzia\u0142a\u0144 pomocowych \u00a0wspieraj\u0105cych rodzin\u0119. Dzia\u0142ania projektu s\u0105 skierowane do 200 kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej zatrudnionych na stanowisku pracownik socjalny, starszy pracownik socjalny, specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej - koordynator, g\u0142\u00f3wny specjalista posiadaj\u0105cy II stopie\u0144 specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny i aspirant pracy socjalnej, zatrudnionych na terenie wojew\u00f3dztwa: \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, podlaskiego, warmi\u0144sko - mazurskiego. Projekt jest realizowany w partnerstwie przez Instytut Rozwoju S\u0142u\u017cb Spo\u0142ecznych z Warszawy i Grup\u0119 Olszty\u0144ska Szko\u0142a Biznesu s.c. Bo\u017cena Ziomek, Adam Ziomek z Olsztyna. Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 roku o pomocy spo\u0142ecznej oraz przepisami Rozporz\u0105dzenia Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 17 kwietnia 2012 r. w sprawie specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny. W projekcie zostanie zapewnione dodatkowe wsparcie uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i wytycznymi. Szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem uczestnik\u00f3w przed Centraln\u0105 Komisj\u0105 Egzaminacyjn\u0105 ds. stopni specjalizacji zawodowej pracownik\u00f3w socjalnych dzia\u0142aj\u0105c\u0105 przy Ministrze Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej i uzyskaniem dyplomu. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost kwalifikacji pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej oraz nabycie nowych kompetencji niezb\u0119dnych do realizacji dzia\u0142a\u0144 w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego os\u00f3b i rodzin.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Specjalistyczne przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "887245.90", "WARTOSC": "1052736.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt P skierowany do przedstawicieli35 ngo: pracownik\u00f3w, wolontariuszyCelem P jest przygotowanie 105K i 75M przedstawicieli ngo do udzia\u0142u w procesie legislacji i stanowienia prawa na poziomie krajowym poprzez podniesienie ich kompetencji szczeg\u00f3lnie w zakresie prawa gospodarczego, ekonomii z elementami polityki przemys\u0142owej, prawa pracy, ekonomii przedsi\u0119biorstwa, analizy finansowej.Partnerem s\u0105 Pracodawcy Pomorza (zwi\u0105zek pracodawc\u00f3w), kt\u00f3rzy od 1991uczestnicz\u0105 w dialogu spo\u0142ecznego na poziomie kraju. Partnerstwo zwi\u0105zano 22.05 po wypracowaniu za\u0142o\u017ce\u0144 Projektu i podziale zada\u0144P b\u0119dzie realizowany zgodnie z polityk\u0105 r\u00f3wnych szans zapewni dost\u0119pno\u015bci dla wszystkich spe\u0142niaj\u0105cych warunki udzia\u0142u os\u00f3b.Pomieszczenia, b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dob\u00f3rUU w podziale na K i M wynika z przeprowadzonejanalizy, przy realizacji zadbamy o godzenie \u017cycia zawodowego z rodzinnym, zapewniony zostanie dost\u0119p dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami np,asysty os towarzysz\u0105cej itp. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z polit horyzontalnymi i pr europejskimRealizacja w 2 turach: 1.03- 31.10.19i 1.08.19 - 31.03.20 w trakcie przeprowadzona zostanie ewaluacja, kt wyniki wykorzystane b\u0119d\u0105 w II turze szkole\u0144NaP z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119:rekrutacjaUU, test wiedzy - 125 K i 95 M, w tym z woj. pomorskiego 85 UU, woj \u0142\u00f3dzkiego 70 UU, woj warmi\u0144sko-mazurskiego - 65 UUseminarium po\u015bwi\u0119cone prezydencji wyst\u0105pieniom publicznym - 13 gr x \u015br 17 UU x 18 h/grszkolenia w zakresieprawa - 13 gr x \u015br 17 UU x 18 h/gr x 2 zjazdyszkolenie z wykorzystania technologi cyfrowych w procesie stanowienia prawa - 21 gr x \u015br 10 os x 16 hszkolenie Rola i uwarunkowania prawne udzia\u0142ungow procesie legislacji i stanowienia pr - 13 gr x \u015br 15 UU x 16 hwsparcie indywidualne dla UU - doradztwo w zakresie legislacji i stanowienia prawaKolejno\u015b\u0107 udzia\u0142 we wsparciu 3-6 dowolnaZakres Popracowano na podst analiz ankiet skierowanych w kwietniu2019 do potencjalnych UU projektu. W badaniu uczestniczy\u0142o 84 KiM", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "sPrawny ekspert pozarz\u0105dowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "750513.40", "WARTOSC": "890500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnymprojektujestwzmocnieniesystemuwsparciadlapodmiot\u00f3wekonomiispo\u0142ecznejpoprzezzwi\u0119kszeniekompetencjikadrakredytowanychO\u015brodk\u00f3wWsparciaEkonomiiSpo\u0142ecznejz makroregionu IV(woj. pomorskie,warmi\u0144sko-mazurskie,zachodniopomorskie)do31.03.2023r.G\u0142\u00f3wnerezultaty:-wzrostkompetencjiwzakresiestandard\u00f3wus\u0142ugOWESorazzam\u00f3wie\u0144publicznych pracownik\u00f3wOWES-100os. -przygotowaniekonsultant\u00f3wregionalnychdo\u015bwiadczeniaus\u0142ugwzakresieudzia\u0142uwzam\u00f3wieniachpublicznych-10os.-Liczbaos\u00f3b,kt\u00f3razrealizujeprogramymentoringu-30os.Zadania:1.Diagnozapotrzeborazprzygotowanieprogram\u00f3wszkole\u0144idoradztwa 2.Cykleszkoleniowe3.Doradztwowformiementoringu", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Podnoszenie kompetencji kadr OWES w makroregionie IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1268672.63", "WARTOSC": "1505306.88", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do360 ratownik\u00f3w medycznych mieszkaj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na podstawie umowy o prac\u0119 lub umowy zlecenie w podmiocie leczniczym posiadaj\u0105cym kontrakt z OW NFZ z woj.pomorskiego, kujawsko-pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, wielkopolskim, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje uczestnicz\u0105c poza godzinami pracy w pakiecie kurs\u00f3w certyfikowanych przez Ameryka\u0144skieTowarzystwo Kardiologiczne AHA tj. Podstawowe czynno\u015bci resuscytacyjne dla personelu medycznego BLS HCP, Zaawansowane czynno\u015bci resuscytacyjne u doros\u0142ych ACLS, Zaawansowane czynno\u015bci resuscytacyjne u dzieci PALS, a tak\u017ce Kursie zaawansowanych zabieg\u00f3w ratuj\u0105cych \u017cycie w obra\u017ceniach cia\u0142a w opiece przedszpitalnej ITLS certyfikowanym przez International Trauma Life Support w wymiarze \u0142\u0105cznym pakietu kurs\u00f3w 8 dni. Otwarty nab\u00f3r do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na ka\u017cd\u0105 z edycji oddzielnie (po 15 edycji w roku 2019 i 2020) zgodnie z harmonogramem kurs\u00f3w i regulaminem rekrutacji dla 4 wojew\u00f3dztw wskazanym na stronie internetowej. Kursy realizowane b\u0119d\u0105 przez akredytowanego partnera AHA i ITLS z udzia\u0142em certyfikowanych trener\u00f3w w oparciu o prowadzenie zaj\u0119\u0107 technikami symulacyjnymi wykorzystuj\u0105cymi symulacj\u0119 medyczn\u0105 niskiej i po\u015bredniej wierno\u015bci oraz dedykowane do tego symulatory.Szczeg\u00f3\u0142owe informacje o warunkach uczestnictwa dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na www.rescuepro.pl. Celem projektu jestuzyskanie kwalifikacji z zakresu podstawowych i zaawansowanych zabieg\u00f3w resuscytacyjnych u dzieci i doros\u0142ych oraz zaawansowanych zabieg\u00f3w ratuj\u0105cych \u017cycie w obra\u017ceniach cia\u0142a w opiece przedszpitalnej przez min.90% z 360 ratownik\u00f3w medycznych do grudnia 2020 r.", "BENEFICJENT": "RESCUEPRO S.C.", "TYTUL": "Ratownik medyczny z certyfikatem! - bezp\u0142atne kursy BLS, ACLS, PALS i ITLS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4115605.52", "WARTOSC": "4864057.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt opiera si\u0119 na innowacyjnym narz\u0119dziu i metodzie podnoszenia komp. cyfrowych - og\u00f3lnopolskim portalu radiowym. Radio to zostanie stworzone przez ekspert\u00f3w/tki i specjalist\u00f3w/tki projektu i przy ich wsparciu b\u0119dzie rozwijane przez osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 (OzNI) i s\u0142uchaczy/s\u0142uchaczki UTW. W 12 wojew. powstanie 30 oddzia\u0142\u00f3w radia, tworzonych przez dziennikarzy/rki amator\u00f3w/rki (15-OzNI i 15-sen.). Dziennikarze/rki podczas warsztat\u00f3w b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 tematy audycji zgodne z ramowym katalogiem komp. cyfrowych. Pracom nad portalem towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 szkolenia z zakresu podnoszenia komp. cyfr., kt\u00f3rym zostan\u0105 obj\u0119ci OzNI, s\u0142uchacze/ki UTW, osoby z otoczenia OzNI oraz studenci/tki. Na potrzeby projektu powstanie unikalny na polsk\u0105 skal\u0119, pakiet materia\u0142\u00f3w dydaktycz. podnosz\u0105cych komp. cyfrowe OzNI, senior\u00f3w i innych os\u00f3b doros\u0142ych. Wszystkie materia\u0142y b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni dost\u0119pne dla os\u00f3b o specjalnych potrzebach (tekst \u0142atwy, ilustracje \u0142atwe, audiodeskrypcja, j\u0119z. migowy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "SoVo - dost\u0119pne radio internetowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1158705.03", "WARTOSC": "1374828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektuCelem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 szkolenia w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 skierowane do przedstawicieli podmiot\u00f3w niegminnych (600K/55M)planuj\u0105cych utworzenie i/lub prowadzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, pochodz\u0105cych z gmin, na terenie kt\u00f3rych mieszka mniej ni\u017c 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w(zgodnie z za\u0142 15 do reg.) z makroregionu p\u00f3\u0142nocno-zachodniego (woj:lubuskie,wielkopolskie,zachodniopomorskie,pomorskie,warmi\u0144sko-mazurskie) w okresie 01.02.2018-31.01.2020.G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuProjekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w PO WER,w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisze si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 4 PO WER:Podniesienie kompetencji przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Zak\u0142ada si\u0119 i\u017c 90%uczestnik\u00f3w podniesie lub nab\u0119dzie kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach.Grupa docelowa:Projekt skierowany jest do 655os\u00f3b (600K,55M) zgodnie z SZOOP: osoby fizyczne, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci praw-nej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzy\u0107 i prowadzi\u0107 \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna, osoby planuj\u0105ce prac\u0119 jako dzienny opiekun w ramach dzia\u0142alno\u015bci prowadzonej na w\u0142asny rachunek. Uczestnicy pochodz\u0105 z gmin (s\u0105 zameldowani/mieszkaj\u0105/prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107) na terenie kt\u00f3rych mieszka mniej ni\u017c 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w (za\u0142.15 do reg.konk)z makroregionu p\u00f3\u0142nocno-zachodniego (wojew\u00f3dztwa: lubuskie, wielkopolskie,zachpom, pomorskie, warmi\u0144sko-mazurskie).G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu1. Szkolenie z zakresuopieki nad dzie\u0107mi do lat 3,2. Egzaminwewn\u0119trzny.Potrzeby/oczekiwania- narastaj\u0105ce zapotrzebowanie na plac\u00f3wki \u015bwiad.opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Niewystarczaj\u0105ce liczby miejsc.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WIEDZY POWSZECHNEJ ODDZIA\u0141 REGIONALNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji w zakresie utworzenia i prowadzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1164162.33", "WARTOSC": "1381303.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany do 250 os\u00f3b (217k, 33 m) kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, zatrudnionych na stanowiskach takich jak: pracownik socjalny, starszy pracownik socjalny, specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej \u2013 koordynator, aspirant pracy socjalnej na terenie woj, \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, podlaskiego i warmi\u0144sko - mazurskiego, posiadaj\u0105cych kwalifikacje i sta\u017c pracy okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu MPiPS z 17.04.2012. Celem projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych 250 (217K, 33M) kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej zatrudnionych na terenie woj \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, podlaskiego i warmi\u0144sko - mazurskiego w terminie do 31.01.2018r. Projekt obejmuje realziacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w: 1. szkolenie w ramach specjalizacji I stopnia w zawodzie pracwnika socjalnego, 9 grup szkoleniowych, ka\u017cde szkolenie w wymiarze 190 godz. 2. egzamin przed Regionalnymi Komisjami Egzaminiacyjnymi do spraw stopni specjalizacji zawodowej pracownik\u00f3w socjalnych.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A FINANS\u00d3W I ZARZADZANIA W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Wysokowykwalifikowana kadra s\u0142u\u017cb pomocy i integracji spo\u0142ecznej na terenie II makroregionu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1069412.06", "WARTOSC": "1268880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Podniesienie kompetencji eksperckich w\u015br\u00f3d 580 (334K i 246M) przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych zamieszkuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztw: lubelskiego, podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i mazowieckiego w zakresie niezb\u0119dnym do prawid\u0142owego udzia\u0142u w procesie stanowienia prawa, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresu prawa gospodarczego,ekonomii z elementami polityki przemys\u0142owej,prawa pracy, ekonomii przedsi\u0119b. i analizy finansowej.CEL G\u0141\u00d3WNY wynika z przedstawionej w pozycji 3.2 diagnozy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia CELU SZCZEG\u00d3\u0141OWEGO PO WER:Wzmocnienie potencja\u0142u podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w proces stanowienia prawa na szczeblu krajowym W PR ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE NAST\u0118PUJ\u0104CE REZULTATY:L. przedstawicieli organ. pozarz\u0105dowych, kt\u00f3rzy nabyli kompet. w zakr. legislacji i procesu stanowienia prawa 580 os. (334K,246M)L.przedstawicieli organ. pozarz\u0105dowych z woj. lubelskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompet. w zakr. legislacji i procesu stanowienia prawa 115 os.(64K,51M)L.przedstawicieli organ. pozarz\u0105dowych z woj. podlaskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompet. w zakr. legislacji i procesu stanowienia prawa 195 os. (115 K,80M)L.przedstawicieli organ. pozarz\u0105dowych z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, kt\u00f3rzy nabyli kompet. w zakr. legislacji i procesu stanowienia prawa 135 os. (85K,50M)L.przedstawicieli organ.pozarz\u0105dowych z woj. mazowieckim, kt\u00f3rzy nabyli kompet.w zakr.legislacji i procesu stanowienia prawa 135os. (70K,65M)GR. DOCELOW\u0104(GD) projektu(PR) b\u0119dzie 700 OS. (400 K,300M) przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych, w tym: cz\u0142onk\u00f3w, os. zatrudnionych na u. o prac\u0119 b\u0105d\u017a u. cywilnoprawne lub wolontariuszy pracuj\u0105cych na rzecz NGOs , zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszar wojew\u00f3dztw: lubelskiego, podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i mazowieckiego.", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Akademia Legislacji i Procesu Stanowienia Prawa czyli szkolenia eksperckie dla przedstawicieli NGOs", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "492353.23", "WARTOSC": "584187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kompetencji zawodowychnauczycieli plastyki ze szk\u00f3\u0142 podstawowych (50 os\u00f3b) z 3 wojew\u00f3dztw (lubelskiego, podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego)poprzez udzia\u0142 w warsztatach prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych ASP w Warszawie oraz specjalist\u00f3w-absolwent\u00f3w Uczelni w zakresie sztuk plastycznych. Projekt zak\u0142ada zorganizowanie 2 rocznych cykli warsztat\u00f3w. W ramach ka\u017cdego cyklu odb\u0119dzie si\u0119 dziesi\u0119\u0107 2-dniowych spotka\u0144, obejmuj\u0105cych 180 godzin zaj\u0119\u0107 dydaktycznych:- zaj\u0119cia z zakresu pedagogiki po\u0142\u0105czone z \u0107wiczeniami plastycznymi oraz spotkaniami ze sztuk\u0105 wysok\u0105 (zaj\u0119cia sobotnie; \u0142\u0105cznie 100 godzin dydaktycznych);-zaj\u0119cia z animacji poklatkowej (zaj\u0119cia niedzielne; \u0142\u0105cznie 80 godzin dydaktycznych), kt\u00f3rych dodatkowym efektem b\u0119dzie stworzenie poradnika \"Animacja poklatkowa w szkole jako innowacyjna metoda realizacji podstawy programowej na lekcjach plastyki\" (pdf);-wystawa, na zako\u0144czenie cyklu warsztat\u00f3w w ramach zaj\u0119\u0107 sobotnich, najciekawszych prac uczniowskich (ok. 100 prac), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 powstawa\u0107 pod kierunkiem nauczycieliszkolonych w trakcie realizowanego projektu.Motywem przewodnim warsztat\u00f3w i organizowanych spotka\u0144 b\u0119d\u0105 bajki, ba\u015bnie i legendy, daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 interesuj\u0105cej interpretacji wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata, w tym jego zagro\u017ce\u0144, z jednoczesnym odniesieniem do sztuki jak i szeroko rozumianych dzia\u0142a\u0144 tw\u00f3rczych, przede wszystkim przez nabycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zastosowania technik plastycznych w p\u00f3\u017aniejszej samodzielnej pracy z uczniami.Realizacja projektu pozwolinapodniesienie kompetencji uczestnik\u00f3w warsztat\u00f3w -nauczycieli plastyki, kt\u00f3rym zostanie przekazana wiedza z zakresu pedagogiki (z naciskiem na kwestie dotycz\u0105ce komunikacji nauczyciel-ucze\u0144), jak te\u017cokre\u015blonych technik plastycznych,g\u0142\u00f3wnie z zakresu animacji poklatkowej oraz przygotowania wystaw. Wp\u0142yw jego realizacji b\u0119dzie d\u0142ugofalowy - przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie plastyki, w plac\u00f3wkach, w kt\u00f3rych pracuj\u0105 na co dzie\u0144.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA SZTUK PI\u0118KNYCH W WARSZAWIE", "TYTUL": "Bajki, ba\u015bnie i legendy jako pretekst do rozm\u00f3w o sztuce w procesie kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641937.90", "WARTOSC": "1948194.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych oraz wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 900 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych w zakresie udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, \u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych, zapobiegawczych, diagnostycznych, leczniczych lub rehabilitacyjnych do ko\u0144ca do 31.03.2018r. Projekt jest skierowany do 900 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z wojew\u00f3dztw: kujawsko-pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego, wielkopolskiego, zachodniopomorskiego. Ponad 40% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zatrudnione w POZ. Projekt przewiduje realizacj\u0119 \u0142\u0105cznie 55 edycji kurs\u00f3w:Kurs Specjalistyczny \u201eOrdynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\" \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I - 12 edycjiKurs Specjalistyczny \u201eOrdynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych\" \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II - 12 edycjiKurs Specjalistyczny \u201eWywiad i badanie fizykalne dla Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych\" - 11 edycjiKurs Specjalistyczny \u201eOpieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w\u201d- 3 edycjeKurs Specjalistyczny \u201eRehabilitacja os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi\u201d- 8 edycjiKurs Specjalistyczny \u201eWykonanie badania spirometrycznego\u201d - 5 edycjiKurs kwalifikacyjny w dziedzinie \u201ePiel\u0119gniarstwo psychiatryczne\u201d- 1Kurs kwalifikacyjny w dziedzinie \u201ePiel\u0119gniarstwo geriatryczne\u201d dla Piel\u0119gniarek - 3 Kursem 1 i 2 zostanie obj\u0119tych 390 os\u00f3b. Wybrane kursy odpowiadaj\u0105 problemom i zapotrzebowaniu w\u015br\u00f3d grupy docelowej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE IM. SUE RYDER", "TYTUL": "Kwalifikacje zawodowe - satysfakcja w opiece pil\u0119gniarskiej i po\u0142o\u017cniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-10-16", "DOFINANSOWANIE": "144500.00", "WARTOSC": "170000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Zapewnienie wsparcia procesu informacji i promocji RPO WiM 2014-2020 w roku 2015 poprzez: zapewnienie sp\u00f3jnej i skutecznej informacji i promocji RPO WiM 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE/URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA WARMI\u0143SKO-MAZURSKIEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "\"Promocja RPO WiM 2014-2020 w roku 2015\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1436298.88", "WARTOSC": "1697151.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie do 31 maja 2022 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 1890 os\u00f3b powy\u017cej 18 r.\u017c. z obszaru ca\u0142ego kraju obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych.GRUPA DOCELOWA: Osoby 18+ z ca\u0142ej Polski, kt\u00f3re chc\u0105 zdoby\u0107 b\u0105d\u017a podnie\u015b\u0107 kompetencje cyfrowe. DZIA\u0141ANIA: przygotowanie materia\u0142\u00f3w dla uczestnik\u00f3w i trener\u00f3w, promocja, realizacja szkole\u0144, zarz\u0105dzanie. EFEKTY: Rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cy stworzenie popytu na us\u0142ugi \u015bwiadczone przez internet.PRODUKTY: scenariusze szkole\u0144 i mat.dydaktyczne dla uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "GOOGLE DLA MENED\u017bER\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1433238.71", "WARTOSC": "1700568.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105, wypracowanych w ramach projektu pozakonkursowego ORE Zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 pracownik\u00f3w systemu wspomagania i trener\u00f3w w zakresie kszta\u0142cenia u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym 170 pracownik\u00f3w (136 K i 34M) systemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w z terenu woj. kujawsko-pomorskiego, wielkopolskiego, lubuskiego, zachodniopomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i mazowieckiego podniesienie swoje kompetencje w zakresie wspierania szk\u00f3\u0142 w rozwijaniu kompetencji klucz. uczni\u00f3w.Dzi\u0119ki zaplanowanym w projekcie dzia\u0142aniom 170 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek otrzyma wsparcie doradcze udzielane przez uczestnik\u00f3w projektu. Zainicjowane dzia\u0142ania prorozwojowe pos\u0142u\u017c\u0105 uczeniu si\u0119 pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y i trener\u00f3w od siebie nawzajem i na przyk\u0142adach dobrych praktyk.Formy wsparcia:-szkolenia i doradztwo dla pracownik\u00f3wsystemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w na podstawie programu szkoleniowo-doradczego opracowanego w projekcie pozakonkursowym ORE-obj\u0119cie przez ka\u017cdego uczestnika projektu procesem wspomagania 1 szko\u0142y , plac\u00f3wki lub przedszkola w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w-zorganizowanie z u\u017cyciem platformy www.doskonaleniewsieci.pl co najmniej7 sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia dla pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y i ich animowanie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Szkolenia i doradztwo dla pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y z woj. kujawsko-pomorskiego, lubuskiego, mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, wielkopolskiego, zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "867367.62", "WARTOSC": "1029150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie kluczowych i merytorycznych 800 (560K i 240M) pracownik\u00f3w Instytucji Rynku Pracy, w tym 600 (420K i 180M) z Publicznych S\u0142u\u017cb Zatrudnienia i 200 (140K i 60M) z innych Instytucji Rynku Pracy. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie nie przekraczaj\u0105cym 12 miesi\u0119cy w dw\u00f3ch etapach - etapie przygotowawczym i wykonawczym. W etapie wykonawczym b\u0119d\u0105 przeprowadzone szkolenia zgodnie z za\u0142o\u017ceniami dokumentacji projektowej w zakresie uzyskania przez uczestnik\u00f3w projektu niezb\u0119dnych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji dla : - indywidualizacji wsparcia udzielanego osobom bezrobotnym, poszukuj\u0105cym pracy oraz pracodawcom przez pracownik\u00f3w PSZ pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 doradcy klienta, - profesjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, w tym lepsze przygotowanie pracownik\u00f3w do \u015bwiadczenia us\u0142ug dla tych os\u00f3b.Wnioskodawca do przygotowania ostatecznej oferty program\u00f3w szkole\u0144 wykorzysta Zestaw Program\u00f3w Szkole\u0144 (ZPS) dostarczony przez Instytucj\u0119 Organizuj\u0105ca Konkurs. Analiza pod k\u0105tem p\u0142ci - dane ilo\u015bciowe odpowiadaj\u0105 obszarowi problemowemu i geograficznemu projektu. Projekt kieruje wsparcie w 70% do K i w 30% do M. Realizacja polityk horyzontalnych makroregionu - na potrzeby realizacji projektu dokonano diagnozy i przeprowadzono badania - wywiady. Diagnoza ujawni\u0142a potrzeb\u0119 podnoszenia kompetencji kluczowych i merytorycznych pracownik\u00f3w instytucji rynku pracy. Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j - projekt nie przyczyni si\u0119 do degeneracji \u015brodowiska naturalnego, a zaoferowany program edukacyjny sprzyja i propaguje w/w polityk\u0119. R\u00f3wno\u015b\u0107 szans - kryterium rekrutacji w projekcie i dost\u0119p do informacji nie dyskryminuje ze wzgl\u0119du na ras\u0119, kolor sk\u00f3ry, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. Projekt zak\u0142ada programowanie tre\u015bci pod k\u0105tem rynku pracy. Szkolenia uko\u0144czy 100% uczestnik\u00f3w. Na ka\u017cdym etapie realizacji projektu przestrzegane b\u0119dzie prawo krajowe, w tym PZP.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ", "TYTUL": "Profesjonalizacja kadr Instytucji Rynku Pracy - makroregion III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "898037.51", "WARTOSC": "1065540.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zdobycie kwalifikacji do wykonywania zawodu pracownik socjalny oraz podniesienie kompetencji przez 46 kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej- aspirant\u00f3w pracy socjalnej. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznych, kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS uzyskali kwalifikacje -44 Liczba kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS nabyli kompetencje w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 44 Grupa docelowa: 46 kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, zatrudnienionych na stanowisku aspiranta pracy socjalnej (APS) w II makroregionie wskazanym w Reg.konk. Zadania w projekcie: 1. Niestacjonarne studia I stopnia na kierunku praca socjalna dla 31 APS 2. Niestacjonarne studia II stopnia na kierunku praca socjalna 15 APS Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu\u00a0b\u0119d\u0105 zgodnie z przepisami: - ustawy z dnia 12 marca 2004 roku o pomocy spo\u0142ecznej (tekst jedn. Dz. U. z dnia 30 stycznia 2015 r. poz. 163) oraz ustawy z dnia 16 lutego 2007 r. o zmianie ustawy o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. Nr 48, poz. 320). - ustawy z dnia 27 lipca 2005 r. Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym (tekst jedn. Dz. U. z 2012 r., poz. 572, z p\u00f3\u017an. zm.), - rozporz\u0105dzenia Ministra Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego z dnia 3 pa\u017adziernika 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w prowadzenia studi\u00f3w na okre\u015blonym kierunku i poziomie kszta\u0142cenia (Dz. U. z 2014 r., poz. 1370).", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MARII CURIE-SK\u0141ODOWSKIEJ", "TYTUL": "Od aspiranta pracy socjalnej do pracownika socjalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "816235.20", "WARTOSC": "968480.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt polega na dostarczeniu aktualnej wiedzy na temat regulacji prawnych w zakresie prawa budowlanego pracownikom G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Nadzoru Budowlanego, Wojew\u00f3dzkich Inspektorat\u00f3w Nadzoru Budowlanego, Powiatowych Inspektorat\u00f3w Nadzoru Budowlanego oraz pracownikom administracji architektoniczno-budowlanej urz\u0119d\u00f3w wojew\u00f3dzkich i starostw powiatowych z terenu 4 wojew\u00f3dztw: mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, podlaskiego, lubelskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 621 pracownik\u00f3w (435 kobiet i 186 m\u0119\u017cczyzn) z min. 150 instytucji. Uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w dwudniowych szkoleniach i warsztatach, kt\u00f3rych przedmiotem b\u0119dzie om\u00f3wienie kwestii regulacji prawnych w zakresie prawa budowlanego, w tym interpretacji przepis\u00f3w. Instytucje otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie doradcze. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie czerwiec 2017 r. - maj 2018 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "PRAWO BUDOWLANE. PROFESJONALNY URZ\u0118DNIK DLA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1378527.60", "WARTOSC": "1635652.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST wdro\u017cenie (do XII 2019) na terenie 5 wojew\u00f3dztw (ma\u0142opolskie, mazowieckie, podkarpackie, \u015bl\u0105skie, warmi\u0144sko-mazurskie)) pilota\u017cowego programu profilaktycznego w zakresie wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi (NGiS). Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 6 zada\u0144 merytorycznych: Dzia\u0142ania edukacyjne zwi\u0105zane z NGiS skierowane do lekarzy i piel\u0119gniarek POZ (podniesienie kompetencji w\u015br\u00f3d 102 z 120 szkolonych przedstawicieli POZ) Dzia\u0142ania edukacyjne zwi\u0105zane z NGiS skierowane do lekarzy, w szczeg\u00f3lno\u015bci do lekarzy i piel\u0119gniarek POZ w postaci zdalnej (cz\u0119\u015b\u0107 e-Learningowa), dzia\u0142ania edukacyjne skierowane r\u00f3wnie\u017c do dentyst\u00f3w tylko w formie elektronicznej (100 os.) Dzia\u0142ania \u015bwiadomo\u015bciowe ukierunkowane na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci nt. istoty i czynnik\u00f3w ryzyka NGiS w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa (planowany zasi\u0119g kampanii to ok. 200 tys. os.) Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy i uruchomienie oddolnych mechanizm\u00f3w profilaktyki NGiS poprzez zaanga\u017cowanie 90 przedstawicieli organizacji pozarz\u0105dowych oraz samorz\u0105dowych maj\u0105cych sta\u0142y kontakt z osobami w grupach ryzyka NGiS Realizacj\u0119 wsparcia emocjonalnego dla pacjent\u00f3w po leczeniu NGiS Realizacj\u0119 bada\u0144 wczesnego wykrywania nowotworu g\u0142owy i szyi w\u015br\u00f3d 800 przedstawicieli grupy docelowej, w ramach zadania zrealizowany b\u0119dzie komponent badawczy dotycz\u0105cy nt. cz\u0119sto\u015bci wyst\u0119powania onkogennych odmian wirusa HPV w jamie ustnej zdrowych os\u00f3b i cz\u0119sto\u015bci infekcji HPV w jamie ustnej od palenia papieros\u00f3w i spo\u017cywania alkoholu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ONKOLOGII-INSTYTUT IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE", "TYTUL": "Nie tra\u0107 g\u0142owy - program profilaktyki i wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1106478.40", "WARTOSC": "1312860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest rozw\u00f3j kompetencji zawodowych i kwalifikacji kadr medycznych odpowiadaj\u0105cych na potrzeby epidemiologiczno-demograficzne kraju wsr\u00f3d 440 uczestnik\u00f3w projektu (piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych) w wojew\u00f3dztwach mazowieckim, warmi\u0144sko-mazurskim, pomorskim, \u0142\u00f3dzkim i podlaskim w okresie 01.05.2016-30.04.2018. Uczestnikami projektu s\u0105 piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w proj. oraz spe\u0142niaj\u0105 poni\u017csze kryteria:. W przypadku kursu kwalifik.: 1)posiadaj\u0105 prawo wykonywania zawodu; 2)posiadaj\u0105 co najmniej 6-m-czny sta\u017c pracy w zawodzie; 3)zosta\u0142y dopuszczone do kursu kwalifikacyjnego po przeprowadzeniu post\u0119powania kwalifikacyjnego. W przypadku kursu specjalistycznego: 1)posiadaj\u0105 prawo wykonywania zawodu; 2)zosta\u0142y dopuszczone do kursu specjalistycznego po przeprowadzeniu post\u0119powania kwalifikacyjnego. Projekt ma na celu organizacj\u0119 kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych dla 440 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z regionu woj. mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, pomorskiego, \u0142\u00f3dzkiego oraz podlaskiego. W ramach proj. uczestnicy b\u0119da mogli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych kursach(KRYT.DOST.NR2): -ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept(cz.I i II)-organizowawe w 5 wojew\u00f3dztwach-min. 40% uczestn. proj.(200 os.)-KRYT.DOST.NR3 -wywiad i badanie fizykalne-organizwoane w 5 wojew\u00f3dztwach-150os. -opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w-60os. -wykonanie badania spirometrycznego-60os. -piel\u0119gniarswo onkologiczne-60os. -piel\u0119gniarstwo geriatryczne-60os. Co najmniej 1 edycja kursu\u00a0odb\u0119dzie si\u0119 w co najmniej 5 wojew\u00f3dztwach-KRYT.DOST.NR4. G\u0142. zadania: 1.Realizacja kurs\u00f3w specjalistycznych. 2.Realizacja kurs\u00f3w kwalifikacyjnych. Na zako\u0144czenie kurs\u00f3w zaplanowany jest\u00a0egzamin w formie zgodnej z w\u0142a\u015bciw\u0105 ustaw\u0105 potwierdz. nabyte kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci. Nast\u0119pstwem pozytywnego wyniku egz", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A IN\u017bYNIERII I ZDROWIA W WARSZAWIE", "TYTUL": "Inwestycje w kompetencje piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych gwarancj\u0105 jako\u015bci us\u0142ug medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2714896.54", "WARTOSC": "3207960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 zwi\u0105zanych z rozwojem kompetencji cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych i przyczynia si\u0119 bezpo\u015brednio do zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawy umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Dzia\u0142ania projektowe skierowane s\u0105 do 5000 uczestnik\u00f3w z terenu ca\u0142ej Polski, w tym 610 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tryb prowadzenia szkole\u0144 dopasowany zosta\u0142 do skali projektu i odpowiada na potrzeby grupy docelowej. Zaj\u0119cia cz\u0119\u015bciowo prowadzone b\u0119d\u0105 stacjonarnie, a cz\u0119\u015bciowo z wykorzystaniem platformy edukacyjnej. Zakres szkole\u0144 obejmuje do wyboru 1 z 4 temat\u00f3w: Edycja tekstu, Arkusze kalkulacyjne, Prezentacje, Internet. Obj\u0119cie dzia\u0142aniami projektowymi zak\u0142adanej liczby os\u00f3b przyczyni si\u0119 do rozwoju kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na Internet oraz TIK, nabywania umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug oraz stworzenia trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Zak\u0142adane cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te do 31.08.2021", "BENEFICJENT": "FUNDACJA E-PROSPERITY", "TYTUL": "Ctrl+C \u2013 Ctrl+V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "747395.04", "WARTOSC": "886800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:\u00a0Nabycie lub podniesienie kompetencji w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez 486 przedstawicielki/li podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu p\u00f3\u0142nocno-zachodniego do 31\u00a0lipca 2018 r. GRUPA DOCELOWA:\u00a0540 os\u00f3b posiadaj\u0105cych status: a)przedstawiciela organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego (m.in. w\u00f3jtowie, burmistrzowie lub ich zast\u0119pcy do spraw spo\u0142ecznych), b)pracownika jednostki samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnego za organizacj\u0119 i finansowanie instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (m.in.: pracownicy urz\u0119d\u00f3w, biur, jednostek pomocniczych, jednostek bud\u017cetowych i samorz\u0105dowych zak\u0142ad\u00f3w bud\u017cetowych b\u0105d\u017a ich jednostek organizacyjnych stworzonych przez gminy odpowiedzialni za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury opieki nad dzie\u0107mi do lat 3). WSKA\u0179NIKI REZULTATU I PRODUKTU (KLUCZOWE): 1. KLUCZOWY WSKA\u0179NIK REZULTATU: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 486\u00a0os\u00f3b (w tym 340\u00a0kobiet), 2. KLUCZOWY WSKA\u0179NIK PRODUKTU: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzieckiem do lat 3 obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 540\u00a0osoby (w tym 378\u00a0kobiet). DZIA\u0141ANIA: 1. REALIZACJA SZKOLE\u0143 dla 45 grup po 12 os. 2. REALIZACJA WYJAZD\u00d3W STUDYJNYCH dla 5 grup po 12os. i 3 grup po 10os. w celu poznania dobrych praktyk.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Nowe kompetencje - nowe mo\u017cliwo\u015bci samorz\u0105du w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "717074.25", "WARTOSC": "850823.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu bedzie podniesienie kwalifikacji 320 piel\u0119gniarek, piel\u0119gniarzy\u00a0i po\u0142o\u017cnych z wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego,\u00a0podlaskiego, pomorskiego, kujawsko-pomorskiego i mazowieckiego (z czego\u00a040% to osoby wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105) poprzez organizacj\u0119\u00a0kurs\u00f3w specjalitycznych i kwalifikacyjnych w obszarze wywiadu i bada\u0144 fizykalnych, ordynowania lek\u00f3w i wypisywania recept, wykonywania i interpretacji zapisu elektrokardiograficznego, opieki lekarskiej nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w oraz piel\u0119gniarstwa geriatrycznego i onkologicznego (kd:\u00a02 i 4). 40% uczestnik\u00f3w/-czek projektu uko\u0144czy kurs specjalistyczny: ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept (kd.3). Projekt przyczyni si\u0119 do wsparcia reformy systemu kszta\u0142cenia przed i podyplomowego w obszarach istotnych z punktu widzenia funkcjonowania ochrony zdrowia, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rozwoju umiej\u0119tno\u015bci praktycznych z wykorzystaniem m.in. technik symulacji medycznej. Dzia\u0142ania projektowe s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105\u00a0podniesieniu jako\u015bci kszta\u0142cenia w kontek\u015bcie aktualizacji wiedzy personelu i dostosowania do post\u0119pu w procesie leczenia oraz skoncentrowanie dzia\u0142a\u0144 na przygotowanie piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych do zachodz\u0105cych zmian demograficznych i epidemiologicznych, kt\u00f3re wymagaja wypracowania rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych dzia\u0142ania u\u0142atwiaj\u0105ce piel\u0119gniarkom i po\u0142o\u017cnym udzia\u0142 w ro\u017cnych formach kszta\u0142cenia podyplomowego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 24 miesi\u0119cy przez Wnioskodawc\u0119 - Grup\u0119 Olszty\u0144sk\u0105 Szko\u0142\u0119 Biznesu s,c, Bo\u017cena Ziomek i Adam Ziomek, kt\u00f3ry spe\u0142nia wym\u00f3g okre\u015blony w art. 75 ust. 1 ustawy z dnia 15 lipca 2011 r. o zawodach piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnej (Dz. U. z 2014 r., poz. 1435, z p\u00f3\u017an. zm.) i posiada wpisy do w\u0142a\u015bciwego rejestru podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie podyplomowe (kd 1).", "BENEFICJENT": "GRUPA OLSZTY\u0143SKA SZKO\u0141A BIZNESU S.C. BO\u017bENA ZIOMEK I ADAM ZIOMEK", "TYTUL": "Piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne na miar\u0119 XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "373968.52", "WARTOSC": "465013.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie przyrody przez podniesienie poziomu \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w Natura 2000 i ich okolic nt. ochrony \u015brodowiska, r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i efektywnego wykorzystania jego zasob\u00f3w. Zasi\u0119g projektu obejmuje obszary Natura 2000 i ich bezpo\u015brednie okolice w promieniu 60-70 km od Ostro\u0142\u0119ki.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DRABINA ROZWOJU", "TYTUL": "Przyjaciel Natury-edukacja mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w Natura 2000 z 13 powiat\u00f3w p\u00f3\u0142nocno-wschodniego Mazowsza, Po\u0142udniowej Warmii i Mazur oraz P\u00f3\u0142nocno-Zachodniego Podlasia poprzez zaj\u0119cia warsztatowe, aplikacj\u0119 multimedialn\u0105,artyku\u0142y prasowe i audycje radiowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1730087.37", "WARTOSC": "2054295.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201cSp\u00f3\u0142dzielnia otwartej edukacji w bibliotece\u201d ma na celu zach\u0119cenie pracownik\u00f3w bibliotek, kt\u00f3re w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach bywaj\u0105 jedynymi centrami kultury, do tworzenia w\u0142asnych otwartych zasob\u00f3w edukacyjnych, tak aby oferta plac\u00f3wek by\u0142a dostosowana do potrzeb odbiorc\u00f3w. Z drugiej strony chcemy zwi\u0119kszy\u0107 kompetencje cyfrowe lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (zw\u0142aszcza nauczycieli, edukator\u00f3w, pracownik\u00f3w dom\u00f3w kultury) w zakresie tworzenia w\u0142asnych zasob\u00f3w edukacyjnych. Aby to osi\u0105gn\u0105\u0107 zorganizujemy mentorski kurs internetowy (dla 350 os\u00f3b), z kt\u00f3rego wybierzemy najaktywniejszych uczestnik\u00f3w (60 os\u00f3b). Zaproponujemy im szkolenie trenerskie i pog\u0142\u0119bienie wiedzy z zakresu kompetencji cyfrowych, na koniec za\u015b skoordynujemy 45 szkole\u0144 lokalnych z tworzenia otwartych zasob\u00f3w przeprowadzonych przez przeszkolonych trener\u00f3w. W ci\u0105gu 3 lat odb\u0119d\u0105 si\u0119 2 cykle szkoleniowe i 3 kursy online oraz opracowane zostan\u0105 materia\u0142y szkoleniowe, Przewodnik po metodzie i film animowany.", "BENEFICJENT": "CENTRUM CYFROWE", "TYTUL": "Sp\u00f3\u0142dzielnia Otwartej Edukacji w bibliotece", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "238424.20", "WARTOSC": "282895.36", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 25 os. m\u0142odych (katalog os\u00f3b zg. z pkt. 3.4 dok. konkurs. zam woj. zach-pomorskiego, pomorskiego, war-mazurskiego) w wieku do 29 r. \u017cycia (5K/20M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) - 80% biernych zaw, 20% zatrudnionych na umowach kr\u00f3tko-terminowych oraz w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rzy poprzez indywidualn\u0105 i kompleks. aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 oraz sta\u017c zaw. w okresie od 11.2019 do 12.2020 uzyskaj\u0105 kwalifikacje i kompetencje i z kt\u00f3rych 90% podejmie zatrudnienie a 80% poprawi swoj\u0105 sytuacje na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty zak\u0142. uzyskanie przez 18 os (3K/15M) -72% po opuszczeniu programu dodatk. kwalifikacji, co zwi\u0119kszy ich szanse na r. pracy. Zaplanowane wsparcie edukacyjno-zaw. zapewni kompleks. wsparcie UP. Opracowanie IPD okre\u015bli predyspozycje i preferencje zaw., po\u015brednictwo zaw.pozwoli na zaprojektowanie \u015bcie\u017cki rozwoju zawod. Org. kurs\u00f3w, sta\u017cy (ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. i uzyskaniem stosownych uprawnie\u0144) w \u015bcis\u0142ej wsp. Z przedsi\u0119biorcami (ZDZ jest cz\u0142onkiem Izby Przem-Handl.) zapewni zdobycie nowych kompetencji i kwalifikacji oraz praktyczn\u0105 nauk\u0119 zawodu, co u\u0142atwi znalezienie pracy. UP otrzymaj\u0105 materia\u0142y dydakt, stypendium szkol. i sta\u017cowe, wy\u017cywienie, nocleg, zwrot koszt\u00f3w przejazdu, co z\u0142amie zdefiniowane bariery uczestnictwaRezultaty nios\u0105 trwa\u0142\u0105 zmian\u0119: 90% biernych zawodowo NEET i 80% UP pracuj\u0105cych na umowy cywilno-prawne lub krotkoterm. po zako\u0144czeniu proj. podejmie zatrudnienie lub poprawi syt. zaw. Rekrutacja prow. b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy z MOS Ustka i MOW Polan\u00f3w, innymi instytucjami, zg. z zasad\u0105 r\u00f3wn. szans.Cel proj. jest zgodny z celem szczeg. POWR, O\u015b I, jakim jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudn. os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET); dok. strategicznymi woj", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Zaprojektuj swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "893922.90", "WARTOSC": "1060658.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu:Podniesienie aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej oraz zwiekszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia w gr.\u00a0absolwent\u00f3w Specjalnych O\u015brodk\u00f3w Szkolno-Wychowawczych dla os. g\u0142uchych i/lub s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych(do 1 roku po opuszczeniu o\u015brodka) z kategorii NEET( w tym 100% os. bierne zawodowo i z orzeczonym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz 60% K )w w. 18-29l.w okresie od 01.08.2016 do 31.07.2018 G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w: - opracowanie 80 Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego - nabycie przez 36 uczestnik\u00f3w projektu (UP) kwalifikacji zawodowych zbie\u017cnych z potrzebami\u00a0lokalnego/regionalnego r.pracy potwierdzonych certyfikatem wysokiej jako\u015bci \u00a0-potwierdzenie kwalifikacji w zawodzie przez 2 UP poprzez zdanie egzaminu przed OKE - nabycie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych koniecznych do wej\u015bcia i utrzymania si\u0119 na otwartym rynku pracy przez 64 UP - uzupe\u0142nienie poziomu edukacji formalnej o poziom wykszta\u0142cenia \u015bredniego przez 2 UP - nabycie praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 54 UP - podj\u0119cie zatrudnienia przez 14\u00a0UP Grupa docelowa: 80\u00a0absolwent\u00f3w Specjalnych O\u015brodk\u00f3w Szkolno-Wychowawczych dla os. g\u0142uchych i/lub s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych(do roku od opuszczenia o\u015brodka) w w.18-29l.,z kategorii NEET. Struktura grupy docelowej: -100% to os.bierne zawodowo -100% to os.z orzecz. lekkim lub umiarkowanym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci -80% to os.o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED3 w\u0142\u0105cznie) -60% to Kobiety Dzia\u0142ania w projekcie: Indywidualne konsultacje z doradca zawodowym w celu utworzenia IPD Poradnictwo zawodowe Po\u015brednictwo pracy Warsztaty kompetencji spo\u0142\u0119czno-zawodowych Life Skills Indywidualne przygotowanie do egzaminu dojrza\u0142o\u015bci Szkolenia zawodowe zewn\u0119trzne Szkolenia przygotowujace do egzaminu potwierdzaj\u0105cego kwalifikacje w zawodzie Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK G\u0141UCHYCH", "TYTUL": "4 KROKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "811835.00", "WARTOSC": "968900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eNatura na pokolenia\u201d skierowany jest do spo\u0142eczno\u015bci lokalnych zamieszkuj\u0105cych obszary chronione. G\u0142\u00f3wnymi grupami docelowymi projektu s\u0105 przedstawiciele dw\u00f3ch pokole\u0144: \u2022 seniorzy, w szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0142uchacze Uniwersytet\u00f3w Trzeciego Wieku, \u2022 m\u0142odzie\u017c szkolna, Ponadto projekt dotrze do: \u2022 og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lokalnych na wybranych obszarach chronionych, \u2022 organizacji pozarz\u0105dowych, przedstawicieli samorz\u0105du oraz innych grup interesariuszy. W ramach projektu wybrano 10 kompleks\u00f3w obszar\u00f3w chronionych z ca\u0142ej Polski, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cne formy ochrony przyrody. Partnerami merytorycznymi projektu s\u0105 Uniwersytety \u015al\u0105ski, Warszawski i im. A. Mickiewicza w Poznaniu oraz IO\u015a PIB. Partnerem spo\u0142ecznym projektu zostan\u0105 Uniwersytety Trzeciego Wieku (UTW). Zidentyfikowanym problemem s\u0105 rosn\u0105ce zagro\u017cenia dla r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczna spo\u0142ecze\u0144stwa. Dlatego celem projektu jest uzmys\u0142owienie osobistych korzy\u015bci z ochrony przyrody, zmiana negatywnych postaw ekologicznych oraz negatywnego postrzegania obszar\u00f3w chronionych. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest partnerstwo z jego uczestnikami oraz podej\u015bcie praktyczne i interaktywne. W projekcie zaplanowano: \u2022 Dwudniowe seminarium stanowi\u0105ce I. kaskad\u0119 projektu: \u2022 Dzia\u0142ania mi\u0119dzypokoleniowe \u2013 wyk\u0142ady, warsztaty, konkursy - realizowane bezpo\u015brednio w\u015br\u00f3d senior\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy, zgrupowane i promowane jako Mi\u0119dzypokoleniowa Akcja Edukacyjna \u201eNatura na pokolenia\u201d. Dzia\u0142ania koordynowane b\u0119d\u0105 przez partnerskie UTW i stanowi\u0105 II. kaskad\u0119 projektu \u2022 Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne skierowane do og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lokalnych obszar\u00f3w chronionych \u2013 publikacje, stoiska, portal www. Dzia\u0142ania te stanowi\u0105 merytoryczne uzupe\u0142nienie Akcji \u201eNatura na pokolenia\u201d oraz poszerzaj\u0105 jej zasi\u0119g. Dzi\u0119ki nim dotrzemy zar\u00f3wno od ca\u0142o\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w wybranych kompleksach obszar\u00f3w chronionych, ale te\u017c, dzi\u0119ki wykorzystaniu form cyfrowych i Internetu oraz wykorzystania sieci \u201eUTW przyjaznych Ziemi\u201d, dotrzem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ZIEMIA I LUDZIE", "TYTUL": "\u201eNatura na pokolenia\u201d - mi\u0119dzypokoleniowy program edukacji ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w chronionych w wojew\u00f3dztwach: \u015bl\u0105skim, mazowieckim, dolno\u015bl\u0105skim, wielkopolskim, pomorskim, warmi\u0144sko-mazurskim i lubelskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "467194.28", "WARTOSC": "495486.56", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt \"Job Mobitity\" ukierunkowany jest na wyposa\u017cenie, poprzez udzia\u0142 w programie mobilno\u015bci ponadnarodowej, 54 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-35 lat, nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET i zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztw: mazowieckiego, lubelskiego, podlaskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, kujawsko-pomorskiego, pomorskiego, opolskiego i \u015bl\u0105skiego w kompetencje zawodowe i kluczowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 tym osobom integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem zawodowym. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu, maj\u0105ca na celu zakwalifikowanie do projektu os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze szanse na wykorzystanie mo\u017cliwo\u015bci, jakie daje realizacja programu mobilno\u015bci ponadnarodowej. 2. Przygotowanie uczestnik\u00f3w projektu do mobilno\u015bci, w tym:opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika IPD (i jego aktualizacja w okresie trwania projektu),realizacj\u0119 warsztat\u00f3w z zakresu aspekt\u00f3w mi\u0119dzykulturowych,realizacj\u0119 szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje zawodowe,realizacj\u0119 kurs\u00f3w j\u0119zyka angielskiego,realizacj\u0119 Warsztat\u00f3w Umiej\u0119tno\u015bci Spo\u0142ecznych 3. Odbycie przez uczestnik\u00f3w projektu\u00a0sta\u017cy zawodowych u zagranicznych pracodawc\u00f3w. 4. Udzielenie uczestnikom projektu wsparcia po powrocie do kraju (Warsztaty Umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz indywidualne konsultacje z po\u015brednikiem pracy maj\u0105ce na celu m.in. wsparcie w poszukiwaniu pracy). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.12.2015 do 31.05.2017 roku.\u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "Job Mobility", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Pracownia Konserwatorska Galeria Ma\u0142gorzata Andron w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA KONSERWATORSKA GALERIA MA\u0141GORZATA ANDRON", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Pracownia Konserwatorska Galeria Ma\u0142gorzata Andron w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.01}]