[{"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "47656124.33", "WARTOSC": "82089550.56", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 149 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 23 383 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 256 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru elbl\u0105skiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru elbl\u0105skiego 3.6.28.54", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2402138.83", "WARTOSC": "2826045.68", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. bezrobotnych w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie braniewskim spe\u0142niaj\u0105cy co najmniej jedno z poni\u017cszych kryteri\u00f3w(os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, niepe\u0142nosprawne, wieku powy\u017cej 50r.\u017c, os. niskowykwalifikowane, kobiet).Okres realizacji projektu 01.01.2017-31.12.2017, rekrutacja uczestnik\u00f3w do projektu do 31.12.2017.Grup\u0119 docelowa stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. bezrobotne w wieku pow. 29 r. znajduj\u0105ce si\u0119 w pierwszej grupie( tzw. bezrobotni aktywni -I profil pomocy)lub w drugiej grupie oddalenia od rynku pracy (tzw. bezrobotni -II profil pomocy), a dodatkowo spe\u0142niaj\u0105cy co najmniej jedno z ww. kryteri\u00f3w. W ramach projektu zrealizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania :sta\u017ce dla 78 os Uczestnikom odbywaj\u0105cym sta\u017c b\u0119dziemy refundowa\u0107 cz\u0119\u015bciowo koszty przejazdu oraz dokonywa\u0107 cz\u0119\u015bciowego zwrotu koszt\u00f3w opieki na dzieckiem do lat 7. Wyp\u0142ata jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 27os. wyp\u0142ata \u015brodk\u00f3w dla pracodawc\u00f3w na wyposa\u017cenie, doposa\u017cenie miejsca pracy dla 49 os\u00f3b, oraz zorganizowanie prac interwencyjnych dla 93 os. W ramach projektu wszyscy uczestnicy projektu obj\u0119ci b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0105 po\u015brednictwa pracy , poradnictwa zawodowego. w ramach us\u0142ug rynku po\u015brednictwa pracy poradnictwa zawodowego przygotowane zostan\u0105 IPD a dla os\u00f3b, kt\u00f3re je posiadaj\u0105 zostan\u0105 one zaktualizowane W ramach projektu zaktywizowanych zostanie 247 os\u00f3b .Dzi\u0119ki zastosowanym instrumentom wsparcia stworzone zostan\u0105 warunki oraz pomoc w podj\u0119ciu zatrudnienia, samozatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRANIEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRANIEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie braniewskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-21", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8691197.95", "WARTOSC": "10224938.77", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski", "OPIS": "Cel projektu to nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 250 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z pow. elbl\u0105skiego i m. Elbl\u0105g, pow. braniewskiego w wyniku szkole\u0144 oraz 4h/os specjalistycznego szkolenia indywidualnego \u015bw. po szkol. a nast\u0119pnie wsparcia finansowego i utworzenie 231 firm i 235 miejsc pracy w wyniku udzielenia dotacji inwestycyjnej oraz finansowego wsparcia pomostowego i wsparcia pomostowego w postaci us\u0142ugi indywidualnych specjalistycznych szkole\u0144 do 04.2020r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 250 os\u00f3b (125K/125M), powy\u017cej 29r. \u017cycia, z powiatu braniewskiego, elbl\u0105skiego i m. Elbl\u0105g, nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119p. grup: os. bezrobotne, nieaktywne /bierne zawodowo znajd. si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: os. powy\u017cej 50r. \u017cycia, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne (pow. 12 m-cy), os. nisko wykwalifikowane (ISCED3 w\u0142\u0105cznie) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizowane zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w/-czek projektu b\u0119dzie przebiega\u0142a w podziale na V etap\u00f3w. 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze poprzedzaj\u0105ce uruchomienie dzia\u0142 gosp. Ze szkole\u0144 i indywidualnych specjalistycznych szkole\u0144 skorzysta 250 K i M. 3. Przyznanie/wydatkowanie \u015brodk\u00f3w finan. na rozp. dzia\u0142.i gosp.w wys. \u015br. 25 496,22z\u0142 na 1 osob\u0119. Bezzwrotne wsparcie finansowe otrzyma 231 K i M. 4. Wsparcie pomostowe: finansowe i doradczo szkoleniowe. Finansowe dla 231 firm w wysoko\u015bci 1000z\u0142 miesi\u0119cznie na 1 firm\u0119 przez 12m-cy i doradczo szkoleniowe dla 231 firm w ilo\u015bci 8h indywidualnych specj. szk. dla ka\u017cdego nowego przedsi\u0119biorcy. Produkty: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. w programie - 231os. Rezultaty: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udz. z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. - 235 nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Masz pomys\u0142 - masz firm\u0119 IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.28}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1356081.79", "WARTOSC": "1475766.44", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29\u00a0roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie braniewskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 38% uczestnik\u00f3w projektu (og\u00f3lny wska\u017anik efektywnoci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymieniownych grup docelowych), 12 % os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 43% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach.\u00a0W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby m\u0142ode\u00a0do 29\u00a0roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profil pomocy II (tzw. wymagajacy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedziona analiz\u0105 umiej\u0119tnosci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 bedzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynu pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu planujemy wsparciem obj\u0105\u0107 grup\u0119 167\u00a0os\u00f3b bezrobotnych (92K/75M), jak wynika z przedstawionych danych na dzie\u0144 30.11.2015 roku wi\u0119cej kobiet jest zarejestrowanych wnaszej bazie danych, dlatego te\u017c w projekcie wi\u0119cej kobiet planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem poniewa\u017c to w\u0142asnie kobiety maj\u0105 wi\u0119kszy problem by wej\u015bc na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRANIEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRANIEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie braniewskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "16603072.40", "WARTOSC": "19813129.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel projektu:Zrealizowanie przez 743 osoby pracuj\u0105ce \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w tym: 370K,231 os.50+,357os. z niskimi kwalifikacjami,495 M\u015aP z subregionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego 1486 us\u0142ug rozwojowych w okresie od X.16r. do III.19r. oraz podniesie kompetencji przez 743 (100%) os\u00f3b pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w oparciu o dost\u0119p do systemu finansowania us\u0142ug rozwojowych. Grupa docelowa (GD) to: - 743 os. pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w tym 370K z woj. warmi\u0144sko \u2013 mazurskiego (woj. w-m) subregionu elbl\u0105skiego (SuE) tj. z powiat\u00f3w: m.Elbl\u0105g, braniewskiego,dzia\u0142dowskiego,elbl\u0105skiego,i\u0142awskiego,nowomiejskiego,ostr\u00f3dzkiego, w tym: -495 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy(M\u015aP),kt\u00f3rzy maj\u0105 swoj\u0105 siedzib\u0119 (fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu)w SuE, nie b\u0119d\u0105cy w stanie upad\u0142o\u015bci lub likwidacji, uprawnieni do otrzymania pomocy de minimis, -231 os.50+(31%), -357 os.(48%)z niskimi kwalifikacjami(tj. ISCED3 w\u0142\u0105cznie), kt\u00f3rzy \u0142\u0105cznie skorzystaj\u0105 z 1486 us\u0142ug rozwojowych. W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zad.: 1. Dzia\u0142ania poza RUR: rekrutacja M\u015aP,doradztwo w zakresie okre\u015blania potrzeb rozwojowych M\u015aP oraz asysta doradc\u00f3w mobilnych w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR. 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR:udzielenie i rozliczenie wsparcia,realiz. us\u0142ug rozwojowych przez podmioty z RUR wybrane przez M\u015aP. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty tj.: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu\u2013743os. Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie \u2013347 M\u015aP oraz powstan\u0105 produkty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105c. obj\u0119tych wsparciem\u2013 743os. w tym 370K, 231os. 50+ i 357 os. z niskimi kwalifikacjami Liczba M\u015aP obj\u0119tych us\u0142. rozwojowymi -495 M\u015aP Liczba raport\u00f3w z diagnoz -495szt. Liczba raport\u00f3w z monitoringu - 595szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Fundusz Us\u0142ug Rozwojowych (FUR) - subregion elbl\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4248080.71", "WARTOSC": "4997742.01", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski", "OPIS": "Cel: podniesienie do 31.03.2019r. poziomu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji 800os\u00f3b defaworyzowanych (400K i 400M) z regionu operacyjnego: powiat bartoszycki,braniewski i lidzbarski w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, ICT oraz zarz\u0105dzania proj. (planowania i osi\u0105gania cel\u00f3w) poprzez dof. koszt\u00f3w szkole\u0144, egzamin\u00f3w oraz wsparcia dodatkowego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadanie: szkolenia j\u0119zykowe, ICT i z zarz\u0105dzania projektami. Grupa doc.: os. doros\u0142e z regionu operacyjnego: powiat bartoszycki,braniewski i lidzbarski,kt. spe\u0142niaj\u0105 \u0142\u0105cznie wskazane ni\u017cej kryteria: -posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej \u015brednie i/lub wiek 50+, -s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, -nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp. -na terenie regionu operacyjnego:ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu KC lub realizuj\u0105 wybrany do dof. kurs oraz ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu KC, na w woj. warm.-maz. Wsparcie jest skierowane do os. doros\u0142ych z grup defaworyzowanych -wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. G\u0142 Rez.: L. os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-160 L. os. o niskich kwalifikacjach, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-200 L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-120 L. os. z grup defaworyzowanych, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-320 G\u0142. Prod.: L. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-100 L.os. o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w progr.-500 L.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-400 L.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-300 L.os. z grup defaworyzowanych obj\u0119tych wsparciem w progr.-800", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdobywaj wiedz\u0119 razem z nami!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.73}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1218028.14", "WARTOSC": "1325528.51", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie braniewskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 38% uczestnik\u00f3w projektu (og\u00f3lny wska\u017anik efektywnosci zatrudnieniowej), 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 31% os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami oraz 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRANIEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BRANIEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie braniewskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4926514.90", "WARTOSC": "5795899.89", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski", "OPIS": "Cel: Utworzenie 142 firm i 147 miejsc pracy przez 165 uczest. proj. z pow. elbl\u0105skiego, m. Elbl\u0105g i pow. braniewskiego poprzez zastos.: szkole\u0144 w formie spotka\u0144 grupowych i indywid., bezzwrotnego wsparcia dotacyjnego i wsparcia pomostowego w okresie od 06.20r. do 03.22r. Grupa docelowa to 165 os. fizycznych (92K/73M), kt\u00f3re stanowi\u0105 liczb\u0119 uczestnik\u00f3w proj. og\u00f3\u0142em, kt\u00f3re zamieszk. w rozumieniu przepis\u00f3w KC powiaty: braniewski, elbl\u0105ski i m. Elbl\u0105g, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie woj. Warmi\u0144sko \u2013 Mazurskiego, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 30 lat i wi\u0119cej (tj. od dnia 30 urodzin) w tym: 116 (70% gr. docelowej) os. bezrobotnych i biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym: 94% (109os.) to os. bezrobotne, a 6% (7os.) bierne zawodowo, 15 os. (15M) bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani zarejestrowani w UP w wieku 30-49 lat z wykszta\u0142ceniem od ISCED4 w\u0142\u0105cznie, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os. bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, 34 os. zatrudnione. Realizowanie zadania: rekrutacja 200os. w formie spotka\u0144 z doradc\u0105 zawodowym, psychologiem i trenerem biznesowym, szkolenia grupowe i indywidualne dla 165os., wsparcie finansowe dla 142 firm, wsparcie pomostowe dla 142 firm przez 12 m-cy. Produkty Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - 142 KiM Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 113 KiM Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 29 KiM Rezultaty: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 147 miejsc pracy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Masz pomys\u0142 - masz firm\u0119 V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "788736.25", "WARTOSC": "927925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski", "OPIS": "Cel projektu: Zaktywizowanie spo\u0142eczne i zawodowe 50 os (30 K i 20 M) zamieszka\u0142ych Gmin\u0119 Braniewo przez okres 25 mc. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Braniewo (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 z powodu bezrobocia, zakwalifikowanych do III profilu pomocy PUP, korzystaj\u0105cych z programu PO P\u017b, niepe\u0142nosprawno\u015bci w szczeg\u00f3lno\u015bci z umiarkowanym i znacznym stopniem, w przedziale wiekowym od 15-64 lat. Charakteryzuj\u0105cymi si\u0119 istotnymi cechami takimi jak niski poziom kwalifikacji zawodowych, brak do\u015bwiadczenia zawodowego, brak umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, niskie poczucie w\u0142asnej warto\u015bci, bezradno\u015b\u0107, spadek motywacji do dalszych poszukiwa\u0144. W projekcie zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania o charakterze aktywizacji spo\u0142ecznym, zawodowym, zdrowotnym, edukacyjnym. Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OSTOJA WARMI\u0143SKA", "TYTUL": "Razem w Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3536276.33", "WARTOSC": "4160325.10", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski", "OPIS": "Cel projektu to nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 131 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z pow. elbl\u0105skiego i m. Elbl\u0105g, pow. braniewskiego w wyniku szkole\u0144, a nast\u0119pnie wsparcia finansowego i utworzenie 121 firm i 122 miejsca pracy w wyniku udzielenia dotacji inwestycyjnej oraz finansowego wsparcia pomostowego i wsparcia pomostowego w postaci us\u0142. indywidual. szkole\u0144 specjalistycznych do 10.2018r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 133 os\u00f3b (66K/67M), powy\u017cej 29r. \u017cycia, z powiatu braniewskiego, elbl\u0105skiego i m. Elbl\u0105g, nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119p. grup: os. bezrobotne, nieaktywne /bierne zawodowo znajd. si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: os. powy\u017cej 50r. \u017cycia, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne (pow. 12 m-cy), os. nisko wykwalifikowane (ISCED3 w\u0142\u0105cznie) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizowane zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w/-czek projektu b\u0119dzie przebiega\u0142a w podziale na V etap\u00f3w. 2. Szkolenia/indywidualne szkolenia specjalistyczne poprzedzaj\u0105ce rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ze szkole\u0144 i ind. szkole\u0144 specjalist. skorzysta 133 K i M. 3. Przyznanie \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w wys. \u015br. 23 398z\u0142 na 1 osob\u0119. Bezzwrotne wsparcie finansowe otrzyma 121 K i M. 4. Wsparcie pomostowe: finansowe w wys. 500z\u0142 miesi\u0119cznie na 1 firm\u0119 przez 6m-cy i indyw. szkol. spec. w wymiarze 8h na ka\u017cd\u0105 firm\u0119. Produkty: Liczba os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142aln. gospod. w programie - 121os. Liczba os. kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y szkolenia z zakresu uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142aln. gospod. - 131os. Liczba os., kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119tn. potrzebne do prowadz. firmy w postaci us\u0142 szkoleniowej i ind. szkol. spec. - 121os. Rezultaty: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142aln. gospod. - 122 nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Masz pomys\u0142 - masz firm\u0119 III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9608594.82", "WARTOSC": "11304229.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Braniewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Frombork | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Lelkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Pieni\u0119\u017cno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: P\u0142oskinia | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Wilcz\u0119ta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Godkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Gronowo Elbl\u0105skie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Markusy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Milejewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Pas\u0142\u0119k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Rychliki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Tolkmicko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Kisielice | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Lubawa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Susz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Zalewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: D\u0105br\u00f3wno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Grunwald | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: \u0141ukta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ma\u0142dyty | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mi\u0142akowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mi\u0142om\u0142yn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mor\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeb\u0119 wzmocnienia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie elbl\u0105skim. Potencja\u0142 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej jest niewystarczaj\u0105cy, czego przejawem jest niewielka liczba przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, niski udzia\u0142 w realizacji zada\u0144 publicznych i us\u0142ug spo\u0142ecznych, s\u0142aba wsp\u00f3\u0142praca podmiot\u00f3w reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej skutkuj\u0105ca ma\u0142a liczb\u0105 inicjatyw ukierunkowanych na aktywizacj\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, czego konsekwencj\u0105 jest wysoki wska\u017anik os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 spo\u0142ecznych i pozostaj\u0105cych bezrobotnymi, zw\u0142aszcza w powiatach braniewskim i elbl\u0105skim. Celem projektu jest rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie elbl\u0105skim oraz kompleksowe wsparcie 450 os\u00f3b i 100 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej poprzez us\u0142ugi informacyjne, animacyjne, doradcze, edukacyjne, specjalistyczne oraz wsparcie finansowe. W efekcie tego zostanie wspartych 25 nowych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, powstanie 20 nowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, 30 \u015brodowisk/spo\u0142eczno\u015bci przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji inicjatywy ukierunkowanej na rozw\u00f3j ES, 112 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym podejmie zatrudnienie w sektorze ES, wsp\u00f3\u0142praca z samorz\u0105dami lokalnymi i podmiotami reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej pozwoli stworzy\u0107 powiatowe systemy wsparcia ES.", "BENEFICJENT": "ELBL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "O\u015brodek Wspierania Inicjatyw Ekonomii Spo\u0142ecznej w Elbl\u0105gu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "475336.35", "WARTOSC": "559219.23", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski", "OPIS": "Podstawow\u0105 cech\u0105 wsp\u00f3\u0142czesnego rynku pracy jest to, i\u017c wymaga on od m\u0142odych ludzi, wkraczaj\u0105cych w \u017cycie zawodowe, coraz wy\u017cszych, a zarazem zmieniaj\u0105cych si\u0119 kwalifikacji, czemu nie zawsze potrafi\u0105 oni sprosta\u0107, a co zmniejsza ich szanse na zatrudnienie. Szko\u0142a ZSB chc\u0105c aktywnie przeciwdzia\u0142a\u0107 pog\u0142\u0119bianiu si\u0119 bezrobocia w powiecie podj\u0119\u0142a si\u0119 opracowania projektu \"Nowoczesna baza edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlanych\" maj\u0105cego na celu modernizacj\u0119 procesu kszta\u0142cenia zawodowego poprzez doposa\u017cenie istniej\u0105cej bazy dydaktycznej zgodnie z oczekiwaniami pracodawc\u00f3w i wymaganiami dzisiejszego rynku pracy, a tak\u017ce podwy\u017cszanie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia przez przesuni\u0119cie nacisku z deklaratywnego okre\u015blania tre\u015bci, kt\u00f3re w szkole powinny by\u0107 nauczane, na \u015bcis\u0142e zdefiniowanie standard\u00f3w wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wymagane na koniec danego etapu edukacji. Rynek pracy oczekuje od systemu szkolnictwa, \u017ce dostarczy pracodawcom m\u0142odych ludzi \u0142atwo poddaj\u0105cych si\u0119 szkoleniu, o szerokim zakresie umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re nie zestarzej\u0105 si\u0119 wraz ze zmianami technologicznymi czy zmianami struktury przemys\u0142owej. W tym celu szko\u0142a ZSB nawi\u0105za\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami lokalnego i regionalnego rynku pracy. Przy czynnym udziale pracodawc\u00f3w opracowano za\u0142o\u017cenia niniejszego projektu, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych przede wszystkim modernizacj\u0119 metod i tre\u015bci kszta\u0142cenia, doposa\u017cenie bazy dydaktycznej, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie nauczanie wg nowoczesnych standard\u00f3w, a tak\u017ce kursy i sta\u017ce dla nauczycieli. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty jest beneficjent instytucjonalny, czyli szko\u0142a ZSB oraz beneficjenci indywidualni jakimi s\u0105 nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRANIEWSKI", "TYTUL": "Nowoczesna baza edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2178550.00", "WARTOSC": "2563000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski", "OPIS": "Cel. proj. jest nabycie wiedzy i umiej\u0119tn.i z zakr. uruch.i prow. dzia\u0142. gosp.przez 95 os. pozost. bez pracy z pow. elbl\u0105skiego,m.Elbl\u0105g i pow. braniew. w wyniku szkol., a nast. utw. 79 firm i 80 miejsc pracy w wyniku udzielenia dot. inwest. oraz wsp.pomostowego w postaci us\u0142. szkol.do 02.2018r. Zad. I. Rekrutacja uczest. do projektu przebiega\u0142a b\u0119dzie w podziale na V etap\u00f3w (zgodnie z punktem 4.1) Zad.II. Szkolenia:zakw.do szkol. zost. 95 os\u00f3b (6 gr po \u015brednio 15 os w Elb i/lub Bran i/lub Pas\u0142 - wyb\u00f3r miejsca w zal.od liczby os.w danym pow.) (zgodnie z punktem 4.1 Zad.III Wsparcie finansowe.Konkurs i umowy: VIII 2016 do II 2017.Po zak.us\u0142. szkol.zost. zorg. konkurs zamk. na przyjm. wniosk\u00f3w o dot. inwestycyjn\u0105(DI). Powo\u0142ana zost. kom. oceny wniosk\u00f3w (KOW) dzia\u0142. zg. z RP. Ocena biznesplan\u00f3w przez KOW na podst. kart oceny merytor. pod k\u0105tem:realno\u015bci za\u0142o\u017ce\u0144,trwa\u0142o\u015bci proj., efektywn. koszt. oraz zg. zaplanow. wydat. ze zdefiniow. potrzebami. Ka\u017cdy z wniosk\u00f3w b\u0119dzie oceniony przez 2os. KOW b\u0119dzie zwo\u0142ywany m.in. raz na miesi\u0105c. Do dofinansow. b\u0119d\u0105 rekomen. wnioski kt\u00f3re uzyskaj\u0105 min 60% pkt. Dofinan. zostanie min. 79os po \u015brednio 23 232.Gr.doc.projektu jest 95 os. fizycznych (49 K/ 41M) gosp., powy\u017cej 29 r. \u017cycia z pow. braniew.(B), elbl. (E) i m.Elblag (mE), nal. do jednej z nast. grup: os. bezr., os. posz. pracy/nieakt. /bierne zaw.znaj. si\u0119 w szczeg. trudnej syt.tj. spe\u0142. co najmniej jeden z pon. war.: os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, d\u0142.bezr. (pow. 12 miesi\u0119cy), os. niskowykwalifikowane zamieszkuj\u0105ce na terenie powiatu branie. (B), elbl\u0105s. (E) i m. Elbl\u0105g (mE) zam. rozpocz\u0105\u0107 prow. dzia\u0142.i gosp. Rezultaty:1.Licz. utw. miejsc pracy w ramach udziel. \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp.80os.,2.Licz. os\u00f3b, kt\u00f3re rozp. udzia\u0142 w szkol. 95os.,3.Licz. os\u00f3b, kt\u00f3re zak. udzia\u0142 w szkol. 85os.,4.Licz. os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119tno\u015bci potrz. do prow.firmy w post. us\u0142. szkol. i dor.79os.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "\"Masz pomys\u0142 - masz firm\u0119 II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "876109.87", "WARTOSC": "1030717.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski", "OPIS": "Cel g\u0142.: Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w wieku 15-64 lata o niskich kwalifikacjach,w tym os.bezrobotnych,kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajd\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os.(tzw.oddalonych od rynku pracy),zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu elbl\u0105skiego i braniewskiego,w kt\u00f3rych procent os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej jest wy\u017cszy ni\u017c \u015bredni procent os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej na terenie woj.warmi\u0144sko-mazurskiego,poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w o charakterze spo\u0142ecznym,zawodowym i edukacyjnym w okresie 01.09.2017-31.12.2018 r. Zadania: 1.Instrum.akt.integracji o charakterze spo\u0142.\u2013wsparcie indywid.oraz gr.w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. 2.Instrum.akt.integracji o charakterze zaw.\u2013wsparcie indywid.oraz gr.w zakresie podniesienia kompetencji zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych powr\u00f3t na rynek pracy i aktywizacj\u0119 zaw.\u2013doradztwo zaw. 3.Instrum.akt.integracji o charakterze zaw.\u2013aktywizacja zaw.os.wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. z wykorzystaniem Coacha 4.Instrum.akt.integracji o charakterze edu.\u2013zaj.w ramach podnoszenia/zdobywania nowych kompetencji,umiej\u0119tno\u015bci zaw.\u2013kursy i szkolenia zaw. 5.Instrum.akt.integracji o charakterze zaw.\u2013wsparcie indywidualne oraz gr.w zakresie podniesienia kompetencji zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych powr\u00f3t na rynek pracy i aktywizacj\u0119 zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6.Instrumenty akty.integracji o charakterze zaw.\u2013sta\u017ce GD:jak w celu. Produkty i efekty proj.: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142.obj\u0119tych wsparciem w prog.-60K,40M L.os. zagro\u017conych ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-24K,16M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.-42K,28M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-18K,12M", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Prosta droga do w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "807530.62", "WARTOSC": "950036.03", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski", "OPIS": "CEL: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.- zaw.w\u015br\u00f3d 44(23K,21M) os\u00f3b niepe\u0142nospr.; pozostaj\u0105cych bez zatrudn.; w wieku 18-64 lat; zamieszka\u0142ych (w rozumieniu zapis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) w woj. warmi\u0144sko-mazurskim w gminach: -w pow.elbl\u0105skim:M\u0142ynary(GMW),Pas\u0142\u0119k(GMW),Tolkmicko(GMW),Elbl\u0105g(GW),Godkowo(GW),Gronowo Elbl.(GW),Markusy(GW),Rychliki (GW) -w pow.braniewskim:Frombork (GMW),Pieni\u0119\u017cno (GMW),Braniewo (GM),Braniewo(GW),Lelkowo (GW),P\u0142oskinia (GW),Wilcz\u0119ta (GW) poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywiz.umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie kwalifikacji i do\u015bwiad.zawod.adekwatnych do potrzeb lokalnych rynk\u00f3w pracy oraz sta\u0142e wsparcie specjalist\u00f3w:animatora i coacha,do ko\u0144ca I 2019 ZADANIA: 1 rekrutacja 2 wytyczenie ind.\u015bcie\u017cki reintegracji 3 gr. wsparcie w zakr.podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. 4 ind.zaj\u0119cia z coachem - wymiar zawodowy 5 ind.kursy/szkol.zawod. 6 grupowe kursy/szkol. 7 sta\u017ce zaw. GR DOCELOWA: 100% GD (UP) stanowi 44 (23K;21M) ON (zgod.z Wytycz.CT9),tj.os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GR os\u00f3b zagro\u017c. ryzykiem ub\u00f3stwa i/lub wyklucz.spo\u0142.;w wieku 18 64l.;pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,w tym os\u00f3b bezrobotnych,kt\u00f3re zgod.z UoPZiIRP z 20.04.2004 (Dz.U.z 2016 r. poz. 645,z p\u00f3\u017an. zm)znajduj\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os\u00f3b (tzw.oddalonych od RP);zamieszkuj\u0105cych (zgod.z zapisami KC) w woj.warmi\u0144sko-mazurskim w: -pow.elbl\u0105skim w gminach:M\u0142ynary (GMW),Pas\u0142\u0119k(GMW),Tolkmicko (GMW),Elbl\u0105g (GW),Godkowo(GW),Gronowo Elbl.(GW), Markusy(GW), Rychliki (GW) -pow.braniewskim w gm:Frombork (GMW),Pieni\u0119\u017cno (GMW),Braniewo (GM),Braniewo(GW),Lelkowo (GW),P\u0142oskinia (GW),Wilcz\u0119ta (GW) EFEKTY: 11(6K,5M)-ON pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj.na w\u0142asny rachunek) 6(4K,2M)-ON poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu 16(10K,6M)-ON uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu 34% GR.DOCEL-efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.dla 2 grup ON 22% i 12% -efektywno\u015b\u0107 zatrudn. dla 2 grup ON", "BENEFICJENT": "INSTYTUT WIEDZY I ROZWOJU EL\u017bBIETA IWANIEC", "TYTUL": "LOKALNIE SPRAWNI. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wybranych gmin w powiatach elbl\u0105skim i braniewskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3201398.02", "WARTOSC": "3782465.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost kwalifikacji lub kompetencji u min. 100% os\u00f3b w grupie 400 pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w (w tym 220 kobiet) zatrudnionych w 150 mikro,ma\u0142ych lub \u015brednich przedsi\u0119biorstwach z terenu subregionu elbl\u0105skiego, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki wsparciu udzielonemu w projekcie w okresie X2016r.-III2019r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ug rozwojowych dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w \u015bwiadczone w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Zadania realizowane przez Operatora: 1.Rekrutacja M\u015aP 2.Doradztwo w zakresie okre\u015blenia potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz asysta w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR; 3.Udzielenie wsparcia (podpisanie umowy okre\u015blaj\u0105cej warunki udzielenia wsparcia); 4.Monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej wraz z prawid\u0142owym jej rozliczeniem w systemie RUR (ocena us\u0142ugi); 5.Rozliczenie udzielonego wsparcia finansowego. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a na zasadzie refundacji poniesionych koszt\u00f3w. Operator b\u0119dzie zwraca\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w M\u015aP, w zale\u017cno\u015bci od poziomu dofinansowania, po zako\u0144czeniu ich uczestnictwa w us\u0142udze rozwojowej i ocenie w RUR. GRUPA DOCELOWA:mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy oraz ich pracownicy (w tym osoby pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek). Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 150 M\u015aP oraz minimum 400 os.-pracownik\u00f3w firm (w tym 220K). EFEKTY PROJEKTU -Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie:150 -Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):400 -Liczba os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie:124 -Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie:192 -Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:400 -Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy:105", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "KLUCZ DO US\u0141UG ROZWOJOWYCH DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW Z SEKTORA M\u015aP Z SUBREGIONU ELBL\u0104SKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3192554.10", "WARTOSC": "3755946.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu:Zwi\u0119kszenie szans utrzymania lub zdobycia pracy 185os.(65M,120K),kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki na dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski do VIII 2018r. poprzez obj\u0119cie wsparciem 215os. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest:215os.(72M,143K)nale\u017c\u0105cych do kategorii 1)bezrobotnych lub biernych zawodowo,kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka 2)przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich,rodzicielskich lub wychowawczych,w rozumieniu ustawy z 26.06.1974r\u2013Kodeks pracy,w tym 13 os niepe\u0142nosprawnych,zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,zamierzaj\u0105cych aktywnie powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy.W grupie docelowej wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 podgrupy: 1)bezrobotni lub os.bierne zawodowo,w tym na urlopach wychowawczych pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym os.kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod.ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka-88 os 2)pracuj\u0105ce tj.os.przebywaj\u0105ce na urlopach macierzy\u0144skich,rodzicielskich w rozumieniu ustawy z dn26.06.1974r\u2013Kodeks Pracy(Dz.U.z 2014 r.poz.1502,z p\u00f3\u017an.zm)-117 os. Nab\u00f3r prowadzony b\u0119dzie w 4 turach. W celu wsparcia aktywnego powrotu na rynek pracy przewidziano wsparcie finansowe w zakresie wsp\u00f3\u0142finansowania koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem do lat 3 w systemie refundacyjnym- 187 osoby oraz mieszanym: refundacyjno -zaliczkowym, gwarantowanym 18 os, w maksymalnym okresie 12 m-cy uczestnictwa w proj. 18 os\u00f3b.,kt\u00f3rych sytuacja jest szczeg\u00f3lnie ci\u0119\u017cka a nabycie kwalifikacji lub ich podniesienie jest warunkiem niezb\u0119dnym do powrotu na rynek pracy zaoferowane b\u0119dzie wsparcie doradczo-szkoleniowe oraz us\u0142uga po\u015brednictwa pracy Wszystkim uczestnikom pomoc dora\u017an\u0105 w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w zwi\u0105zanych z powrotem na rynek pracy \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie mobilny konsultant.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Brzd\u0105c i praca to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2979543.22", "WARTOSC": "3505344.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142.:Przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej min.124os. do VII2018r. poprzez udzielnie wsparcia, doradczego-szkoleniowego i inwestycyjnego \u0142\u0105cznie 220os. obj\u0119tych restrukturyzacj\u0105 lub reorganizacj\u0105,b\u0105d\u017a zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski.W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki szkoleniowej, dotacyjnej oraz wsparcie mobilno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w(dodatek relokacyjny). W celu zapewnienia sta\u0142ego kontaktu uczestnik\u00f3w oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci poszukiwania ofert pracy powstanie 5 Punkt\u00f3w Rynku Pracy dla obszar\u00f3w 1.pow.elbl\u0105ski z m. Elbl\u0105g, 2.pow.I\u0142awski i Nowomiejski, 3.pow. Dzia\u0142dowski, 4.pow.Ostr\u00f3dzki,5.pow.Braniewski,w ramach kt\u00f3rych \u015bwiadczone b\u0119dzie wszystkim uczestnikom poradnictwo zawodowe(wypracowane zostanie we wsp\u00f3\u0142pracy z nimi IPD) oraz po\u015brednictwo pracy. W ramach \u015bcie\u017cki szkoleniowej zaproponowane zostan\u0105 szkolenia zawodowe(140 os.)pozwalaj\u0105ce na zdobycie lub podwy\u017cszenie kwalifikacji poszukiwanych na rynku pracy, studi\u00f3w podyplomowych(8 os.) oraz zrealizowane zostan\u0105 dla 50 ucz. 3 miesi\u0119czne sta\u017ce. W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 przewiduje si\u0119, \u017ce kwalifikacje zawodowe lub zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej podniesie lub nab\u0119dzie 187os.W ramach \u015bcie\u017cki dotacyjnej dla 57 os. przyznana zostanie jednorazowe wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.M\u0142odym przedsi\u0119biorcom w miar\u0119 ich potrzeb \u015bwiadczone b\u0119dzie doradztwo biznesowe przez okres maks. 12m-cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Cel-PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "198937.40", "WARTOSC": "234044.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych 12 os\u00f3b(8 K 4 M) zamieszkuj\u0105cych obszar gminy Frombork, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i/lub ub\u00f3stwem, poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem projektowym w ramach Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w okresie 01.10.2016-30.09.2018 Zadanie 1 Indywidualne poradnictwo psychologiczne Zadanie 2 Warsztaty motywacyjne Zad 3 warsztaty aktywnego poszukiwania pracy Zad 4 warsztaty aktywno\u015bci Zad 5 Indywidualne doradztwo zawodowe Zad 6 Kursy/szkolenia Zad 7 Przygotowanie zawodowe Zad 8 M\u0142odzie\u017cowe Centrum Wolontariatu(MCW) Zad 9 wsparcie trenera pracy Grupa docelowa projektu to 12 os\u00f3b(8K i 4M) w wieku 15-30 lat, zagro\u017conych ryzykiem ub\u00f3stwa i/lub wykluczenia spo\u0142ecznego w tym osoby bezrobotne, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajd\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os\u00f3b (tzw. oddalonych od rynku pracy) i zamieszkuj\u0105(zgodnie z KC) obszar gminy Frombork, w tym 2 os. niepe\u0142nosprawne Wsk produktu Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba os\u00f3b, dla kt\u00f3rych wypracowano Indywidualn\u0105 \u015acie\u017ck\u0119 Reintegracji Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 sta\u017ce Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe/kwalifikacyjne Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u017b\u00d3\u0141TY SZALIK", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowy Klub Integracji Spo\u0142ecznej we Fromborku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "870078.30", "WARTOSC": "1032366.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 80 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: braniewskiego, elbl\u0105skiego ziemskiego i M.Elbl\u0105g w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142u w kszta\u0142ceniu ustawicznym (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo, a szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami i niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Moc m\u0142odych 1619", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1715424.53", "WARTOSC": "2018146.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "W wyniku realizacji proj. w okresie do 31.08.2017r. nast\u0105pi wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w\u015br\u00f3d 333 os. doros\u0142ych z regionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia, uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym. Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest zgod. z zapisami i celami szczeg\u00f3\u0142. RPO WWM 2014+ i odpowiada na diagnoz\u0119 zawart\u0105 w RPO WWM 2014+. Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez Zadanie: Realizacja kompleksowego wsparcia w zakresie podnoszenia poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3re dzieli si\u0119 na dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: A. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu umiej\u0119t. i kwalif. zawod. B. Realizacja form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych walidacji posiadanych umiej\u0119t. i kwalif. zawod. GD to: - 333os. doros\u0142ych (K:200, M:133) z obszaru regionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego (WM) - os.fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przep. KC \u2013 lub spoza regionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansow. kurs na terenie obj\u0119tym proj. oraz zamieszkuj\u0105, pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na ternie woj. WM - zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia/uzupe\u0142nienia/podniesienia kompet. i umiej\u0119t. Realizacja proj. wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu (Liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 50os.) oraz produktu (Liczba os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 333os.) okre\u015blonych w RPO WWM 2014+, gdy\u017c proj. przewiduje wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 333os. doros\u0142ych (K:200, M:133) poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym, co wp\u0142ynie na dostosowanie GD do potrzeb r. pracy.", "BENEFICJENT": "EUREKA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z regionu elbl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1655599.53", "WARTOSC": "1801718.94", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 133 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu elbl\u0105skiego w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (\u201em\u0142odzie\u017c NEET\u201d). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne zawodowo (ponad 80%), ale nie zabraknie tak\u017ce bezrobotnych (15% og\u00f3\u0142u). G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu, przewidzianym dla co najmniej 35-43% uczestnik\u00f3w jeszcze w ramach projektu). Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w grudniu 2017 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142oda si\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "4442682.98", "WARTOSC": "5226685.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cele projektu to: przygotowanie i realizacja wysokiej jako\u015bci us\u0142ug poradnictwa edukacyjno\u2013zawodowego szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz wdro\u017cenie i realizacja programu zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w zakresie doradztwa zawodowego na poziomie lokalnym. Te cele maj\u0105 za zadanie realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego tzn. zwi\u0119kszenia zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Realizacja zada\u0144: 1.uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doradcy edukacyjno-zawodowego przez osoby realizuj\u0105ce zadania doradztwa zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenie zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji zawodowych z tego zakresu \u2013 studia podyplomowe 2.podnoszenie kompetencji zawodowych doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych poprzez warsztaty, konferencje, wyk\u0142ady otwarte, konkursy dotycz\u0105ce doradztwa zawodowego 3.tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery- SPInKa, wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t 4.zewn\u0119trzne wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w obszarze doradztwa zawodowego Grupy docelowe: nauczyciele, dyrektorzy, PPP, szko\u0142y i plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe, doradcy edukacyjno-zawodowi w szko\u0142ach; CKP, CKU, inne, doradcy-konsultanci w powiecie i wojew\u00f3dztwie W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane nast\u0119puj\u0105ce efekty i produkty: -uzyskanie kwalifikacji z doradztwa zawodowego przez 48 nauczycieli -utworzenie 60 SPIneK -stworzenie systemu doradztwa zawodowego, poprzez rekrutacj\u0119 25 DK i ich przeszkolenie oraz rekrutacja KW -stworzenie systemu informacji dotycz\u0105cego doradztwa zawodowego dla wojew\u00f3dztwa -nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z WUP, W-M SSE, PUP, organizacjami bran\u017cowymi pracodawc\u00f3w w zakresie wsparcia projektu -organizacja lub uczestnictwo pod szyldem projektu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: warsztaty, konkursy, wyk\u0142ady otwarte, studia podyplomowe, targi pracy, targi edukacyjne, spotkania z pracodawcami", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W ELBL\u0104GU", "TYTUL": "Warmia i Mazury doradztwem zawodowym stoi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1633014.67", "WARTOSC": "1937606.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL: Podniesienie -w okr. 07.2020-12.2021 - aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 120os. (66K;54M) w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z m. Elbl\u0105g i powiat\u00f3w braniewskiego, dzia\u0142dowskiego, elbl\u0105skiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego, ostr\u00f3dzkiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, poprzez kompleksow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych obejmuj\u0105c\u0105 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb: identyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb wraz z utworzeniem IPD, poradnictwo zawodowe, szkolenia dostosowane do predyspozycji uczestnika i potrzeb rynku pracy, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy.GRUPA DOCELOWA:120os. (66K;54M)w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dzie pracy, w tym os. zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142. os.nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER.W\u015br\u00f3d nichco najmniej 10% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych i os. o niskich kwalifikacjach.Proj. jest skier. wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru m. Elbl\u0105g i powiat\u00f3w braniewskiego, dzia\u0142dowskiego, elbl\u0105skiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego, ostr\u00f3dzkiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego w roz. przep.KC, w tym co najmniej 15% os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospodarcze [Braniewo, Dzia\u0142dowo, Elbl\u0105g, I\u0142awa i Ostr\u00f3da].ZADANIA:1 - Identyfikacja potrzeb os. m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego;2 - Poradnictwo zawodowe;3 - Szkolenia;4 - Sta\u017ce;5 - Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY: min. 30% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe,min. 42% os. w najtrudniejszej sytuacji (os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) lub 57% os., kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji, podejmie zatrudnienie (w oparciu o przepisy KP) lub rozpocznie prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zg. z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Droga ku zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "126133.31", "WARTOSC": "148392.13", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski", "OPIS": "Projekt \u201ePunkt przedszkolny w S\u0142obitach\u201d skierowany jest do 14 dzieci i ich rodzic\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku 3-4 lat w edukacji przedszkolnej w Gminie Wilcz\u0119ta w okresie VII.2016-VIII.2017 przez utworzenie i prowadzenie jednego punktu przedszkolnego zapewniaj\u0105cego 14 miejsc. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia umiej\u0119tno\u015bci psychomotorycznych i spo\u0142ecznych u dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych na zaj\u0119cia. Dodatkowo wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 rodzice, kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie przyczyni si\u0119 do wzrostu ich \u015bwiadomo\u015bci w zakresie wychowawczej roli przedszkola oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych. Projekt zak\u0142ada utworzenie punktu przedszkolnego w partnerstwie TPD w Elbl\u0105gu z Gmin\u0105 Wilcz\u0119ta, na bazie lokalowej Szko\u0142y Podstawowej w S\u0142obitach. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Adaptacja pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci w wieku przedszkolnym. 2. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wychowawczych (w tym j\u0119zyk angielski) w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 podstaw\u0119 programow\u0105 wychowania przedszkolnego z uwzgl\u0119dnieniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M. 3. Organizacja wyjazd\u00f3w edukacyjnych dla przedszkolak\u00f3w. 4. Organizacja cyklu warsztat\u00f3w rozwoju umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych dla rodzic\u00f3w. W efekcie realizacji projektu liczba miejsc przedszkolnych w Gminie Wilcz\u0119ta zwi\u0119kszy si\u0119 o 14. Czterna\u015bcioro dzieci we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wychowawczych. Dojdzie u nich do wzrostu umiej\u0119tno\u015bci psychomotorycznych i spo\u0142ecznych. 11 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach dla rodzic\u00f3w, dzi\u0119ki czemu wzro\u015bnie u nich \u015bwiadomo\u015b\u0107 w zakresie wychowawczej roli przedszkola oraz rozwin\u0105 si\u0119 ich umiej\u0119tno\u015bci wychowawcze. Punkt przedszkolny pracowa\u0142 b\u0119dzie przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ZARZ\u0104D ODDZIA\u0141U OKR\u0118GOWEGO W ELBL\u0104GU", "TYTUL": "Punkt Przedszkolny w S\u0142obitach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1513327.49", "WARTOSC": "1795595.04", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 116 os\u00f3b (70 kobiet i 46 m\u0119\u017cczyzn),w tym 70 os\u00f3b (42K/28M) biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP oraz 46 os\u00f3b (28K/18M) pracuj\u0105cych, bed\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu elbl\u0105skiego wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem wsparcia zawodowego obejmuj\u0105cycm wszystkie formy wsparcia, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana jako konieczna dla poprawy sytuacji na rynku pracy lub podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 01.09.2019r.-28.02.2021r.Gr. docelow\u0105 stanowi 116os\u00f3b (70K/46M),w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat z nast\u0119puj\u0105cych grup:-osoby bierne zaw.lub osoby bezrob.niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg.z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER 2014-2020, kt\u00f3re stanowi\u0105 co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu tj. 70os\u00f3b/42K/28M-osoby z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z definicjami zwartymi w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udz.\u015brod.EFS w obsz.rynku pracy na l.2014-2020 tj. 46os\u00f3b/28K/18Mz obszaru subregionu elbl\u0105skiego tj. powiat\u00f3w: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski, i\u0142awski, nowomiejski, ostr\u00f3dzki oraz m. Elbl\u0105g.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego ze 116 UP instrumentami obligatoryjnie:1. identyfikacj\u0105 potrzeb (m.in.poprzez zdiagnozowanie potrzeb szkoleniowych) oraz opracowaniem IPD2. grupowym poradnictwem zawodowymfakultatywnie wg IPD co najmniej jednym instrumentem:3. po\u015brednictwem pracy4. sta\u017cem zawodowym5.szkoleniem6.dodatkiem relokacyjnym", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP. Z O. O.", "TYTUL": "DROGOWSKAZ NA KARIER\u0118", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "889317.60", "WARTOSC": "1046256.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrob. i biernych zawod.), kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. o niskich kwalifikacjach oraz kobiet, zamieszkuj\u0105cych na obszarze subregionu elbl\u0105skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) poprzez pomoc w okre\u015bleniu kierunku rozwoju zawodowego, opracowanie IPD, wyposa\u017cenie UP w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po rynku pracy, nabycie nowych b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 ju\u017c posiadanych umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji, kwalifikacji, do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie od 01.12.2016r. do 31.01.2018r., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z za\u0142o\u017conymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 4 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w pomocy: poradnictwa zawodowego po\u0142\u0105czonego z opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD dla ka\u017cdego UP po\u015brednictwa pracy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez UP szkolenia zawodowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 kwalifikacje lub kompetencji zg. z zapotrzebowaniem rynku pracy sta\u017cu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os\u00f3b (36K/24M) powy\u017cej 29 r.\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze subregionu elbl\u0105skiego WW-M, nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os. bezrobotne (70%UP=42os.) -os. poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo (30%UP=18os. biernych zawod.). Dodatkowo, os. te musz\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os. d\u0142ugotrwale bezrob.-min.10%UP=6os. -os. niepe\u0142nosprawne-min.5%UP=3os. -os. powy\u017cej 50 r.\u017c.-min.10%UP=6os. -kobiety-min.60%UP=36os. -os. niskowykwalifikowane-100%UP=60os. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy a jednocze\u015bnie wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dne kwalifikacje-min. 40% UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "829267.53", "WARTOSC": "983943.45", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 84(50K,34M)os.m\u0142odych,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych w subregionie elbl\u0105skim,poprzez organizacj\u0119 i wdro\u017cenie us\u0142ug rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego: identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowegoIPD,poradnictwo zaw.,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.,w terminie 01.07.2018-30.06.2019 r. GD:Proj.skierowanych do 84(50K,34M)os.m\u0142odych,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych w subregionie elbl\u0105skim(wg przepis\u00f3w KC),zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 Status:-100% os.biernych zaw.-50K,34M-60% os.o niskich kwalifikacjach-30K,21M-k.prem.1.-60% os.z obszar\u00f3w wiejskich-30K,21M-15% os.zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego)miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze-8K,5M-k.prem.2.-5% os.niepe\u0142nosprawnych-3K,2MG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20K,14MWska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby zniskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3))-45%Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji-60%Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego - IPD2.Poradnictwo zawodowe3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zawodowy", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowa \u015bcie\u017cka pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "805434.50", "WARTOSC": "947570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy 30 os\u00f3b ( 10 K i 20 M) w SE w powiecie nowomiejskim, dzi\u0119ki uczestnictwu w kompleksowym programie na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym nale\u017c\u0105cych do przynajmniej 1 okre\u015blonej grupy (d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, niepe\u0142nosprawnych, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet) przez okres 18 mies. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Wsparcie personalne dla BO (ind. spotkania z doradc\u0105 zawodowym i opracowanie IPD, warsztaty aktywizacji zawodowej, indywidualne spotkania z psychologiem, warsztaty kompetencji spo\u0142. oraz zatrudnienie wspomagane dla os\u00f3b niepe\u0142.. 2. Szkolenia/kursy, kt\u00f3re pozwol\u0105 naby\u0107 BO kwalifikacje zawodowe lub kompetencje potwierdzone odpowiednim dokumentem (np. certyfikatem). 3. Sta\u017ce, kt\u00f3re pozwol\u0105 naby\u0107 BO - osobom bez do\u015bwiadczenia lub z d\u0142ug\u0105 przerw\u0105 na rynku pracy \u2013 do\u015bwiadczenie zawodowe. 4. Po\u015brednictwo pracy \u2013 b\u0119dzie mia\u0142o charakter ind., b\u0119dzie obejmowa\u0142o: pozyskanie ofert pracy od pracodawc\u00f3w, udost\u0119pnienie ofert pracy BO, wst\u0119pn\u0105 ocen\u0119 uczestnika projektu pod k\u0105tem ew. zatrudnienia i inne us\u0142ugi. Grupa docelowa to 30 os. (10 K i 20 M), powy\u017cej 29 r\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin) nale\u017c\u0105cych do grupy OB (6K, 18 M), BZ i poszuk. pracy (6 os., 2K i 4M), zamieszkuj\u0105ce powiat NML. Dodatkowo, osoby te b\u0119d\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 do co najmniej 1 z kategorii: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 6 (4K i 2 M), niskowykwalifikowane 15 (5K i 10M), os. niepe\u0142n. 4 (2K i 2M), pow. 50 r\u017c. (1K i 2 M) i kobiety \u2013 10K. W ramach ka\u017cdej z w/w kategorii za\u0142o\u017cono przewag\u0119 p\u0142ci, kt\u00f3ra jest w gorszym po\u0142o\u017ceniu. W wyniku realizacji projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 30 BO, w podziale na w/w kategorie. Po opuszczeniu programu liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych (z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) wyniesie min. 9 os. Kwalifikacje po opuszczeniu programu nab\u0119d\u0105 co najmniej 22 os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU WARMII I MAZUR", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja w powiecie nowomiejskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "790358.75", "WARTOSC": "860114.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu (dalej P) jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b (dalej os.) - 36 kobiet (dalej K), 24 m\u0119\u017cczyzn (dalej M), w wieku 15-29 lat (5% os. niepe\u0142nosprawnych (dalej ON), 80% os. biernych zawodowo, 20% os. bezrobotnych zarejestrowanych w PUP-ach, w tym 40% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z obszaru subregionu elbl\u0105skiego, prowadz\u0105ca do ich zatrudnienia/samozatrudnienia. Grupa docelowa P to 60 os. (36K, 24M), w wieku 15-29 lat (5% ON, 80% os. biernych zawodowo, 20% os. bezrobotnych zarejestrowanych w PUP-ach, w tym 40% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z z obszaru subregionu elbl\u0105skiego, w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. G\u0142\u00f3wne rezultaty P:otrz.przez 37 uczestnik\u00f3w (dalej U) P oferty pr.,kszt.ustaw.,przyg.zaw. lub sta\u017cu, po opuszczeniu P;uczestnictwo w kszt./ szkoleniu lub uzysk. kwalifikacji lub podj\u0119cie pr. (\u0142\u0105cznie z pr.na w\u0142.rachunek) przez 47 U P, po opuszczeniu P;uko\u0144cz. interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na rzecz zatr. ludzi m\u0142.przez 58 U P;podjecie zatr.min. na 3 mies.w wym. etatu okre\u015bl. w wyt. lub umowa cywilnopr. na min.3 mies. o warto\u015bci = lub > 3-krotno\u015bci min.wyn. lub samozat.przez min.3 mies. przez: 17% ON uczestnicz\u0105cych w P, 36% U o niskich kwalifikacjach, 35% U d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz 43% U nie nal. do \u017cadnej z tych grup;wzrost samooceny warto\u015bci i atrakcyjno\u015bci na rynku pracy, wzrost wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci w zakresie kierunku rozwoju zaw. oraznabycie/podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po\u00a0rynku pracy przez 54 U P;zdobycie przez 47 U P nowych kwalifikacji zaw. podczas kurs\u00f3w/szkole\u0144 zaw.oraz ich utrwalenie podczas sta\u017cy zaw. G\u0142\u00f3wne zadania P:REKRUTACJAOPRACOWANIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIAWARSZTATY POSZUKIWANIA PRACYKURSY/SZKOLENIA ZAWODOWE,INDYWIDUALNE SPOTKANIA Z PO\u015aREDNIKIEM PRACYSTA\u017bE ZAWODOWE \u015bci\u015ble powi\u0105zane z odbytym przez uczestnika kursem zawodowym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "M\u0142odzi na podb\u00f3j elbl\u0105skiego rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "324739.90", "WARTOSC": "385310.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu braniewskiego i elbl\u0105skich (grodzki i ziemski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET) oraz nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne i bezrobotne (80% og\u00f3\u0142u).G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w sierpniu 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: akcja! 16", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "732249.07", "WARTOSC": "861469.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie w okresie od IV\u20192017 do III\u20192018 przez minimum 54 mieszka\u0144c\u00f3w (33 kobiety) powiat\u00f3w i\u0142awskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia (bezrobotni, bierni zawodowo, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,niepe\u0142nosprawni)kompetencji kluczowych do poruszania si\u0119 po rynku pracy i zawodowych w wybranej profesji oraz przez 33 z nich kwalifikacji j\u0119zykowych lub informatycznych. Odb\u0119dzie si\u0119 to na podstawie zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w i zindywidualizowanego wsparcia, kt\u00f3re zawarte zostan\u0105 w formie danych wej\u015bciowych(stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy, inicjatywno\u015b\u0107 i motywacja do poszukiwania pracy, predyspozycje i wyb\u00f3r zawodu, motywacja do podnoszenia kompetencji) w opracowanym wsp\u00f3lnie z ka\u017cdym uczestnikiem Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania (IPD). Wskazane w celu kompetencje kluczowe do poruszania si\u0119 po rynku pracy uczestnicy nab\u0119d\u0105 podczas warsztat\u00f3w technik aktywnego poszukiwania pracy i indywidualnego po\u015brednictwa pracy, zawodowe za\u015b za spraw\u0105 przeprowadzonych w oparciu o certyfikowane programy nauczania kurs\u00f3w zawodowych w wybranej wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 profesji, a po ich uko\u0144czeniu za spraw\u0105 sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach. Wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej zdecyduje, kt\u00f3rym uczestnikom w aktywno\u015bci na rynku pracy i zdobyciu zatrudnienia pomocne oka\u017c\u0105 si\u0119 kursy i kwalifikacje j\u0119zykowe (j.angielski \u2013 certyfikat TOEIC) lub informatyczne (certyfikat \u2013 ECDL) i ci obj\u0119ci zostan\u0105 t\u0105 form\u0105 wsparcia. Na podstawie opinii zawartych w ocenach prowadz\u0105cych poszczeg\u00f3lne formy wsparcia i dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych ich uko\u0144czenie doradca zawodowy wsp\u00f3lnie z ka\u017cdym uczestnikiem przez ca\u0142y okres udzielanego wsparcia, na podstawie danych wej\u015bciowych w IPD, mierzy\u0107 b\u0119dzie post\u0119p w osi\u0105ganiu celu projektu, kt\u00f3ry ostatecznie ma doprowadzi\u0107 do za\u0142o\u017conej we wska\u017anikach rezultatu aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w po opuszczeniu projektu i zdobycia przez minimum 24 z nich zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Dzi\u0119ki EFS znalaz\u0142/am/em swoje miejsce na rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "658861.63", "WARTOSC": "717011.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 50\u00a0os.z SE(w tym 3\u00a0ON)w wieku 15-29lat,bezrobotnych(9os.tj 17,4%) lub biernych zawodowo(41os.tj.82,6%),nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych si\u0119.Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw.Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,Wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produk.(\u017ar.KIW).Celem wprowadz.innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw.Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON),psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD z elementami planu rozwoju osobistego.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119,\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy(szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.dost.9),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw.na konkretnym stanowisku pracy.Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wsk.zatrund.na poziomie 51,42%(26os z 50os.)Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika\u00a0z pracodawc\u0105.TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON oraz wspiera\u0142 ich\u00a0w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Nowa perspektywa now\u0105 nadziej\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "638089.42", "WARTOSC": "750693.44", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 50 os\u00f3b zam. w rozumieniu Kodeksu cywilnego w woj. warmi\u0144sko-mazurskim w subregionie elbl\u0105skim (powiaty: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski, i\u0142awski, nowomiejski, ostr\u00f3dzki, m. Elbl\u0105g) wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), bez zatrudnienia. Struktura gr docelowej: -30 kobiet, 20 m\u0119\u017cczyzn -13 os\u00f3b biernych zaw., 10 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, 27 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP/MUP. Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 50 os. (w tym 30K i 20M) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, bez zatrudnienia (w tym 13 os biernych zaw., 10 os bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, 27 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP/MUP), zam. w rozumieniu Kodeksu cyw. w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim w subregionie elbl\u0105skim, zgodnie ze sporz\u0105dzonym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, w terminie 1.10.2017-30.6.2018, przez szkolenia i/lub sta\u017ce poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb (IPD), wsparte poradnictwem zawodowym i/lub po\u015brednictwem pracy. Dzia\u0142ania projektu: -identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie/aktualizacja IPD; -po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe -szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji i/lub nabyciem kwalifikacji -sta\u017ce. Wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 13 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 38% L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 25 L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie - 27 L. os\u00f3b biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem w programie - 13 L. os\u00f3b bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dach pracy, obj\u0119tych wsparciem w programie - 10 L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 50.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Azymut Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "551628.97", "WARTOSC": "648975.26", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 35os(w tym 3 ON)w wieku 29+,bezrobotnych(18 os.tj.51,4%), poszukuj\u0105cych pracy (8os. tj 22,8%) i biernych zawodowo(9 os.tj.25,7%). Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw. Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produkc (\u017ar.KIW).Celem wprowadz. innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw. Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON i 50+), psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Nowym rozwi\u0105z.jest r\u00f3wnie\u017c okre\u015blenie przez IZS zawodowego potencja\u0142u klienta.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. Stworzone zostan\u0105 IPD.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy (szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.meryt.- specyf.),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw. Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105. TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON,50+ oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.Pr.jest zg.z zas.zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Aktywnie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "410794.37", "WARTOSC": "483287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 20 os\u00f3b z powiatu braniewskiego do 31.12.2017. Projekt obejmuje wszystkie niezb\u0119dne dla UP formy pomocy maj\u0105ce na celu popraw\u0119 ich sytuacji na rynku pracy oraz uzyskanie zatrudnienia. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WiM: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, kobiet oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), poprzez dzia\u0142ania z zakresu aktywnej integracji, podniesienie ich poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz udzielenie wszechstronnego wsparcia. W efekcie zrealizowanie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 na nabycie przez UP kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy. Doradztwo zawodowe wraz z opracowaniem IPD pozwoli okre\u015bli\u0107 i uko\u0144czy\u0107 w\u0142a\u015bciwe w kontek\u015bcie predyspozycji UP i oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w szkole\u0144 zawodowych oraz sta\u017ce, co b\u0119dzie stanowi\u0107 o nabyciu do\u015bwiadczenia i kwalifikacji zgodnych z potrzebami rynku pracy. Nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b ze wskazanych grup. Zadania realizowane w projekcie: poradnictwo zawodowe, Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, Szkolenie zawodowe (wybrane podczas IPD, dostosowane do lokalnego rynku pracy oraz predyspozycji uczestnika), Sta\u017c zawodowy 6 miesi\u0119cy/osoba, Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA STABILO", "TYTUL": "Aktywni - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "377329.64", "WARTOSC": "443917.23", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu braniewskiego (i s\u0105siaduj\u0105cych gmin powiatu elbl\u0105skiego) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno osoby bezrobotne, jak i bierne zawodowo (z zak\u0142adanym r\u00f3wnym udzia\u0142em obu grup). G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu, przewidzianym dla co najmniej 40% uczestnik\u00f3w, jeszcze w ramach projektu). Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w pa\u017adzierniku 2017 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Po prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "367993.23", "WARTOSC": "436631.74", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 34 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu elbl\u0105skiego (powiaty: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski i miasto Elbl\u0105g, i\u0142awski, ostr\u00f3dzki, nowomiejski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na sta\u017cach, po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 wlutym 2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: ELo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338436.00", "WARTOSC": "398160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel projektu: Aktywizacja zawodowa w roku 2017 20 os\u00f3b (w tym 12 os\u00f3b biernych zawodowo, 8 bezrobotnych, 14 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn) w wieku pow. 29 r. \u017cycia niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu elbl\u0105skiego Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego Uczestnictwo w projekcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego i grupowego doradztwa. Doradztwo b\u0119dzie mia\u0142o na celu szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 diagnoz\u0119 potencja\u0142u psychospo\u0142ecznego ka\u017cdego uczestnika i predyspozycji zawodowych. 2. Wsparcie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich Warsztaty grupowe prowadzone przez trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 3. Szkolenia zawodowe Przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia zawodowe (ze wzgl\u0119d\u00f3w komunikacyjnych w Elbl\u0105gu). 4. Sta\u017ce 70% uczestnik\u00f3w - 14 os. (zgodnie z potrzebami i mo\u017cliwo\u015bciami) zostanie skierowanych na 3-miesi\u0119czny sta\u017c. 5. Zatrudnienie wspomagane Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w w poszukiwaniu pracy, na sta\u017cach, oraz w pocz\u0105tkowym okresie zatrudnienia. 6. Doradztwo Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze wsparcia doradcy zawodowego oraz trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 7. Po\u015brednictwo pracy Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 aktywnie poszukiwa\u0107 pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w, spotyka\u0107 si\u0119 z pracodawcami. Ka\u017cdemu przedstawi\u0105 oferty pracy. Docelowo min. 7 os\u00f3b (w tym m.in. wcze\u015bniejsi sta\u017cy\u015bci) zostanie zatrudnionych. Grupa docelowa: 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu wzroku zamieszka\u0142a na obszarze subregionu elbl\u0105skiego. Efekty i rezultaty: 6 os\u00f3b podejmie zatrudnienie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - 33% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d kobiet - 39%.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO-MAZURSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo w podregionie elbl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "508310.63", "WARTOSC": "598012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 50% ze 100 (56K, 44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kwalifikacyjnych kursach zawodowych, zako\u0144czonych egzaminem potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe w zawodach Kucharz,Stolarz,Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego w okresie od 01.02.2017 do 30.11.2018 r. Zadania: 1 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Kucharz 512001 (kwalifikacja T.6. Sporz\u0105dzanie potraw i napoj\u00f3w) \u2013 650 godz. 2 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Stolarz 752205 (kwalifikacja A.13. Wytwarzanie wyrob\u00f3w stolarskich) \u2013 683 godz. 3 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego 816003 (kwalifikacja T.2. Produkcja wyrob\u00f3w spo\u017cywczych z wykorzystaniem maszyn i urz\u0105dze\u0144) \u2013 651 godz. Grupa docelowa: 100 (56K,44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na obszarze woj.warmi\u0144sko-mazurskiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w odniesieniu do os\u00f3b fizycznych.Gr.docelowa to os.doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.W proj.nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem os.prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Efekty: Min. 50% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "396775.75", "WARTOSC": "466795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL: Wzmocnienie i poprawa relacji w rodzinach 50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) poprzez realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug aktywizacyjno-integracyjnych dla tych os\u00f3b i ich rodzin w latach 2017-2019 ZADANIA: Warsztaty prowadz\u0105ce do nabycia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, Warsztaty arteterapii, Poradnictwo specjalistyczne, Warsztaty orientacji przestrzennej, Warsztaty socjoterapeutyczne, Warsztaty z asertywno\u015bci i autoprezentacji, Wyjazdy rodzinne GRUPA DOCELOWA: 50 os\u00f3b (30 K i 20 M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) oraz otoczenie tych os\u00f3b EFEKTY I PRODUKTY: 50 os\u00f3b naby\u0142o nowe kompetencje spo\u0142eczne, 50 os\u00f3b poprawi\u0142o relacje rodzinne, 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, 350 godzin udzielonego poradnictwa specjalistycznego, 2 wyjazdy rodzinne", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKI KLUB SPORTOWY \"WARMIA I MAZURY\"", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niewidomych i ich rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "327417.62", "WARTOSC": "385197.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 12os(10K,2M) uczni\u00f3w wskazanych do obj\u0119cia wsparciem w projekcie oraz podniesienie kwalifikacji/kompetencji 4os(4K), nauczycieli poprzez uczestnictwo w kompleksowym wsparciu oferowanym w ramach projektu w okresie I.2017-X.2018 realizowanym przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami Zadania Zadanie 1 Organizacja szkole\u0144 dla uczni\u00f3w Zadanie 2 Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w Zadanie 3 Organizacja wsparcia dla nauczycieli/instruktor\u00f3w Grup\u0119 docelow\u0105 proj. zgodnie z Regulaminem konkursu oraz Szoop, stanowi 16 os\u00f3b(14K i 2M), uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum dla m\u0142odzie\u017cy Bio Cosmetics Studio(TBCS): -12 uczni\u00f3w(10K,2M) na kierunku Technik fryzjerstwa(TF), w tym 100% ma pow. 18lat(kryterium spec fakult 2). -4 nauczycieli(4K) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w TBCS na kierunku Technik fryzjerstwa. Wska\u017aniki: Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie Liczba uczni\u00f3w w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba nauczycieli w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "\"BIO-COSMETICS-STUDIO\" WIES\u0141AWA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa droga kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]