[{"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2014-09-18", "DOFINANSOWANIE": "369182256.32", "WARTOSC": "536577929.59", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Na Projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - Prace infrastrukturalne (w zakresie infrastruktury kolejowej) obejmuj\u0105ce rehabilitacj\u0119 linii kolejowej nr 216 na odcinku od km 1,140 do km 83,594, wraz z pracami na liniach s\u0105siaduj\u0105cych w obszarze stacji Olsztyn G\u0142\u00f3wny (lk nr 220, 353, 219 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 87,704 km); - Prace dworcowe (w zakresie infrastruktury dworcowej) obejmuj\u0105ce budow\u0119 dworc\u00f3w w Nidzicy, Olsztynie Zachodnim i Olsztynie G\u0142\u00f3wnym oraz przebudow\u0119 dworca kolejowego w Olsztynku. Projekt jest zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim, w powiatach dzia\u0142dowskim, nidzickim, olszty\u0144skim i mie\u015bcie Olsztyn. Analizowany odcinek linii kolejowej nr 216 posiada status linii znaczenia pa\u0144stwowego. Ca\u0142y odcinek linii nr 216 jest jednotorowy, zelektryfikowany, nie wchodzi w sk\u0142ad korytarzy transeuropejskich, nie jest obj\u0119ty umowami AGC i AGTC oraz nie nale\u017cy do sieci TEN-T. W zakresie prac infrastrukturalnych, Projekt zak\u0142ada wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych m.in. na: \u2022 kompleksowej wymianie nawierzchni kolejowej i uzyskanie dopuszczalnego nacisku osi do 221 kN; \u2022 budowie 3 nowych i przebudowie 13 peron\u00f3w; \u2022 budowie, przebudowie, lub pracach rehabilitacyjnych na obiektach in\u017cynieryjnych; \u2022 pracach na przejazdach kolejowych zwi\u0105zanych m.in. z wymian\u0105 nawierzchni przejazd\u00f3w i korekt\u0105 niwelety; \u2022 wymianie sieci trakcyjnej na odcinku Dzia\u0142dowo \u2013 Nidzica; \u2022 dostosowaniu istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 srk do wymaga\u0144 Projektu. W zakresie prac dworcowych, Projekt zak\u0142ada budow\u0119 dworc\u00f3w w Nidzicy i Olsztynie G\u0142\u00f3wnym oraz przebudow\u0119 dworca kolejowego w Olsztynku wraz z budow\u0105 parking\u00f3w Park&Ride i zagospodarowaniem terenu. Dworzec Olsztyn Zachodni zosta\u0142 ju\u017c zrealizowany i odebrany do u\u017cytkowania.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 216 na odcinku Dzia\u0142dowo - Olsztyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 930.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "47656124.33", "WARTOSC": "82089550.56", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 149 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 23 383 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 256 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru elbl\u0105skiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru elbl\u0105skiego 3.6.28.54", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3827292.00", "WARTOSC": "4165079.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie dzia\u0142dowskim. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.01.2017r. do 31.12.2018r. Wsparciem w jego ramach obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane jako bezrobotne w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Dzia\u0142dowie (dla kt\u00f3rych ustalony zosta\u0142 I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020. Projekt umo\u017cliwi zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych oraz podj\u0119cie zatrudnienia i samozatrudnienia. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 414 osoby, dla kt\u00f3rych opracowane zostan\u0105 lub zmodyfikowane Indywidualne Plany Dzia\u0142ania. 367 os\u00f3b skierowanych zostanie do odbycia sta\u017cu u pracodawcy, 47 osobom przyznane zostan\u0105 jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wszyscy uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym. Najwa\u017cniejszymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: - otrzymanie przez 70% uczestnik\u00f3w projektu oferty pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu - osi\u0105gni\u0119cie 70% wska\u017anika liczby os\u00f3b bezrobotnych uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu oraz - uko\u0144czenie interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych przez 75% uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT DZIA\u0141DOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DZIA\u0141DOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie dzia\u0142dowskim III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "175379885.28", "WARTOSC": "269854390.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 linii kolejowej E 65 na odcinku Warszawa \u2013 Gdynia w zakresie warstwy nadrz\u0119dnej LCS, ERTMS/ETCS/GSM-R, DSAT oraz zasilania uk\u0142adu trakcyjnego odcinka linii nr 9 i linii nr 202 na d\u0142ugo\u015bci 338 km. Realizacja projektu zosta\u0142a podzielona na: - FAZ\u0118 I \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2007-2013 - FAZ\u0118 II \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2014-2020 Projekt ma na celu usprawnienie transportu pasa\u017cerskiego w korytarzu Morze Ba\u0142tyckie \u2013 Morze Adriatyckie sieci bazowej TEN-T, popraw\u0119 stanu \u015brodowiska w otoczeniu linii kolejowej E 65 oraz zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania transportu kolejowego w transporcie pasa\u017cerskim. Projekt jest uwzgl\u0119dniony w dokumencie \u201eMaster Plan dla Transportu Kolejowego w Polsce do 2030 roku\u201d (sierpie\u0144 2008 r.) i obj\u0119ty priorytetem \u201eusprawnienie przewoz\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w i \u0142adunk\u00f3w w korytarzach transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T)\u201d. Linia kolejowa E 65 na odcinku Warszawa \u2013 Dzia\u0142dowo \u2013 Gdynia jest cz\u0119\u015bci\u0105 podstawowej sieci kolejowej pa\u0144stwa, stanowi\u0105c element korytarza kolejowego Morze Ba\u0142tyckie \u2013 Morze Adriatyckie sieci TEN-T oraz 23 Projektu Priorytetowego (PP 23) sieci TEN-T. Zakres przedmiotowy Projektu obejmuje wykonanie dokumentacji technicznej oraz przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych w zakresie: \u2022 Zabudowy warstwy nadrz\u0119dnej urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym w 8 LCS-ach \u2022 Zabudowy systemu ERTMS/ETCS Poziom 2 \u2022 Zabudowy systemu ERTMS/GSM-R \u2022 Zabudowy urz\u0105dze\u0144 DSAT \u2022 Modernizacji systemu zasilania trakcji", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja linii kolejowej E 65/C-E 65 na odcinku Warszawa - Gdynia \u2013 w zakresie warstwy nadrz\u0119dnej LCS, ERTMS/ETCS/GSM-R, DSAT oraz zasilania uk\u0142adu trakcyjnego - Faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2880967.12", "WARTOSC": "3418328.34", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie dzia\u0142dowskim.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.01.2020r. do 30.06.2021r. Wsparciem w jego ramach obj\u0119tych zostanie410 os\u00f3b, w tym268 os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zarejestrowanych jako bezrobotne w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Dzia\u0142dowie,w szczeg\u00f3lno\u015bci nie uczestnicz\u0105cychw kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. osoby z kategorii NEET,zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020oraz 142 osoby pracuj\u0105ce- obj\u0119te wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19.Udzia\u0142 w projekcie umo\u017cliwi osobom bezrobotnym zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych oraz podj\u0119cie zatrudnienia i samozatrudnienia. Dlauczestnik\u00f3w/uczestniczek z tej kategoriiopracowane zostan\u0105 lub zaktualizowane w przypadku stwierdzenia potrzeby zmiany Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,189os\u00f3b skierowanych zostanie do odbycia sta\u017cu u pracodawcy,49 otrzyma bon na zasiedlenie,30 przyznane zostan\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wszystkie osoby bezrobotne obj\u0119te zostan\u0105 ponadto po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym.Dla os\u00f3b pracuj\u0105cych w liczbie 142 udzielone zostanie natomiast wsparcie w postaci dofinansowania wynagrodze\u0144, b\u0105d\u017a dofinansowania prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Najwa\u017cniejszymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105:- uzyskanie minimum 44% poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,osoby z niskimi kwalifikacjami- do poziomu ISCED 3,imigranci,reemigranci);- uzyskanie minimum 59,5% poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT DZIA\u0141DOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DZIA\u0141DOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie dzia\u0142dowskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-16", "DOFINANSOWANIE": "2833500.00", "WARTOSC": "5000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "\"Priorytetowym celem realizacji projektu jest wprowadzenie technologii umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 produkcj\u0119 i wprowadzenie na rynek nie produkowanych dotychczas w Polsce kabli bezhalogenowych. Produkcja tych kabli b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 wg \u201eTechnologii przetw\u00f3rstwa nowej generacji, trudnowyt\u0142aczalnych tworzyw bezhalogenowych spe\u0142niaj\u0105cych wymagania nomy PN-EN 50575:2015-03 w zakresie odporno\u015bci kabli na ogie\u0144 z funkcj\u0105 podtrzymania napi\u0119cia lub bez podtrzymania napi\u0119cia w czasie po\u017caru\u201d. Technologia zostanie nabyta od jednej ze specjalistycznych firm zajmuj\u0105cych si\u0119 badaniami i wdra\u017caniem nowych technologii w produkcji kabli, kt\u00f3re s\u0105 w posiadaniu takiej technologii. Warunkiem wdro\u017cenia technologii jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych tj.: 1. Zakup technologii, 2. Adaptacj\u0119 hali na potrzeby produkcji kabli bezhalogenowych, 3. Zakup linii wyt\u0142aczakowej i owijade\u0142, 4. Wytworzenie i przeprowadzenie bada\u0144 prototyp\u00f3w wyrob\u00f3w, 5. Uzyskanie pozytywnych wynik\u00f3w bada\u0144 (certyfikat\u00f3w) kabli. 6. Uruchomienie produkcji kabli. Wszystkie zakupy \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych b\u0119d\u0105 realizowane z poszanowaniem zasad konkurencyjno\u015bci. Efektem realizacji projektu bezpo\u015brednio wynikaj\u0105cym z wdro\u017cenia nowej technologii b\u0119dzie uzyskanie technicznej, prawnej i organizacyjnej zdolno\u015bci firmy do uzyskania za\u0142o\u017conych w niniejszej dokumentacji wska\u017anik\u00f3w rezultatu, tj. do zaoferowania nie produkowanych dot\u0105d w Polsce kabli bezhalogenowych. Zatem nale\u017cy stwierdzi\u0107, \u017ce projekt dotyczy inwestycji technologicznej i spe\u0142nia warunki okre\u015blone w art. 2 ust. 1 pkt. 4 Ustawy z dnia 30 maja 2008 r. o niekt\u00f3rych formach wspierania dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej tj. polega na: \u2022 zakupie technologii, \u2022 przeprowadzeniu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z jej wdro\u017ceniem, \u2022 uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania nie produkowanych w Polsce kabli bezhalogenowych. \"", "BENEFICJENT": "ELTRIM KABLE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie produkcji nowej generacji kabli elektroenergetycznych bezhalogenowych wg normy PN_EN 50575:2015=03", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7966670.69", "WARTOSC": "9372553.76", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie wsparcia dla KiM zagro\u017conych wykl.spo\u0142. lub wykluczonych spo\u0142ecznie celem podj\u0119cia zatrudnienia w nowo powsta\u0142ych lub istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych oraz wsparcie dla podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej stwarzaj\u0105cych warunki do powstawania nowych miejsc pracy poprzez ekonomizacj\u0119 ich dzia\u0142alno\u015bci. W ramach wsparcia dla KiM-os\u00f3b wykl. i zagro\u017conych wykl. spo\u0142. \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne, biznesowe i szkoleniowe s\u0142u\u017c\u0105ce zak\u0142adaniu PS, tworzenie i wspieranie grup inicjatywnych zainteresowanych utworzeniem PES, dost\u0119p dla PS do us\u0142ug prawnych, ksi\u0119gowych i marketingowych, wspieranie tworzenia powiatowych zespo\u0142\u00f3w ds. ES i pakt\u00f3w na rzecz es, dotacje i wsparcie pomostowe na zak\u0142adanie PS prowadz\u0105ce do zatrudnienia oraz na tworzenie miejsc pracy w funkcjonuj\u0105cych PS. Projekt skierowany jest do KiM-os\u00f3b w wieku 15-64 lata nale\u017c\u0105cych do grup zagro\u017conych ryzykiem ub\u00f3stwa i/lub wykluczenia spo\u0142ecznego, w tym osoby bezrobotne tzw. oddalone od rynku pracy, pracownicy lokalnych i regionalnych podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz rozwoju ES. Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po opuszczeniu programu przez min.61 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142, oraz utworzenie minimum 79 miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych. W ramach projektu obj\u0119tych wsparciem zostanie ok. 300 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ok. 23 PES zostanie obj\u0119tych wsparciem OWES. Powstanie min. 30 grup inicjatywnych, kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, powstanie min. 18 \u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES przyst\u0105pi\u0105 do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES, utworzenie min. 15 ngo prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicznego lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Ponadto, zostan\u0105 utworzone w ka\u017cdym z 4 powiat\u00f3w zespo\u0142y ds. ES.", "BENEFICJENT": "NIDZICKA FUNDACJA ROZWOJU NIDA", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w Nidzicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "16603072.40", "WARTOSC": "19813129.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel projektu:Zrealizowanie przez 743 osoby pracuj\u0105ce \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w tym: 370K,231 os.50+,357os. z niskimi kwalifikacjami,495 M\u015aP z subregionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego 1486 us\u0142ug rozwojowych w okresie od X.16r. do III.19r. oraz podniesie kompetencji przez 743 (100%) os\u00f3b pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w oparciu o dost\u0119p do systemu finansowania us\u0142ug rozwojowych. Grupa docelowa (GD) to: - 743 os. pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w tym 370K z woj. warmi\u0144sko \u2013 mazurskiego (woj. w-m) subregionu elbl\u0105skiego (SuE) tj. z powiat\u00f3w: m.Elbl\u0105g, braniewskiego,dzia\u0142dowskiego,elbl\u0105skiego,i\u0142awskiego,nowomiejskiego,ostr\u00f3dzkiego, w tym: -495 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy(M\u015aP),kt\u00f3rzy maj\u0105 swoj\u0105 siedzib\u0119 (fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu)w SuE, nie b\u0119d\u0105cy w stanie upad\u0142o\u015bci lub likwidacji, uprawnieni do otrzymania pomocy de minimis, -231 os.50+(31%), -357 os.(48%)z niskimi kwalifikacjami(tj. ISCED3 w\u0142\u0105cznie), kt\u00f3rzy \u0142\u0105cznie skorzystaj\u0105 z 1486 us\u0142ug rozwojowych. W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zad.: 1. Dzia\u0142ania poza RUR: rekrutacja M\u015aP,doradztwo w zakresie okre\u015blania potrzeb rozwojowych M\u015aP oraz asysta doradc\u00f3w mobilnych w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR. 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR:udzielenie i rozliczenie wsparcia,realiz. us\u0142ug rozwojowych przez podmioty z RUR wybrane przez M\u015aP. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty tj.: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu\u2013743os. Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie \u2013347 M\u015aP oraz powstan\u0105 produkty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105c. obj\u0119tych wsparciem\u2013 743os. w tym 370K, 231os. 50+ i 357 os. z niskimi kwalifikacjami Liczba M\u015aP obj\u0119tych us\u0142. rozwojowymi -495 M\u015aP Liczba raport\u00f3w z diagnoz -495szt. Liczba raport\u00f3w z monitoringu - 595szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Fundusz Us\u0142ug Rozwojowych (FUR) - subregion elbl\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.33}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2036704.62", "WARTOSC": "2216459.48", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Dzia\u0142dowie jako bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie dzia\u0142dowskim. Projekt umo\u017cliwi zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych oraz podj\u0119cie zatrudnienia i samozatrudnienia, Wsparciem obj\u0119tych zostanie 187 os\u00f3b, dla kt\u00f3rych zostan\u0105 opracowane lub zmodyfikowane Indywidualne Plany Dzia\u0142ania (IPD). 160 os\u00f3b zostanie skierowanych do odbycia sta\u017cu u pracodawcy, 27 osobom zostan\u0105 przyznane jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wszyscy uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT DZIA\u0141DOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DZIA\u0141DOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie dzia\u0142dowskim II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8690142.45", "WARTOSC": "10223697.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Aktywizacja zawodowa min260os bezrobotnych,poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych/biernych zawodowo z terenu pow ostr\u00f3dzkiego, i\u0142awskiego, dzia\u0142dowskiego, nowomiejskiego poprzez szkolenie z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci a nast\u0119pnie udzielenie dotacji i utworzenie min236firm, zapewnienie wsparcia pomostowego finansowego i szkoleniowego dla min.236firm. Realizacja proj do 31.12.2020r ZADANIA: Rekrutacja:przyjmowanie wniosk\u00f3w do 2-krotno\u015bci zg\u0142osze\u0144, doradztwo zawodowe,psychologiczne,biznesowe, dodatk pkt za inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119, tworzenie miejsca pracy, orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci, d\u0142ugotrwale bezrobotni, niskie kwalifikacje, 50+,kwalifikacja. Szkolenia:grupowe 32h z zakresu zak\u0142adania i funkcjonowania dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz indywidualne. Wsparcie finansowe:przyznanie dotacji w wys maks25.175,00z\u0142 dla 236os, otwarcie dzia\u0142aln. gosp., finansowe wsparcie pomostowe podstawowe(pierwsze 6mcy)w wys 1.200z\u0142 i przed\u0142u\u017cone (kolejne 6mcy)w wys 600z\u0142 dla 236os. oraz wsparcie pomost. w postaci indywidualnych us\u0142ug doradczych o charakterze specjalistycznym udzielane w okresie pierwszych 12mcy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci (236os). GR DOCELOWA: Proj skierowany do min260os zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp na terenie woj. warm-mazur, w wieku pow29r.\u017c (tj.od dnia 30urodzin), zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z przepisami KC) na ternie jednego z pow. Ost, I\u0142, Nml i Dz, nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119p. grup: bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo. Dodatkowo os musz\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.spe\u0142nia\u0107 co najmniej jeden z nast\u0119p. warunk\u00f3w: os pow50r.\u017c., kobiety, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os o niskich kwalifikacjach os d\u0142.bezrobotne. EFEKTY: Min236os niepracuj\u0105ce za\u0142o\u017c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp i otrzymaj\u0105 dotacj\u0119. Min236os otrzyma wsparcie pomost. finansowe i szkoleniowe w postaci doradztwa. Min260os skorzysta ze wsparcia w postaci szkole\u0144 z zakresu zak\u0142adania i funkcjonowania dzia\u0142alno\u015bci gosp", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI \"ATUT\"", "TYTUL": "Drogowskaz na biznes 6", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1775531.03", "WARTOSC": "2106705.07", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie dzia\u0142dowskim. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.01.2019r. do 31.12.2019r. Wsparciem w jego ramach obj\u0119tych zostanie 228 os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zarejestrowanych jako bezrobotne w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Dzia\u0142dowie, w szczeg\u00f3lno\u015bci nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. osoby z kategorii NEET, zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020. Projekt umo\u017cliwi osobom zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych oraz podj\u0119cie zatrudnienia i samozatrudnienia. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 228 os\u00f3b, dla kt\u00f3rych opracowane zostan\u0105 lub zmodyfikowane Indywidualne Plany Dzia\u0142ania (IPD).138 os\u00f3b skierowanych zostanie do odbycia sta\u017cu u pracodawcy, 60 os\u00f3b otrzyma bon na zasiedlenie, a30 osobom przyznane zostan\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wszyscy uczestnicy obj\u0119ci zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym.Najwa\u017cniejszymi rezultatami projektu b\u0119dzie:- uzyskanie minimum 42% poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami- do poziomu ISCED 3, imigranci, reemigranci);- uzyskanie minimum 57% poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT DZIA\u0141DOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DZIA\u0141DOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie dzia\u0142dowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.89}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1663668.45", "WARTOSC": "1810500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych do 29 roku \u017cycia, kt\u00f3re s\u0105 zarejestrowane w PUP jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I i II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Ma na celu ich aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 na lokalnym rynku pracy, umo\u017cliwienie zdobycia nowych umiej\u0119tno\u015bci, do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia i samozatrudnienia. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 177 os\u00f3b realizuj\u0105cych Indywidualne Plany Dzia\u0142ania. 150 os\u00f3b zostanie skierowanych do odbycia sta\u017cu u pracodawcy, 10 os\u00f3b otrzyma bon na zasiedlenie a 17 os\u00f3b jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT DZIA\u0141DOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DZIA\u0141DOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie dzia\u0142dowskim I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "4048702.18", "WARTOSC": "4763179.04", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel: podniesienie do ko\u0144ca 09/2019 r. kwalifikacji w zakresie j. obcych i/lub kwalifikacji lub kompetencji w zakresie ICT i/lub z zarz\u0105dzania projektem (planowania i osi\u0105gania cel\u00f3w) 757 (416 K, 341 M) os. doros\u0142ych (tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej) z grup defaworyzowanych (tj. o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej) z regionu operacyjnego tj. powiat ostr\u00f3dzki i dzia\u0142dowski w woj. warmi\u0144sko - mazurskim. Cel osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji zadania: Szkolenia w zakresie j\u0119z obcych, ICT i zarz\u0105dzania projektami. Grupa docelowa: 757 os. doros\u0142ych tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej (416 K, 341 M), z grup defaworyzowanych, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie wszystkie nw. kryteria: 1.posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej \u015brednie (ISCED3 w\u0142\u0105cznie) i/lub wiek powy\u017cej 50 roku \u017cycia [50+], 2.s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, 3.nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 4.na terenie RO tj. pow. ostr\u00f3dzkiego i dzia\u0142dowskiego: -ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC, lub -realizuj\u0105 wybrany do dofinansowania kurs oraz ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu KC na terenie woj. warm\u0144sko-mazurskiego G\u0142\u00f3wne rezultaty: 198 os. 25+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 228 os. o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 126 os. 50+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 318 os. z grup defaworyzowanych, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu G\u0142\u00f3wne produkty: 307os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych 530 os. o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 507 os. 25+ obj\u0119tych wsparciem w programie 280 os. 50+ obj\u0119tych wsparciem w programie 757 os. z grup defaworyzowanych obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ATUT", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci to wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1370320.07", "WARTOSC": "1612144.37", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Projekt partnerski \u201eAKTYWNE W\u0141\u0104CZENIE \u2013 SZANS\u0104 NA LEPSZE JUTRO\u201d zak\u0142ada wsparcie dzia\u0142a\u0144, maj\u0105cych na celu podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142. i zawod.176 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. z terenu Miasta i Gminy Lidzbark, Miasta Dzia\u0142dowo oraz Gmin I\u0142owo-Osada, P\u0142o\u015bnica oraz Rybno w okresie 01.07.2016-30.06.2018 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. zagro\u017cone ryzykiem ub\u00f3stwa i/lub wykluczenia spo\u0142. w tym os. bezrobotne oddalone od rynku pracy (III profil) oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. Uczestnicy zostan\u0105 podzieleni na 6 podgrup zgodnie ze zdefiniowanymi deficytami/problemami wyst\u0119puj\u0105cymi na terenie realizacji projektu: 1. os. bezrobotne oddalone od rynku pracy (III profil), 2. os. nieaktywne zawodowo, 3. os. do\u015bwiadczaj\u0105ce przemocy domowej, 4. rodzice z rodzin wieloproblemowych wraz z najbli\u017cszym otoczeniem (dzieci), 5. os. uzale\u017cnione i z rodzin w kt\u00f3rych wyst\u0119puje uzale\u017cnienie, 6. os. 50+. G\u0142. rezultaty, kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te: 1.L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 18, 2.L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 53, 3.L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 36, 4.W. efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: 56%, 5.W. efektywno\u015bci zatrudnieniowej: 22%. G\u0142. zadania: 1.\u015acie\u017cka reinteg. dla os. bezrobotnych najbardziej oddalonych od rynku pracy (III profil) 2.\u015acie\u017cka reinteg. dla os. nieaktywnych zawodowo 3.\u015acie\u017cka reinteg. dla os. do\u015bwiadczaj\u0105cych przemocy domowej 4.\u015acie\u017cka reinteg. dla rodzin wieloproblemowych wraz z najbli\u017cszym otoczeniem 5.\u015acie\u017cka reinteg. dla os. uzale\u017cnionych i z rodzin w kt\u00f3rych wyst\u0119puje uzale\u017cnienie 6.\u015acie\u017cka reinteg. dla os. w wieku +50 7.Instrument aktywizacji spo\u0142.\u2013praca socjalna Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci kontraktami socjalnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA LIDZBARK", "TYTUL": "AKTYWNE W\u0141\u0104CZENIE \u2013 SZANS\u0104 NA LEPSZE JUTRO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5321648.80", "WARTOSC": "6260763.30", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL-Rozw\u00f3j samozatrudnienia przez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 min166os wskazanych w GR DOCELOWA w ramach szkole\u0144 z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci a nast\u0119pnie wzrost liczby przedsi\u0119biorstw przez udzielenie dotacji i utworzenie min153 firm, zapewnienie wsparcia pomostowego finansowego dla min153 firm. Realizacja proj do 31.12.2022 ZADANIA-Rekrutacja: przyj\u0119cie wniosk\u00f3w do 200zg\u0142osze\u0144, doradztwo zawodowe, psychologiczne, biznesowe, pkt za inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119, tworzenie miejsca pracy, orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci, d\u0142. bezrobocie, niskie kwalifikacje, 50+, ocena wykszta\u0142. i do\u015bwiad. Szkolenia: grupowe 24h (zak\u0142adanie i funkcjonowanie dzia\u0142alno\u015bci gosp) oraz indywidualne (4h/os). Wsparcie finansowe: przyznanie dotacji-23050z\u0142 dla 153os, finansowe wsparcie pomost. przez 12m-cy w wys.1000,00 z\u0142 dla 153os GR DOCELOWA-min 166os(64%K,36%M) zainteresowanych rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp w woj.W-M, w wieku 30lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na terenie jednego z pow. Ost, I\u0142, Nml i Dz, nale\u017c\u0105ce do jednej z grup: I.Gr Docelowa (GD):80%-133os bezrobotne lub bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy tj.os pow. 50r\u017c, kobiety, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os d\u0142. bezrob., os niskowykwalifikowane. Os bezrob. zarejestrowane i zgodne z definicj\u0105 BAEL stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 85%-113os, a os bierne-15% (20os). II.Os. spoza ww. GD:20%-33os w tym bezrob. m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os bezrob. b\u0119d\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy (max22os-20% z gr 113os bezrob.),zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 120% wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia, w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj, ubogie pracuj\u0105ce, odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, imigranci oraz reemigranci (os pracuj\u0105ce min11os-34%) EFEKTY-Min153os za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp,otrzyma dotacj\u0119 i wsparcie pomost. finansowe.Min166os skorzysta ze wsparcia szkoleniowego", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ATUT", "TYTUL": "Drogowskaz na biznes 7", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "768680.50", "WARTOSC": "904330.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Projekt jest realizowany w partnerstwie pom.Fundacj\u0105 Rozwoju Edukacji Ma\u0142ego In\u017cyniera i gm.Dzia\u0142dowo(obszar wiejski)w okresie IX2017\u2013VIII2018. Warto\u015b\u0107 proj.: 999 955,00z\u0142, w tym WW niefinansowy: 50 640,00 z\u0142 (5,06%). Koszt przyp.na jednego uczest.: 2358,38 z\u0142.Za cel stawia rozw\u00f3j kompet.klucz.i umiej.na rynku pracy ucz.gm.Dziadkowice oraz zasadnicze podn.jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in.poprzez: a) rozw\u00f3j kompet.klucz. i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 280ucz.(140K)poprzez obj\u0119cie ucz.dod.zaj.pozalekc.wysokiej jako\u015bci w okr.szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 44 naucz.(40K); d) przeszkolenie rodzic./opiekun\u00f3w 30(20K)\u2013wspieranie dzieci ze specj.potrzeb. e) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydakt.pracowni szkolnych przyr. i matemat.w 8 szko\u0142ach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI MA\u0141EGO IN\u017bYNIERA", "TYTUL": "Akademia Bystrzak\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-13", "DOFINANSOWANIE": "662118.21", "WARTOSC": "780712.17", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej, poszerzenie oferty o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk. w zakresie wyr\u00f3w. deficyt\u00f3w u dzieci (w tym z niepe\u0142nosp.) i profil., podnie. kompet. naucz. do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nos. i defic., podnie. \u015bwiad. rodz. w zakresie rozpozn. deficyt., sposob. ich wyr\u00f3w. i profilak., przystos. bazy edukac. do obs\u0142ugi zwi\u0119k. li. dzieci oraz prowadz. zaj\u0119\u0107 w r. szkol. 2017/2018 w Przedszkolu Miejskim Nr 5 w Dzia\u0142dowie . Projekt realizowany b\u0119dzie w Dzia\u0142dowie, woj. warmi\u0144sko-mazurskie i obejmie wsparciem: - 75 dzieci 3,4 l. z Dzia\u0142dowa z nowo utworzonych grup, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y w edukacji przedszkolnej, - 125 dzieci 3, 4 i 5 l. z pozosta\u0142ych grup w Przedszkolu Miejskim nr 5, - 200 rodzic\u00f3w (licz\u0105c 1 rodz./opiekun/1 dziecko), - 18 nauczycieli. Zadania: 1. Utworzenie 75 dodatkowych miejsc w Przedszkolu Miejskim Nr 5, 2. Zakup wyposa\u017cenia do gabinetu Integracji Sensorycznej, 3. Podniesienie kompetencji zawodowych nauczycieli, 4. Zakup wyposa\u017c. kuchennego, 5. Zakup wyposa\u017cenia organizacyjnego i sal zaj\u0119ciowych, 6. Zaj\u0119cia Integracji Sensorycznej, Efektami realizacji projektu b\u0119d\u0105: 75 nowych miejsc przedszkolnych, doposa\u017cone przedszkole, 18 przeszkolonych nauczycieli, podniesiona \u015bwiadomo\u015b\u0107 rodzic\u00f3w zakresie rozpoznawania deficyt\u00f3w rozwojowych, sposob\u00f3w ich wyr\u00f3wnywania i profilaktyki , wzbogacona oferta przedszkola o zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO DZIA\u0141DOWO", "TYTUL": "Pogodne dzieci\u0144stwo-udana przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2178550.00", "WARTOSC": "2563000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest Aktywizacja zawodowa 85 os. (51K i 34M) bezrobotnych, nieaktywnych zawodowych/poszukuj\u0105cych pracy/biernych z terenu pow. ostr\u00f3dzkiego, i\u0142awskiego, dzia\u0142dowskiego, nowomiejskiego poprzez szkolenie z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, a nast\u0119pnie udzielenie dotacji i utworzenie min. 75 firm, 79 miejsc pracy, zapewnienie sta\u0142ego specjalistycznego wsparcia doradczego dla min. 75 przedsi\u0119biorc\u00f3w do 12.2017r. Zadania: rekrutacja (przyjmowanie dwukrotno\u015bci zg\u0142osze\u0144, doradztwo zawodowe, psychologiczne, biznesowe, przyznanie punkt\u00f3w dodatkowych, kwalifikacja). Szkolenia grupowe 32 godz. z zakresu zak\u0142adania i funkcjonowania firmy oraz indywidualne. Wsparcie finansowe: przyznanie dotacji w wysoko\u015bci maks. 23.100 z\u0142 dla 75 os\u00f3b, otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, doradztwo specjalistyczne z zakresu e-commerce oraz ksi\u0119gowo, prawne, zewn\u0119trzne \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania. Grupa docelowa: 85 os\u00f3b (60%/51kobiet i 40%/34m\u0119\u017cczyzn) zamieszkuj\u0105cych na terenie 4 powiat\u00f3w pow. ostr\u00f3dzkiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego i dzia\u0142dowskiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin): bezrobotne, nieaktywne/bierne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden warunek: os. pow. 50 r.\u017c, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby niskowykwalifikowane. Rezultaty: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 75, Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 79", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ATUT", "TYTUL": "Drogowskaz na biznes 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3201398.02", "WARTOSC": "3782465.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost kwalifikacji lub kompetencji u min. 100% os\u00f3b w grupie 400 pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w (w tym 220 kobiet) zatrudnionych w 150 mikro,ma\u0142ych lub \u015brednich przedsi\u0119biorstwach z terenu subregionu elbl\u0105skiego, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki wsparciu udzielonemu w projekcie w okresie X2016r.-III2019r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ug rozwojowych dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w \u015bwiadczone w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Zadania realizowane przez Operatora: 1.Rekrutacja M\u015aP 2.Doradztwo w zakresie okre\u015blenia potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz asysta w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR; 3.Udzielenie wsparcia (podpisanie umowy okre\u015blaj\u0105cej warunki udzielenia wsparcia); 4.Monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej wraz z prawid\u0142owym jej rozliczeniem w systemie RUR (ocena us\u0142ugi); 5.Rozliczenie udzielonego wsparcia finansowego. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a na zasadzie refundacji poniesionych koszt\u00f3w. Operator b\u0119dzie zwraca\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w M\u015aP, w zale\u017cno\u015bci od poziomu dofinansowania, po zako\u0144czeniu ich uczestnictwa w us\u0142udze rozwojowej i ocenie w RUR. GRUPA DOCELOWA:mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy oraz ich pracownicy (w tym osoby pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek). Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 150 M\u015aP oraz minimum 400 os.-pracownik\u00f3w firm (w tym 220K). EFEKTY PROJEKTU -Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie:150 -Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):400 -Liczba os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie:124 -Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie:192 -Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:400 -Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy:105", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "KLUCZ DO US\u0141UG ROZWOJOWYCH DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW Z SEKTORA M\u015aP Z SUBREGIONU ELBL\u0104SKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3192554.10", "WARTOSC": "3755946.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu:Zwi\u0119kszenie szans utrzymania lub zdobycia pracy 185os.(65M,120K),kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki na dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski do VIII 2018r. poprzez obj\u0119cie wsparciem 215os. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest:215os.(72M,143K)nale\u017c\u0105cych do kategorii 1)bezrobotnych lub biernych zawodowo,kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka 2)przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich,rodzicielskich lub wychowawczych,w rozumieniu ustawy z 26.06.1974r\u2013Kodeks pracy,w tym 13 os niepe\u0142nosprawnych,zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,zamierzaj\u0105cych aktywnie powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy.W grupie docelowej wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 podgrupy: 1)bezrobotni lub os.bierne zawodowo,w tym na urlopach wychowawczych pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym os.kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod.ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka-88 os 2)pracuj\u0105ce tj.os.przebywaj\u0105ce na urlopach macierzy\u0144skich,rodzicielskich w rozumieniu ustawy z dn26.06.1974r\u2013Kodeks Pracy(Dz.U.z 2014 r.poz.1502,z p\u00f3\u017an.zm)-117 os. Nab\u00f3r prowadzony b\u0119dzie w 4 turach. W celu wsparcia aktywnego powrotu na rynek pracy przewidziano wsparcie finansowe w zakresie wsp\u00f3\u0142finansowania koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem do lat 3 w systemie refundacyjnym- 187 osoby oraz mieszanym: refundacyjno -zaliczkowym, gwarantowanym 18 os, w maksymalnym okresie 12 m-cy uczestnictwa w proj. 18 os\u00f3b.,kt\u00f3rych sytuacja jest szczeg\u00f3lnie ci\u0119\u017cka a nabycie kwalifikacji lub ich podniesienie jest warunkiem niezb\u0119dnym do powrotu na rynek pracy zaoferowane b\u0119dzie wsparcie doradczo-szkoleniowe oraz us\u0142uga po\u015brednictwa pracy Wszystkim uczestnikom pomoc dora\u017an\u0105 w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w zwi\u0105zanych z powrotem na rynek pracy \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie mobilny konsultant.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Brzd\u0105c i praca to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "386696.96", "WARTOSC": "454937.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji pracowniczych u 20 uczni\u00f3w/nic (5K,15M) z kierunku T.informatyk oraz T.le\u015bnik z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. ks. Edmunda Doma\u0144skiego w I\u0142owie \u2013 Osadzie poprzez uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w zawodowych i szkole\u0144 interpersonalnych oraz odbycia sta\u017cy u pracodawc\u00f3w w okresie IX.2018-IX.2019. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144/zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 6 pracodawcami, Kursy zawodowe (kurs CISCO, kurs ECDL Advanced, ECDL BASE, AutoCAD, obs\u0142ugi pilarek mechanicznych), szkolenia umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych (radzenie sobie ze stresem, zarz\u0105dzanie czasem) oraz kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu potwierdzaj\u0105cego poziom kompetencji z j.angielskiego (Egzamin TOEIC). Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 20uczni\u00f3w/nic z ZS w I\u0142owie \u2013 Osadzie z kierunku T.informatyk oraz T.le\u015bnik. Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie oraz potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Dodatkowe kwalifikacje podstaw\u0105 sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2979543.22", "WARTOSC": "3505344.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142.:Przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej min.124os. do VII2018r. poprzez udzielnie wsparcia, doradczego-szkoleniowego i inwestycyjnego \u0142\u0105cznie 220os. obj\u0119tych restrukturyzacj\u0105 lub reorganizacj\u0105,b\u0105d\u017a zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski.W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki szkoleniowej, dotacyjnej oraz wsparcie mobilno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w(dodatek relokacyjny). W celu zapewnienia sta\u0142ego kontaktu uczestnik\u00f3w oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci poszukiwania ofert pracy powstanie 5 Punkt\u00f3w Rynku Pracy dla obszar\u00f3w 1.pow.elbl\u0105ski z m. Elbl\u0105g, 2.pow.I\u0142awski i Nowomiejski, 3.pow. Dzia\u0142dowski, 4.pow.Ostr\u00f3dzki,5.pow.Braniewski,w ramach kt\u00f3rych \u015bwiadczone b\u0119dzie wszystkim uczestnikom poradnictwo zawodowe(wypracowane zostanie we wsp\u00f3\u0142pracy z nimi IPD) oraz po\u015brednictwo pracy. W ramach \u015bcie\u017cki szkoleniowej zaproponowane zostan\u0105 szkolenia zawodowe(140 os.)pozwalaj\u0105ce na zdobycie lub podwy\u017cszenie kwalifikacji poszukiwanych na rynku pracy, studi\u00f3w podyplomowych(8 os.) oraz zrealizowane zostan\u0105 dla 50 ucz. 3 miesi\u0119czne sta\u017ce. W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 przewiduje si\u0119, \u017ce kwalifikacje zawodowe lub zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej podniesie lub nab\u0119dzie 187os.W ramach \u015bcie\u017cki dotacyjnej dla 57 os. przyznana zostanie jednorazowe wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.M\u0142odym przedsi\u0119biorcom w miar\u0119 ich potrzeb \u015bwiadczone b\u0119dzie doradztwo biznesowe przez okres maks. 12m-cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Cel-PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "366456.25", "WARTOSC": "431125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 24 os\u00f3b, w tym 16 kobiet zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15-64 lat z tereny gminy I\u0142owo-Osada w okresie 26 miesi\u0119cy. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119ty Klub Integracji Spo\u0142ecznej w gminie I\u0142owo-Osada. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zostanie wypracowana Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, w oparciu o kt\u00f3r\u0105 b\u0119dzie realizowane wsparcie. Wsparcie obejmie cykl warsztat\u00f3w motywacyjnych i kszta\u0142c\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne i interpersonalne oraz przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, wsparcie psychologa, wsparcie trenera pracy, wsparcie animatora oraz doradztwo zawodowe. Uczestnicy b\u0119d\u0105 kierowani na kursy zawodowe i kwalifikacyjne i sta\u017ce u pracodawc\u00f3w. Efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 6 os\u00f3b. Wszyscy uczestnicy podnios\u0105 swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 i gotowo\u015b\u0107 do zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "FEDERACJA ORGANIZACJI SOCJALNYCH WOJEW\u00d3DZTWA WARMI\u0143SKO-MAZURSKIEGO FOSA", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej w I\u0142owie-Osadzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "364910.10", "WARTOSC": "429306.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji pracowniczych u 26 uczni\u00f3w/nic (18K,8M) z kierunku T.hotelarstwa i T.\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych z ZS w Malinowie poprzez nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w i szkole\u0144 oraz odbycia sta\u017cy u pracodawc\u00f3w w okresie IX.2016-VIII.2017. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prace z pracodawcami,Kurs\u00f3w zawodowych (kelner,kucharz,pracownik administracyjno-biurowy,obs\u0142uga klienta i technik sprzeda\u017cy) oraz mi\u0119kkich szkole\u0144 umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych(autoprezentacja,radzenie sobie ze stresem,zarz\u0105dzanie czasem). Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 26uczni\u00f3w/nic z ZS w Malinowe z kierunku T.hotelarstwa i T.\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych z obszar\u00f3w wiejskich p.Dzia\u0142dowskiego. Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie i potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Jak zawsze MALINOWO kszta\u0142ci zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "360038.84", "WARTOSC": "423575.10", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji pracowniczych u 20 uczni\u00f3w/nic (11K,9M) z kierunku T.hotelarstwa oraz T.\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. E.Biedrawiny Sukertowej w Malinowie poprzez uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w zawodowych i szkole\u0144 interpersonalnych oraz odbycia sta\u017cy u pracodawc\u00f3w w okresie IX.2018-IX.2019. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144/zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 8 pracodawcami, Kursy zawodowe (kurs barma\u0144ski, Carving, barista, obs\u0142ug\u0119 program\u00f3w gastronomiczno-hotelarskich, obs\u0142uga klienta i technik sprzeda\u017cy, prawo jazdy kat.B), szkolenia umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych(autoprezentacja, radzenie sobie ze stresem) oraz kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu potwierdzaj\u0105cego poziom kompetencji z j.angielskiego (Egzamin TOEIC).Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 20uczni\u00f3w/nic z ZS w Malinowie z kierunku T.hotelarstwa oraz T.\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych. Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie oraz potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Zawodowo i sta\u017cowo - MALINOWO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "325548.94", "WARTOSC": "382998.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji pracowniczych u 20 uczni\u00f3w/nic (14K,6M) z kierunku T.hotelarstwa oraz T.\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych z ZS w Malinowie poprzez uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w zawodowych i szkole\u0144 interpersonalnych oraz odbycia sta\u017cy u pracodawc\u00f3w w okresie IX.2017-IX.2018. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami,Kursy zawodowe(kurs kelnerski, barma\u0144ski, kucharz, zarz\u0105dzanie recepcj\u0105, obs\u0142uga program\u00f3w gastronomicznych i hotelarskich, prawo jazdy kat.B), szkolenia umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych(autoprezentacja, trening asertywno\u015bci, radzenie sobie ze stresem). Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 20uczni\u00f3w/nic z ZS w Malinowie z kierunku T.hotelarstwa oraz T.\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych. Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie oraz potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Wiedza i do\u015bwiadczenie to pewne zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "321916.70", "WARTOSC": "378725.53", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest Podniesienie kompetencji pracowniczych 20(4K,16M)uczni\u00f3w/ennic ZS w I\u0142owie-Osadzie z kierunku T.Le\u015bnik i T.Informatyk poprzez realizowane w ramach projektu szkolenia i sta\u017ce u pracodawc\u00f3w w okresie IX2017-IX.2018. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prace z pracodawcami,Kurs\u00f3w zawodowych (pilarz- drwal,praca z le\u015bn\u0105 map\u0105 numeryczn\u0105 na poziomie nadle\u015bnictwa z wykorzystaniem QGI, mLas in\u017cynier na system Android, prawo jazdy kat.B ,CISCO,) oraz mi\u0119kkich szkole\u0144 umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych(radzenie sobie ze stresem i zarz\u0105dzanie czasem). Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 20uczni\u00f3w/nic z ZS w I\u0142owie z kierunku T.informatyk i T.le\u015bnik, kt\u00f3rzy w 85% pochodz\u0105 z obszar\u00f3w wiejskich p.Dzia\u0142dowskiego.Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie i potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Dobre kszta\u0142cenie to podstawa sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "286990.18", "WARTOSC": "337635.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji pracowniczych u 20 uczni\u00f3w/nic (5K,15M) z kierunku T.informatyk i T.le\u015bnik z ZS w I\u0142owie-Osadzie poprzez uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w i szkole\u0144 oraz odbycia sta\u017cy u pracodawc\u00f3w w okresie II-IX.2017. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami,Kursy zawodowe(CISCO, PRACA Z LE\u015aN\u0104 MAP\u0104 NUMERYCZN\u0104 NA POZIOMIE NADLE\u015aNICTWA Z WYKORZYSTANIEM QGIS, mLas IN\u017bYNIER NA SYSTEM ANDROID, prawo jazdy Kat B) oraz mi\u0119kkich szkole\u0144 umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych(radzenie sobie ze stresem, zarz\u0105dzanie czasem). Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 20uczni\u00f3w/nic z ZS w I\u0142owie z kierunku T.informatyk i T.le\u015bnik, kt\u00f3rzy w 80% pochodz\u0105 z obszar\u00f3w wiejskich p.Dzia\u0142dowskiego. Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie i potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Le\u015bnik i informatyk szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "270955.86", "WARTOSC": "318771.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji pracowniczych u 20 uczni\u00f3w/nic (5K,15M) z kierunku T.informatyk i T.le\u015bnik z ZS w I\u0142owie poprzez nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w i szkole\u0144 oraz odbycia sta\u017cy u pracodawc\u00f3w w okresie IX.2016-VIII.2017. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prace z pracodawcami,Kurs\u00f3w zawodowych (pilarz-drwal,obs\u0142ugi pilarek spalinowych,CISCO,) oraz mi\u0119kkich szkole\u0144 umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych(autoprezentacja,radzenie sobie ze stresem, zarz\u0105dzanie czasem). Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 20uczni\u00f3w/nic z ZS w I\u0142owie z kierunku T.informatyk i T.le\u015bnik, kt\u00f3rzy w 80% pochodz\u0105 z obszar\u00f3w wiejskich p.Dzia\u0142dowskiego Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie i potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zawodowy uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w I\u0142owie-Osadzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "266206.49", "WARTOSC": "313184.10", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji pracowniczych u 20 uczni\u00f3w/nic (14K,6M) z kierunku T.hotelarstwa oraz T.\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. E.Biedrawiny Sukertowej w Malinowie poprzez uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w zawodowych i szkole\u0144 interpersonalnych oraz odbycia sta\u017cy u pracodawc\u00f3w w okresie II.2017-IX.2017. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144/zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami,Kursy zawodowe(kurs baristyczny,Carving,kuchnie \u015bwiata, zarz\u0105dzanie recepcj\u0105, prawo jazdy kat.B), szkolenia umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych(autoprezentacja, trening asertywno\u015bci, radzenie sobie ze stresem). Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 20uczni\u00f3w/nic z ZS w Malinowie z kierunku T.hotelarstwa oraz T.\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych. Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie oraz potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Zawodowo i sta\u017cowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1715424.53", "WARTOSC": "2018146.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "W wyniku realizacji proj. w okresie do 31.08.2017r. nast\u0105pi wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w\u015br\u00f3d 333 os. doros\u0142ych z regionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia, uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym. Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest zgod. z zapisami i celami szczeg\u00f3\u0142. RPO WWM 2014+ i odpowiada na diagnoz\u0119 zawart\u0105 w RPO WWM 2014+. Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez Zadanie: Realizacja kompleksowego wsparcia w zakresie podnoszenia poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3re dzieli si\u0119 na dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: A. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu umiej\u0119t. i kwalif. zawod. B. Realizacja form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych walidacji posiadanych umiej\u0119t. i kwalif. zawod. GD to: - 333os. doros\u0142ych (K:200, M:133) z obszaru regionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego (WM) - os.fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przep. KC \u2013 lub spoza regionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansow. kurs na terenie obj\u0119tym proj. oraz zamieszkuj\u0105, pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na ternie woj. WM - zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia/uzupe\u0142nienia/podniesienia kompet. i umiej\u0119t. Realizacja proj. wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu (Liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 50os.) oraz produktu (Liczba os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 333os.) okre\u015blonych w RPO WWM 2014+, gdy\u017c proj. przewiduje wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 333os. doros\u0142ych (K:200, M:133) poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym, co wp\u0142ynie na dostosowanie GD do potrzeb r. pracy.", "BENEFICJENT": "EUREKA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z regionu elbl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "208185.19", "WARTOSC": "244923.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Projekt pn. \"Nowe kompetencje - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107\" zost. zrealiz. przez Stowarz. Aktywn. Wspier. Gospod.w partn. z Techn. oraz ZSZ z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Kr\u00f3la W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y w Lidzbarku - podm. posiad. do\u015bwiadcz. we wsp\u00f3\u0142pr. i skut. dzia\u0142. na rzecz gr. doc. G\u0142. celem proj. jest wzrost szans na zatrudn. 30 UP, tj. 15 uczni\u00f3w (7K) kl. III-IV Technikum w Lidzbarku, kszta\u0142c. si\u0119 w zawodzie Technik budown., ochr. ro\u015blin, organiz.rekl. oraz 15 uczn. (8K) kl. II-III Zas. Szk. Zaw. w Lidzbarku, kszta\u0142c. si\u0119 w zaw. mechanik, kucharz, stolarz, tapicer, sprzed., fryzjer, z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Kr\u00f3la W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y w Lidzbarku, pow. dzia\u0142d., woj. warm.-mazur., poprzez real. w term.01.12.2016 r.-30.09.2017 r.: - dod. szkol./kurs\u00f3w zawod. dopas. do potrzeb lok. pracod., - sta\u017cy zawod. dla UP z Techn. i wi\u0119kszej l. godz. praktyk zawod. dla UP z ZSZ w rzeczyw. war. pracy, - szkol. z autoprez. i technik radzenia sobie ze stresem. Istot. rezult.realiz. proj.:wzbog.30 UP (15K) w nowe kompet. zawod. powi\u0105z. z profilem kszta\u0142c., odpow. na potrzeby pracod., zwi\u0119ksz. ich atrakcyjn. i konkurenc. na r. pracy, a ponadto rozw\u00f3j mi\u0119kkich kompet. pracown. oraz wzrost motyw.do podejmow. aktywn. eduk.-zawod. u wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowe kompetencje - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1655599.53", "WARTOSC": "1801718.94", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 133 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu elbl\u0105skiego w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (\u201em\u0142odzie\u017c NEET\u201d). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne zawodowo (ponad 80%), ale nie zabraknie tak\u017ce bezrobotnych (15% og\u00f3\u0142u). G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu, przewidzianym dla co najmniej 35-43% uczestnik\u00f3w jeszcze w ramach projektu). Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w grudniu 2017 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142oda si\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "4442682.98", "WARTOSC": "5226685.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cele projektu to: przygotowanie i realizacja wysokiej jako\u015bci us\u0142ug poradnictwa edukacyjno\u2013zawodowego szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz wdro\u017cenie i realizacja programu zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w zakresie doradztwa zawodowego na poziomie lokalnym. Te cele maj\u0105 za zadanie realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego tzn. zwi\u0119kszenia zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Realizacja zada\u0144: 1.uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doradcy edukacyjno-zawodowego przez osoby realizuj\u0105ce zadania doradztwa zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenie zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji zawodowych z tego zakresu \u2013 studia podyplomowe 2.podnoszenie kompetencji zawodowych doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych poprzez warsztaty, konferencje, wyk\u0142ady otwarte, konkursy dotycz\u0105ce doradztwa zawodowego 3.tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery- SPInKa, wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t 4.zewn\u0119trzne wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w obszarze doradztwa zawodowego Grupy docelowe: nauczyciele, dyrektorzy, PPP, szko\u0142y i plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe, doradcy edukacyjno-zawodowi w szko\u0142ach; CKP, CKU, inne, doradcy-konsultanci w powiecie i wojew\u00f3dztwie W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane nast\u0119puj\u0105ce efekty i produkty: -uzyskanie kwalifikacji z doradztwa zawodowego przez 48 nauczycieli -utworzenie 60 SPIneK -stworzenie systemu doradztwa zawodowego, poprzez rekrutacj\u0119 25 DK i ich przeszkolenie oraz rekrutacja KW -stworzenie systemu informacji dotycz\u0105cego doradztwa zawodowego dla wojew\u00f3dztwa -nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z WUP, W-M SSE, PUP, organizacjami bran\u017cowymi pracodawc\u00f3w w zakresie wsparcia projektu -organizacja lub uczestnictwo pod szyldem projektu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: warsztaty, konkursy, wyk\u0142ady otwarte, studia podyplomowe, targi pracy, targi edukacyjne, spotkania z pracodawcami", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W ELBL\u0104GU", "TYTUL": "Warmia i Mazury doradztwem zawodowym stoi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1633014.67", "WARTOSC": "1937606.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL: Podniesienie -w okr. 07.2020-12.2021 - aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 120os. (66K;54M) w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z m. Elbl\u0105g i powiat\u00f3w braniewskiego, dzia\u0142dowskiego, elbl\u0105skiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego, ostr\u00f3dzkiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, poprzez kompleksow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych obejmuj\u0105c\u0105 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb: identyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb wraz z utworzeniem IPD, poradnictwo zawodowe, szkolenia dostosowane do predyspozycji uczestnika i potrzeb rynku pracy, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy.GRUPA DOCELOWA:120os. (66K;54M)w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dzie pracy, w tym os. zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142. os.nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER.W\u015br\u00f3d nichco najmniej 10% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych i os. o niskich kwalifikacjach.Proj. jest skier. wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru m. Elbl\u0105g i powiat\u00f3w braniewskiego, dzia\u0142dowskiego, elbl\u0105skiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego, ostr\u00f3dzkiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego w roz. przep.KC, w tym co najmniej 15% os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospodarcze [Braniewo, Dzia\u0142dowo, Elbl\u0105g, I\u0142awa i Ostr\u00f3da].ZADANIA:1 - Identyfikacja potrzeb os. m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego;2 - Poradnictwo zawodowe;3 - Szkolenia;4 - Sta\u017ce;5 - Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY: min. 30% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe,min. 42% os. w najtrudniejszej sytuacji (os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) lub 57% os., kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji, podejmie zatrudnienie (w oparciu o przepisy KP) lub rozpocznie prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zg. z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Droga ku zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1513327.49", "WARTOSC": "1795595.04", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 116 os\u00f3b (70 kobiet i 46 m\u0119\u017cczyzn),w tym 70 os\u00f3b (42K/28M) biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP oraz 46 os\u00f3b (28K/18M) pracuj\u0105cych, bed\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu elbl\u0105skiego wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem wsparcia zawodowego obejmuj\u0105cycm wszystkie formy wsparcia, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana jako konieczna dla poprawy sytuacji na rynku pracy lub podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 01.09.2019r.-28.02.2021r.Gr. docelow\u0105 stanowi 116os\u00f3b (70K/46M),w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat z nast\u0119puj\u0105cych grup:-osoby bierne zaw.lub osoby bezrob.niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg.z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER 2014-2020, kt\u00f3re stanowi\u0105 co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu tj. 70os\u00f3b/42K/28M-osoby z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z definicjami zwartymi w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udz.\u015brod.EFS w obsz.rynku pracy na l.2014-2020 tj. 46os\u00f3b/28K/18Mz obszaru subregionu elbl\u0105skiego tj. powiat\u00f3w: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski, i\u0142awski, nowomiejski, ostr\u00f3dzki oraz m. Elbl\u0105g.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego ze 116 UP instrumentami obligatoryjnie:1. identyfikacj\u0105 potrzeb (m.in.poprzez zdiagnozowanie potrzeb szkoleniowych) oraz opracowaniem IPD2. grupowym poradnictwem zawodowymfakultatywnie wg IPD co najmniej jednym instrumentem:3. po\u015brednictwem pracy4. sta\u017cem zawodowym5.szkoleniem6.dodatkiem relokacyjnym", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP. Z O. O.", "TYTUL": "DROGOWSKAZ NA KARIER\u0118", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "863995.72", "WARTOSC": "940250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 64 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej. Projekt skierowany jest do 64os\u00f3b(47K,17M)w wieku15-29lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w w szkoleniu i kszta\u0142ceniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET w tym:53os.(36K17M)bierne zawodowo(82,81%)i11os(11K)bezrobotnych zarejestrowanych w PUP(17,18%)w tym10os(10K)d\u0142ugot.bezrob zamieszka\u0142ych teren powiatu ostr\u00f3dzkiego,nowomiejskiego,i\u0142awskiego i dzia\u0142dowskiego.W gr.doc.b\u0119d\u01058os.(4K,4M)niepe\u0142nosp.kt\u00f3rym zapew.b\u0119d\u0105 odpow.i racjonalne uspraw.i warunki,tak \u017ceby mog\u0142y korzys.z dzia\u0142a\u0144 proj.na r\u00f3wnych warunkach z innymi uczest,46 os.z niskimi kwalifik.co najwy\u017cej \u015brednie,18 os.powy\u017cej \u015bredniego,posiadaj\u0105 lub maj\u0105 niskie kwalifikacje zawod.nie przystosowane do potrzeb rynku pracy nie posiadaj\u0105 lub maj\u0105 niewielkie do\u015bw.zawodowe,nie uczestniczy\u0142y we wsparciu doradcy zawod.i nie maj\u0105 wypracowanej \u015bcie\u017cki rozwoju zawod,w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci nie korzystali z poradnictwa zawod./g\u0142\u00f3wnie bierni zawodowo i d\u0142ugotrwale bezrobotni/. Ka\u017cdy uczestnik proj.obj\u0119ty zostanie co najmniej trzema us\u0142ugami aktyw,wspar.skierow.do uczest.b\u0119dzie zindywidualizowane,kompl.dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 oraz mo\u017cliwo\u015bci w sytuacji oddalenia od rynku pracy os.m\u0142odych. G\u0142\u00f3wne zadania,kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach proj.w odniesieniu do potrzeb i oczekiwa\u0144 uczest. proj. - zindywidualizowane wsparcie w zakr.rozwoju zaw.poprzez komplek. i indywid.podej\u015bcie w tym wyprac.\u015bcie\u017cki rozwoju IPD, porad.zawod/grupowe i indywid./oraz po\u015bred.pracy, - nabyw.kompet. i kwalif.zawod.poprzez wysokiej jako\u015bci szkol, - nabyw.do\u015bw.zawod.w zakresie wykon.danego zaw.poprzez sta\u017ce zawod. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 28os.podejmie prac\u0119 w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu zako\u0144.udzia\u0142u w proj. w tym 1os.niepe\u0142nos. i 4os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, a spo\u015br\u00f3d 46os. o niskich kwalif.zawod. 17 z nich podejmie prac\u0119.", "BENEFICJENT": "CENTRUM \"OKEY\" SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "870078.30", "WARTOSC": "1032366.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 80 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: dzia\u0142dowskiego, i\u0142awskiego, nidzickiego, nowomiejskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142u w kszta\u0142ceniu ustawicznym (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo, a szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami i niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Moc m\u0142odych 689", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "889317.60", "WARTOSC": "1046256.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrob. i biernych zawod.), kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. o niskich kwalifikacjach oraz kobiet, zamieszkuj\u0105cych na obszarze subregionu elbl\u0105skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) poprzez pomoc w okre\u015bleniu kierunku rozwoju zawodowego, opracowanie IPD, wyposa\u017cenie UP w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po rynku pracy, nabycie nowych b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 ju\u017c posiadanych umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji, kwalifikacji, do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie od 01.12.2016r. do 31.01.2018r., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z za\u0142o\u017conymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 4 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w pomocy: poradnictwa zawodowego po\u0142\u0105czonego z opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD dla ka\u017cdego UP po\u015brednictwa pracy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez UP szkolenia zawodowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 kwalifikacje lub kompetencji zg. z zapotrzebowaniem rynku pracy sta\u017cu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os\u00f3b (36K/24M) powy\u017cej 29 r.\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze subregionu elbl\u0105skiego WW-M, nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os. bezrobotne (70%UP=42os.) -os. poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo (30%UP=18os. biernych zawod.). Dodatkowo, os. te musz\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os. d\u0142ugotrwale bezrob.-min.10%UP=6os. -os. niepe\u0142nosprawne-min.5%UP=3os. -os. powy\u017cej 50 r.\u017c.-min.10%UP=6os. -kobiety-min.60%UP=36os. -os. niskowykwalifikowane-100%UP=60os. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy a jednocze\u015bnie wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dne kwalifikacje-min. 40% UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "829267.53", "WARTOSC": "983943.45", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 84(50K,34M)os.m\u0142odych,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych w subregionie elbl\u0105skim,poprzez organizacj\u0119 i wdro\u017cenie us\u0142ug rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego: identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowegoIPD,poradnictwo zaw.,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.,w terminie 01.07.2018-30.06.2019 r. GD:Proj.skierowanych do 84(50K,34M)os.m\u0142odych,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych w subregionie elbl\u0105skim(wg przepis\u00f3w KC),zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 Status:-100% os.biernych zaw.-50K,34M-60% os.o niskich kwalifikacjach-30K,21M-k.prem.1.-60% os.z obszar\u00f3w wiejskich-30K,21M-15% os.zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego)miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze-8K,5M-k.prem.2.-5% os.niepe\u0142nosprawnych-3K,2MG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20K,14MWska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby zniskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3))-45%Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji-60%Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego - IPD2.Poradnictwo zawodowe3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zawodowy", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowa \u015bcie\u017cka pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "805434.50", "WARTOSC": "947570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy 30 os\u00f3b ( 10 K i 20 M) w SE w powiecie nowomiejskim, dzi\u0119ki uczestnictwu w kompleksowym programie na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym nale\u017c\u0105cych do przynajmniej 1 okre\u015blonej grupy (d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, niepe\u0142nosprawnych, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet) przez okres 18 mies. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Wsparcie personalne dla BO (ind. spotkania z doradc\u0105 zawodowym i opracowanie IPD, warsztaty aktywizacji zawodowej, indywidualne spotkania z psychologiem, warsztaty kompetencji spo\u0142. oraz zatrudnienie wspomagane dla os\u00f3b niepe\u0142.. 2. Szkolenia/kursy, kt\u00f3re pozwol\u0105 naby\u0107 BO kwalifikacje zawodowe lub kompetencje potwierdzone odpowiednim dokumentem (np. certyfikatem). 3. Sta\u017ce, kt\u00f3re pozwol\u0105 naby\u0107 BO - osobom bez do\u015bwiadczenia lub z d\u0142ug\u0105 przerw\u0105 na rynku pracy \u2013 do\u015bwiadczenie zawodowe. 4. Po\u015brednictwo pracy \u2013 b\u0119dzie mia\u0142o charakter ind., b\u0119dzie obejmowa\u0142o: pozyskanie ofert pracy od pracodawc\u00f3w, udost\u0119pnienie ofert pracy BO, wst\u0119pn\u0105 ocen\u0119 uczestnika projektu pod k\u0105tem ew. zatrudnienia i inne us\u0142ugi. Grupa docelowa to 30 os. (10 K i 20 M), powy\u017cej 29 r\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin) nale\u017c\u0105cych do grupy OB (6K, 18 M), BZ i poszuk. pracy (6 os., 2K i 4M), zamieszkuj\u0105ce powiat NML. Dodatkowo, osoby te b\u0119d\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 do co najmniej 1 z kategorii: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 6 (4K i 2 M), niskowykwalifikowane 15 (5K i 10M), os. niepe\u0142n. 4 (2K i 2M), pow. 50 r\u017c. (1K i 2 M) i kobiety \u2013 10K. W ramach ka\u017cdej z w/w kategorii za\u0142o\u017cono przewag\u0119 p\u0142ci, kt\u00f3ra jest w gorszym po\u0142o\u017ceniu. W wyniku realizacji projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 30 BO, w podziale na w/w kategorie. Po opuszczeniu programu liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych (z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) wyniesie min. 9 os. Kwalifikacje po opuszczeniu programu nab\u0119d\u0105 co najmniej 22 os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU WARMII I MAZUR", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja w powiecie nowomiejskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "790358.75", "WARTOSC": "860114.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu (dalej P) jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b (dalej os.) - 36 kobiet (dalej K), 24 m\u0119\u017cczyzn (dalej M), w wieku 15-29 lat (5% os. niepe\u0142nosprawnych (dalej ON), 80% os. biernych zawodowo, 20% os. bezrobotnych zarejestrowanych w PUP-ach, w tym 40% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z obszaru subregionu elbl\u0105skiego, prowadz\u0105ca do ich zatrudnienia/samozatrudnienia. Grupa docelowa P to 60 os. (36K, 24M), w wieku 15-29 lat (5% ON, 80% os. biernych zawodowo, 20% os. bezrobotnych zarejestrowanych w PUP-ach, w tym 40% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z z obszaru subregionu elbl\u0105skiego, w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. G\u0142\u00f3wne rezultaty P:otrz.przez 37 uczestnik\u00f3w (dalej U) P oferty pr.,kszt.ustaw.,przyg.zaw. lub sta\u017cu, po opuszczeniu P;uczestnictwo w kszt./ szkoleniu lub uzysk. kwalifikacji lub podj\u0119cie pr. (\u0142\u0105cznie z pr.na w\u0142.rachunek) przez 47 U P, po opuszczeniu P;uko\u0144cz. interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na rzecz zatr. ludzi m\u0142.przez 58 U P;podjecie zatr.min. na 3 mies.w wym. etatu okre\u015bl. w wyt. lub umowa cywilnopr. na min.3 mies. o warto\u015bci = lub > 3-krotno\u015bci min.wyn. lub samozat.przez min.3 mies. przez: 17% ON uczestnicz\u0105cych w P, 36% U o niskich kwalifikacjach, 35% U d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz 43% U nie nal. do \u017cadnej z tych grup;wzrost samooceny warto\u015bci i atrakcyjno\u015bci na rynku pracy, wzrost wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci w zakresie kierunku rozwoju zaw. oraznabycie/podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po\u00a0rynku pracy przez 54 U P;zdobycie przez 47 U P nowych kwalifikacji zaw. podczas kurs\u00f3w/szkole\u0144 zaw.oraz ich utrwalenie podczas sta\u017cy zaw. G\u0142\u00f3wne zadania P:REKRUTACJAOPRACOWANIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIAWARSZTATY POSZUKIWANIA PRACYKURSY/SZKOLENIA ZAWODOWE,INDYWIDUALNE SPOTKANIA Z PO\u015aREDNIKIEM PRACYSTA\u017bE ZAWODOWE \u015bci\u015ble powi\u0105zane z odbytym przez uczestnika kursem zawodowym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "M\u0142odzi na podb\u00f3j elbl\u0105skiego rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "732249.07", "WARTOSC": "861469.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie w okresie od IV\u20192017 do III\u20192018 przez minimum 54 mieszka\u0144c\u00f3w (33 kobiety) powiat\u00f3w i\u0142awskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia (bezrobotni, bierni zawodowo, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,niepe\u0142nosprawni)kompetencji kluczowych do poruszania si\u0119 po rynku pracy i zawodowych w wybranej profesji oraz przez 33 z nich kwalifikacji j\u0119zykowych lub informatycznych. Odb\u0119dzie si\u0119 to na podstawie zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w i zindywidualizowanego wsparcia, kt\u00f3re zawarte zostan\u0105 w formie danych wej\u015bciowych(stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy, inicjatywno\u015b\u0107 i motywacja do poszukiwania pracy, predyspozycje i wyb\u00f3r zawodu, motywacja do podnoszenia kompetencji) w opracowanym wsp\u00f3lnie z ka\u017cdym uczestnikiem Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania (IPD). Wskazane w celu kompetencje kluczowe do poruszania si\u0119 po rynku pracy uczestnicy nab\u0119d\u0105 podczas warsztat\u00f3w technik aktywnego poszukiwania pracy i indywidualnego po\u015brednictwa pracy, zawodowe za\u015b za spraw\u0105 przeprowadzonych w oparciu o certyfikowane programy nauczania kurs\u00f3w zawodowych w wybranej wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 profesji, a po ich uko\u0144czeniu za spraw\u0105 sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach. Wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej zdecyduje, kt\u00f3rym uczestnikom w aktywno\u015bci na rynku pracy i zdobyciu zatrudnienia pomocne oka\u017c\u0105 si\u0119 kursy i kwalifikacje j\u0119zykowe (j.angielski \u2013 certyfikat TOEIC) lub informatyczne (certyfikat \u2013 ECDL) i ci obj\u0119ci zostan\u0105 t\u0105 form\u0105 wsparcia. Na podstawie opinii zawartych w ocenach prowadz\u0105cych poszczeg\u00f3lne formy wsparcia i dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych ich uko\u0144czenie doradca zawodowy wsp\u00f3lnie z ka\u017cdym uczestnikiem przez ca\u0142y okres udzielanego wsparcia, na podstawie danych wej\u015bciowych w IPD, mierzy\u0107 b\u0119dzie post\u0119p w osi\u0105ganiu celu projektu, kt\u00f3ry ostatecznie ma doprowadzi\u0107 do za\u0142o\u017conej we wska\u017anikach rezultatu aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w po opuszczeniu projektu i zdobycia przez minimum 24 z nich zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Dzi\u0119ki EFS znalaz\u0142/am/em swoje miejsce na rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "658861.63", "WARTOSC": "717011.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 50\u00a0os.z SE(w tym 3\u00a0ON)w wieku 15-29lat,bezrobotnych(9os.tj 17,4%) lub biernych zawodowo(41os.tj.82,6%),nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych si\u0119.Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw.Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,Wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produk.(\u017ar.KIW).Celem wprowadz.innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw.Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON),psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD z elementami planu rozwoju osobistego.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119,\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy(szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.dost.9),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw.na konkretnym stanowisku pracy.Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wsk.zatrund.na poziomie 51,42%(26os z 50os.)Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika\u00a0z pracodawc\u0105.TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON oraz wspiera\u0142 ich\u00a0w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Nowa perspektywa now\u0105 nadziej\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "81000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu obj\u0119tego wnioskiem jest zastosowanie w firmie Eltrim Kable Sp. z o.o. nowoczesnych narz\u0119dzi informacyjno \u2013 komunikacyjnych. Aktualnie Sp\u00f3\u0142ka wykorzystuje system Graffiti klasy ERP oraz szereg narz\u0119dzi informatycznych, pomocniczych opracowywanych samodzielnie w oparciu o arkusze Excel i Access. Korzystanie z tych narz\u0119dzi generuje bardzo du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 nieusystematyzowanych i niezsynchronizowanych informacji, kt\u00f3re doprowadzaj\u0105 do powstania efektu \u201eBig data\u201d. Ich przetworzenie w warto\u015bciowe informacje biznesowe w wielu przypadkach jest wr\u0119cz niemo\u017cliwe, lub tak czasoch\u0142onne, \u017ce ich wykorzystywanie jest ograniczone. W tej sytuacji koniecznym sta\u0142 si\u0119 zakup dodatkowego systemu wyposa\u017conego w profesjonalne narz\u0119dzia analityczne tj. systemu klasy Business Intelligence (BI) . Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w procesach: - przetwarzania informacji pochodz\u0105cych z systemu Graffiti i wykorzystania ich do przygotowania analiz i raport\u00f3w, gromadzenia informacji, - pozyskiwania dodatkowych informacji spoza baz danych wytwarzanych w przedsi\u0119biorstwie, w tym z danych GUS, raport\u00f3w gie\u0142dowych, cennik\u00f3w, cen surowc\u00f3w, - wykorzystanie uzyskanych informacji i analiz w procesach zarz\u0105dzania Sp\u00f3\u0142k\u0105. Wdro\u017cenie systemu typu BI wymaga: - zakupu licencji systemu i wdro\u017cenia systemu, - przeszkolenia pracownik\u00f3w, - zakupu serwera. Realizacja projektu koreluje z za\u0142o\u017ceniami okre\u015blonymi w SzOOP, gdy\u017c rezultatem przeprowadzonej inwestycji b\u0119dzie pozyskanie nowych kontakt\u00f3w handlowych oraz zwi\u0119kszenie warto\u015bci przychod\u00f3w, a tak\u017ce dzi\u0119ki wykorzystaniu zaawansowanych technologii informacyjno-komunikacyjnych w zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119biorstwem mo\u017cliwe b\u0119dzie obni\u017cenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 oraz pozosta\u0142ymi obszarami dzia\u0142ania firmy. Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym projektu b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne dotycz\u0105ce projektu w\u015br\u00f3d kontrahent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ELTRIM KABLE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zastosowanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych poprzez wdro\u017cenie systemu klasy Business Intelligence", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "638089.42", "WARTOSC": "750693.44", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 50 os\u00f3b zam. w rozumieniu Kodeksu cywilnego w woj. warmi\u0144sko-mazurskim w subregionie elbl\u0105skim (powiaty: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski, i\u0142awski, nowomiejski, ostr\u00f3dzki, m. Elbl\u0105g) wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), bez zatrudnienia. Struktura gr docelowej: -30 kobiet, 20 m\u0119\u017cczyzn -13 os\u00f3b biernych zaw., 10 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, 27 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP/MUP. Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 50 os. (w tym 30K i 20M) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, bez zatrudnienia (w tym 13 os biernych zaw., 10 os bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, 27 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP/MUP), zam. w rozumieniu Kodeksu cyw. w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim w subregionie elbl\u0105skim, zgodnie ze sporz\u0105dzonym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, w terminie 1.10.2017-30.6.2018, przez szkolenia i/lub sta\u017ce poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb (IPD), wsparte poradnictwem zawodowym i/lub po\u015brednictwem pracy. Dzia\u0142ania projektu: -identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie/aktualizacja IPD; -po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe -szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji i/lub nabyciem kwalifikacji -sta\u017ce. Wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 13 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 38% L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 25 L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie - 27 L. os\u00f3b biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem w programie - 13 L. os\u00f3b bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dach pracy, obj\u0119tych wsparciem w programie - 10 L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 50.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Azymut Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "323254.78", "WARTOSC": "380299.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt realizowany w terminie 01.09.2017-31.08.2018r. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 35 os. (20K i 15M) bezrobotni (75%) oraz bierni zawodowo (25%). Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 35 os. (20K, 15M) bezrob. i d\u0142ugot. bezrob, zarej. w UP i biern. zawod. niezarejestr. w UP, pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. RPO WM poprzez obj. wsparc. 35 os pow. 29r.\u017c. (t.j. od dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrw. bezrobot, niepe\u0142nospr., pow. 50 roku \u017cycia, niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 35 os. 2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 35 os. 3)szkol. 35 os. 4)sta\u017ce dla 20 uczest. 5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.- 3 os. 6) 35 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej zatrudnienie - 30+. Subregion elbl\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "551628.97", "WARTOSC": "648975.26", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 35os(w tym 3 ON)w wieku 29+,bezrobotnych(18 os.tj.51,4%), poszukuj\u0105cych pracy (8os. tj 22,8%) i biernych zawodowo(9 os.tj.25,7%). Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw. Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produkc (\u017ar.KIW).Celem wprowadz. innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw. Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON i 50+), psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Nowym rozwi\u0105z.jest r\u00f3wnie\u017c okre\u015blenie przez IZS zawodowego potencja\u0142u klienta.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. Stworzone zostan\u0105 IPD.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy (szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.meryt.- specyf.),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw. Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105. TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON,50+ oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.Pr.jest zg.z zas.zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Aktywnie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "410794.37", "WARTOSC": "483287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 20 os\u00f3b z powiatu braniewskiego do 31.12.2017. Projekt obejmuje wszystkie niezb\u0119dne dla UP formy pomocy maj\u0105ce na celu popraw\u0119 ich sytuacji na rynku pracy oraz uzyskanie zatrudnienia. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WiM: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, kobiet oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), poprzez dzia\u0142ania z zakresu aktywnej integracji, podniesienie ich poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz udzielenie wszechstronnego wsparcia. W efekcie zrealizowanie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 na nabycie przez UP kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy. Doradztwo zawodowe wraz z opracowaniem IPD pozwoli okre\u015bli\u0107 i uko\u0144czy\u0107 w\u0142a\u015bciwe w kontek\u015bcie predyspozycji UP i oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w szkole\u0144 zawodowych oraz sta\u017ce, co b\u0119dzie stanowi\u0107 o nabyciu do\u015bwiadczenia i kwalifikacji zgodnych z potrzebami rynku pracy. Nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b ze wskazanych grup. Zadania realizowane w projekcie: poradnictwo zawodowe, Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, Szkolenie zawodowe (wybrane podczas IPD, dostosowane do lokalnego rynku pracy oraz predyspozycji uczestnika), Sta\u017c zawodowy 6 miesi\u0119cy/osoba, Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA STABILO", "TYTUL": "Aktywni - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "272944.99", "WARTOSC": "323855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podj\u0119cie zatrud. w okresie 07.18 do 07.19 przez 12 uczestnik\u00f3w proj. (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionu elbl\u0105skidzi\u0119ki indywid. i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni , bez pracy w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnej sytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 60% uczest.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "WAR MOTOR B\u0141A\u017bEJ CHOJNOWSKI", "TYTUL": "Akademia m\u0142odych profesjonalist\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "290877.66", "WARTOSC": "345132.49", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest podj\u0119cie zatrud. w okresie 04.19 do 2.20 przez8 uczestnik\u00f3w proj. (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionuelbl\u0105skiego dzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrow. w UP i bierne oraz osoby w trudnejsytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji proj:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 6 uczest.5) substydiowane zatrudnienie dla 5 uczest.6)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.7) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do proj. 20os. otrzyma wsparcie9) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Dobry Start - subregion elbl\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "377329.64", "WARTOSC": "443917.23", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu braniewskiego (i s\u0105siaduj\u0105cych gmin powiatu elbl\u0105skiego) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno osoby bezrobotne, jak i bierne zawodowo (z zak\u0142adanym r\u00f3wnym udzia\u0142em obu grup). G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu, przewidzianym dla co najmniej 40% uczestnik\u00f3w, jeszcze w ramach projektu). Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w pa\u017adzierniku 2017 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Po prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "367993.23", "WARTOSC": "436631.74", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 34 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu elbl\u0105skiego (powiaty: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski i miasto Elbl\u0105g, i\u0142awski, ostr\u00f3dzki, nowomiejski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na sta\u017cach, po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 wlutym 2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: ELo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338436.00", "WARTOSC": "398160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel projektu: Aktywizacja zawodowa w roku 2017 20 os\u00f3b (w tym 12 os\u00f3b biernych zawodowo, 8 bezrobotnych, 14 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn) w wieku pow. 29 r. \u017cycia niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu elbl\u0105skiego Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego Uczestnictwo w projekcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego i grupowego doradztwa. Doradztwo b\u0119dzie mia\u0142o na celu szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 diagnoz\u0119 potencja\u0142u psychospo\u0142ecznego ka\u017cdego uczestnika i predyspozycji zawodowych. 2. Wsparcie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich Warsztaty grupowe prowadzone przez trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 3. Szkolenia zawodowe Przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia zawodowe (ze wzgl\u0119d\u00f3w komunikacyjnych w Elbl\u0105gu). 4. Sta\u017ce 70% uczestnik\u00f3w - 14 os. (zgodnie z potrzebami i mo\u017cliwo\u015bciami) zostanie skierowanych na 3-miesi\u0119czny sta\u017c. 5. Zatrudnienie wspomagane Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w w poszukiwaniu pracy, na sta\u017cach, oraz w pocz\u0105tkowym okresie zatrudnienia. 6. Doradztwo Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze wsparcia doradcy zawodowego oraz trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 7. Po\u015brednictwo pracy Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 aktywnie poszukiwa\u0107 pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w, spotyka\u0107 si\u0119 z pracodawcami. Ka\u017cdemu przedstawi\u0105 oferty pracy. Docelowo min. 7 os\u00f3b (w tym m.in. wcze\u015bniejsi sta\u017cy\u015bci) zostanie zatrudnionych. Grupa docelowa: 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu wzroku zamieszka\u0142a na obszarze subregionu elbl\u0105skiego. Efekty i rezultaty: 6 os\u00f3b podejmie zatrudnienie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - 33% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d kobiet - 39%.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO-MAZURSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo w podregionie elbl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "508310.63", "WARTOSC": "598012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 50% ze 100 (56K, 44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kwalifikacyjnych kursach zawodowych, zako\u0144czonych egzaminem potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe w zawodach Kucharz,Stolarz,Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego w okresie od 01.02.2017 do 30.11.2018 r. Zadania: 1 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Kucharz 512001 (kwalifikacja T.6. Sporz\u0105dzanie potraw i napoj\u00f3w) \u2013 650 godz. 2 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Stolarz 752205 (kwalifikacja A.13. Wytwarzanie wyrob\u00f3w stolarskich) \u2013 683 godz. 3 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego 816003 (kwalifikacja T.2. Produkcja wyrob\u00f3w spo\u017cywczych z wykorzystaniem maszyn i urz\u0105dze\u0144) \u2013 651 godz. Grupa docelowa: 100 (56K,44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na obszarze woj.warmi\u0144sko-mazurskiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w odniesieniu do os\u00f3b fizycznych.Gr.docelowa to os.doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.W proj.nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem os.prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Efekty: Min. 50% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "396775.75", "WARTOSC": "466795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL: Wzmocnienie i poprawa relacji w rodzinach 50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) poprzez realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug aktywizacyjno-integracyjnych dla tych os\u00f3b i ich rodzin w latach 2017-2019 ZADANIA: Warsztaty prowadz\u0105ce do nabycia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, Warsztaty arteterapii, Poradnictwo specjalistyczne, Warsztaty orientacji przestrzennej, Warsztaty socjoterapeutyczne, Warsztaty z asertywno\u015bci i autoprezentacji, Wyjazdy rodzinne GRUPA DOCELOWA: 50 os\u00f3b (30 K i 20 M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) oraz otoczenie tych os\u00f3b EFEKTY I PRODUKTY: 50 os\u00f3b naby\u0142o nowe kompetencje spo\u0142eczne, 50 os\u00f3b poprawi\u0142o relacje rodzinne, 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, 350 godzin udzielonego poradnictwa specjalistycznego, 2 wyjazdy rodzinne", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKI KLUB SPORTOWY \"WARMIA I MAZURY\"", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niewidomych i ich rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "327417.62", "WARTOSC": "385197.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 12os(10K,2M) uczni\u00f3w wskazanych do obj\u0119cia wsparciem w projekcie oraz podniesienie kwalifikacji/kompetencji 4os(4K), nauczycieli poprzez uczestnictwo w kompleksowym wsparciu oferowanym w ramach projektu w okresie I.2017-X.2018 realizowanym przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami Zadania Zadanie 1 Organizacja szkole\u0144 dla uczni\u00f3w Zadanie 2 Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w Zadanie 3 Organizacja wsparcia dla nauczycieli/instruktor\u00f3w Grup\u0119 docelow\u0105 proj. zgodnie z Regulaminem konkursu oraz Szoop, stanowi 16 os\u00f3b(14K i 2M), uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum dla m\u0142odzie\u017cy Bio Cosmetics Studio(TBCS): -12 uczni\u00f3w(10K,2M) na kierunku Technik fryzjerstwa(TF), w tym 100% ma pow. 18lat(kryterium spec fakult 2). -4 nauczycieli(4K) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w TBCS na kierunku Technik fryzjerstwa. Wska\u017aniki: Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie Liczba uczni\u00f3w w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba nauczycieli w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "\"BIO-COSMETICS-STUDIO\" WIES\u0141AWA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa droga kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]