[{"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "47656124.33", "WARTOSC": "82089550.56", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 149 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 23 383 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 256 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru elbl\u0105skiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru elbl\u0105skiego 3.6.28.54", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-16", "DOFINANSOWANIE": "5236758.00", "WARTOSC": "9399400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "\"G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego przez firm\u0119 Amex-B\u0105czek Sp. jawna jest realizacja inwestycji technologicznej, maj\u0105cej na celu wdro\u017cenie nowej technologii produkcji okien PVC z gamy TERMIC+ . Technologia stanowi\u0105ca przedmiot projektu jest wynikiem przeprowadzonych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 prac badawczo-rozwojowych. Planowanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105: - wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, - wprowadzenie na rynek innowacyjnej gamy produkt\u00f3w TERMIC +, - wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, - wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych.\"", "BENEFICJENT": "AMEX B\u0104CZEK SP. Z O.O. SP. KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji okien PVC z gamy TERMIC+.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "175379885.28", "WARTOSC": "269854390.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 linii kolejowej E 65 na odcinku Warszawa \u2013 Gdynia w zakresie warstwy nadrz\u0119dnej LCS, ERTMS/ETCS/GSM-R, DSAT oraz zasilania uk\u0142adu trakcyjnego odcinka linii nr 9 i linii nr 202 na d\u0142ugo\u015bci 338 km. Realizacja projektu zosta\u0142a podzielona na: - FAZ\u0118 I \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2007-2013 - FAZ\u0118 II \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2014-2020 Projekt ma na celu usprawnienie transportu pasa\u017cerskiego w korytarzu Morze Ba\u0142tyckie \u2013 Morze Adriatyckie sieci bazowej TEN-T, popraw\u0119 stanu \u015brodowiska w otoczeniu linii kolejowej E 65 oraz zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania transportu kolejowego w transporcie pasa\u017cerskim. Projekt jest uwzgl\u0119dniony w dokumencie \u201eMaster Plan dla Transportu Kolejowego w Polsce do 2030 roku\u201d (sierpie\u0144 2008 r.) i obj\u0119ty priorytetem \u201eusprawnienie przewoz\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w i \u0142adunk\u00f3w w korytarzach transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T)\u201d. Linia kolejowa E 65 na odcinku Warszawa \u2013 Dzia\u0142dowo \u2013 Gdynia jest cz\u0119\u015bci\u0105 podstawowej sieci kolejowej pa\u0144stwa, stanowi\u0105c element korytarza kolejowego Morze Ba\u0142tyckie \u2013 Morze Adriatyckie sieci TEN-T oraz 23 Projektu Priorytetowego (PP 23) sieci TEN-T. Zakres przedmiotowy Projektu obejmuje wykonanie dokumentacji technicznej oraz przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych w zakresie: \u2022 Zabudowy warstwy nadrz\u0119dnej urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym w 8 LCS-ach \u2022 Zabudowy systemu ERTMS/ETCS Poziom 2 \u2022 Zabudowy systemu ERTMS/GSM-R \u2022 Zabudowy urz\u0105dze\u0144 DSAT \u2022 Modernizacji systemu zasilania trakcji", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja linii kolejowej E 65/C-E 65 na odcinku Warszawa - Gdynia \u2013 w zakresie warstwy nadrz\u0119dnej LCS, ERTMS/ETCS/GSM-R, DSAT oraz zasilania uk\u0142adu trakcyjnego - Faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-14", "DATA_START": "2017-01-09", "DOFINANSOWANIE": "4381560.00", "WARTOSC": "7460780.82", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "\"Podstaw\u0105 podj\u0119cia decyzji o realizacji naszego projektu jest pozytywny wynik zako\u0144czonych prac badawczo-rozwojowych. Badania potwierdzi\u0142y konieczno\u015b\u0107 wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144. Testy wykaza\u0142y zasadno\u015b\u0107, potrzeb\u0119 oraz op\u0142acalno\u015b\u0107 wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac. Ustalono nast\u0119puj\u0105cy zakres inwestycji: 1. Maszyna drukuj\u0105ca. 2. Cylindry rastrowe (aniloksy) \u2013 4 szt.. 3. Mieszalnia farb. 4. Urz\u0105dzenia do oceny jako\u015bci surowca (bibu\u0142y tissue o unikalnym sk\u0142adzie). 5. Maszyna do pakowania. Urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do wdro\u017cenia nowej technologii, zosta\u0142y dobrane w optymalny spos\u00f3b, tak aby ich parametry techniczne pozwoli\u0142y osi\u0105gn\u0105\u0107 powtarzalny i precyzyjny proces technologiczny zapewniaj\u0105c jednocze\u015bnie odpowiednie parametry jako\u015bciowe ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem czasu produkcji. G\u0142\u00f3wnym celem naszego projektu jest uzyskanie przewagi technologicznej, kt\u00f3ra pozwoli nam na skuteczne konkurowanie na rynku krajowym i zagranicznym. Realizacja zasadniczego celu wymaga: - wdro\u017cenia nowej technologii zadruku bibu\u0142y tissue o unikalnym sk\u0142adzie w\u0142\u00f3kien konopnych z zastosowaniem autorskich parametr\u00f3w reprodukcyjnych dla r\u00f3\u017cnych struktur ka\u0142amarzy farbowych cylindr\u00f3w rastrowych, - wprowadzenia nowego produktu na rynek, - zakupu urz\u0105dze\u0144, umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie nowej technologii i \u015bwiadczenia nowego procesu, dedykowanych wy\u0142\u0105cznie na potrzeby projektu. Uruchomienie nowego cyklu produkcyjnego w oparciu o now\u0105 autorsk\u0105 technologi\u0119 stanowi kontynuacj\u0119 strategii firmy polegaj\u0105cej na ci\u0105g\u0142ym rozwijaniu w\u0142asnych technologii, co decyduje o umacnianiu si\u0119 firmy na rynku.\"", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD POLIGRAFICZNY POL - MAK PRZEMYS\u0141AW MAKOWIAK, DANUTA MAKOWIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii zadruku bibu\u0142y tissue o unikalnym sk\u0142adzie w\u0142\u00f3kien konopnych z zastosowaniem autorskich parametr\u00f3w reprodukcyjnych dla r\u00f3\u017cnych struktur ka\u0142amarzy farbowych cylindr\u00f3w rastrowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "16603072.40", "WARTOSC": "19813129.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel projektu:Zrealizowanie przez 743 osoby pracuj\u0105ce \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w tym: 370K,231 os.50+,357os. z niskimi kwalifikacjami,495 M\u015aP z subregionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego 1486 us\u0142ug rozwojowych w okresie od X.16r. do III.19r. oraz podniesie kompetencji przez 743 (100%) os\u00f3b pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w oparciu o dost\u0119p do systemu finansowania us\u0142ug rozwojowych. Grupa docelowa (GD) to: - 743 os. pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w tym 370K z woj. warmi\u0144sko \u2013 mazurskiego (woj. w-m) subregionu elbl\u0105skiego (SuE) tj. z powiat\u00f3w: m.Elbl\u0105g, braniewskiego,dzia\u0142dowskiego,elbl\u0105skiego,i\u0142awskiego,nowomiejskiego,ostr\u00f3dzkiego, w tym: -495 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy(M\u015aP),kt\u00f3rzy maj\u0105 swoj\u0105 siedzib\u0119 (fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu)w SuE, nie b\u0119d\u0105cy w stanie upad\u0142o\u015bci lub likwidacji, uprawnieni do otrzymania pomocy de minimis, -231 os.50+(31%), -357 os.(48%)z niskimi kwalifikacjami(tj. ISCED3 w\u0142\u0105cznie), kt\u00f3rzy \u0142\u0105cznie skorzystaj\u0105 z 1486 us\u0142ug rozwojowych. W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zad.: 1. Dzia\u0142ania poza RUR: rekrutacja M\u015aP,doradztwo w zakresie okre\u015blania potrzeb rozwojowych M\u015aP oraz asysta doradc\u00f3w mobilnych w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR. 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR:udzielenie i rozliczenie wsparcia,realiz. us\u0142ug rozwojowych przez podmioty z RUR wybrane przez M\u015aP. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty tj.: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu\u2013743os. Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie \u2013347 M\u015aP oraz powstan\u0105 produkty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105c. obj\u0119tych wsparciem\u2013 743os. w tym 370K, 231os. 50+ i 357 os. z niskimi kwalifikacjami Liczba M\u015aP obj\u0119tych us\u0142. rozwojowymi -495 M\u015aP Liczba raport\u00f3w z diagnoz -495szt. Liczba raport\u00f3w z monitoringu - 595szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Fundusz Us\u0142ug Rozwojowych (FUR) - subregion elbl\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4248080.71", "WARTOSC": "4997742.01", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski", "OPIS": "Cel: podniesienie do 31.03.2019r. poziomu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji 800os\u00f3b defaworyzowanych (400K i 400M) z regionu operacyjnego: powiat i\u0142awski i nowomiejski w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, ICT oraz zarz\u0105dzania proj. (planowania i osi\u0105gania cel\u00f3w) poprzez dof. koszt\u00f3w szkole\u0144, egzamin\u00f3w oraz wsparcia dodatkowego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadanie: szkolenia j\u0119zykowe, ICT i z zarz\u0105dzania projektami. Grupa docelowa: osoby doros\u0142e, kt. spe\u0142niaj\u0105 \u0142\u0105cznie wskazane ni\u017cej kryteria: -posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej \u015brednie i/lub wiek 50+, -s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, -nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp. -na terenie regionu operacyjnego( powiat i\u0142awski i nowomiejski):ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu KC lub realizuj\u0105 wybrany do dof. kurs oraz ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu KC, na w woj. warm.-maz. Wsparcie jest skierowane do os. doros\u0142ych z grup defaworyzowanych -wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji. G\u0142 Rez.: L. os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-160 L. os. o niskich kwalifikacjach, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-200 L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-120 L. os. z grup defaworyzowanych, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.-320 G\u0142. Prod.: L. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-100 L.os. o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w progr.-500 L.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-400 L.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-300 L.os. z grup defaworyzowanych obj\u0119tych wsparciem w progr.-800", "BENEFICJENT": "KRAJOWA AGENCJA INFORMACYJNA \u201dINFO\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na wiedz\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8690142.45", "WARTOSC": "10223697.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Aktywizacja zawodowa min260os bezrobotnych,poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych/biernych zawodowo z terenu pow ostr\u00f3dzkiego, i\u0142awskiego, dzia\u0142dowskiego, nowomiejskiego poprzez szkolenie z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci a nast\u0119pnie udzielenie dotacji i utworzenie min236firm, zapewnienie wsparcia pomostowego finansowego i szkoleniowego dla min.236firm. Realizacja proj do 31.12.2020r ZADANIA: Rekrutacja:przyjmowanie wniosk\u00f3w do 2-krotno\u015bci zg\u0142osze\u0144, doradztwo zawodowe,psychologiczne,biznesowe, dodatk pkt za inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119, tworzenie miejsca pracy, orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci, d\u0142ugotrwale bezrobotni, niskie kwalifikacje, 50+,kwalifikacja. Szkolenia:grupowe 32h z zakresu zak\u0142adania i funkcjonowania dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz indywidualne. Wsparcie finansowe:przyznanie dotacji w wys maks25.175,00z\u0142 dla 236os, otwarcie dzia\u0142aln. gosp., finansowe wsparcie pomostowe podstawowe(pierwsze 6mcy)w wys 1.200z\u0142 i przed\u0142u\u017cone (kolejne 6mcy)w wys 600z\u0142 dla 236os. oraz wsparcie pomost. w postaci indywidualnych us\u0142ug doradczych o charakterze specjalistycznym udzielane w okresie pierwszych 12mcy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci (236os). GR DOCELOWA: Proj skierowany do min260os zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp na terenie woj. warm-mazur, w wieku pow29r.\u017c (tj.od dnia 30urodzin), zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z przepisami KC) na ternie jednego z pow. Ost, I\u0142, Nml i Dz, nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119p. grup: bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo. Dodatkowo os musz\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.spe\u0142nia\u0107 co najmniej jeden z nast\u0119p. warunk\u00f3w: os pow50r.\u017c., kobiety, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os o niskich kwalifikacjach os d\u0142.bezrobotne. EFEKTY: Min236os niepracuj\u0105ce za\u0142o\u017c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp i otrzymaj\u0105 dotacj\u0119. Min236os otrzyma wsparcie pomost. finansowe i szkoleniowe w postaci doradztwa. Min260os skorzysta ze wsparcia w postaci szkole\u0144 z zakresu zak\u0142adania i funkcjonowania dzia\u0142alno\u015bci gosp", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI \"ATUT\"", "TYTUL": "Drogowskaz na biznes 6", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1612756.30", "WARTOSC": "1913569.43", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim poprzezrealizacj\u0119 zaplanowanych w projekcie form wsparcia: poradnictwa zawodowego/po\u015brednictwa pracy,dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,szkole\u0144 zawodowych,sta\u017cy.prac interwencyjnychi osi\u0105gni\u0119cie najwa\u017cniejszych rezultat\u00f3w: osi\u0105gni\u0119cia poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) minimalnie na poziomie 44%,osi\u0105gni\u0119cia poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup minimalnie na poziomie 59,5%.Liczba uczestnik\u00f3w projektu: 107 os. (79 kobiet i 28 m\u0119\u017cczyzn) bezrobotnych, zarejestrowane w PUP I\u0142awa lub filiach.W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu planowany jest udzia\u0142 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Dodatkowo wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci pracownicy podmiot\u00f3w, na kt\u00f3rych przekazane zostanie dofinansowanie oraz osoby fizyczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dofinansowanie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (224 osoby).Okres realizacji projektu: 01.01.2020-31.12.2020", "BENEFICJENT": "POWIAT I\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W I\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5321648.80", "WARTOSC": "6260763.30", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL-Rozw\u00f3j samozatrudnienia przez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 min166os wskazanych w GR DOCELOWA w ramach szkole\u0144 z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci a nast\u0119pnie wzrost liczby przedsi\u0119biorstw przez udzielenie dotacji i utworzenie min153 firm, zapewnienie wsparcia pomostowego finansowego dla min153 firm. Realizacja proj do 31.12.2022 ZADANIA-Rekrutacja: przyj\u0119cie wniosk\u00f3w do 200zg\u0142osze\u0144, doradztwo zawodowe, psychologiczne, biznesowe, pkt za inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119, tworzenie miejsca pracy, orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci, d\u0142. bezrobocie, niskie kwalifikacje, 50+, ocena wykszta\u0142. i do\u015bwiad. Szkolenia: grupowe 24h (zak\u0142adanie i funkcjonowanie dzia\u0142alno\u015bci gosp) oraz indywidualne (4h/os). Wsparcie finansowe: przyznanie dotacji-23050z\u0142 dla 153os, finansowe wsparcie pomost. przez 12m-cy w wys.1000,00 z\u0142 dla 153os GR DOCELOWA-min 166os(64%K,36%M) zainteresowanych rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp w woj.W-M, w wieku 30lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na terenie jednego z pow. Ost, I\u0142, Nml i Dz, nale\u017c\u0105ce do jednej z grup: I.Gr Docelowa (GD):80%-133os bezrobotne lub bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy tj.os pow. 50r\u017c, kobiety, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os d\u0142. bezrob., os niskowykwalifikowane. Os bezrob. zarejestrowane i zgodne z definicj\u0105 BAEL stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 85%-113os, a os bierne-15% (20os). II.Os. spoza ww. GD:20%-33os w tym bezrob. m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os bezrob. b\u0119d\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy (max22os-20% z gr 113os bezrob.),zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 120% wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia, w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj, ubogie pracuj\u0105ce, odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, imigranci oraz reemigranci (os pracuj\u0105ce min11os-34%) EFEKTY-Min153os za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp,otrzyma dotacj\u0119 i wsparcie pomost. finansowe.Min166os skorzysta ze wsparcia szkoleniowego", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ATUT", "TYTUL": "Drogowskaz na biznes 7", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1594912.69", "WARTOSC": "2658187.82", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym zg\u0142aszanej inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy DOLUX-M poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji drewnianych mebli o budowie kom\u00f3rkowej, lekkich, z jednoczesn\u0105 podwy\u017cszon\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 no\u015bn\u0105, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 naturalnym, nieregularnym kszta\u0142tem lica, z zachowaniem naturalnej faktury zewn\u0119trznej drewna w postaci kory. Podstaw\u0105 technologii jest prawo w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, w postaci zg\u0142oszenia patentowego pn. \u201eSpos\u00f3b wytwarzania p\u00f3\u0142ki meblowej o nieregularnym naturalnym kszta\u0142cie lica o zwi\u0119kszonej wytrzyma\u0142o\u015bci no\u015bnej\u201d. Jest to w\u0142asna technologia, samodzielnie opracowana przez zesp\u00f3\u0142 badawczy firmy DOLUX-M kt\u00f3ra, w wyniku realizacji projektu zostanie skutecznie wdro\u017cona. Prze\u0142omowo\u015b\u0107 nowej technologii przejawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w: - mo\u017cliwo\u015bci otrzymania wyrob\u00f3w z\u0142o\u017conych i perfekcyjnie wyko\u0144czonych, - uzyskaniu wysokiej ekonomiczno\u015bci produkcji, - produkcji przyjaznej dla \u015brodowiska, dzi\u0119ki zmniejszeniu ilo\u015bci zu\u017cywanej energii, - zwi\u0119kszeniu ilo\u015bci wykorzystywanego materia\u0142u i ograniczenie dzi\u0119ki temu ilo\u015bci generowanych odpad\u00f3w, - znacz\u0105cej mechanizacji produkcji, pozwalaj\u0105cego znacz\u0105co podnie\u015b\u0107 wydajno\u015bci firmy. W efekcie wdro\u017cenia nowej technologii mo\u017cliwe stanie si\u0119 podj\u0119cie produkcji znacz\u0105co udoskonalonego produktu, w postaci drewnianych mebli o budowie kom\u00f3rkowej, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 nieregularnym kszta\u0142tem lica, dzi\u0119ki wyko\u0144czeniu z d\u0119bowej kory. Produkt b\u0119dzie konkurencyjny w stosunku do istniej\u0105cych na rynkach ofert, dzi\u0119ki uzyskanym prze\u0142omowych cechom: lekko\u015bci, podwy\u017cszonej wytrzyma\u0142o\u015bci no\u015bnej, funkcjonalno\u015bci, ekologiczno\u015bci i stylowemu, naturalnemu designowi. Przyj\u0119ta do realizacji inwestycja, pozwoli na zdecydowan\u0105 popraw\u0119 w zakresie efektywno\u015bci produkcji firmy, obni\u017cenie koszt\u00f3w, zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci oraz podwy\u017cszenie wydajno\u015bci w stosunku do dotychczasowych znanych \u015bwiatowych rozwi\u0105za\u0144.", "BENEFICJENT": "LESZEK LUBIEJEWSKI PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"DOLUX-M\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji mebli drewnianych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.18}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1586642.00", "WARTOSC": "1726675.37", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim poprzez realizacj\u0119 zaplanowanych w projekcie form wsparcia: -poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy, -sta\u017cy zawodowych, -dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, -bon\u00f3w sta\u017cowych, -prac interwencyjnych, -bon\u00f3w na zasiedlenie, -szkole\u0144. i osi\u0105gni\u0119cia: -efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z poni\u017cszych grup na poziomie co najmniej 48%, -efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej 22%, -efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej 40%, -efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 41%. Liczba uczestnik\u00f3w projektu: 280 os. Okres realizacji projektu: 01.01.2015-30.06.2016", "BENEFICJENT": "POWIAT I\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W I\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1553567.00", "WARTOSC": "1827725.88", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia w powiecie i\u0142awskim. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe dla wszystkich 195 uczestnik\u00f3w projektu. Ponadto zostan\u0105 zorganizowane: - Sta\u017ce (3 i 6 miesi\u0119czne, 22 os.), - Prace interwencyjne (6 miesi\u0119cy, 59 os.) - Dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (35 os.) - Dotacje na doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowisk pracy (38 os.) - Szkolenia (41 os.), w tym 20 os. zostanie skierowanych na szkolenia, po kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 kwalifikacje- zak\u0142ada si\u0119, \u017ce 16 z nich takie kwalifikacje uzyska- (reszta, tj. 21 os. b\u0119dzie mia\u0142a szanse na uzyskanie kompetencji). Na wszystkich formach b\u0119dzie 195 os., Grupa docelowa to os. bezrobotne (min. 102 K) zarejestrowane w PUP I\u0142awa, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z I lub II profilem pomocy i nale\u017c\u0105ce do jednej z grup: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. niepe\u0142nosprawne, os. pow. 50 r.\u017c., kobiety oraz os. o niskich kwalifikacjach. Rezultaty i produkty: - liczba os. bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem- 195 - liczba os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem \u2013 25 os. - liczba os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem- 9 os. - liczba os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem- 12 os. - liczba os. o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie- 52 os. - liczba os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej- 35 Okres realizacji projektu:01.01.2017 r.-31.12.2017 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT I\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W I\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim w roku 2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1470984.45", "WARTOSC": "1600810.14", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim poprzez realizacj\u0119 zaplanowanych w projekcie form wsparcia: ? poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy, ? dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, ? szkole\u0144 zawodowych, ? sta\u017cy, ? prac interwencyjnych, ? bon\u00f3w na zasiedlenie, ? bon\u00f3w szkoleniowych, ? bon\u00f3w sta\u017cowych i osi\u0105gni\u0119cia: ? efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z poni\u017cszych grup na poziomie co najmniej 48%, ? efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej 22%, ? efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej 40%, ? efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 53%. Liczba uczestnik\u00f3w projektu: 210 os. Okres realizacji projektu: 01.01.2017-31.12.2018", "BENEFICJENT": "POWIAT I\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W I\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1433521.89", "WARTOSC": "1686496.34", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem proj. jest podn. kompet. klucz. z zakresu j. obcych, nauk matemat-przyrodn, ICT oraz wzrost w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej. niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 23 uczni\u00f3w i 22 uczennic SP w Kisielicach i 60 uczni\u00f3w i 60 uczennic Gimnazjum w Kisielicach oraz zwi\u0119kszenie umiej. i kompet. z zakresu rozwijania komp. klucz. uczni\u00f3w u 9 naucz. i 46 nauczycielek Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kisielicach w zakresie wspierania u uczni\u00f3w komp. klucz. i wzrost umiej. 10 rodzic\u00f3w w zakresie wspierania dziecka w planowaniu kariery eduk.-zawod. w okresie od 02.01.2017-do 31.12.2018 roku. W ramach proj.b\u0119d\u0105 mia\u0142y miejsce projekty eduk., ko\u0142a zainteresowa\u0144, wprowadzone zostanie nauczanie met. eksperym. i zaj\u0119cia TIK. Wypos. w nowe umiej. zostan\u0105 naucz. (TIK, metoda eksperymentu, coaching, tutoring, narz\u0119dzia trenerskie). Wypos. zostan\u0105 prac. przyrodn, matemat. i TIK.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI I ROZWOJU", "TYTUL": "Kreatywna edukacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9608594.82", "WARTOSC": "11304229.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Braniewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Frombork | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Lelkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Pieni\u0119\u017cno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: P\u0142oskinia | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Wilcz\u0119ta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Godkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Gronowo Elbl\u0105skie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Markusy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Milejewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Pas\u0142\u0119k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Rychliki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Tolkmicko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Kisielice | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Lubawa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Susz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Zalewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: D\u0105br\u00f3wno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Grunwald | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: \u0141ukta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ma\u0142dyty | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mi\u0142akowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mi\u0142om\u0142yn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mor\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeb\u0119 wzmocnienia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie elbl\u0105skim. Potencja\u0142 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej jest niewystarczaj\u0105cy, czego przejawem jest niewielka liczba przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, niski udzia\u0142 w realizacji zada\u0144 publicznych i us\u0142ug spo\u0142ecznych, s\u0142aba wsp\u00f3\u0142praca podmiot\u00f3w reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej skutkuj\u0105ca ma\u0142a liczb\u0105 inicjatyw ukierunkowanych na aktywizacj\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, czego konsekwencj\u0105 jest wysoki wska\u017anik os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 spo\u0142ecznych i pozostaj\u0105cych bezrobotnymi, zw\u0142aszcza w powiatach braniewskim i elbl\u0105skim. Celem projektu jest rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie elbl\u0105skim oraz kompleksowe wsparcie 450 os\u00f3b i 100 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej poprzez us\u0142ugi informacyjne, animacyjne, doradcze, edukacyjne, specjalistyczne oraz wsparcie finansowe. W efekcie tego zostanie wspartych 25 nowych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, powstanie 20 nowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, 30 \u015brodowisk/spo\u0142eczno\u015bci przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji inicjatywy ukierunkowanej na rozw\u00f3j ES, 112 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym podejmie zatrudnienie w sektorze ES, wsp\u00f3\u0142praca z samorz\u0105dami lokalnymi i podmiotami reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej pozwoli stworzy\u0107 powiatowe systemy wsparcia ES.", "BENEFICJENT": "ELBL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "O\u015brodek Wspierania Inicjatyw Ekonomii Spo\u0142ecznej w Elbl\u0105gu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1219096.23", "WARTOSC": "1326690.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim poprzez realizacj\u0119 zaplanowanych w projekcie form wsparcia:poradnictwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy,dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,szkole\u0144 zawodowych,sta\u017cy,prac interwencyjnych,bon\u00f3w sta\u017cowych,bon\u00f3w na zasiedlenie,bon\u00f3w szkoleniowych i osi\u0105gni\u0119cia:efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z poni\u017cszych grup na poziomie co najmniej 48%,efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej 22%,efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej 40%,efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 53%. Liczba uczestnik\u00f3w projektu: 213os. Okres realizacji projektu: 01.01.2016-30.06.2017", "BENEFICJENT": "POWIAT I\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W I\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.13}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1005076.43", "WARTOSC": "1182442.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia w powiecie i\u0142awskim. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe dla wszystkich126 uczestnik\u00f3w projektu. Ponadto zostan\u0105 zorganizowane: - Sta\u017ce (3 miesi\u0105ce, 10 os.), - Prace interwencyjne (6 miesi\u0119cy, 47 os.) - Dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (29 os.) - Dotacje na doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowisk pracy (20 os.) - Szkolenia (28 os. - 0 os. niepe\u0142nosprawnych i 0 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych). Na wszystkich formach b\u0119dzie 134 os., ale 8 os., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dotacje na rozpocz\u0119cia dzia\u0142. gosp. , wcze\u015bniej odb\u0119d\u0105 szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Tym samym otrzymaj\u0105 podw\u00f3jne wsparcie w ramach projektu i nie s\u0105 wliczani do og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w z tytu\u0142u otrzymania dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Grupa docelowa to 126 os. bezrobotne (min. 68 K) zarejestrowane w PUP I\u0142awa, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, z I lub II profilem pomocy i nale\u017c\u0105ce do jednej z grup: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. niepe\u0142nosprawne, os. pow. 50 r.\u017c., kobiety oraz os. o niskich kwalifikacjach. Rezultaty i produkty: - liczba os. bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem-126 - liczba os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem \u2013 33 os. - liczba os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem- 11 os. - liczba os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem- 10 os. - liczba os. o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie- 48 os. - liczba os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej- 29 Okres realizacji projektu:01.01.2016 r.-31.12.2016 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT I\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W I\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim w roku 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "720731.07", "WARTOSC": "855162.64", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim poprzezrealizacj\u0119 zaplanowanych w projekcie form wsparcia: poradnictwa zawodowego/po\u015brednictwa pracy,dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,szkole\u0144 zawodowych,sta\u017cy.i osi\u0105gni\u0119cie najwa\u017cniejszych rezultat\u00f3w:osi\u0105gni\u0119cia poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) minimalnie na poziomie 42%,osi\u0105gni\u0119cia poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup minimalnie na poziomie 60%.Liczba uczestnik\u00f3w projektu: 115 os. (47 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) bezrobotnych z ustalonym I i II profilem pomocy, zarejestrowane w PUP I\u0142awa lub filiach. W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu planowany jest udzia\u0142 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Okres realizacji projektu: 01.01.2019-31.12.2019", "BENEFICJENT": "POWIAT I\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W I\u0141AWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie i\u0142awskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2178550.00", "WARTOSC": "2563000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest Aktywizacja zawodowa 85 os. (51K i 34M) bezrobotnych, nieaktywnych zawodowych/poszukuj\u0105cych pracy/biernych z terenu pow. ostr\u00f3dzkiego, i\u0142awskiego, dzia\u0142dowskiego, nowomiejskiego poprzez szkolenie z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, a nast\u0119pnie udzielenie dotacji i utworzenie min. 75 firm, 79 miejsc pracy, zapewnienie sta\u0142ego specjalistycznego wsparcia doradczego dla min. 75 przedsi\u0119biorc\u00f3w do 12.2017r. Zadania: rekrutacja (przyjmowanie dwukrotno\u015bci zg\u0142osze\u0144, doradztwo zawodowe, psychologiczne, biznesowe, przyznanie punkt\u00f3w dodatkowych, kwalifikacja). Szkolenia grupowe 32 godz. z zakresu zak\u0142adania i funkcjonowania firmy oraz indywidualne. Wsparcie finansowe: przyznanie dotacji w wysoko\u015bci maks. 23.100 z\u0142 dla 75 os\u00f3b, otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, doradztwo specjalistyczne z zakresu e-commerce oraz ksi\u0119gowo, prawne, zewn\u0119trzne \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania. Grupa docelowa: 85 os\u00f3b (60%/51kobiet i 40%/34m\u0119\u017cczyzn) zamieszkuj\u0105cych na terenie 4 powiat\u00f3w pow. ostr\u00f3dzkiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego i dzia\u0142dowskiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin): bezrobotne, nieaktywne/bierne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden warunek: os. pow. 50 r.\u017c, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby niskowykwalifikowane. Rezultaty: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 75, Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 79", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ATUT", "TYTUL": "Drogowskaz na biznes 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "648653.07", "WARTOSC": "763121.26", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie Gminy Lubawa (w imieniu kt\u00f3rej dzia\u0142ania podejmowa\u0142 b\u0119dzie OPS Gminy Lubawa) z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy w I\u0142awie. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i integracja ze \u015brodowiskiem lokalnym 48 rodzin/ 78 os\u00f3b (60K, 18M), mieszka\u0144c\u00f3w gminy Lubawa zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem w latach 2017- 2022. Os. te posiadaj\u0105 problemy o charakterze opiek.-wychow., niskie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie prowadzenia gosp.domowego i planowania bud\u017cetu domowego, cechuje je te\u017c brak motywacji i gotowo\u015bci do zmiany swojej sytuacji \u017cyciowej oraz wycofanie z \u017cycia spo\u0142ecznego. Osoby te maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142. w zwi\u0105zku z zamieszkiwaniem w obszarze peryferyzacji spo\u0142eczno-gospodarczej. Z uwagi na w/w problemy uczestnicy na postawie indywidualnej diagnozy otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie dostosowane do ich potrzeb (min. 3 formy wsparcia/osoba). W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 2 zada\u0144: Us\u0142ugi aktywizacyjno-integracyjne na rzecz rodzin oraz Us\u0142ugi wspieraj\u0105ce integracj\u0119 rodzin ze \u015brodowiskiem lokalnym. \u0141\u0105cznie odb\u0119dzie si\u0119 780h porad psychologicznych, 240h porad prawnych, 24 warsztaty; 6 inicjatyw lokalnych; 48 rodzin otrzyma wsparcie asystenta rodziny. W wyniku udzia\u0142u w projekcie uczestnicy podnios\u0105 swoje umiej\u0119tno\u015bci w zakresie: prowadz. gospodarstwa domowego, zarz\u0105dz. czasem i planowania bud\u017cetu domowego, umiej\u0119tno\u015bci opiek.-wych., spo\u0142.-interpersonalnych, zwi\u0119ksz\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania. Ponadto udzia\u0142 w w/w dzia\u0142aniach zmniejszy wykluczenie spo\u0142. uczestnik\u00f3w/rodzin oraz zwi\u0119kszy ich aktywny udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142ecznym. W wyniku realiz. projektu nie zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. a jedynie zostanie rozszerzona oferta \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. w zakresie asysty rodzinnej- zatrudnienie dodatkowego asystenta rodziny (zwi\u0119kszenie zakresu wsparcia w obszarze niwelowania trudno\u015bci opiek.-wych. na terenie gminy Lubawa).", "BENEFICJENT": "GMINA WIEJSKA LUBAWA", "TYTUL": "Rodzina na PLUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1269321.87", "WARTOSC": "1346189.28", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "I\u0142awska Izba Gospodarcza i Szko\u0142a J\u0119zykowa\u201e4 Languages\u201dpostawili sobie za cel, aby z 40 zaliczanych do grupy NEET bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w i\u0142awskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku 18-35 lat przynajmniej 37 wesz\u0142o/powr\u00f3ci\u0142o na rynek pracy lub do systemu edukacji.Chc\u0105 oni to osi\u0105gn\u0105\u0107 stwarzaj\u0105c warunki tym osobom do nabycia kompetencji zawodowych w 1 z 4 zawod\u00f3w bran\u017cy gastronomiczno-hotelarskiej i kompetencji kluczowych(porozumiewanie si\u0119 w j.obcych,informatyczne,spo\u0142eczne,inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107,umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119).Proces doj\u015bcia do celu podzielono na IV Etapy.Po wy\u0142onieniu os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia i zmotywowanych,w ramach II Etapu osoby te przygotuj\u0105 si\u0119 do mobilno\u015bci ponadnarodowej poprzez kurs zawodowy w wybranej przez siebie profesji,informatyczny oraz kursy:j.angielskiego i j.hiszpa\u0144skiego,tj.j\u0119zyka miejsca odbywania sta\u017cy(Granada-Andaluzja)oraz przygotowanie psychologiczne i kulturowe.III Etap,to 70-dniowy pobyt za granic\u0105,kt\u00f3ry wype\u0142ni:50 dni sta\u017cy w wybranych restauracjach/hotelach(8h/dzie\u0144),a pozosta\u0142e dni i czas:zaj\u0119cia rekreacyjno-edukacyjne,przygotowane przez partnera ponadnarodowego.Ostatni,IV Etap,po powrocie do kraju,to-w oparciu o nabyt\u0105 wiedz\u0119,umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie-realizacja strategii wej\u015bcia/powrotu na rynek pracy lub do systemu edukacji,a wi\u0119c mi\u0119dzynarodowy egzamin z j.angielskiego(certyfikat TOEIC),wsparcie psychologiczne i doradcy zawodowego oraz miesi\u0119czny sta\u017c w wybranym na pocz\u0105tku wsparcia zawodzie.Przez ca\u0142y okres wsparcia w Etapach II-IV,przyporz\u0105dkowany do ka\u017cdej z 10-osobowych grup mentor w IPD zbierze od uczestnik\u00f3w dane wej\u015bciowe w odniesieniu do nabywanych przez nich kompetencji zawodowych i kluczowych i na podstawie indywidualnych z nimi spotka\u0144,dokument\u00f3w z poszczeg\u00f3lnych form wsparcia oraz opinii prowadz\u0105cych te wsparcia b\u0119dzie mierzy\u0142 na bie\u017c\u0105co post\u0119p w osi\u0105ganiu celu. Realizacja:II\u20192016-IX\u20192017-2 nabory po 20 uczestnik\u00f3w w naborze:I nab\u00f3r:II-XI\u20192016,II nab\u00f3r:XI\u20192016-VIII'2017.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Mobilni i kompetentni na europejskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "588248.87", "WARTOSC": "692057.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Projekt partnerski pomi\u0119dzy SAWG a Powiatem I\u0142awskim/Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Lubawie skierowany jest do 289 ucz.(196K) oraz 40 naucz.(30K).Celem realizacji projektu jest kompleksowe i trwa\u0142e podniesienie atrakcyjno\u015bci, efektywno\u015bci i jako\u015bci oferty edukacyjnej Liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego (kl.I-III) w ZS w Lubawie poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych w\u015br\u00f3d 289 ucz.(196K) z wykorzystaniem m.in.: aktywizuj\u0105cych i innowacyjnych metod nauczania, w tym metody eksperymentu, i sprz\u0119tu TIK, w tym podniesienie poziomu kompetencji/kwalifikacji 40 naucz.(30K) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w terminie 01.08.2016-31.07.2018. Bezpo\u015brednim efektem realizacji projketu b\u0119dzie wzrost liczby uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe, oraz wzrost liczby nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje. Ponadto szko\u0142a zostanie doposa\u017c.w niezb\u0119dny sprz\u0119t TIK i pomoce dydaktyczne do prowadzania zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Wspieranie rozwoju edukacyjnego uczni\u00f3w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Lubawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1254012.57", "WARTOSC": "1487912.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt skierowany do zamieszkuj\u0105cych(wg Kodeksu Cywilnego)powiaty i\u0142awski i ostr\u00f3dzki os\u00f3b z kategorii NEET,w wieku 15-29 lat,maj\u0105cych status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej niezarejestrowanej w PUP.W grupie tej-podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 osoby w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,niskimi kwalifikacjami i niskimi dochodami,spoza stolic powiat\u00f3w,pozbawione opieki nad dzieckiem i kobiety.Zindywidualizowane wsparcie udzielane b\u0119dzie na podstawie identyfikacji potrzeb,w zawodzie wybranym przez uczestnika w ramach spotkania z 3-osobowym zespo\u0142em(doradca zawodowy,psycholog,po\u015brednik pracy).W zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w w opracowanym w ramach tego spotkania Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania(IPD),uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z kolejnych, n/w rodzaj\u00f3w wsparcia:1. Indywidualny coaching, w formie mocno zindywidualizowanego doradztwa zawodowego, polegaj\u0105cego na towarzyszeniu uczestnikowi podczas korzystania z pozosta\u0142ych,uj\u0119tych w IPD rodzaj\u00f3w wsparcia,2. Kurs zawodowy w wybranej w IPD profesji,3. Kurs j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym egzaminem TOEIC (dla uczestnik\u00f3w, u kt\u00f3rych wyb\u00f3r zawodu w IPD uzasadni to wsparcie),4. Sta\u017c zawodowy w wybranej w IPD profesji,5. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.Wsparciem obligatoryjnym b\u0119d\u0105: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej w IPD,indywidualny coaching i indywidualne po\u015brednictwo pracy.Udzia\u0142 w pozosta\u0142ych formach wsparcia uzale\u017cniony b\u0119dzie od ustale\u0144 poczynionych na etapie opracowywania IPD.Projekt realizowany w okresie VII'2020-II'2022, w ramach dw\u00f3ch nabor\u00f3w-I nab\u00f3r:VII'2020-IV'2021 dla 45 uczestnik\u00f3w,II nab\u00f3r:IV'2021-I'2022 dla 45 uczestnik\u00f3w.Celem projektu jest doprowadzenie minimum 45 spo\u015br\u00f3d 90 wszystkich uczestnik\u00f3w do uzyskania kwalifikacji oraz do zatrudnienia: na poziomie minimum 50% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w w najtrudniejszej sytuacji(osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) i na poziomie minimum 65% spo\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "M\u0142odzi i aktywni na lokalnym rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3201398.02", "WARTOSC": "3782465.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost kwalifikacji lub kompetencji u min. 100% os\u00f3b w grupie 400 pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w (w tym 220 kobiet) zatrudnionych w 150 mikro,ma\u0142ych lub \u015brednich przedsi\u0119biorstwach z terenu subregionu elbl\u0105skiego, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki wsparciu udzielonemu w projekcie w okresie X2016r.-III2019r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ug rozwojowych dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w \u015bwiadczone w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Zadania realizowane przez Operatora: 1.Rekrutacja M\u015aP 2.Doradztwo w zakresie okre\u015blenia potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz asysta w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR; 3.Udzielenie wsparcia (podpisanie umowy okre\u015blaj\u0105cej warunki udzielenia wsparcia); 4.Monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej wraz z prawid\u0142owym jej rozliczeniem w systemie RUR (ocena us\u0142ugi); 5.Rozliczenie udzielonego wsparcia finansowego. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a na zasadzie refundacji poniesionych koszt\u00f3w. Operator b\u0119dzie zwraca\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w M\u015aP, w zale\u017cno\u015bci od poziomu dofinansowania, po zako\u0144czeniu ich uczestnictwa w us\u0142udze rozwojowej i ocenie w RUR. GRUPA DOCELOWA:mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy oraz ich pracownicy (w tym osoby pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek). Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 150 M\u015aP oraz minimum 400 os.-pracownik\u00f3w firm (w tym 220K). EFEKTY PROJEKTU -Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie:150 -Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):400 -Liczba os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie:124 -Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie:192 -Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:400 -Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy:105", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "KLUCZ DO US\u0141UG ROZWOJOWYCH DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW Z SEKTORA M\u015aP Z SUBREGIONU ELBL\u0104SKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "560270.28", "WARTOSC": "659141.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada (cel) zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci zawodowej 40 (30M,10K) uczni\u00f3w (ich zatrudnialno\u015bci) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Bohater\u00f3w Wrze\u015bnia 1939 w I\u0142awie - technikum budownictwa oraz drogownictwa w okresie 02.17-08.18 poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szko\u0142y z instytucj\u0105 rynku pracy (przedsi\u0119biorstwem szkoleniowym) w zakresie realizacji nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144-kurs\u00f3w zawodowych powi\u0105zanych z profilem ich kszta\u0142cenia: -spawania metodami TIG/MAG (30os) -kurs operatora koparko-\u0142adowarki (30os) -kurs operator w\u00f3zka jezdniowego (30os) -kurs monter rusztowa\u0144 (30os) -realizacja sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach zgodnych z kierunkiem kszta\u0142cenia (40os) Kursy s\u0105 realizowane na podstawie certyfikowanych program\u00f3w nauczania pod nadzorem/certyfikacj\u0105 takich instytucji jak: Instytut Spawalnictwa w Gliwicach, IUrz\u0105d Dozoru Technicznego, Instytut Mechanizacji Budownictwa i G\u00f3rnictwa Skalnego w Warszawie. Sta\u017ce s\u0105 organizowane w przedsi\u0119biorstwach zgodnie z profilem ich kszta\u0142cenia, gdzie wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 w rzeczywistych warunkach pracy nabyte podczas realizacji kursu umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Poprzez realizacj\u0119 projektu uczniowie nab\u0119d\u0105 okre\u015blone kwalifikacje zgodne z kierunkiem ich kszta\u0142cenia.", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWO-US\u0141UGOWA SPAWALNICTWO-INSTALATORSTWO MIECZYS\u0141AW CZAJKOWSKI", "TYTUL": "Solidny zaw\u00f3d kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3192554.10", "WARTOSC": "3755946.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu:Zwi\u0119kszenie szans utrzymania lub zdobycia pracy 185os.(65M,120K),kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki na dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski do VIII 2018r. poprzez obj\u0119cie wsparciem 215os. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest:215os.(72M,143K)nale\u017c\u0105cych do kategorii 1)bezrobotnych lub biernych zawodowo,kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka 2)przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich,rodzicielskich lub wychowawczych,w rozumieniu ustawy z 26.06.1974r\u2013Kodeks pracy,w tym 13 os niepe\u0142nosprawnych,zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,zamierzaj\u0105cych aktywnie powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy.W grupie docelowej wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 podgrupy: 1)bezrobotni lub os.bierne zawodowo,w tym na urlopach wychowawczych pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym os.kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod.ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka-88 os 2)pracuj\u0105ce tj.os.przebywaj\u0105ce na urlopach macierzy\u0144skich,rodzicielskich w rozumieniu ustawy z dn26.06.1974r\u2013Kodeks Pracy(Dz.U.z 2014 r.poz.1502,z p\u00f3\u017an.zm)-117 os. Nab\u00f3r prowadzony b\u0119dzie w 4 turach. W celu wsparcia aktywnego powrotu na rynek pracy przewidziano wsparcie finansowe w zakresie wsp\u00f3\u0142finansowania koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem do lat 3 w systemie refundacyjnym- 187 osoby oraz mieszanym: refundacyjno -zaliczkowym, gwarantowanym 18 os, w maksymalnym okresie 12 m-cy uczestnictwa w proj. 18 os\u00f3b.,kt\u00f3rych sytuacja jest szczeg\u00f3lnie ci\u0119\u017cka a nabycie kwalifikacji lub ich podniesienie jest warunkiem niezb\u0119dnym do powrotu na rynek pracy zaoferowane b\u0119dzie wsparcie doradczo-szkoleniowe oraz us\u0142uga po\u015brednictwa pracy Wszystkim uczestnikom pomoc dora\u017an\u0105 w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w zwi\u0105zanych z powrotem na rynek pracy \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie mobilny konsultant.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Brzd\u0105c i praca to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1170753.77", "WARTOSC": "1389124.08", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do zamieszkuj\u0105cych (wg Kodeksu Cywilnego) powiaty i\u0142awski i ostr\u00f3dzki os\u00f3b z kategorii NET, w wieku 15-29 lat, maj\u0105cych status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej niezarejestrowanej w PUP. W grupie tej - podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 osoby w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zindywidualizowane wsparcie udzielane b\u0119dzie na podstawie identyfikacji potrzeb, w zawodzie wybranym przez uczestnika w ramach spotkania z 3-osobowym zespo\u0142em (doradca zawodowy, psycholog, po\u015brednik pracy). W zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w w opracowanym w ramach tego spotkania Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania (IPD), uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z kolejnych, n/w rodzaj\u00f3w wsparcia:1. Indywidualny coaching, w formie mocno zindywidualizowanego doradztwa zawodowego, polegaj\u0105cego na towarzyszeniu uczestnikowi podczas korzystania z pozosta\u0142ych, uj\u0119tych w IPD rodzaj\u00f3w wsparcia,2. Kurs zawodowy w wybranej w IPD profesji,3. Kurs j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym egzaminem TOEIC (dla uczestnik\u00f3w, u kt\u00f3rych wyb\u00f3r zawodu w IPD uzasadni to wsparcie),4. Sta\u017c zawodowy w wybranej w IPD profesji,5. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.Wsparciem obligatoryjnym b\u0119d\u0105: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej w IPD, indywidualny coaching i indywidualne po\u015brednictwo pracy. Udzia\u0142 w pozosta\u0142ych formach wsparcia uzale\u017cniony b\u0119dzie od ustale\u0144 poczynionych na etapie opracowywania IPD.Projekt realizowany w okresie IX'2018-V'2020, w ramach dw\u00f3ch nabor\u00f3w: I nab\u00f3r w okresie IX'2018-VI'2019 dla 45 uczestnik\u00f3w, II nab\u00f3r w okresie VII'2019-IV'2020 dla 45 uczestnik\u00f3w.Celem projektu jest doprowadzenie minimum 45 spo\u015br\u00f3d 90 wszystkich uczestnik\u00f3w do uzyskania kwalifikacji oraz do zatrudnienia: na poziomie minimum 40% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z grupy w najtrudniejszej sytuacji (osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) i na poziomie minimum 55% dla pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "M\u0142odzi i aktywni na lokalnym rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2979543.22", "WARTOSC": "3505344.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142.:Przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej min.124os. do VII2018r. poprzez udzielnie wsparcia, doradczego-szkoleniowego i inwestycyjnego \u0142\u0105cznie 220os. obj\u0119tych restrukturyzacj\u0105 lub reorganizacj\u0105,b\u0105d\u017a zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski.W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki szkoleniowej, dotacyjnej oraz wsparcie mobilno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w(dodatek relokacyjny). W celu zapewnienia sta\u0142ego kontaktu uczestnik\u00f3w oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci poszukiwania ofert pracy powstanie 5 Punkt\u00f3w Rynku Pracy dla obszar\u00f3w 1.pow.elbl\u0105ski z m. Elbl\u0105g, 2.pow.I\u0142awski i Nowomiejski, 3.pow. Dzia\u0142dowski, 4.pow.Ostr\u00f3dzki,5.pow.Braniewski,w ramach kt\u00f3rych \u015bwiadczone b\u0119dzie wszystkim uczestnikom poradnictwo zawodowe(wypracowane zostanie we wsp\u00f3\u0142pracy z nimi IPD) oraz po\u015brednictwo pracy. W ramach \u015bcie\u017cki szkoleniowej zaproponowane zostan\u0105 szkolenia zawodowe(140 os.)pozwalaj\u0105ce na zdobycie lub podwy\u017cszenie kwalifikacji poszukiwanych na rynku pracy, studi\u00f3w podyplomowych(8 os.) oraz zrealizowane zostan\u0105 dla 50 ucz. 3 miesi\u0119czne sta\u017ce. W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 przewiduje si\u0119, \u017ce kwalifikacje zawodowe lub zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej podniesie lub nab\u0119dzie 187os.W ramach \u015bcie\u017cki dotacyjnej dla 57 os. przyznana zostanie jednorazowe wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.M\u0142odym przedsi\u0119biorcom w miar\u0119 ich potrzeb \u015bwiadczone b\u0119dzie doradztwo biznesowe przez okres maks. 12m-cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Cel-PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-05", "DATA_START": "2016-03-21", "DOFINANSOWANIE": "505774.13", "WARTOSC": "626789.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa dodatkowych pomost\u00f3w p\u0142ywaj\u0105cych w porcie \u015br\u00f3dl\u0105dowym w I\u0142awie. Planowane pomosty p\u0142ywaj\u0105ce s\u0142u\u017c\u0105ce do czasowego cumowania najmniejszych jednostek p\u0142ywaj\u0105cych zostan\u0105 usytuowane r\u00f3wnolegle do nabrze\u017ca (pomosty nr 5 i 6) oraz przy slipie (pomost nr 7 wraz z trapem i chodnikiem od strony istn. dojazdu do slipu). Dost\u0119pno\u015b\u0107 pomost\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych b\u0119dzie zapewniona poprzez przejezdny podno\u015bnik. Podnios\u0105 standard wybudowanego w 2015 r. ze \u015brodk\u00f3w unijnych Portu \u015ar\u00f3dl\u0105dowego w I\u0142awie, oraz wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cego nabrze\u017ca. Projekt wpisuje si\u0119 w cele i za\u0142o\u017cenia SzOOP RPO WM 2014-2020 w o\u015b pr. 6.Kultura i dziedzictwo, dz. 6.2.Dziedzictwo naturalne, Pddz. 6.2.3.Efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w. Realizuje cel tematyczny 6.Zachowanie i ochrona \u015brodowiska oraz promowanie efektywnego gospodarowania zasobami, pr. inwest. 6c.Zachowanie, ochrona, promowanie i rozw\u00f3j dziedzictwa naturalnego i kulturowego, cel szcz.: utrzymanie przewagi konkurencyjnej Warmii i Mazur nad innymi regionami w oparciu o zasoby dziedzictwa naturalnego. Za spraw\u0105 projektu najwi\u0119ksza warto\u015b\u0107 Warmii i Mazur zostanie wykorzystana do rozszerzenia oferty turystycznej regionu. Inwestycja udost\u0119pni kolejnym u\u017cytkownikom dziedzictwo naturalne Jezioraka. Znajduje si\u0119 w najatrakcyjniejszych przyrodniczo terenach I\u0142awy. Skomunikowana b\u0119dzie z najwi\u0119ksz\u0105 atrakcj\u0105 regionu - Kana\u0142em Ostr\u00f3dzko-Elbl\u0105skim, w ci\u0105gu kt\u00f3rego znajduje si\u0119 jez. Jeziorak. Infrastruktura s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie niezale\u017cnie od pogody turystom i mieszka\u0144com uprawiaj\u0105cym sporty wodne oraz wycieczkom krajoznawczym. Pozwoli na skoncentrowanie turystycznego ruchu wodnego w wyznaczonym obszarze i zapobiega\u0107 b\u0119dzie niekontrolowanej penetracji cennych przyrodniczo teren\u00f3w OCHK Doliny Pojezierza I\u0142awskiego. Oparta na naturalnych zasobach przyrodniczych, zrealizowana b\u0119dzie z poszanowaniem \u015brodowiska i pozwalaj\u0105c na utrzymanie przewagi konkurencyjnej Warmii i Mazur nad innymi regionami.", "BENEFICJENT": "POWIAT I\u0141AWSKI", "TYTUL": "Budowa dodatkowych pomost\u00f3w p\u0142ywaj\u0105cych w porcie \u015br\u00f3dl\u0105dowym w I\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "499516.77", "WARTOSC": "587692.53", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest Podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej 10 dzieci w Punkcie Terapeutycznym Concilio poprzez doposa\u017cenie, WYKORZYSTANIE 2 WOLNYCH MIEJSC WYCHOWANIA PRZEDSZKOLNEGO, wzrost kompetencji 6 nauczycieli oraz spotkania z 20 rodzicami/opiekunami dzieci do 31.08.2019r. TPP Concilio jest o\u015brodkiem wychowania przedszkolnego, kt\u00f3ry kieruje swoje us\u0142ugi do dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Aktualnie do Terapeutycznego Punktu Przedszkolnego Concilio ucz\u0119szcza 8 ch\u0142opc\u00f3w (diagnoza-autyzm). Dodatkowo do projektu zrekrutowanych zostanie 2 dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Wsparcie Concilio w zakresie wykorzystania 2 wolnych miejsc 2. Doposa\u017cenie przedszkola (zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i pomocy edukacyjnych do edukacji przedszkolnej dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi) 3. Podniesienie kwalifikacji kadry (cykl szkole\u0144) 4. Wsparcie rodzic\u00f3w (cykl spotka\u0144, szkole\u0144 dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w) 5. Wsparcie rozwoju dzieci (terapia behawioralna, terapie logopedyczna) Projekt skierowany jest do 10 dzieci (0K,10M) w wieku 2,5-7 lat o specjalnych potrzebach edukacyjnych, do 6 os\u00f3b, stanowi\u0105cych kadr\u0119 merytoryczn\u0105 TPP Concilio oraz 20 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci. W wyniku projektu: - doposa\u017cone zostanie TPP Concilio o niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t (z uwagi na specjalne potrzeby edukacyjne konieczny jest zakup bardzo r\u00f3\u017cnorodnych pomocy dydaktycznych i edukacyjnych wywo\u0142uj\u0105ce bod\u017ace w zakresie r\u00f3\u017cnych zmys\u0142\u00f3w) - podniesienie kompetencji zawodowych 6 os\u00f3b (nauczycielka wychowania przedszkolnego, asystentka, psycholog, pedagodzy) - podniesienie kompetencji 20 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w w zakresie komunikacji i radzeniem sobie z dzieckiem z specjalnymi potrzebami, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci autystycznych) - wsparcie rozwoju 10 dzieci poprzez realizacj\u0119 2280h terapii behawioralnej i 1500h terapii logopedycznej", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE START MARTA G\u00d3RNA", "TYTUL": "Terapeutyczny Punkt Przedszkolny Concilio szans\u0105 na edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1019757.25", "WARTOSC": "1081511.56", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "I\u0142awska Izba Gospodarcza i Szko\u0142a J\u0119zykowa\u201e4 Languages\u201dpostawili sobie za cel, aby z 40 zaliczanych do grupy NEET bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w i\u0142awskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku 18-35 lat przynajmniej 37 wesz\u0142o/powr\u00f3ci\u0142o na rynek pracy lub do systemu edukacji.Chc\u0105 oni to osi\u0105gn\u0105\u0107 stwarzaj\u0105c warunki tym osobom do nabycia kompetencji zawodowych w bran\u017cy gastronomiczno-hotelarskiej i kompetencji kluczowych(porozumiewanie si\u0119 w j.obcych,informatyczne,spo\u0142eczne,inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107,umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119).Proces doj\u015bcia do celu podzielono na IV Etapy.Po wy\u0142onieniu os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia i zmotywowanych,w ramach II Etapu osoby te przygotuj\u0105 si\u0119 do mobilno\u015bci ponadnarodowej poprzez kurs zawodowy w wybranej przez siebie profesji,a tak\u017ce kursy:j.angielskiego i j.hiszpa\u0144skiego,tj.j\u0119zyka miejsca odbywania sta\u017cy(Granada-Andaluzja)oraz przygotowanie psychologiczne i kulturowe.III Etap,to 49-dniowy pobyt za granic\u0105,kt\u00f3ry wype\u0142ni:35 dni sta\u017cy w wybranych restauracjach/hotelach(8h/dzie\u0144),a pozosta\u0142e dni i czas:zaj\u0119cia rekreacyjno-edukacyjne,przygotowane przez partnera ponadnarodowego.Ostatni,IV Etap,po powrocie do kraju,to-w oparciu o nabyt\u0105 wiedz\u0119,umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie-realizacja strategii wej\u015bcia/powrotu na rynek pracy lub do systemu edukacji,a wi\u0119c mi\u0119dzynarodowy egzamin z j.angielskiego(certyfikat TOEIC),wsparcie mentora i po\u015brednictwo pracy.Przez ca\u0142y okres wsparcia w Etapach II-IV,przyporz\u0105dkowany do ka\u017cdej z 10-osobowych grup mentor w IPD zbierze od uczestnik\u00f3w dane w odniesieniu do nabywanych przez nich kompetencji zawodowych i kluczowych i na podstawie indywidualnych z nimi spotka\u0144,dokument\u00f3w z poszczeg\u00f3lnych form wsparcia oraz opinii prowadz\u0105cych te wsparcia b\u0119dzie mierzy\u0142 na bie\u017c\u0105co post\u0119p w osi\u0105ganiu celu.Realizacja:II.2018-X.2019-2 nabory po 20 uczestnik\u00f3w w naborze:I nab\u00f3r:II.2018-XI.2018,II nab\u00f3r:XII\u20192018-IX\u20192019.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Mobilni i kompetentni na europejskim rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "441444.16", "WARTOSC": "520570.78", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: poprawa funkcjonowania 30 rodzin zagro\u017conych ryzykiem ub\u00f3stwa i/lub wykluczenia spo\u0142ecznego,poprzez objecie us\u0142ugami wspieraj\u0105cymi wype\u0142nianie funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych w okresie 01.05.2017-31.08.2018,zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Miejskiej I\u0142awa(woj.warmi\u0144sko\u2013mazurskie) i korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. GR.DOCELOWA:30 rodzin do\u015bwiadczaj\u0105ce problem\u00f3w opieku\u0144czo-wychowawczych,zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgod.z ust.z dn.12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej(Dz.U.z 2016r.poz.930 z p\u00f3\u017an.zm.),w tym:47rodzic\u00f3w(30K,17M) oraz 75dzieci(35K,40M). Proj.b\u0119dzie realiz.w podziale na 2edycje:I edycja dla 61uczestnik\u00f3w (24rodzic\u00f3w,37dzieci)w okr.01.05.2017-31.12.2017; IIedycja dla 61uczestnik\u00f3w(23rodzic\u00f3w,38dzieci)w okr.01.01.2018-31.08.2018.Rodziny obj\u0119te zostan\u0105 kontraktami socjalnymi. ZADANIA: 1.Praca socjalna; 2.Asystentura rodzin; 3.\u015acie\u017cka wsparcia dla rodzin dysfunkcyjnych; 4.Akademia Rodziny. PRODUKTY: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie-122os. Liczba rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.obj\u0119tyh: -kontraktami socjalnymi-30, -prac\u0105 socjaln\u0105 i \u015bwiadczeniami pieni\u0119\u017cnymi-30, -asystentur\u0105 rodziny-13. REZULTATY: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych,istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu programu-2, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-19os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re podnios\u0142y swoje kompetencje rodzicielskie i opieku\u0144cze-47os.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA I\u0141AWA", "TYTUL": "I\u0141AWSKI MODEL WSPARCIA RODZINY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "733411.45", "WARTOSC": "862837.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Grodziczno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Kurz\u0119tnik | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Nowe Miasto Lubawskie", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 48 biernych zaw. mieszka\u0144c\u00f3w pow. nowomiejskiego (55% K), zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. i/lub ub\u00f3stwem ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 i/lub korzystanie ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.-zaw. poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci UP do zatrudnienia w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142. w okresie 5.2017-4-2019. ZAKRES PROJEKTU: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji, dopasowanych do predyspozycji UP i odpowiadaj\u0105cych na potrzeby lokalnego rynku pracy. EFEKT PROJEKTU: Ograniczenie zagro\u017cenia wykl. spo\u0142. poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 [GD] stanowi 48 os. (27K/21M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 i/lub korzystanie ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142., kt\u00f3re w dniu przyst\u0105pienia do projektu spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria: - Wiek produkcyjny; - Status os. biernej zaw.; - Zam., zgodnie z KC, na terenie pow. nowomiejskiego; - Status os. zagro\u017conej ub\u00f3stwem, wyklucz. spo\u0142. - w tym min. 50% Uczestnik\u00f3w Projektu [UP] posiadaj\u0105cych status ON oraz min. 50% UP obj\u0119tych wsparciem instyt. pomocy spo\u0142. ZADANIA: Oprac. Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji; Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.; Poradnictwo psychologiczne; Szkol. prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji./kwalifikacji zaw.; Sta\u017ce zawodowe; Zatrudnienie wspomagane - zasada uniwers. projektowania; Po\u015brednictwo pracy; G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ: - Min. 56% UP poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142.-zaw. (w przyp. os\u00f3b w szczeg. trudnej sytuacji zdrowotnej ww. wska\u017anik wynosi 46%); - Min. 25% UP podejmie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. \u2013 kryt. specyficzne fakult. 5; - Min. 40 UP uzyska kompetencje lub kwalifikacje zaw. po opuszczeniu programu. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie dw\u00f3ch podmiot\u00f3w: AL EDUKACJA Lena Andrzejewska Centrum Szkoleniowo-Doradcze oraz INFOS Tomasz \u017burek.", "BENEFICJENT": "AL EDUKACJA LENA ANDRZEJEWSKA CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE", "TYTUL": "Powr\u00f3t do aktywno\u015bci \u2013 kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 48 biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiatu nowomiejskiego, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i/lub ub\u00f3stwem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "359593.99", "WARTOSC": "423051.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada (cel) zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci zawodowej 30 (30M) uczni\u00f3w (ich zatrudnialno\u015bci) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im Konstytucji 3 Maja w I\u0142awie - technikum pojazd\u00f3w samochodowych oraz ZSZ uczni\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w zawodzie \u015blusarz w okresie 02.17-08.18 poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szko\u0142y z instytucj\u0105 rynku pracy (przedsi\u0119biorstwem szkoleniowym) w zakresie realizacji nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: kurs\u00f3w zawodowych powi\u0105zanych z profilem ich kszta\u0142cenia: -spawania metodami TIG/MAG (30os) -obs\u0142ugi w\u00f3zka jezdniowego (30os) -realizacja sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach zgodnych z kierunkiem kszta\u0142cenia (30os) Kursy s\u0105 realizowane na podstawie certyfikowanych program\u00f3w nauczania pod nadzorem/certyfikacj\u0105 takich instytucji jak: Instytut Spawalnictwa w Gliwicach, IUrz\u0105d Dozoru Technicznego. Sta\u017ce s\u0105 organizowane w przedsi\u0119biorstwach zgodnie z profilem ich kszta\u0142cenia, gdzie wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 w rzeczywistych warunkach pracy nabyte podczas realizacji kursu umiej\u0119tno\u015bci zawodowe.", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWO-US\u0141UGOWA SPAWALNICTWO-INSTALATORSTWO MIECZYS\u0141AW CZAJKOWSKI", "TYTUL": "Poprawiam swoje perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1715424.53", "WARTOSC": "2018146.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "W wyniku realizacji proj. w okresie do 31.08.2017r. nast\u0105pi wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w\u015br\u00f3d 333 os. doros\u0142ych z regionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia, uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym. Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest zgod. z zapisami i celami szczeg\u00f3\u0142. RPO WWM 2014+ i odpowiada na diagnoz\u0119 zawart\u0105 w RPO WWM 2014+. Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez Zadanie: Realizacja kompleksowego wsparcia w zakresie podnoszenia poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3re dzieli si\u0119 na dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: A. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu umiej\u0119t. i kwalif. zawod. B. Realizacja form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych walidacji posiadanych umiej\u0119t. i kwalif. zawod. GD to: - 333os. doros\u0142ych (K:200, M:133) z obszaru regionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego (WM) - os.fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przep. KC \u2013 lub spoza regionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansow. kurs na terenie obj\u0119tym proj. oraz zamieszkuj\u0105, pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na ternie woj. WM - zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia/uzupe\u0142nienia/podniesienia kompet. i umiej\u0119t. Realizacja proj. wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu (Liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 50os.) oraz produktu (Liczba os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 333os.) okre\u015blonych w RPO WWM 2014+, gdy\u017c proj. przewiduje wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 333os. doros\u0142ych (K:200, M:133) poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym, co wp\u0142ynie na dostosowanie GD do potrzeb r. pracy.", "BENEFICJENT": "EUREKA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z regionu elbl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1655599.53", "WARTOSC": "1801718.94", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 133 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu elbl\u0105skiego w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (\u201em\u0142odzie\u017c NEET\u201d). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne zawodowo (ponad 80%), ale nie zabraknie tak\u017ce bezrobotnych (15% og\u00f3\u0142u). G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu, przewidzianym dla co najmniej 35-43% uczestnik\u00f3w jeszcze w ramach projektu). Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w grudniu 2017 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142oda si\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "4442682.98", "WARTOSC": "5226685.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cele projektu to: przygotowanie i realizacja wysokiej jako\u015bci us\u0142ug poradnictwa edukacyjno\u2013zawodowego szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz wdro\u017cenie i realizacja programu zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w zakresie doradztwa zawodowego na poziomie lokalnym. Te cele maj\u0105 za zadanie realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego tzn. zwi\u0119kszenia zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Realizacja zada\u0144: 1.uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doradcy edukacyjno-zawodowego przez osoby realizuj\u0105ce zadania doradztwa zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenie zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji zawodowych z tego zakresu \u2013 studia podyplomowe 2.podnoszenie kompetencji zawodowych doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych poprzez warsztaty, konferencje, wyk\u0142ady otwarte, konkursy dotycz\u0105ce doradztwa zawodowego 3.tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery- SPInKa, wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t 4.zewn\u0119trzne wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w obszarze doradztwa zawodowego Grupy docelowe: nauczyciele, dyrektorzy, PPP, szko\u0142y i plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe, doradcy edukacyjno-zawodowi w szko\u0142ach; CKP, CKU, inne, doradcy-konsultanci w powiecie i wojew\u00f3dztwie W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane nast\u0119puj\u0105ce efekty i produkty: -uzyskanie kwalifikacji z doradztwa zawodowego przez 48 nauczycieli -utworzenie 60 SPIneK -stworzenie systemu doradztwa zawodowego, poprzez rekrutacj\u0119 25 DK i ich przeszkolenie oraz rekrutacja KW -stworzenie systemu informacji dotycz\u0105cego doradztwa zawodowego dla wojew\u00f3dztwa -nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z WUP, W-M SSE, PUP, organizacjami bran\u017cowymi pracodawc\u00f3w w zakresie wsparcia projektu -organizacja lub uczestnictwo pod szyldem projektu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: warsztaty, konkursy, wyk\u0142ady otwarte, studia podyplomowe, targi pracy, targi edukacyjne, spotkania z pracodawcami", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W ELBL\u0104GU", "TYTUL": "Warmia i Mazury doradztwem zawodowym stoi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1633014.67", "WARTOSC": "1937606.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL: Podniesienie -w okr. 07.2020-12.2021 - aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 120os. (66K;54M) w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z m. Elbl\u0105g i powiat\u00f3w braniewskiego, dzia\u0142dowskiego, elbl\u0105skiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego, ostr\u00f3dzkiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, poprzez kompleksow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych obejmuj\u0105c\u0105 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb: identyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb wraz z utworzeniem IPD, poradnictwo zawodowe, szkolenia dostosowane do predyspozycji uczestnika i potrzeb rynku pracy, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy.GRUPA DOCELOWA:120os. (66K;54M)w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dzie pracy, w tym os. zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142. os.nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER.W\u015br\u00f3d nichco najmniej 10% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych i os. o niskich kwalifikacjach.Proj. jest skier. wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru m. Elbl\u0105g i powiat\u00f3w braniewskiego, dzia\u0142dowskiego, elbl\u0105skiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego, ostr\u00f3dzkiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego w roz. przep.KC, w tym co najmniej 15% os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospodarcze [Braniewo, Dzia\u0142dowo, Elbl\u0105g, I\u0142awa i Ostr\u00f3da].ZADANIA:1 - Identyfikacja potrzeb os. m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego;2 - Poradnictwo zawodowe;3 - Szkolenia;4 - Sta\u017ce;5 - Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY: min. 30% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe,min. 42% os. w najtrudniejszej sytuacji (os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) lub 57% os., kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji, podejmie zatrudnienie (w oparciu o przepisy KP) lub rozpocznie prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zg. z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Droga ku zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1513327.49", "WARTOSC": "1795595.04", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 116 os\u00f3b (70 kobiet i 46 m\u0119\u017cczyzn),w tym 70 os\u00f3b (42K/28M) biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP oraz 46 os\u00f3b (28K/18M) pracuj\u0105cych, bed\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu elbl\u0105skiego wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem wsparcia zawodowego obejmuj\u0105cycm wszystkie formy wsparcia, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana jako konieczna dla poprawy sytuacji na rynku pracy lub podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 01.09.2019r.-28.02.2021r.Gr. docelow\u0105 stanowi 116os\u00f3b (70K/46M),w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat z nast\u0119puj\u0105cych grup:-osoby bierne zaw.lub osoby bezrob.niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg.z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER 2014-2020, kt\u00f3re stanowi\u0105 co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu tj. 70os\u00f3b/42K/28M-osoby z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z definicjami zwartymi w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udz.\u015brod.EFS w obsz.rynku pracy na l.2014-2020 tj. 46os\u00f3b/28K/18Mz obszaru subregionu elbl\u0105skiego tj. powiat\u00f3w: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski, i\u0142awski, nowomiejski, ostr\u00f3dzki oraz m. Elbl\u0105g.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego ze 116 UP instrumentami obligatoryjnie:1. identyfikacj\u0105 potrzeb (m.in.poprzez zdiagnozowanie potrzeb szkoleniowych) oraz opracowaniem IPD2. grupowym poradnictwem zawodowymfakultatywnie wg IPD co najmniej jednym instrumentem:3. po\u015brednictwem pracy4. sta\u017cem zawodowym5.szkoleniem6.dodatkiem relokacyjnym", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP. Z O. O.", "TYTUL": "DROGOWSKAZ NA KARIER\u0118", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "863995.72", "WARTOSC": "940250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 64 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej. Projekt skierowany jest do 64os\u00f3b(47K,17M)w wieku15-29lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w w szkoleniu i kszta\u0142ceniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET w tym:53os.(36K17M)bierne zawodowo(82,81%)i11os(11K)bezrobotnych zarejestrowanych w PUP(17,18%)w tym10os(10K)d\u0142ugot.bezrob zamieszka\u0142ych teren powiatu ostr\u00f3dzkiego,nowomiejskiego,i\u0142awskiego i dzia\u0142dowskiego.W gr.doc.b\u0119d\u01058os.(4K,4M)niepe\u0142nosp.kt\u00f3rym zapew.b\u0119d\u0105 odpow.i racjonalne uspraw.i warunki,tak \u017ceby mog\u0142y korzys.z dzia\u0142a\u0144 proj.na r\u00f3wnych warunkach z innymi uczest,46 os.z niskimi kwalifik.co najwy\u017cej \u015brednie,18 os.powy\u017cej \u015bredniego,posiadaj\u0105 lub maj\u0105 niskie kwalifikacje zawod.nie przystosowane do potrzeb rynku pracy nie posiadaj\u0105 lub maj\u0105 niewielkie do\u015bw.zawodowe,nie uczestniczy\u0142y we wsparciu doradcy zawod.i nie maj\u0105 wypracowanej \u015bcie\u017cki rozwoju zawod,w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci nie korzystali z poradnictwa zawod./g\u0142\u00f3wnie bierni zawodowo i d\u0142ugotrwale bezrobotni/. Ka\u017cdy uczestnik proj.obj\u0119ty zostanie co najmniej trzema us\u0142ugami aktyw,wspar.skierow.do uczest.b\u0119dzie zindywidualizowane,kompl.dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 oraz mo\u017cliwo\u015bci w sytuacji oddalenia od rynku pracy os.m\u0142odych. G\u0142\u00f3wne zadania,kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach proj.w odniesieniu do potrzeb i oczekiwa\u0144 uczest. proj. - zindywidualizowane wsparcie w zakr.rozwoju zaw.poprzez komplek. i indywid.podej\u015bcie w tym wyprac.\u015bcie\u017cki rozwoju IPD, porad.zawod/grupowe i indywid./oraz po\u015bred.pracy, - nabyw.kompet. i kwalif.zawod.poprzez wysokiej jako\u015bci szkol, - nabyw.do\u015bw.zawod.w zakresie wykon.danego zaw.poprzez sta\u017ce zawod. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 28os.podejmie prac\u0119 w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu zako\u0144.udzia\u0142u w proj. w tym 1os.niepe\u0142nos. i 4os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, a spo\u015br\u00f3d 46os. o niskich kwalif.zawod. 17 z nich podejmie prac\u0119.", "BENEFICJENT": "CENTRUM \"OKEY\" SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "870078.30", "WARTOSC": "1032366.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 80 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: dzia\u0142dowskiego, i\u0142awskiego, nidzickiego, nowomiejskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142u w kszta\u0142ceniu ustawicznym (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo, a szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami i niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Moc m\u0142odych 689", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "235486.12", "WARTOSC": "277042.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu \u201eWychowanie - sztuka i wyzwanie\u201d, realizowanego przez Stowarzyszenie \u201ePrzysta\u0144\u201d w I\u0142awie w partnerstwie z Gmin\u0105 Miejsk\u0105 I\u0142awa, jest wzrost poziomu integracji spo\u0142ecznej 35 os\u00f3b z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo-wychowawczych i prowadzenia gospodarstwa domowego z miasta I\u0142awy poprzez wzrost umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych uzyskany dzi\u0119ki obj\u0119ciu ich i ich rodzin do ko\u0144ca 06/2018 us\u0142ugami spo\u0142ecznymi. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 20 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 15 dzieci. Wsparcie podzielone zosta\u0142o na trzy zadania: \u201ePracuj\u0105 doro\u015bli\u201d (odbiorcami b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e), \u201ePracuj\u0105 dzieci\u201d (odbiorcami b\u0119d\u0105 dzieci) oraz w drugiej po\u0142owie realizacji projektu \u201ePracujemy wsp\u00f3lnie\u201d (odbiorcami s\u0105 wszyscy UP). Aby w pe\u0142ni \u015bwiadomie dostosowa\u0107 wsparcie do indywidulnej sytuacji rodzin pierwszym etapem b\u0119dzie stworzenie dla ka\u017cdej z nich Indywidualnej diagnozy rodziny. Nast\u0119pnie doro\u015bli UP b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w r\u00f3\u017cnego rodzaju zaj\u0119ciach maj\u0105cych skutkowa\u0107 m.in. wzrostem ich umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjnych, wychowawczych, asertywnych i radzenia sobie ze stresem. Planowana jest m.in. Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w, Trening umiej\u0119tno\u015bci osobistych i spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne i Seminaria tematyczne. Zadanie \u201ePracuj\u0105 dzieci\u201d to dzia\u0142ania prowadzone r\u00f3wnolegle do dzia\u0142a\u0144 z doros\u0142ymi. Zadanie obejmuje przede wszystkim sta\u0142e, cotygodniowe zaj\u0119cia socjoterapeutyczne z dzie\u0107mi. G\u0142\u00f3wn\u0105 istot\u0105 zaj\u0119\u0107 b\u0119dzie kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci osobistych i spo\u0142ecznych dzieci, wzrost poczucia w\u0142asnej warto\u015bci oraz rozw\u00f3j w\u0142asnej to\u017csamo\u015bci. Celem zadania \u201ePracujemy wsp\u00f3lnie\u201d jest odbudowa i wzmocnienie wi\u0119zi rodzinnych, nauka wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu, r\u00f3wno\u015bciowego podzia\u0142u zada\u0144 w rodzinie, kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci rozwi\u0105zywania codziennych trudno\u015bci rodzicielskich. W ramach zadania planowane s\u0105 ciekawe wsp\u00f3lne wyjazdy rodzinne, w tym 2 o charakterze kulturalnym i ko\u0144cz\u0105cy projekt piknik ko\u0144cowy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PRZYSTA\u0143\"", "TYTUL": "Wychowanie - sztuka i wyzwanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "313178.57", "WARTOSC": "368445.38", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada (cel) zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci zawodowej 30 (30M) uczni\u00f3w (ich zatrudnialno\u015bci) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Kurz\u0119tniku, uczni\u00f3w technikum rolnictwa, agrobiznesu, urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej oraz uczni\u00f3w ZSZ-monter sieci instalacji i urz\u0105dze\u0144 sanitarnych, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, \u015blusarz, murarz \u2013 tynkarz i operator obrabiarek skrawaj\u0105cych w okresie 09.17-08.18 poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szko\u0142y z instytucj\u0105 rynku pracy (przedsi\u0119biorstwem szkoleniowym) w zakresie realizacji nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144-kurs\u00f3w zawodowych powi\u0105zanych z profilem ich kszta\u0142cenia: -spawania metodami TIG/MAG (15 os.), -kurs operatora koparko-\u0142adowarki (10 os.) -kurs kierowcy w\u00f3zka jezdniowego silnikowego z wymian\u0105 butli propan-butan oraz kierowcy w\u00f3zka wysokiego sk\u0142adowania (15 os.), -realizacja sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach zgodnych z kierunkiem kszta\u0142cenia (30 os.). Kursy realizowane s\u0105 na podstawie certyfikowanych program\u00f3w nauczania pod nadzorem/certyfikacj\u0105 takich instytucji jak: Instytut Spawalnictwa w Gliwicach, Urz\u0105d Dozoru Technicznego, Instytut Mechanizacji Budownictwa i G\u00f3rnictwa Skalnego w Warszawie. Sta\u017ce s\u0105 organizowane w przedsi\u0119biorstwach zgodnie z profilem ich kszta\u0142cenia, gdzie wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 w rzeczywistych warunkach pracy nabyte podczas realizacji kursu umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Poprzez realizacj\u0119 projektu uczniowie nab\u0119d\u0105 okre\u015blone kwalifikacje zgodne z kierunkiem ich kszta\u0142cenia.", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWO-US\u0141UGOWA SPAWALNICTWO-INSTALATORSTWO MIECZYS\u0141AW CZAJKOWSKI", "TYTUL": "Stawiamy na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "304056.31", "WARTOSC": "360769.24", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu i\u0142awskiego i s\u0105siaduj\u0105cego z nim nowomiejskiego, w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET) oraz nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne i bezrobotne niezarejestrowane w PUP (80% og\u00f3\u0142u).G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w sierpniu 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: akcja! 9", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "889317.60", "WARTOSC": "1046256.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrob. i biernych zawod.), kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. o niskich kwalifikacjach oraz kobiet, zamieszkuj\u0105cych na obszarze subregionu elbl\u0105skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) poprzez pomoc w okre\u015bleniu kierunku rozwoju zawodowego, opracowanie IPD, wyposa\u017cenie UP w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po rynku pracy, nabycie nowych b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 ju\u017c posiadanych umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji, kwalifikacji, do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie od 01.12.2016r. do 31.01.2018r., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z za\u0142o\u017conymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 4 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w pomocy: poradnictwa zawodowego po\u0142\u0105czonego z opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD dla ka\u017cdego UP po\u015brednictwa pracy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez UP szkolenia zawodowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 kwalifikacje lub kompetencji zg. z zapotrzebowaniem rynku pracy sta\u017cu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os\u00f3b (36K/24M) powy\u017cej 29 r.\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze subregionu elbl\u0105skiego WW-M, nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os. bezrobotne (70%UP=42os.) -os. poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo (30%UP=18os. biernych zawod.). Dodatkowo, os. te musz\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os. d\u0142ugotrwale bezrob.-min.10%UP=6os. -os. niepe\u0142nosprawne-min.5%UP=3os. -os. powy\u017cej 50 r.\u017c.-min.10%UP=6os. -kobiety-min.60%UP=36os. -os. niskowykwalifikowane-100%UP=60os. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy a jednocze\u015bnie wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dne kwalifikacje-min. 40% UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-10", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "148203.00", "WARTOSC": "365310.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup kompleksowych us\u0142ug prowadz\u0105cych do podniesienia konkurencyjno\u015bci oraz do internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy IVENDO Bartosz Ku\u0107min. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 I etapu, kt\u00f3ry zostanie zrealizowany w ramach dw\u00f3ch zada\u0144, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 na faktyczne potrzeby firmy, zwi\u0105zane z jej rozwojem: Zadanie I: Zakup kompleksowej us\u0142ugi w zakresie organizacji targ\u00f3w mi\u0119dzynarodowych mi\u0119dzynarodowych (od 10.09.2017 r do 10.07.2018 r.). - wg programu imprez: - Greenpower, maj 2018 r., Pozna\u0144 (5 dni, 3 pracownik\u00f3w) - powierzchnia stoiska ok. 30 m2 - Intersolar, maj - czerwiec 2018 r., Monachium, Niemcy (5 dni, 3 pracownik\u00f3w) - powierzchnia stoiska ok. 30 m2 - Energatab, 12-14 wrze\u015bnia 2017 r., Bielsko-Bia\u0142a (5 dni, 3 pracownik\u00f3w) - powierzchnia stoiska ok. 30 m2 - Renexpo, 25-27 pa\u017adziernik 2017 r., Warszawa (5 dni, 3 pracownik\u00f3w) - powierzchnia stoiska ok. 30 m2 Zadanie II: Zakup kompleksowej us\u0142ugi w zakresie us\u0142ug doradczych (od 01.08.2017 r. do 30.08.2017 r.): - Kompleksowa us\u0142uga opracowania Strategii internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci. W ramach projektu zostanie zatrudniona jedna nowa osoba. Wdro\u017cenie poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 projektu zostanie zlecone w ca\u0142o\u015bci firmie zewn\u0119trznej, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie odpowiedzialna za prawid\u0142owe wykonanie us\u0142ug. Natomiast udzia\u0142 w wydarzeniach zwi\u0105zanych z internacjonalizacj\u0105 ze strony Wnioskodawcy wezm\u0105 wy\u0142acznie pracownicy Wnioskodawcy. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia SzOOP RPO WiM dla Poddzia\u0142ania 1.3.5 Us\u0142ugi dla M\u015aP, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie celu tematycznego 3. Wzmacnianie konkurencyjno\u015bci M\u015aP (wnioskodawca nale\u017cy do wymienionych grup projekt\u00f3w); Celu szczeg\u00f3\u0142owego poddzia\u0142ania: Lepsze warunki do rozwoju M\u015aP - w wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszony b\u0119dzie poziom kreacji przedsi\u0119biorstw oraz inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "IVENDO BARTOSZ KU\u0106MIN", "TYTUL": "Internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci firmy IVENDO Bartosz Ku\u0107min", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "829267.53", "WARTOSC": "983943.45", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 84(50K,34M)os.m\u0142odych,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych w subregionie elbl\u0105skim,poprzez organizacj\u0119 i wdro\u017cenie us\u0142ug rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego: identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowegoIPD,poradnictwo zaw.,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.,w terminie 01.07.2018-30.06.2019 r. GD:Proj.skierowanych do 84(50K,34M)os.m\u0142odych,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych w subregionie elbl\u0105skim(wg przepis\u00f3w KC),zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 Status:-100% os.biernych zaw.-50K,34M-60% os.o niskich kwalifikacjach-30K,21M-k.prem.1.-60% os.z obszar\u00f3w wiejskich-30K,21M-15% os.zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego)miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze-8K,5M-k.prem.2.-5% os.niepe\u0142nosprawnych-3K,2MG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20K,14MWska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby zniskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3))-45%Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji-60%Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego - IPD2.Poradnictwo zawodowe3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zawodowy", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowa \u015bcie\u017cka pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "805434.50", "WARTOSC": "947570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy 30 os\u00f3b ( 10 K i 20 M) w SE w powiecie nowomiejskim, dzi\u0119ki uczestnictwu w kompleksowym programie na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym nale\u017c\u0105cych do przynajmniej 1 okre\u015blonej grupy (d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, niepe\u0142nosprawnych, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet) przez okres 18 mies. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Wsparcie personalne dla BO (ind. spotkania z doradc\u0105 zawodowym i opracowanie IPD, warsztaty aktywizacji zawodowej, indywidualne spotkania z psychologiem, warsztaty kompetencji spo\u0142. oraz zatrudnienie wspomagane dla os\u00f3b niepe\u0142.. 2. Szkolenia/kursy, kt\u00f3re pozwol\u0105 naby\u0107 BO kwalifikacje zawodowe lub kompetencje potwierdzone odpowiednim dokumentem (np. certyfikatem). 3. Sta\u017ce, kt\u00f3re pozwol\u0105 naby\u0107 BO - osobom bez do\u015bwiadczenia lub z d\u0142ug\u0105 przerw\u0105 na rynku pracy \u2013 do\u015bwiadczenie zawodowe. 4. Po\u015brednictwo pracy \u2013 b\u0119dzie mia\u0142o charakter ind., b\u0119dzie obejmowa\u0142o: pozyskanie ofert pracy od pracodawc\u00f3w, udost\u0119pnienie ofert pracy BO, wst\u0119pn\u0105 ocen\u0119 uczestnika projektu pod k\u0105tem ew. zatrudnienia i inne us\u0142ugi. Grupa docelowa to 30 os. (10 K i 20 M), powy\u017cej 29 r\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin) nale\u017c\u0105cych do grupy OB (6K, 18 M), BZ i poszuk. pracy (6 os., 2K i 4M), zamieszkuj\u0105ce powiat NML. Dodatkowo, osoby te b\u0119d\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 do co najmniej 1 z kategorii: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 6 (4K i 2 M), niskowykwalifikowane 15 (5K i 10M), os. niepe\u0142n. 4 (2K i 2M), pow. 50 r\u017c. (1K i 2 M) i kobiety \u2013 10K. W ramach ka\u017cdej z w/w kategorii za\u0142o\u017cono przewag\u0119 p\u0142ci, kt\u00f3ra jest w gorszym po\u0142o\u017ceniu. W wyniku realizacji projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 30 BO, w podziale na w/w kategorie. Po opuszczeniu programu liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych (z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) wyniesie min. 9 os. Kwalifikacje po opuszczeniu programu nab\u0119d\u0105 co najmniej 22 os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU WARMII I MAZUR", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja w powiecie nowomiejskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "790358.75", "WARTOSC": "860114.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu (dalej P) jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b (dalej os.) - 36 kobiet (dalej K), 24 m\u0119\u017cczyzn (dalej M), w wieku 15-29 lat (5% os. niepe\u0142nosprawnych (dalej ON), 80% os. biernych zawodowo, 20% os. bezrobotnych zarejestrowanych w PUP-ach, w tym 40% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z obszaru subregionu elbl\u0105skiego, prowadz\u0105ca do ich zatrudnienia/samozatrudnienia. Grupa docelowa P to 60 os. (36K, 24M), w wieku 15-29 lat (5% ON, 80% os. biernych zawodowo, 20% os. bezrobotnych zarejestrowanych w PUP-ach, w tym 40% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z z obszaru subregionu elbl\u0105skiego, w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. G\u0142\u00f3wne rezultaty P:otrz.przez 37 uczestnik\u00f3w (dalej U) P oferty pr.,kszt.ustaw.,przyg.zaw. lub sta\u017cu, po opuszczeniu P;uczestnictwo w kszt./ szkoleniu lub uzysk. kwalifikacji lub podj\u0119cie pr. (\u0142\u0105cznie z pr.na w\u0142.rachunek) przez 47 U P, po opuszczeniu P;uko\u0144cz. interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na rzecz zatr. ludzi m\u0142.przez 58 U P;podjecie zatr.min. na 3 mies.w wym. etatu okre\u015bl. w wyt. lub umowa cywilnopr. na min.3 mies. o warto\u015bci = lub > 3-krotno\u015bci min.wyn. lub samozat.przez min.3 mies. przez: 17% ON uczestnicz\u0105cych w P, 36% U o niskich kwalifikacjach, 35% U d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz 43% U nie nal. do \u017cadnej z tych grup;wzrost samooceny warto\u015bci i atrakcyjno\u015bci na rynku pracy, wzrost wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci w zakresie kierunku rozwoju zaw. oraznabycie/podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po\u00a0rynku pracy przez 54 U P;zdobycie przez 47 U P nowych kwalifikacji zaw. podczas kurs\u00f3w/szkole\u0144 zaw.oraz ich utrwalenie podczas sta\u017cy zaw. G\u0142\u00f3wne zadania P:REKRUTACJAOPRACOWANIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIAWARSZTATY POSZUKIWANIA PRACYKURSY/SZKOLENIA ZAWODOWE,INDYWIDUALNE SPOTKANIA Z PO\u015aREDNIKIEM PRACYSTA\u017bE ZAWODOWE \u015bci\u015ble powi\u0105zane z odbytym przez uczestnika kursem zawodowym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "M\u0142odzi na podb\u00f3j elbl\u0105skiego rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "129319.30", "WARTOSC": "156394.30", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "G\u0142. celem proj jest wzrost liczby miejsc wych. przedszk.w Gm. Kisielice (woj. warm-mazur) poprzez utworzenie w okresie IX.17-VIII.18 dla 16 dzieci 3 i 4l. (5dz,11ch\u0142) 1 nowej grupy przedszk. w OP przy SP w Goryniu poprzez realiz zad. 1 tj. Utworzenia nowych miejsc wych. przedszk. w OP w SP w Goryniu. W ramach zad 1 poprzez zakup mebli, wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu oraz pomocy dydakt. i zabawek zaadaptowane zostanie pomieszczenie na potrzeby nowych miejsc przedszk. Zostanie r\u00f3wnie\u017c w ramach proj oraz wk\u0142adu w\u0142asnego sfinansowane bie\u017c\u0105ce funkcjon oddzia\u0142u w postaci zatrudn. personelu, wy\u017cywienia oraz koszt\u00f3w utrzymania lokalu. Dodatk. proj w okr jego realiz. w ramach zad 2 ma na celu rozw\u00f3j u 32 dzieci (13ch\u0142,19dz) z OP przy SP w Goryniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci poprzez udzia\u0142 w zaj. dodatk. zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse eduk. z zakr gimnastyki korekcyjnej (2gr/140h) ; terapii pedagogicznej (1gr/35h); wad wymowy- logopedycznych (2gr/70h). Ponadto w ramach wniosku w zad 3 zaplanowano wzrost kompet. i kwalifik. 2 n-lek w ramach realiz. studi\u00f3w podypl. o tematyce dot. pracy z dzie\u0107mi ze specjal. potrzebami eduk. Gr. doc. jest 32 dzieci (13ch\u0142,19dz.) w wieku przedszk. w tym 16 dzieci (5ch\u0142,11dz.) w wieku 3-4 lat zrekrutowanych do nowoutworzonej grupy i 16 dzieci (6ch\u0142.10dz.) z obecnie funkcjonuj\u0105cych grup przedszk.w wieku 5-6l. oraz 2 n-lki pracuj\u0105ce w OP. W ramach proj. zostanie utworzonych 16 miejsc wych. przedszk. na ter gm. Kisielice. Przeprowadzonych zostanie 245h zaj. dodatk.oraz 2 studia podypl. Wszystkie te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 skutecznie do rozwoju oraz podniesienia jako\u015bci eduk. przedszk. w Gm. Kisielice.", "BENEFICJENT": "GMINA KISIELICE", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse dla najm\u0142odszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "732249.07", "WARTOSC": "861469.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie w okresie od IV\u20192017 do III\u20192018 przez minimum 54 mieszka\u0144c\u00f3w (33 kobiety) powiat\u00f3w i\u0142awskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia (bezrobotni, bierni zawodowo, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,niepe\u0142nosprawni)kompetencji kluczowych do poruszania si\u0119 po rynku pracy i zawodowych w wybranej profesji oraz przez 33 z nich kwalifikacji j\u0119zykowych lub informatycznych. Odb\u0119dzie si\u0119 to na podstawie zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w i zindywidualizowanego wsparcia, kt\u00f3re zawarte zostan\u0105 w formie danych wej\u015bciowych(stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy, inicjatywno\u015b\u0107 i motywacja do poszukiwania pracy, predyspozycje i wyb\u00f3r zawodu, motywacja do podnoszenia kompetencji) w opracowanym wsp\u00f3lnie z ka\u017cdym uczestnikiem Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania (IPD). Wskazane w celu kompetencje kluczowe do poruszania si\u0119 po rynku pracy uczestnicy nab\u0119d\u0105 podczas warsztat\u00f3w technik aktywnego poszukiwania pracy i indywidualnego po\u015brednictwa pracy, zawodowe za\u015b za spraw\u0105 przeprowadzonych w oparciu o certyfikowane programy nauczania kurs\u00f3w zawodowych w wybranej wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 profesji, a po ich uko\u0144czeniu za spraw\u0105 sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach. Wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej zdecyduje, kt\u00f3rym uczestnikom w aktywno\u015bci na rynku pracy i zdobyciu zatrudnienia pomocne oka\u017c\u0105 si\u0119 kursy i kwalifikacje j\u0119zykowe (j.angielski \u2013 certyfikat TOEIC) lub informatyczne (certyfikat \u2013 ECDL) i ci obj\u0119ci zostan\u0105 t\u0105 form\u0105 wsparcia. Na podstawie opinii zawartych w ocenach prowadz\u0105cych poszczeg\u00f3lne formy wsparcia i dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych ich uko\u0144czenie doradca zawodowy wsp\u00f3lnie z ka\u017cdym uczestnikiem przez ca\u0142y okres udzielanego wsparcia, na podstawie danych wej\u015bciowych w IPD, mierzy\u0107 b\u0119dzie post\u0119p w osi\u0105ganiu celu projektu, kt\u00f3ry ostatecznie ma doprowadzi\u0107 do za\u0142o\u017conej we wska\u017anikach rezultatu aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w po opuszczeniu projektu i zdobycia przez minimum 24 z nich zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Dzi\u0119ki EFS znalaz\u0142/am/em swoje miejsce na rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "123475.30", "WARTOSC": "303810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup kompleksowej us\u0142ugi organizacji logistyki i kwestii merytorycznych, udzia\u0142u w 2 targach mi\u0119dzynarodowych firmy Bioelektra. Oferta produktowa Bioelektra dotyczy, sprzeda\u017cy KNOW-HOW oraz realizacji kompletnych inwestycji infrastrukturalnych budowy zak\u0142ad\u00f3w przetwarzania odpad\u00f3w, w oparciu o posiadan\u0105 innowacyjn\u0105 technologi\u0119. Bioelektra posiada i stosuje innowacyjn\u0105 technologi\u0119 przetwarzania i odzysku odpad\u00f3w RotoSTERIL, kt\u00f3r\u0105 stworzono w ramach prac badawczo-rozwojowych i opatentowano. Pierwsze wdro\u017cenie technologii nast\u0105pi\u0142o w Zak\u0142adzie Mechaniczno-Cieplnego przetwarzania odpad\u00f3w w R\u00f3\u017cankach, woj. warmi\u0144sko-mazurskie (w\u0142asno\u015b\u0107 Bioelektra). Obecnie funkcjonuje ju\u017c 6 niezale\u017cnych urz\u0105dze\u0144 RotoSTERIL BEG7000 s\u0142u\u017c\u0105cych do sterylizacji odpad\u00f3w. Technologia wykorzystuje proces mechaniczno-cieplnego przetwarzania odpad\u00f3w (MCP). Metoda ta opiera si\u0119 o niezwykle efektywny proces sterylizacji odpad\u00f3w, w specjalnie zaprojektowanym i stworzonym urz\u0105dzeniu RotoSTERIL BEG7000, w warunkach nasyconej pary wodnej. Technologia RotoSTERIL ju\u017c dzi\u015b spe\u0142nia europejskie standardy oraz wymogi Ministra \u015arodowiska dotycz\u0105ce gospodarki odpadami, przyj\u0119te do roku 2020 (wy\u015brubowane poziomy recyklingu, zakaz sk\u0142adowania frakcji biodegradowalnej i wysokoenergetycznej). Oferta zostanie zaprezentowana dla potencjalnych klient\u00f3w z 2 kluczowych rynk\u00f3w geograficznych, tj. europejskiego i azjatyckiego, na wiod\u0105cych targach technologii ochrony \u015brodowiska w zakresie w\u00f3d, \u015bciek\u00f3w, odpad\u00f3w, recyklingu i gospodarki komunalnej. Impreza targowa_1 2016 Targi IFAT: Monachium, Niemcy http://ifat.de/index-2.html Data 30 maja - 3 czerwca 2016 Liczba uczestnik\u00f3w 3 Impreza targowa_2 2017 TARGI IFAT: Istanbu\u0142, Turcja http://www.ifat-eurasia.com Data 16-18 luty 2017 Liczba uczestnik\u00f3w 3 Inteligentna specjalizacja: EKONOMIA WODY, obszar: \u015arodowisko przyrodnicze i jego ochrona: technologie recyklingu i unieszkodliwiania odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "BIOELEKTRA GROUP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Organizacja udzia\u0142u w targach mi\u0119dzynarodowych firmy Bioelektra Group", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "658861.63", "WARTOSC": "717011.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 50\u00a0os.z SE(w tym 3\u00a0ON)w wieku 15-29lat,bezrobotnych(9os.tj 17,4%) lub biernych zawodowo(41os.tj.82,6%),nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych si\u0119.Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw.Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,Wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produk.(\u017ar.KIW).Celem wprowadz.innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw.Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON),psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD z elementami planu rozwoju osobistego.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119,\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy(szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.dost.9),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw.na konkretnym stanowisku pracy.Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wsk.zatrund.na poziomie 51,42%(26os z 50os.)Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika\u00a0z pracodawc\u0105.TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON oraz wspiera\u0142 ich\u00a0w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Nowa perspektywa now\u0105 nadziej\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "638089.42", "WARTOSC": "750693.44", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 50 os\u00f3b zam. w rozumieniu Kodeksu cywilnego w woj. warmi\u0144sko-mazurskim w subregionie elbl\u0105skim (powiaty: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski, i\u0142awski, nowomiejski, ostr\u00f3dzki, m. Elbl\u0105g) wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), bez zatrudnienia. Struktura gr docelowej: -30 kobiet, 20 m\u0119\u017cczyzn -13 os\u00f3b biernych zaw., 10 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, 27 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP/MUP. Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 50 os. (w tym 30K i 20M) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, bez zatrudnienia (w tym 13 os biernych zaw., 10 os bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, 27 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP/MUP), zam. w rozumieniu Kodeksu cyw. w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim w subregionie elbl\u0105skim, zgodnie ze sporz\u0105dzonym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, w terminie 1.10.2017-30.6.2018, przez szkolenia i/lub sta\u017ce poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb (IPD), wsparte poradnictwem zawodowym i/lub po\u015brednictwem pracy. Dzia\u0142ania projektu: -identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie/aktualizacja IPD; -po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe -szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji i/lub nabyciem kwalifikacji -sta\u017ce. Wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 13 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 38% L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 25 L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie - 27 L. os\u00f3b biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem w programie - 13 L. os\u00f3b bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dach pracy, obj\u0119tych wsparciem w programie - 10 L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 50.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Azymut Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "228995.73", "WARTOSC": "269406.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Proj. NIE b\u0119dzie realiz na ter. MOF Olszty. oraz UP nie mog\u0105 by\u0107 osoby zamiesz.na terenie MOF Olsztyna.Poszczeg\u00f3lne edycje b\u0119d\u0105 realizane po za ter. MOF,b\u0119dzie wybrana dogodna lokaliz. dla gr. z tych powi.,ze wzgl\u0119du na to zosta\u0142o zapewniony zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Wn zamierza obj\u0105\u0107 wsp wy\u0142.OZRUILWS.,korzyst.ze \u015bwiad.z pom.spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wspar.pom.spo\u0142.,w wieku 15-64 lata,w tym os.BZB,kt\u00f3re zg z ustaw\u0105 o pro,zatrud.i inst.RP znajd\u0105 si\u0119 w III gr.os.(tzw.oddal.od RP) oraz os.bezrob. dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil o ile os.te s\u0105 OZRUILWS. Umo\u017cl os.ze spo\u0142.romskiej korzystanie ze wsparcia,o ile os.te s\u0105 OZRUILWS. Z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj zost.wy\u0142\u0105czone os.odbywaj\u0105ce kar\u0119 pozb.wol. CP.jest aktywiz spo\u0142ecz,zawod.i edukacj. 15os (10K/5M)os.wyklucz.oraz zagro\u017conych wyklucz.spo\u0142.OZRUILWS,w wieku 15-64 lat, w tym BZB,kt\u00f3re zgodnie z ust.o promocji zatrud.i insty.RP znajd\u0105 si\u0119 w III gr.os.(tzw.oddalonych od RP)oraz Otoczenie OZRUILWS.(w takim zakresie,w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia OZRUILWS obj\u0119tych wsparciem)zamiesz.na terenie: Pow. Ostrudzkiego i pow. I\u0142awskiego Zwi\u0119kszy to szanse tych os.na zintegrowanie ze \u015brod.lokaln. oraz przyczyni si\u0119 do odkrycia nowych mo\u017cliwo\u015bci i pomys\u0142\u00f3w w kreowaniu ich aktywnej postawy \u017cyciowej.", "BENEFICJENT": "EDUKACYJNA SZANSA AZIRO", "TYTUL": "Daj sobie szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "323254.78", "WARTOSC": "380299.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt realizowany w terminie 01.09.2017-31.08.2018r. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 35 os. (20K i 15M) bezrobotni (75%) oraz bierni zawodowo (25%). Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 35 os. (20K, 15M) bezrob. i d\u0142ugot. bezrob, zarej. w UP i biern. zawod. niezarejestr. w UP, pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. RPO WM poprzez obj. wsparc. 35 os pow. 29r.\u017c. (t.j. od dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrw. bezrobot, niepe\u0142nospr., pow. 50 roku \u017cycia, niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 35 os. 2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 35 os. 3)szkol. 35 os. 4)sta\u017ce dla 20 uczest. 5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.- 3 os. 6) 35 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej zatrudnienie - 30+. Subregion elbl\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "551628.97", "WARTOSC": "648975.26", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 35os(w tym 3 ON)w wieku 29+,bezrobotnych(18 os.tj.51,4%), poszukuj\u0105cych pracy (8os. tj 22,8%) i biernych zawodowo(9 os.tj.25,7%). Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw. Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produkc (\u017ar.KIW).Celem wprowadz. innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw. Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON i 50+), psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Nowym rozwi\u0105z.jest r\u00f3wnie\u017c okre\u015blenie przez IZS zawodowego potencja\u0142u klienta.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. Stworzone zostan\u0105 IPD.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy (szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.meryt.- specyf.),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw. Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105. TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON,50+ oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.Pr.jest zg.z zas.zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Aktywnie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "410794.37", "WARTOSC": "483287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 20 os\u00f3b z powiatu braniewskiego do 31.12.2017. Projekt obejmuje wszystkie niezb\u0119dne dla UP formy pomocy maj\u0105ce na celu popraw\u0119 ich sytuacji na rynku pracy oraz uzyskanie zatrudnienia. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WiM: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, kobiet oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), poprzez dzia\u0142ania z zakresu aktywnej integracji, podniesienie ich poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz udzielenie wszechstronnego wsparcia. W efekcie zrealizowanie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 na nabycie przez UP kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy. Doradztwo zawodowe wraz z opracowaniem IPD pozwoli okre\u015bli\u0107 i uko\u0144czy\u0107 w\u0142a\u015bciwe w kontek\u015bcie predyspozycji UP i oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w szkole\u0144 zawodowych oraz sta\u017ce, co b\u0119dzie stanowi\u0107 o nabyciu do\u015bwiadczenia i kwalifikacji zgodnych z potrzebami rynku pracy. Nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b ze wskazanych grup. Zadania realizowane w projekcie: poradnictwo zawodowe, Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, Szkolenie zawodowe (wybrane podczas IPD, dostosowane do lokalnego rynku pracy oraz predyspozycji uczestnika), Sta\u017c zawodowy 6 miesi\u0119cy/osoba, Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA STABILO", "TYTUL": "Aktywni - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "272944.99", "WARTOSC": "323855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podj\u0119cie zatrud. w okresie 07.18 do 07.19 przez 12 uczestnik\u00f3w proj. (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionu elbl\u0105skidzi\u0119ki indywid. i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni , bez pracy w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnej sytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 60% uczest.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "WAR MOTOR B\u0141A\u017bEJ CHOJNOWSKI", "TYTUL": "Akademia m\u0142odych profesjonalist\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "377329.64", "WARTOSC": "443917.23", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu braniewskiego (i s\u0105siaduj\u0105cych gmin powiatu elbl\u0105skiego) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno osoby bezrobotne, jak i bierne zawodowo (z zak\u0142adanym r\u00f3wnym udzia\u0142em obu grup). G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu, przewidzianym dla co najmniej 40% uczestnik\u00f3w, jeszcze w ramach projektu). Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w pa\u017adzierniku 2017 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Po prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "367993.23", "WARTOSC": "436631.74", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 34 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu elbl\u0105skiego (powiaty: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski i miasto Elbl\u0105g, i\u0142awski, ostr\u00f3dzki, nowomiejski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na sta\u017cach, po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 wlutym 2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: ELo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338436.00", "WARTOSC": "398160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel projektu: Aktywizacja zawodowa w roku 2017 20 os\u00f3b (w tym 12 os\u00f3b biernych zawodowo, 8 bezrobotnych, 14 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn) w wieku pow. 29 r. \u017cycia niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu elbl\u0105skiego Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego Uczestnictwo w projekcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego i grupowego doradztwa. Doradztwo b\u0119dzie mia\u0142o na celu szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 diagnoz\u0119 potencja\u0142u psychospo\u0142ecznego ka\u017cdego uczestnika i predyspozycji zawodowych. 2. Wsparcie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich Warsztaty grupowe prowadzone przez trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 3. Szkolenia zawodowe Przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia zawodowe (ze wzgl\u0119d\u00f3w komunikacyjnych w Elbl\u0105gu). 4. Sta\u017ce 70% uczestnik\u00f3w - 14 os. (zgodnie z potrzebami i mo\u017cliwo\u015bciami) zostanie skierowanych na 3-miesi\u0119czny sta\u017c. 5. Zatrudnienie wspomagane Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w w poszukiwaniu pracy, na sta\u017cach, oraz w pocz\u0105tkowym okresie zatrudnienia. 6. Doradztwo Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze wsparcia doradcy zawodowego oraz trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 7. Po\u015brednictwo pracy Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 aktywnie poszukiwa\u0107 pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w, spotyka\u0107 si\u0119 z pracodawcami. Ka\u017cdemu przedstawi\u0105 oferty pracy. Docelowo min. 7 os\u00f3b (w tym m.in. wcze\u015bniejsi sta\u017cy\u015bci) zostanie zatrudnionych. Grupa docelowa: 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu wzroku zamieszka\u0142a na obszarze subregionu elbl\u0105skiego. Efekty i rezultaty: 6 os\u00f3b podejmie zatrudnienie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - 33% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d kobiet - 39%.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO-MAZURSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo w podregionie elbl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "508310.63", "WARTOSC": "598012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 50% ze 100 (56K, 44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kwalifikacyjnych kursach zawodowych, zako\u0144czonych egzaminem potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe w zawodach Kucharz,Stolarz,Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego w okresie od 01.02.2017 do 30.11.2018 r. Zadania: 1 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Kucharz 512001 (kwalifikacja T.6. Sporz\u0105dzanie potraw i napoj\u00f3w) \u2013 650 godz. 2 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Stolarz 752205 (kwalifikacja A.13. Wytwarzanie wyrob\u00f3w stolarskich) \u2013 683 godz. 3 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego 816003 (kwalifikacja T.2. Produkcja wyrob\u00f3w spo\u017cywczych z wykorzystaniem maszyn i urz\u0105dze\u0144) \u2013 651 godz. Grupa docelowa: 100 (56K,44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na obszarze woj.warmi\u0144sko-mazurskiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w odniesieniu do os\u00f3b fizycznych.Gr.docelowa to os.doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.W proj.nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem os.prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Efekty: Min. 50% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "396775.75", "WARTOSC": "466795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL: Wzmocnienie i poprawa relacji w rodzinach 50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) poprzez realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug aktywizacyjno-integracyjnych dla tych os\u00f3b i ich rodzin w latach 2017-2019 ZADANIA: Warsztaty prowadz\u0105ce do nabycia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, Warsztaty arteterapii, Poradnictwo specjalistyczne, Warsztaty orientacji przestrzennej, Warsztaty socjoterapeutyczne, Warsztaty z asertywno\u015bci i autoprezentacji, Wyjazdy rodzinne GRUPA DOCELOWA: 50 os\u00f3b (30 K i 20 M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) oraz otoczenie tych os\u00f3b EFEKTY I PRODUKTY: 50 os\u00f3b naby\u0142o nowe kompetencje spo\u0142eczne, 50 os\u00f3b poprawi\u0142o relacje rodzinne, 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, 350 godzin udzielonego poradnictwa specjalistycznego, 2 wyjazdy rodzinne", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKI KLUB SPORTOWY \"WARMIA I MAZURY\"", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niewidomych i ich rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "327417.62", "WARTOSC": "385197.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 12os(10K,2M) uczni\u00f3w wskazanych do obj\u0119cia wsparciem w projekcie oraz podniesienie kwalifikacji/kompetencji 4os(4K), nauczycieli poprzez uczestnictwo w kompleksowym wsparciu oferowanym w ramach projektu w okresie I.2017-X.2018 realizowanym przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami Zadania Zadanie 1 Organizacja szkole\u0144 dla uczni\u00f3w Zadanie 2 Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w Zadanie 3 Organizacja wsparcia dla nauczycieli/instruktor\u00f3w Grup\u0119 docelow\u0105 proj. zgodnie z Regulaminem konkursu oraz Szoop, stanowi 16 os\u00f3b(14K i 2M), uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum dla m\u0142odzie\u017cy Bio Cosmetics Studio(TBCS): -12 uczni\u00f3w(10K,2M) na kierunku Technik fryzjerstwa(TF), w tym 100% ma pow. 18lat(kryterium spec fakult 2). -4 nauczycieli(4K) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w TBCS na kierunku Technik fryzjerstwa. Wska\u017aniki: Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie Liczba uczni\u00f3w w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba nauczycieli w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "\"BIO-COSMETICS-STUDIO\" WIES\u0141AWA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa droga kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]