[{"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "49936795.13", "WARTOSC": "91871818.05", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Olsztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 151 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 26 822 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 308 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru olszty\u0144skiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru olszty\u0144skiego 3.6.28.56", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3983576.43", "WARTOSC": "4335157.70", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim. Projekt b\u0119dzierealizowany od 01.01.2017r. do 31.12.2018r. Planowana liczba uczestnik\u00f3w w projekcie 499\u00a0osoby w wieku 18-29 lat, zarejestrowanye w PowiatowymUrz\u0119dzie Pracy w K\u0119trzynie (z I lub II profilem pomocy), nie ucz\u0105ce\u00a0si\u0119 i nie szkol\u0105ce (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niepe\u0142nosprawne, z aktualnymorzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne.Wszystkie uczestnicz\u0105ce osoby b\u0119d\u0105 mia\u0142y okre\u015blon\u0105 identyfikacj\u0119 stopnia w zakresieoddalenia od rynku pracy oraz otrzymaj\u0105 indywidualne, kompleksowe po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe w zakresie zdiagnozowania potrzeb orazwyboru odpowiedniej formy aktywizacji. Narz\u0119dziem identyfikacji potrzeb uczestnik\u00f3w b\u0119dzie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania. Projekt zak\u0142ada og\u00f3lny wska\u017anikefektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych 12%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach 43%, dlauczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z grup 38%.Projekt zak\u0142ada, \u017ce uczestnikom do 25 roku \u017cycia w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od dnia rejestracji zostaniezapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodowu lub sta\u017cu, w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia w ci\u0105gu4 miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu, zgodnie z Planem realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0118TRZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W K\u0118TRZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8137377.93", "WARTOSC": "9573385.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski", "OPIS": "Cel: Aktywizacja zawodowa w kierunku za\u0142o\u017cenia i utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez min. 212 z 216 os\u00f3b niepracuj\u0105cych (uczestnik\u00f3w projektu zamieszkuj\u0105cych powiat lidzbarski, bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(zgodnie z regulaminem konkursu) poprzez udzielenie wsparcia projektowego (szkoleniowego i finansowego) w okresie II/2018-31/08/2020 Zadania 1. Badanie predyspozycji uczestnik\u00f3w 2. Wsparcie szkoleniowe i indywidualne doradztwo specjalistyczne 3. Wsparcie finansowe i szkoleniowe", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "Z pomys\u0142em po dotacj\u0119 IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2370138.75", "WARTOSC": "2812219.69", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.20120 r. do 31.12.2020 r. Planowana liczba uczestnik\u00f3w w projekcie375 os\u00f3b w wieku 18-29 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w K\u0119trzynie jako bezrobotne.Wszystkie uczestnicz\u0105ce osoby otrzymaj\u0105 indywidualne, kompleksowe wsparcie, w tym po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe w zakresie zdiagnozowania potrzeb oraz wyboru odpowiedniej formy aktywizacji. Narz\u0119dziem identyfikacji potrzeb uczestnik\u00f3w b\u0119dzie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia b\u0119dzie udzielane zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. uczestnikom w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Projekt zak\u0142ada przynajmniej 60% uczestnik\u00f3w szkole\u0144 uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu. Wska\u017anikiem rezultatu b\u0119dzie minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 44% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3, imigranci, reemigranci), dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 59,5%.Z projektu skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy przedsi\u0119biorstw, osoby samozatrudnione i pracownicy organizacji pozarz\u0105dowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0118TRZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W K\u0118TRZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.05}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2201536.52", "WARTOSC": "2395839.07", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2016r. do 31.12.2016r. Planowana liczba uczestnik\u00f3w w projekcie 290os\u00f3b w wieku 18-29 lat, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w K\u0119trzynie (z I lub II profilem pomocy), nie ucz\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niepe\u0142nosprawne, z aktualnym orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne.Wszystkie uczestnicz\u0105ce osoby b\u0119d\u0105 mia\u0142y okre\u015blon\u0105 identyfikacj\u0119 stopnia w zakresie oddalenia od rynku pracy oraz otrzymaj\u0105 indywidualne, kompleksowe po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe w zakresie zdiagnozowania potrzeb oraz wyboru odpowiedniej formy aktywizacji. Narz\u0119dziem identyfikacji potrzeb uczestnik\u00f3w b\u0119dzie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania. Projekt zak\u0142ada og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych 12%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach 43%, dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z grup 38%.Projekt zak\u0142ada, \u017ce uczestnikom do 25 roku \u017cycia w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od dnia rejestracji zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodowu lub sta\u017cu, w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu, zgodnie z Planem realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0118TRZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W K\u0118TRZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2945592.83", "WARTOSC": "3465403.33", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL: Wzrost do ko\u0144ca 01/2019 r. kwalifikacji w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i/lub kwalifikacji lub kompetencji w zakresie ICT i/lub zarz\u0105dzania projektem (planow. i osi\u0105gania cel\u00f3w) u 224 UP (40%) z 560 (308 K, 252 M) os. doros\u0142ych (tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej) z grup defaworyzowanych (tj. o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej z woj. warm.-maz. z regionu operacyjnego powiat w\u0119gorzewski i k\u0119trzy\u0144ski. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: Szkolenia w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, ICT i zarz\u0105dzania projektami. GRUPA DOCELOWA: 560 os. doros\u0142ych tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie wszystkie nw. kryteria: 1) posiadaj\u0105 wykszta\u0142c. co najwy\u017cej \u015brednie (poziom do ISCED3) i/lub wiek powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 2) s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem poziomu kompet. i umiej\u0119tno\u015bci, 3) nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp., 4) na terenie regionu operacyjnego powiat w\u0119gorzewski i k\u0119trzy\u0144ski: \u2022 ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC, lub \u2022 realizuj\u0105 wybrany do dofinansowania kurs oraz ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na terenie woj. warm.-maz. [dalej: WWM]. G\u0141. REZULTATY: L. os. z grup defaworyz., kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 224 L. os. o niskich kwalif., kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 156 L. os. w wieku 50+, kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 80 L. os. w wieku 25+, kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 120 G\u0141. PRODUKTY: L. os. obj\u0119tych szkol./doradztwem w zakresie kompet. cyfrowych - 70 L.os. z grup defaworyz. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 560 L.os. o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 390 L.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. - 200 L.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. - 300", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH", "TYTUL": "Ci\u0105g\u0142y rozw\u00f3j - kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5031065.95", "WARTOSC": "5918901.12", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski", "OPIS": "Celem projektu jest doprowadzenie do samozatrudnienia grupy 144 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: bartoszyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego i lidzbarskiego w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub pracuj\u0105cych z najni\u017cszym wynagrodzeniem, a tak\u017ce reemigrant\u00f3w. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie osoby bezrobotne (zarejestrowane oraz niezarejestrowane), ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych kategorii: a. osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b. kobiety, c. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e. osoby o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem do poziomu matury). Cz\u0119\u015b\u0107 miejsc przewidziano dla bezrobotnych nie nale\u017c\u0105cych do powy\u017cszych podgrup oraz dla nisko wynagradzanych os\u00f3b pracuj\u0105cych i reemigrant\u00f3w. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c pomoc szkoleniow\u0105 przy za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bezzwrotne dofinansowanie wydatk\u00f3w inwestycyjnych w kwocie 23,05 tys. z\u0142 i bie\u017c\u0105cych w kwocie 1,5 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie przez pierwsze p\u00f3\u0142 roku lub d\u0142u\u017cej. Projekt realizowany b\u0119dzie od marca 2020 do grudnia 2023 roku. Informacje i zapisy w najbli\u017cszej plac\u00f3wce WMZDZ na terenie wojew\u00f3dztwa.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Samozatrudnienie super sprawa! 1157", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.51}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1669273.74", "WARTOSC": "1816600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2015r. do 31.12.2015r.Planowana liczba uczestnik\u00f3w w projekcie 219 os\u00f3b w wieku 18-29 lat, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w K\u0119trzynie (z I i II profilem pomocy), nie ucz\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niepe\u0142nosprawne, z aktualnym orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne. Wszystkie uczestnicz\u0105ce osoby b\u0119d\u0105 mia\u0142y okre\u015blon\u0105 identyfikacj\u0119 stopnia w zakresie oddalenia od rynku pracy oraz otrzymaj\u0105 indywidualne, kompleksowe po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe w zakresie zdiagnozowania potrzeb oraz wyboru odpowiedniej formy aktywizacji. Narzedziem identyfikacji potrzeb uczestnik\u00f3w b\u0119dzie Indywidualnu plan Dzia\u0142ania. Projekt zak\u0142ada og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych 12%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach 31%, dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z grup 38%.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0118TRZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W K\u0118TRZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1556666.54", "WARTOSC": "1847017.73", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2019 r. do 31.12.2019 r. Planowana liczba uczestnik\u00f3w w projekcie218 os\u00f3b w wieku 18-29 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w K\u0119trzynie jako bezrobotne. Wszystkie uczestnicz\u0105ce osoby otrzymaj\u0105 indywidualne, kompleksowe po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe w zakresie zdiagnozowania potrzeb oraz wyboru odpowiedniej formy aktywizacji. Narz\u0119dziem identyfikacji potrzeb uczestnik\u00f3w b\u0119dzie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia b\u0119dzie udzielane zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. uczestnikom do 25 roku \u017cycia w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia rejestracji zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej, w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada przynajmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu. Wska\u017anikiem rezultatu b\u0119dzie minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 42% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3, imigranci, reemigranci), dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 57%.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0118TRZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W K\u0118TRZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie k\u0119trzy\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3335210.45", "WARTOSC": "3923777.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa w kierunku za\u0142o\u017cenia i utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez min. 104 z 120os\u00f3b(78K,42M) niepracuj\u0105cych(uczestnik\u00f3w projektu zamieszkuj\u0105cych powiat lidzbarski, bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(zgodnie z regulaminem konkursu) poprzez udzielenie wsparcia projektowego(doradczo-szkoleniowego i finansowego) w okresie IV.2017-I/2019 Projekt kierowany jest do 120os zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na obszarze woj. warmi\u0144sko-mazurskiego w wieku pow. 29 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin),zamieszka\u0142e(zgodnie z KC) na terenie jednego z pow.:lidzbarskiego,bartoszyckiego,k\u0119trzy\u0144skiego i nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -osoby bezrob. -osoby bierne zawodowo Zadania 1.Badanie predyspozycji uczestnik\u00f3w 2.Wsparcie szkoleniowe i indywidualne doradztwo specjalistyczne 3. Wsparcie finansowe i doradczo-szkoleniowe", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "Z pomys\u0142em po dotacj\u0119 III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1289351.13", "WARTOSC": "1516883.68", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz poprawa warunk\u00f3w dydaktycznych w Szkole Podstawowej i Gimnazjum w \u0141ankiejmach, Szkole Podstawowej i Gimnazjum w Garbnie, Szkole Podstawowej i Gimnazjum w S\u0105tocznie, Szkole Podstawowej i Gimnazjum w Korszach w Gminie Korsze poprzez m.in. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 740 uczni\u00f3w, w tym 374 uczennic kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 67 nauczycieli, w tym 52 nauczycielek, zwi\u0119kszenie wiedzy 150 rodzic\u00f3w w zakresie wsparcia rozwoju kompetencji klucz. dzieci oraz doposa\u017cenie ww. szk\u00f3\u0142 do 31.07.2018. W ramach proj. 740 UCZ we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych,zaj\u0119ciach pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz skorzystaj\u0105 z doradztwa edukacyjno-zawodowego i specjalistycznej pomocy w ramach indywidualizacji procesu nauczania.Ponadto 67 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach. oraz zakupione zostanie wyposa\u017cenie dla pracowni przyrodniczych i ICT, co umo\u017cliwi rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie,a 740 rodzic\u00f3w zwi\u0119kszy wiedz\u0119 nt. wsparcia kompet. klucz. dzieci G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 666 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142,w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych\u20138 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u201367 W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i zakup sprz\u0119tu ICT dla szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych proj. 2. Zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze 3. Zaj\u0119cia pozalekcyjne w formie warsztat\u00f3w/labolatori\u00f3w, m. in. z programowania, eksperyment\u00f3w 4. Doradztwo edukacyjno-zawodowe i wsparcie specjalistyczne w ramach indywidualizacji 5. Wsparcie dla nauczycieli, m.in. szkolenia z wykorzystania TIK, programowania i metody eksperymentu w praktyce nauczania", "BENEFICJENT": "GMINA KORSZE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz warunk\u00f3w dydaktycznych w Gminie Korsze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11842309.07", "WARTOSC": "14351700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji 600 pracownik\u00f3w i 270 przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP z obszaru subregionu olszty\u0144skiego poprzez doradztwo w zakresie us\u0142ug rozwojowych oraz udzielanie refundacji us\u0142ug rozwojowych do ko\u0144ca marca.2019r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: Doradztwo w zakresie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa,monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej oraz udzielenie refundacji us\u0142ugi rozwojowej. Zad.: 1.Dzia\u0142ania merytoryczne poza Rejestrem Us\u0142ug Rozwojowych (RUR) 2.Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR Proj. obj\u0119tych zostanie 270 M\u015aP oraz 600 pracownik\u00f3w M\u015aP (w tym os. pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek) ze wszystkich powiat\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad subregionu olszty\u0144skiego -tj. maj\u0105cych swoj\u0105 siedzib\u0119 (fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu). Wsparciem zostanie obj\u0119tych min.31% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-600. Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w progr.-243 Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu- 160 L. os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50lat i wi\u0119cej, kt.uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.- 168 L. os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-600. L. os\u00f3b pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-186 L. os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie- 288. L. mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie-270. L. raport\u00f3w z diagnozy potrzeb rozwojowych M\u015aP-270szt. L. raport\u00f3w z monitorowania wykonania us\u0142ugi rozwojowej-324szt.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe przedsi\u0119biorstw subregionu olszty\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11362187.28", "WARTOSC": "13599965.28", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Cel proj.:Zrealizowanie przez 510 os\u00f3b pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rach. w tym:255K,159os. 50+,245os. z niskimi kwalifikacjami, 340M\u015aP z subregionu olszty\u0144skiego woj.warmi\u0144sko-mazurskiego 1020 us\u0142ug rozwojowych w okresie od X.16r. do III.19r. oraz podniesie kompetencji przez 510(100%)osoby pracuj\u0105ce \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w oparciu o dost\u0119p do systemu finansowania us\u0142ug rozwojowych Grupa docelowa to: - 510 os. pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w tym 255K z woj. w-m subregionu olszty\u0144skiego (SuO) tj. z powiat\u00f3w: bartoszyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego, mr\u0105gowskiego, szczycie\u0144skiego,nidzickiego,olszty\u0144skiego,m.Olsztyn,lidzbarskiego w tym: -340 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (M\u015aP),kt\u00f3rzy maj\u0105 swoj\u0105 siedzib\u0119(fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu) w SuO, nie b\u0119d\u0105cy w stanie upad\u0142o\u015bci lub likwidacji,uprawnieni do otrzymania pomocy de minimis, -159 os.50+ (31%), -245os. (48%)z niskimi kwalifikacjami (tj. ISCED3 w\u0142\u0105cznie),kt\u00f3rzy \u0142\u0105cznie skorzystaj\u0105 z 1020 us\u0142ug rozwojowych. W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zad.: 1. Dzia\u0142ania poza RUR: rekrutacja M\u015aP,doradztwo w zakresie okre\u015blania potrzeb rozwojowych M\u015aP oraz asysta doradc\u00f3w mobilnych w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR: udzielenie i rozliczenie wsparcia,realiz. us\u0142ug rozwojowych przez podmioty z RUR wybrane przez M\u015aP W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty tj.: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu \u2013 510os. Liczba M\u015aP,kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie \u2013 238M\u015aP oraz powstan\u0105 produkty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105c. obj\u0119tych wsparciem \u2013 510os. w tym 255K,159os. 50+ i 245os. z niskimi kwalifikacjami Liczba M\u015aP obj\u0119tych us\u0142. rozwojowymi - 340 M\u015aP Liczba raport\u00f3w z diagnoz - 340szt. Liczba raport\u00f3w z monitoringu - 408szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Fundusz Us\u0142ug Rozwojowych (FUR) - subregion olszty\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "578670.55", "WARTOSC": "680788.89", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Cel:zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142.spo\u0142.i wzrost liczby os.zagro\u017c.ryzykiem ub\u00f3stwa i/lub wyklucz.spo\u0142.korzystaj.z us\u0142.spo\u0142.,poprzez obj\u0119cie us\u0142.wsparcia rodziny wspomagaj\u0105cymi wype\u0142nianie funkcji opieku\u0144czo-wychowaw.w okr.01.05.2017-30.04.2019,zamieszka\u0142ych w gm.Korsze(woj.warmi\u0144sko-mazurskie)i korzystaj\u0105cych ze wsparcia pomocy spo\u0142.Proj.b\u0119dzie realiz.w podziale na 2edycje: Iedycja dla 75uczestnik\u00f3w (27rodzic\u00f3w,48dzieci)w okr.01.05.2017-30.04.2018; IIedycja dla 74uczestnik\u00f3w(26rodzic\u00f3w,48dzieci)w okr.01.05.2018-30.04.2019.Gr.doc.:33rodziny zagro\u017c.ub\u00f3stw.i/lub wyklucz.spo\u0142.do\u015bwiadcz.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pom.spo\u0142.,zgod.z ust.z dn.12\u00a0marca\u00a02004r.o pom.spo\u0142.Wsparcie uzale\u017cnione b\u0119dzie od ich indywidual.potrzeb rodzin,odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podst.\u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidual.dla ka\u017cdej rodziny,z uwzgl\u0119dn.diagnozy syt.problemowej lub zagro\u017c.syt.problemow\u0105,zasob\u00f3w,potencja\u0142u,predyspozycji,potrzeb.Rodziny obj\u0119te zostan\u0105 kontraktami socjalnymi. Zad.: 1.Us\u0142.asystenckie oraz praca socjal.; 2.\u015acie\u017cka\"poprawy relacji w rodzinie\". Rezultaty: Liczba wspartych w progr.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.,istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu progr.-3. L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stw.lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifik.,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105c.dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142.rachunek)po opuszcz.progr.-23os. L. os.zagro\u017c. ub\u00f3stw.lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re podnios\u0142y swoje kwalifik.spo\u0142.,rodzicielskie i partnerskie-48os. Produkty: L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stw.lub wyklucz.spo\u0142.obj\u0119tych us\u0142.spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w progr.-149os. L.rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stw.lub wyklucz.spo\u0142.obj\u0119tych kontraktami socjalnymi-33. L.rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stw.lub wyklucz.spo\u0142.obj\u0119tych obj\u0119tych asystentur\u0105 rodziny,prac\u0105 socjal.i \u015bwiadczeniami pieni\u0119\u017c.-33. L.przeprowadz.h poradnictwa indywidual.rodzin-330. L.przeprowadz.h trening\u00f3w gr.dla rodzic\u00f3w-288. L.przeprowadz.h zaj\u0119\u0107 gr.dla dzieci-640. L.przeprowadz.h kursu pierwszej pom.-32.", "BENEFICJENT": "GMINA KORSZE", "TYTUL": "POSTAW NA RODZIN\u0118", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7315943.03", "WARTOSC": "8606991.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bartoszyce | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bisztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: S\u0119popol | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Barciany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: K\u0119trzyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Korsze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Reszel | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Srokowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Kiwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lubomino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Orneta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Miko\u0142ajki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Mr\u0105gowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Piecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Sorkwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Barczewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dobre Miasto | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dywity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Gietrzwa\u0142d | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jeziorany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jonkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Olsztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Stawiguda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zmotywowanie i przygotowanie os\u00f3b zagr. wykluczeniem. spo\u0142ecznym do utworzenia nowych miejsc pracy w nowo powsta\u0142ych lub istniej\u0105cych PES poprzez: \u015bwiadczenie us\u0142ug animacyjnych, inkubacyjnych i biznesowych osobom wykluczonym lub zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym, s\u0142u\u017c\u0105cych zak\u0142adaniu PS; udzielaniem grupom inicjatywnym kompleksowej pomocy w zak\u0142adaniu i prowadzeniu PS poprzez niezb\u0119dne wsparcie doradcze; czasowe udost\u0119pnianie sprz\u0119t\u00f3w i pomieszcze\u0144 dla tworzonych PS w ramach dzia\u0142alno\u015bci IPS; wsparcie szkoleniowe og\u00f3lne umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w sektorze ES; dost\u0119p do us\u0142ug prawnych, ksi\u0119gowych, marketingowych; doradztwo indywidualne i grupowe, w tym doradztwo w zakresie pozyskiwania przez PES zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania; wsparcie szkoleniowe i doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub przyst\u0105pienia i/lub pracy w PS, w tym szkol. zawodowe potrzebne do pracy w PS i pomoc w tworzeniu biznesplanu; prowadzenie bada\u0144 nisz rynkowych; wspieranie i tworzenia powiat. Zesp. ds. ES i pakt\u00f3w na rzecz ES; specjalistyczne wsparcie szkoleniowe i doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do pracy w PES, a w przypadku os\u00f3b przyst\u0119puj\u0105cych do istniej\u0105cych PS, odatkowo wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do prowadzenia wsp\u00f3lnego przeds. w oparciu o osobist\u0105 prac\u0119 jego cz\u0142onk\u00f3w; wsparcie psychologiczne, zwi\u0119kszaj\u0105ce zdolno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnego, efektywnego dzia\u0142ania cz\u0142onk\u00f3w grupy za\u0142o\u017cycielskiej PS; dotacje i wsparcie pomost. na zak\u0142adanie PS, prowadz\u0105ce do zatrudnienia; dotacje i wsparcie pomost. na tworzenie miejsc pracy w funkcjonuj\u0105cych PS; wsparcie doradcze, \u015bwiadczone przez opiekuna PES, obejmuj\u0105ce doradztwo i pomoc w efektywnym wykorzyst. przyznanych \u015brodk\u00f3w; wzmocnienie edukacji i motywacji m\u0142odzie\u017cy w kszta\u0142t. zachowa\u0144 spo\u0142. i ekonom.", "BENEFICJENT": "DZIA\u0141DOWSKA AGENCJA ROZWOJU S.A.", "TYTUL": "O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ W OLSZTYNIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3889323.82", "WARTOSC": "4581994.45", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost kwalifikacji lub kompetencji u min. 100% os\u00f3b w grupie 575 pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w (w tym 317 kobiet) zatrudnionych w 200 mikro,ma\u0142ych lub \u015brednich przedsi\u0119biorstwach z terenu subregionu olszty\u0144skiego, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki wsparciu udzielonemu w projekcie w okresie X2016r.-III2019r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ug rozwojowych dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w \u015bwiadczone w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Zadania realizowane przez Operatora: 1.Rekrutacja M\u015aP 2.Doradztwo w zakresie okre\u015blenia potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz asysta w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR; 3.Udzielenie wsparcia (podpisanie umowy okre\u015blaj\u0105cej warunki udzielenia wsparcia); 4.Monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej wraz z prawid\u0142owym jej rozliczeniem w systemie RUR (ocena us\u0142ugi); 5.Rozliczenie udzielonego wsparcia finansowego. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a na zasadzie refundacji poniesionych koszt\u00f3w. Operator b\u0119dzie zwraca\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w M\u015aP, w zale\u017cno\u015bci od poziomu dofinansowania, po zako\u0144czeniu ich uczestnictwa w us\u0142udze rozwojowej i ocenie w RUR. GRUPA DOCELOWA:mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy oraz ich pracownicy (w tym osoby pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek). Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 200 M\u015aP oraz minimum 575 os.-pracownik\u00f3w firm (w tym 317K). EFEKTY PROJEKTU -Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie:200 -Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):575 -Liczba os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie:179 -Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie:276 -Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:575 -Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy:140", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "KLUCZ DO US\u0141UG ROZWOJOWYCH DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW Z SEKTORA M\u015aP Z SUBREGIONU OLSZTY\u0143SKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3671653.75", "WARTOSC": "4319592.65", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 215 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego, kt\u00f3rym sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 uniemo\u017cliwia podj\u0119cie pracy (s\u0105 aktualnie bezrobotni lub przebywaj\u0105 na urlopach macierzy\u0144skich / wychowawczych). Projekt przewiduje zrefundowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi wszystkim uczestnikom, zar\u00f3wno w \u017c\u0142obkach lub klubach dzieci\u0119cych, jak i u nia\u0144, przez okres do 12 miesi\u0119cy. Zapewnienie w ten spos\u00f3b uwolnienia rodzic\u00f3w od obowi\u0105zku osobistego sprawowania opieki nad potomstwem, umo\u017cliwi uwolnienie ich potencja\u0142u i szybszy powr\u00f3t na stanowisko pracy lub podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 na rzecz jej znalezienia. Dodatkowo, osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem aktywizacyjnym (od poradnictwa zawodowego, poprzez kursy, do po\u015brednictwa pracy), co u\u0142atwi im wej\u015bcie na rynek pracy. Rekrutacja uczestnik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w trybie ci\u0105g\u0142ym, od sierpnia 2016, z ko\u0144cowym naborem planowanym na III kwarta\u0142 2017. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce co najmniej 117 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po udziale w projekcie, a 78 znajdzie now\u0105 lub b\u0119dzie jej aktywnie poszukiwa\u0142o. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w lipcu 2018 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Aktywny rodzic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "371883.00", "WARTOSC": "437509.41", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji pracowniczych u 24 uczni\u00f3w/nic (12K,12M) z kierunku T.logistyk,T.ekonomista i T.mechanik z Powiatowego Centrum Edukacyjnego w K\u0119trzynie poprzez uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w zawodowych i szkole\u0144 interpersonalnych oraz odbycia sta\u017cy u pracodawc\u00f3w w okresie IX.2017- IX.2018. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144/zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 5 pracodawcami, Kursy zawodowe (operator w\u00f3zka wid\u0142owego, logistyk-spedytor, Excel-Solver, ECDL, Ma\u0142a ksi\u0119gowo\u015b\u0107, AutoCad, spawanie metod\u0105 TIG/MAG, obs\u0142uga klienta i technik sprzeda\u017cy, prawo jazdy kat.B), szkolenia umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych (radzenie sobie ze stresem, trening asertywno\u015bci) oraz kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu potwierdzaj\u0105cego poziom kompetencji z j.angielskiego (Egzamin TOEIC). Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 24uczni\u00f3w/nic z Powiatowego Centrum Edukacyjnego w K\u0119trzynie T.logistyk, T.ekonomista i T.mechanik. Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie oraz potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Kursy i sta\u017ce zawodowe \u2013 nowe mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "367792.99", "WARTOSC": "432697.63", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest Stworzenie nowej oferty edukacyjnej w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Macieja Rataja w Reszlu w roku szkolnym 2017/2018 odpowiadaj\u0105cej na zapotrzebowanie regionalnego rynku pracy poprzez utworzenie nowego kierunku TECHNIK CYFROWYCH PROCES\u00d3W GRAFICZNYCH/TECHNIK GRAFIKI I POLIGRAFII CYFROWEJ. Projekt obejmie wsparciem 2M - n-li kszt.zawodowego. Do zada\u0144 projektu nale\u017cy Doposa\u017cenie i doskonalenia n-li. Nauczyciele odb\u0119d\u0105 staz w przedsi\u0119biorstwie z bran\u017cy poligraficznej.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0118TRZY\u0143SKI", "TYTUL": "Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych - nowy zaw\u00f3d szans\u0105 dla m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "364901.21", "WARTOSC": "429295.54", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji pracowniczych u 20 uczni\u00f3w/nic (9K,11M) z kierunku T.informatyk - programowanie i testowanie gier komputerowych (e-sport) i T.architektury krajobrazu z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Macieja Rataj w Reszlu poprzez uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w zawodowych i szkole\u0144 interpersonalnych oraz odbycia sta\u017cy u pracodawc\u00f3w w okresie IX.2017-IX.2018. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144/zada\u0144: wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, Kursy zawodowe (grafiki komputerowej, grafiki menad\u017cerskiej i prezentacyjnej \u2013MODU\u0141 AM6 ECDL Advanced, Photoshop,SketchUp, florystyczny, prawo jazdy kat.B), szkolenia umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych (autoprezentacja, radzenie sobie ze stresem, zarz\u0105dzanie czasem) oraz kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu potwierdzaj\u0105cego poziom kompetencji z j.angielskiego (Egzamin TOEIC). Zdobyta wiedza zostanie zastosowana w praktyce w ramach sta\u017cu u pracodawc\u00f3w. Projekt jest skierowany do 20uczni\u00f3w/nic z ZS w Reszlu z kierunku T.informatyk oraz T.architektury krajobrazu. Realizacja projektu ma prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wzrost zatrudnialno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu poprzez nabycie oraz potwierdzenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zastosowanie ich w praktyce u Pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Wsparcie zawodowe poprzez zaj\u0119cia dodatkowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3302073.20", "WARTOSC": "3884792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt kierowany jest do 272 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego, w tym 66K i 124M zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu oraz 28K i 54M przewidzianych lub zagro\u017conych zwolnieniem, z przyczyn zak\u0142adu pracy. W szczeg\u00f3lno\u015bci wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. m\u0142ode (30-) lub starsze (45+) i/lub os. z niskim wykszta\u0142ceniem oraz m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rych sytuacja na lokalnym rynku pracy jest du\u017co gorsza. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom proces\u00f3w restrukturyzacyjnych w subreg. olszty\u0144skim poprzez utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej min. 150 z 272 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem szkoleniowo-doradczym i dotacyjnym (outplacementowym), do VII.2018 r. W okresie V.2016-VII.2018 przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Monitoring rynku pracy \u2013 obejmuje dzia\u0142ania nakierowane na sta\u0142y monitoring rynku, obs\u0142ug\u0119 os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do projektu, skierowanie ich na adekwatn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 i po jej odbyciu monitorowanie zatrudnienia/samozatrudnienia uczestnik\u00f3w; 2.\u015acie\u017cka szkoleniowa dla 200 os. \u2013 w ramach kt\u00f3rej poprzez identyfikacj\u0119 potrzeb i diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci uczestnika w kontek\u015bcie potrzeb rynku zapewnione jest zindywidualizowane wsparcie szkoleniowo-doradcze wraz z po\u015brednictwem pracy, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do \u0142agodnego powrotu na rynek pracy; 3.\u015acie\u017cka dotacyjna dla 72 os. \u2013 pozwalaj\u0105ca naby\u0107 kompetencje w zakresie rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i przygotowywania wniosku o udzielenie wsparcia finansowego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania dotacji na utworzenie firmy (dla 64 os) i doradztwa merytorycznego w okresie pierwszych 12 m-cy; przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia poni\u017cszych rezultat\u00f3w po opuszczeniu programu: -podj\u0119cie pracy lub kontynuacja zatrudnienia przez min. 150 os., -podj\u0119cie pracy lub samozatrudnienia przez min. 95 os. przyst\u0119puj\u0105cych do projektu jako osoby niepracuj\u0105ce, -nabycie lub podniesienie kwalifikacji zawodowych w projekcie przez 160 os.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Dzi\u015b zwolnieni jutro zatrudnieni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "870078.30", "WARTOSC": "1032366.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 80 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: bartoszyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego i lidzbarskiego w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142u w kszta\u0142ceniu ustawicznym (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo, a szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami i niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Moc m\u0142odych 1157", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "337141.87", "WARTOSC": "396637.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Barciany poprzez wsparcie 40 os\u00f3b (29K, 11 M) i 40 rodzin zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Barciany do 28.02.2018. W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 40. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu programu \u2013 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu - 10. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os\u00f3b (22K, 18M) zamieszka\u0142ych w Gminie Barciany, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. B\u0119d\u0105 to osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. zg. z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142, wszystkie do\u015bwiadczaj\u0105ce min. 2 przes\u0142anki wykluczenia spo\u0142. zg z Regulaminem Konkursu. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak: 1. Wsparcie pracownika socjalnego i poradnictwo specjalistyczne 2. Warsztaty i treningi dla UP 3. Us\u0142ugi opieku\u0144cze 4. Wsparcie Asystenta Osoby Niepe\u0142nosprawnej 5. Grupowa terapia zaj\u0119ciowa dla os niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nosprawnych 6. Wyjazdy rodzinne 7. Us\u0142ugi wspieraj\u0105ce integracj\u0119 rodzin ze \u015brodowiskiem lokalnym", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIANY", "TYTUL": "Aktywnie w Barcianach!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "324487.06", "WARTOSC": "385010.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu k\u0119trzy\u0144skiego w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET) oraz nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne i bezrobotne (80% og\u00f3\u0142u). G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w sierpniu 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: akcja! 7", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "285046.65", "WARTOSC": "335349.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno zawodowej 22 os.(w tym 15K,7M) w wieku 15-64 , os.w 100% zagro\u017conych ryzykiem ub\u00f3stwa i /lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym os\u00f3b bezrobotnych oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w miasta K\u0119trzyn poprzez realizowanie okre\u015blonych zada\u0144, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do nabycia umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia nowych r\u00f3l spo\u0142ecznych, pozbycia si\u0119 panuj\u0105cych stereotyp\u00f3w i bierno\u015bci, nabyciu nowych kwalifikacji zawodowych, pomocy w zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, a co za tym idzie udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.W projekcie zadania realizowane b\u0119d\u0105 poprzez warsztaty, szkolenia, kursy, sta\u017ce.Efektami rezultatu w proj. b\u0119dzie wzrost umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych ,nabycie \u015bwiadomo\u015bci dokszta\u0142cania,nabycie do\u015bwiadczenia i nowych kwalifikacji zawodowych, zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie we w\u0142asne umiej\u0119tno\u015bci.Efektami produktu w proj.b\u0119d\u0105 przeprowadzone warsztaty,spotkania,praca mentora, kursy, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie.W ramach proj.odb\u0119d\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania \u015brodowiskowe (piknik sportowy, dzia\u0142ania w obszarze ochrony \u015brodowiska), kt\u00f3re realizowane b\u0119d\u0105 w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych w zakresie rewitalizacji program\u00f3w operacyjnych zgodnie z Programem Rewitalizacji Miasta Ketrzyn na lata 2015-2025, jak r\u00f3wnie\u017c wyjazd studyjny w celu poszerzenia wiedzy o metodach samozatrudnienia.Proj.zak\u0142ada uzyskanie efektu zatr.w wys.22%(5os),a spo\u0142.zatr.na poziomie min.56%.(16os), w przypadku uczestnictwa os. niepe\u0142nospr.46%os.,w tym min.poziom efekt .zatr. 12%. Proj.przewiduje,\u017ce conajmniej 20%ucz.podejmie zatr.(5os)", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0118TRZYN", "TYTUL": "ZR\u00d3B TO DLA SIEBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "281193.88", "WARTOSC": "331593.88", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej oraz poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Barciany poprzez trwa\u0142e zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc edukacji przedszkolnej, podniesienie kompetencji 6 nauczycielek, poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych o zaj\u0119cia logopedyczne, socjoterapeutyczne i psychoedukacyjne dla dzieci obj\u0119tych proj oraz wzrost wiedzy 25 rodzic\u00f3w (20K) z zakresu wp\u0142ywu edukacji przedszkolnej na rozw\u00f3j dziecka poprzez udzia\u0142 w warsztatach i zaanga\u017cowanie w dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola do 31.08.2018 roku. Nowe miejsca edukacji przedszkolnej zostan\u0105 utworzone w Publicznym Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Barcianach dla dzieci w wieku przedszkolnym. Potrzeba utworzenia nowych miejsc edukacji przedszkolnej w Gminie Barciany wynika z niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc edukacji przedszkolnej w Gminie - z diagnozy przeprowadzonej przez Wniosk. wynika, i\u017c w roku 2016 by\u0142o 105 miejsc przedszkolnych w Gminie, natomiast brakowa\u0142o miejsc dla 86 dzieci, dlatego Gmina postanowi\u0142a si\u0119 ubiega\u0107 o \u015brodki EFS na utworzenie 25 nowych miejsc przedszkolnych. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1.Utworzenie nowych 25 miejsc wychowania przedszkolnego w Publicznym Przedszkolu Samorz\u0105dowym (dla 12 ch\u0142opc\u00f3w, 13 dziewczynek), w tym doposa\u017cenie OWP, zakup pomocy dydaktycznych oraz sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 25 miejsc edukacji przedszkolnej przez okres 12 miesi\u0119cy 2. Rozszerzenie oferty OWP o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci i rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe realizowane poza bezp\u0142atnym czasem funkcjonowania OWP- o zaj\u0119cia logopedyczne, socjoterapeutyczne, psychoedukacyjne 3. Szkolenia dla nauczycieli wychowania przedszkolnego - wsp\u00f3\u0142praca z rodzicami oraz studia podyplomowe z oligofrenopedagogiki. Rezultaty: -Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie-25 -Liczba nauczycieli uzyskuj\u0105cych kompetencje - 6.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCIANY", "TYTUL": "Tworzenie nowych miejsc przedszkolnych w Gminie Barciany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2014207.18", "WARTOSC": "2369655.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "W wyniku realizacji proj. w okresie do 30.11.2017r. nast\u0105pi wzrost poziomu kompet. i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 391 os. doros\u0142ych z regionu olszty\u0144skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia, uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym. Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest zgod. z zapisami i celami szczeg\u00f3\u0142. RPO WWM 2014+ i odpowiada na diagnoz\u0119 zawart\u0105 w RPO WWM 2014+. Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez Zadanie: Realizacja kompleksowego wsparcia w zakresie podnoszenia poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3re dzieli si\u0119 na dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: A. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu umiej\u0119t. i kwalifikacji zawod. B. Realizacja form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych walidacji posiadanych umiej\u0119t. i kwalifikacji zawod. GD to: - 391os. doros\u0142ych (K:235, M:156) z obszaru regionu olszty\u0144skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego (WM) - os.fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przep. KC \u2013 lub spoza regionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansow. kurs na terenie obj\u0119tym proj. oraz zamieszkuj\u0105, pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na ternie woj. WM - zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia/uzupe\u0142nienia/podniesienia kompet. i umiej\u0119t. Realizacja proj. wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu (Liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 59os.) oraz produktu (Liczba os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 391os.) okre\u015blonych w RPO WWM 2014+, gdy\u017c proj. przewiduje wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 391 os. doros\u0142ych (K:235, M:156) poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym, co wp\u0142ynie na dostosowanie GD do potrzeb r. pracy.", "BENEFICJENT": "EUREKA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z regionu olszty\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "390970.76", "WARTOSC": "459965.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 17 os. (10K i 7M) z grupy 40 os. obj\u0119tych min. 3 instrumentami wsparcia, zamieszkuj\u0105cych powiat bartoszycki lub k\u0119trzy\u0144ski do VII2018r. Okres realizacji:01.09.2017-31.07.2018 r. Grup\u0105 docelowa projektu jest 40 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC obszar powiatu bartoszyckiego i k\u0119trzy\u0144skiego kt\u00f3re stanowi\u0105 obszar przygraniczny subregionu olszty\u0144skiego, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:osoby bezrobotne, osoby nieaktywne/bierne zawodowo. Przyj\u0119to, \u017ce osoby bezrobotne niezarejestrowane stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 25% uczestnik\u00f3w(10os.), bezrobotne zarejestrowane 35%- 14 os.za\u015b bierne zawodowo 40%-16 os. W grupie docelowej proj. przewidziano udzia\u0142 25 kobiet i 6 os\u00f3b w wieku 50+. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty min 3 instrumentami wsparcia realizowanymi w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadania: 1)Aktywizacja obejmuj\u0105ce: -indywidualne poradnictwo zawodowe w wymiarze sr8h/os; -praca nad IPD w wymiarze \u015br. 4h/os -warsztaty \"Podstawowe Kompetencje Pracownika\" 2)Szkolenia i sta\u017ce -szkolenia zawodowe w wymiarze \u015br.120h -trzymiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla min.36 os\u00f3b 3)Po\u015brednictwo Pracy -przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi ko\u0144cz\u0105cemu sta\u017c lub szkolenie min. 3 ofert pracy -przygotowanie portfolio uczestnika", "BENEFICJENT": "WARMINSKO -MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Olszty\u0144skie RPO:Rozw\u00f3j,Praca,Obszar\u00f3w Przygranicznych. Edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "4442682.98", "WARTOSC": "5226685.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cele projektu to: przygotowanie i realizacja wysokiej jako\u015bci us\u0142ug poradnictwa edukacyjno\u2013zawodowego szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz wdro\u017cenie i realizacja programu zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w zakresie doradztwa zawodowego na poziomie lokalnym. Te cele maj\u0105 za zadanie realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego tzn. zwi\u0119kszenia zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Realizacja zada\u0144: 1.uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doradcy edukacyjno-zawodowego przez osoby realizuj\u0105ce zadania doradztwa zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenie zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji zawodowych z tego zakresu \u2013 studia podyplomowe 2.podnoszenie kompetencji zawodowych doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych poprzez warsztaty, konferencje, wyk\u0142ady otwarte, konkursy dotycz\u0105ce doradztwa zawodowego 3.tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery- SPInKa, wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t 4.zewn\u0119trzne wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w obszarze doradztwa zawodowego Grupy docelowe: nauczyciele, dyrektorzy, PPP, szko\u0142y i plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe, doradcy edukacyjno-zawodowi w szko\u0142ach; CKP, CKU, inne, doradcy-konsultanci w powiecie i wojew\u00f3dztwie W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane nast\u0119puj\u0105ce efekty i produkty: -uzyskanie kwalifikacji z doradztwa zawodowego przez 48 nauczycieli -utworzenie 60 SPIneK -stworzenie systemu doradztwa zawodowego, poprzez rekrutacj\u0119 25 DK i ich przeszkolenie oraz rekrutacja KW -stworzenie systemu informacji dotycz\u0105cego doradztwa zawodowego dla wojew\u00f3dztwa -nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z WUP, W-M SSE, PUP, organizacjami bran\u017cowymi pracodawc\u00f3w w zakresie wsparcia projektu -organizacja lub uczestnictwo pod szyldem projektu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: warsztaty, konkursy, wyk\u0142ady otwarte, studia podyplomowe, targi pracy, targi edukacyjne, spotkania z pracodawcami", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W ELBL\u0104GU", "TYTUL": "Warmia i Mazury doradztwem zawodowym stoi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "610774.98", "WARTOSC": "718558.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 48 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej. Cel zrealizowany zostanie w terminie 01.11.2017-31.08.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 48 os\u00f3b (30 kobiet), zagro\u017conych ryzykiem ub\u00f3stwa i/lub wykluczenia spo\u0142ecznego, w wieku 18-64 lat, zamieszkuj\u0105cy w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj.warmi\u0144sko-mazurskiego, w jednym z powiat\u00f3w: 1.bartoszycki (z wy\u0142\u0105czeniem gm.miejskiej Bartoszyce); 2.elbl\u0105ski (z wy\u0142\u0105czeniem gm.wiejskiej Milejowo); 3.k\u0119trzy\u0144ski (z wy\u0142\u0105czeniem gm.miejskiej K\u0119trzyn); 4.nowomiejski. 100% grupy docelowej to mieszka\u0144cy gmin, w kt\u00f3rych % os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.jest wy\u017cszy, ni\u017c \u015bredni % os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. na terenie wojew\u00f3dztwa. W tym: \u2013min.30% gr.docelowej (15 os\u00f3b) to osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,kt\u00f3re zg.z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os\u00f3b (tzw.oddalonych od rynku pracy); \u2013maks.70% (33 osoby) to osoby bierne zawodowo; \u2013min.10% (5 os\u00f3b) to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, np.osoby o znacznym/umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr., osoby z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105, osoby z zaburzeniami psych., w tym z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi; \u2013min.62% (30 os\u00f3b) to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek. Zadania: 1.DIAGNOZA INDYWIDUALNYCH POTRZEB I POTENCJA\u0141\u00d3W (12.2017\u201301.2018); 2.PORADNICTWO SPECJALISTYCZNE (12.2017\u201306.2018); 3.TRENING KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH (12\u201301.2018); 4.SZKOLENIE KWALIFIKACJI ZAWODOWYCH (01\u201303.2018); 5.STA\u017b ZAWODOWY (03\u201306.2018). W efekcie realizacji proj.: \u2013min.15 os\u00f3b uzyska kwalifikacje zawodowe potwierdzone uznanym w bran\u017cy certyfikatem zewn\u0119trznym; \u2013min.3 osoby b\u0119d\u0105 aktywnie poszukiwa\u0142y pracy; \u2013min.12 os\u00f3b podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Bogaci w wiedz\u0119, bogaci w do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1652954.64", "WARTOSC": "1961265.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Grup\u0105 docel.zg.z Poddzia\u0142aniem 1.2.1, Regul.konkursu POWR.01.02.01-IP.18-28-001/18, SZOOP POWER 2014-2020-s\u0105 os.m\u0142ode, w tym os.z niepe\u0142nospraw,w wieku 15-29 lat:os.bierne zaw.lub os.bezrob.niezarejestr.w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c.i szkol.tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg.z defin.os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1, kt\u00f3re stanowi\u0105 co najmniej 60% UP tj. 111os(79K,32M)os.z nast\u0119puj\u0105cych gr.docel.: imigranci, reemigranci, os.odchodz.z rolnictwa i ich rodziny, tzw.ubodzy pracuj\u0105cy, os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterminowychoraz pracuj\u0105cy w ramach um.cyw-prawnych, zg.z defin.zwartymi w Wytycznych w zakresie realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze r.pracy na lata 2014-2020 tj.46os(28K,18M)Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru sub.olszty\u0144skiego tj.powiatu bartoszyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego, lidzbarskiego, mr\u0105gowskiego, nidzickiego, olszty\u0144skiego, szczycie\u0144skiego, m.Olsztyn (os.fizycznych, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszk.na obszarze sub.olszty\u0144skiego w rozum.przepis\u00f3w KC) - nie ma zastosow.w syt.kierowania wsparcia do os.nale\u017c\u0105cych do kategorii imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3wCel proj: Wzrost aktywno\u015bci zaw.157 (107K;50M) os.m\u0142odych(do 29r.\u017c)w tym 111os (79K,32M) biernych zaw.i bezrob.niezarejestr.w PUP oraz 46os (28K,18M) pracuj\u0105cych, b\u0119d\u0105cych w trudnej syt.na rynku pracy z.obszaru sub.olszty\u0144skiego WWM poprzez obj\u0119cie ich kompleks.i indywid.programem wsparcia zaw., kt\u00f3ry obejmuje wszystkie formy wsparcia niezb\u0119dne do zastosow.w celu poprawy syt.na r.pracy lub podj\u0119cia zatrud.w okr. 01.09.2018r.-31.05.2020rProgram wsparcia obejmuje realiz.co najmniej 3 instrum.indywid.i kompleks.pomocy zg.z IPD,tj.identyfik.potrzeb os.m\u0142odych, warsztaty kompet.spo\u0142, szkol.zaw., sta\u017ce,po\u015bredn.pracy.Rezultaty:-efektyw.zatrud.-co najmniej 39%dla os.w najtrudn.syt.; 54% dla os kt.nie s\u0105 w najtrudn.syt.-efektyw.zaw.-co najmniej 27%-uzyskania kwalifik.zaw.przez co najmniej 35%UP", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP. Z O. O.", "TYTUL": "Dobry START!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1503613.34", "WARTOSC": "1636318.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie V2016-V.2017r., kierowany jest do 132 os.(93K i 39M)m\u0142odych w wieku 15-29lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(oraz w okresie 4 tyg. przed przyst\u0105pieniem do projektu nie szkoli\u0142y si\u0119 ze \u015brodk\u00f3w publicznych),w tym 8 os. niepe\u0142nosprawnych, zamieszkuj\u0105ce subregion olszty\u0144ski. Przewidziano 7 Biur Karier by zindywidualowa\u0107 podej\u015bcie do os. zgodnie z terenu z jakiego sie wywodz\u0105 obejmujace:pow.olszty\u0144ski, m.Olsztynpow.k\u0119trzy\u0144skipow. bartoszyckipow.lidzbarskipow.nidzickipow.szczycie\u0144skipow.mr\u0105gowski. Ka\u017cdemu uczestnikowi zaoferowana zostanie zindywidualizowana \u015bcie\u017cka aktywacji obejmuj\u0105ca co najmniej: poradnictwo zawodowe, opracowanie IPD, szkolenia/kursy zawodowe dostosowane do ich indywidualnych potrzeb i zgodne z zapotrzebowaniem loaklnych firm na pracownik\u00f3w.Ka\u017cdy kurs pozwoli na zdobycie za\u015bwiadczenia/certyfikatu,po\u015bwiadczaj\u0105cego nabyte kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe Dodatkowo dla 70%grupy przewidziano 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, podczas, kt\u00f3rych uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mogli zweryfikowa\u0107 w praktyce swoje umiej\u0119tno\u015bci oraz zdoby\u0107 niezb\u0119dne do\u015bwiadczenie zawodowe. Osobom, kt\u00f3re nie zdecyduj\u0105 si\u0119 na sta\u017c a podejm\u0105 zatrudnienie na min.6 m-cy w odleg\u0142o\u015bci co najmniej 50km od miejsca zamieszkania, lub kt\u00f3rych podr\u00f3\u017c do pracy trwa\u0107 b\u0119dzie min.3 godziny zaoferowany zostanie dodatek relokacyjny.Dodatek relokacyjny zosta\u0142 przewidziany dla min.15 os\u00f3b.Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017c skorzysta\u0107 z us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy, kt\u00f3re w swym zamy\u015ble b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142o si\u0119 z brokeringiem edukacyjnym by w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y stymulowa\u0107 ch\u0119\u0107 rozwoju zawodowego os\u00f3b m\u0142odych. Dodatkow\u0105 form\u0105 wsparcia w ramach po\u015brednictwa pracy jest stworzenie portfolio uczestnika projektu, kt\u00f3re b\u0119dzie wykorzystywane w procesach rekrutacyjnych do firm. Efektywne zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podejmie min.2os. niepe\u0142nosprawne.38os. o niskich kwalifikacjach oraz 11 os\u00f3b, kt\u00f3ra nie zalicza si\u0119 do \u017cadnej wcze\u015bniej wska", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Aktywni M\u0142odzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1310883.60", "WARTOSC": "1542216.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrob. i biernych zawod.), kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. o niskich kwalifikacjach oraz kobiet, zamieszkuj\u0105cych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) poprzez pomoc w okre\u015bleniu kierunku rozwoju zawodowego, opracowanie IPD, wyposa\u017cenie UP w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po rynku pracy, nabycie nowych b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 ju\u017c posiadanych umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji, kwalifikacji, do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie od 01.11.2016r. do 31.10.2017r., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z za\u0142o\u017conymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 4 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w pomocy:poradnictwa zawodowego po\u0142\u0105czonego z opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD dla ka\u017cdego UP po\u015brednictwa pracy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez UP szkolenia zawodowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 kwalifikacje lub kompetencji zg. z zapotrzebowaniem rynku pracy sta\u017cu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 100 os\u00f3b (60K/40M) powy\u017cej 29 r.\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze subregionu olszty\u0144skiego WW-M, nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os. bezrobotne (60%UP=60os.) -os. poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo (40%UP=40os. biernych zawod.). Dodatkowo, os. te musz\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os. d\u0142ugotrwale bezrob.-min.50%UP=50os. -os. niepe\u0142nosprawne-min.10%UP=10os. -os. powy\u017cej 50 r.\u017c.-min.30%UP=30os. -kobiety-min.60%UP=60os. -os. niskowykwalifikowane-80%UP=80os. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy a jednocze\u015bnie wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dne kwalifikacje.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "SZANSA NA PRAC\u0118!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "109812.39", "WARTOSC": "129191.05", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie nowoczesnych pracowni: matematycznej, matematyczno - fizycznej, geograficznej i biologiczno - chemicznej oraz wyszkolenie kadry pod k\u0105tem efektywnego wykorzystania pozyskanego sprz\u0119tu. Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej ukierunkowanej na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni biologiczno \u2013 chemicznej; 2. Doposa\u017cenie pracowni matematcznej i matematyczno \u2013 fizycznej 3. Doposa\u017cenie pracowni geograficznej 4. Szkolenie dla nauczycieli z wykorzystania metody eksperymentu na zaj\u0119ciach edukacyjnych Z wyposa\u017cenia pracowni korzysta\u0107 b\u0119dzie 149 uczni\u00f3w (78 dz., 71 ch., w tym 13 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (5 dz.i 8 ch.)- docelowi uczniowie klas 1,2,3 Gimnazjum nr 1. Szkoleniami z wykorzystania metody eksperymentu na zaj\u0119ciach edukacyjnych, kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w dotycz\u0105cych: kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy w grupie, wykorzystania komputera, tablicy interaktywnej na lekcji obj\u0119tych b\u0119dzie 6 nauczycieli. W wyniku realizacji projektu 4 pracownie matematyczno-przyrodnicze zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesne, estetyczne i trwa\u0142e pomoce dydaktyczne, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost zainteresowania w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w omawianymi zagadnieniami podczas lekcji, u\u0142atwi\u0105 ich zrozumienie i przyczyni\u0105 si\u0119 do lepszych wynik\u00f3w w nauce. Przeszkolenie nauczycieli wraz z doposa\u017ceniem pracowni przyczyni si\u0119 do wzbogacenia procesu nauczania i wspomo\u017ce realizacje podstawy programowej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA K\u0118TRZYN", "TYTUL": "Zrozumie\u0107 \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "917818.22", "WARTOSC": "998822.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 65os. z SO(w tym 6\u00a0ON)w wieku 15-29lat,bezrobotnych(10os.tj.15,4%) lub biernych zawodowo(55os.tj.84,6%),nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie\u00a0szkol\u0105cych si\u0119.Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt.obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zaw.i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej\u00a0gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w\u00a0dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw.Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,Wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez\u00a0ERKON w ramach pr.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.pr.powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w\u00a0wieku produk.(\u017ar.KIW).Celem wprowadz.innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania\u00a0zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw.Pr.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz\u00a0med.pracy(dot.ON),psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz\u00a0otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD z elementami planu rozwoju osobistego.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107\u00a0b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119,\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy(szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y\u00a0warunki kryt.dost.9),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw.na konkretnych stanowiskach pracy.Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wsk.zatrund.na poziomie ponad 53%(35os z\u00a065os.)Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105.TP/C b\u0119dzie\u00a0monit.zatrudn.ON oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Pewnym krokiem w stron\u0119 rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "867492.86", "WARTOSC": "1020579.84", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zaw., w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., zaliczaj\u0105cych si\u0119 do jednej z grup: d\u0142ugotrwale bezr., osoby niepe\u0142nosprawne, os. pow. 50 r.\u017c., kobiety, osoby niskokwalifikowane, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie subregionu olszty\u0144skiego dzi\u0119ki obj\u0119ciu kompleksowym wsparciem doradczym, warsztatami nabywania kompetencji , szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, po\u015brednictwa pracy i zatrudnienia wspieranego do III2018r. Zadania: -Poradnictwo zawodowe -Warsztaty nabywania kompetencji kluczowych -Szkolenia zawodowe -Sta\u017ce -Po\u015brednictwo pracy i trening pracy GD stanowi 60 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zaw., w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(tj. od dnia 30 urodzin), nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: - d\u0142ugotrwale bezr.-15os./9K, - ON-5os./3K, - pow. 50 r.\u017c.-15os./9K, - kobiety-33os., - osoby niskokwalifikowane(posiadaj\u0105ce wykszt. na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)-48os./27K zamieszka\u0142e zgodnie z KC na terenie subregionu olszty\u0144skiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu zatrudnienie podejmie min.: -33% os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. -39% kobiet -33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych -38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Prosta droga do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "821742.81", "WARTOSC": "966756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zdobycie zatrudnienia przez 21 UP w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., spo\u015br\u00f3d grupy 50 os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych/biernych zawodowo, o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych powiat bartoszycki w subregionie olszty\u0144skim, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 31.12.2017 W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 10 \u2022 Liczba os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 40 \u2022 Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 21 \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 11. \u2022 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 50. Proj jest skierowany do 50 os\u00f3b (28K) z obszaru powiatu bartoszyckiego, tj. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze powiatu bartoszyckiego w subregionie olszty\u0144skim w woj. warmi\u0144sko - mazurskim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. B\u0119d\u0105 to osoby bezrobotne i bierne zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017c., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy \u2013 osoby o niskich kwalifikacjach, w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 proj jest zastosowanie rozwi\u0105zania wypracowanego w proj innowacyjnym PO KL, a mianowicie Kwestionariusza Istotnych Kompetencji w Poszukiwaniu Zatrudnienia, wypracowanego przez OIC Poland i Org. Pracodawc\u00f3w Lewiatan (kryt. strat 3). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i poradnictwo zawodowe 2. Szkolenia zawodowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Zatrudnienie wspomagane 5. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b o niskich kwalifikacjach z powiatu bartoszyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "809668.05", "WARTOSC": "881127.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt \"Aktywni, kreatywni\" jest propozycj\u0105 wsparcia 60 os\u00f3b (36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach w wieku 15-29 lata nieucz\u0105cych si\u0119 i niepracuj\u0105cych z terenu subregionu olszty\u0144skiego woj. warmi\u0144sko -mazurskiego, w tym 6 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w zwi\u0119kszeniu ich mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i podejmowania aktywno\u015bci zawodowej. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.08.2016-31.05.2017 roku.Uczestniczki i uczestnicy proj.dzi\u0119ki zindywidualizowanej \u00a0\u015bcie\u017cce, w kt\u00f3rej uwzgl. zostanie ich wykszta\u0142cenie, do\u015bwiadcz. a tak\u017ce preferencje i ograniczenia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w kompleksowym, dostosowanym do ich potrzeb doradztwie I po\u015brednictwie pracy, szkoleniach zawodowych \"szytych na miar\u0119\", sta\u017cach zawodowych Wnioskodawca proponuje szkolenia i kursy zaw. daj\u0105ce kwalifikacje do podj\u0119cia i wykonywania pracy w bran\u017c daj\u0105cych szans\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia. Propnowane kierunki szkolenia wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych potrzeb pracodawc\u00f3w woj. warmi\u0144sko -mazurskiego. Jednocze\u015bnie wsparcie szkoleniowe ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie egzaminami zewn\u0119trznymi potwierdzaj\u0105cymi uzyskane kwalifikacje/uprawnienia. Wszystkie dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci i szans w dost\u0119pie zar\u00f3wno dla kobiet jak i m\u0119\u017cczyzn jak i os\u00f3b pe\u0142nosprawnych i niepe\u0142nosprawnych.?Dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu 98,3% uczestniczek/-k\u00f3w zako\u0144czy interwencj\u0119 a min.36% zacznie pracowa\u0107 do 3 m-cy od zako\u0144czeniu udzia\u0142u w programie.", "BENEFICJENT": "CREATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni, kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "771842.50", "WARTOSC": "908050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa min. 90% z 80 uczestnik\u00f3w projekt, zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(w rozumieniu KC), obj\u0119tych wsparciem projektowym w okresie 01.09.2017-31.12.2018 G\u0142\u00f3wne zadania i wsparcie kierowane do uczestnik\u00f3w to: opracowania IPD, poradnictwo psychologiczne, warsztaty grupowe motywacyjne i aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe zgodne z IPD, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "Kierunek - praca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "764036.31", "WARTOSC": "898866.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa min. 90% z 62 uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(powiat olszty\u0144ski, lidzbarski, bartoszycki) w rozumieniu KC, obj\u0119tych wsparciem projektowym w okresie 01.11.2016-30.11.2017", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "Kierunek - praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "693825.25", "WARTOSC": "816265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w terminie 01.10.2016-31.01.2018r. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 60 os. (40K i 20M) bezrobotni (70%) oraz bierni zawodowo (30%). Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 60 os. (40K, 20M) bezrob. i d\u0142ugot. bezrob, zarej. w UP i biern. zawod. niezarejestr. w UP, pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. RPO WM poprzez obj. wsparc. 60 os pow. 29r.\u017c. (t.j. od dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrw. bezrobot, niepe\u0142nospr., pow. 50 roku \u017cycia, niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 60 os. 2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 60 os. 3)szkol. 60 os. 4)sta\u017ce dla 80% uczest. 5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-6 os. 6) 60 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.", "BENEFICJENT": "LINIA TATIANA MICHA\u0141OWSKA - SZOPE, ANDRZEJ SZOPE SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Po prostej LINII - od szkolenia do podj\u0119cia zatrudnienia. Wsparcie edukacyjno-zawodowe dla os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia z subregionu olszty\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "671253.02", "WARTOSC": "796455.89", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa min. 90% z 57 UP, os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29lat tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria udzia\u0142u w projekcie, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(w rozumieniu KC), obj\u0119tych wsparciem projektowym w okresie 01/01/2020-31/03/2021.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 57 os\u00f3b(34K, 23M), tj. osoby m\u0142ode, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN), w wieku 15-29 lat, zamieszka\u0142e na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(powiat bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski, oraz m. Olsztyn): -pozostaj\u0105ce bez pracy(bierne zawodowo lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. osoby z kategorii NEET 100% uczestnik\u00f3w proj.).Wsparcie w projekcie- Opracowanie/aktualizacja IPD- Wsparcie aktywizacyjne- Wsparcie zawodowe- Sta\u017ce - Po\u015brednictwo Pracy", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "M\u0142odzi na starcie dostaj\u0105 wsparcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1637614.34", "WARTOSC": "1943064.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie procesu konsultacji spo\u0142ecznych w obszarze planowania i zagospodarowania przestrzennego w 20 gminach z obszaru woj. podlaskiego oraz powiat\u00f3w e\u0142ckiego, go\u0142dapskiego, oleckiego, gi\u017cyckiego, w\u0119gorzewskiego, piskiego, k\u0119trzy\u0144skiego i lidzbarskiego (woj. warmi\u0144sko-mazurskie).W 20 gminach obj\u0119tych PR w wyniku wypracowania i upowszechnienia stosowania innowacyjnych metod i narz\u0119dzi prowadzenia konsultacji spo\u0142ecznych w szerszej formie ni\u017c wynikaj\u0105ca z obowi\u0105zku ustawowego i dzi\u0119ki zwi\u0119kszonemu udzia\u0142owi spo\u0142ecznemu w procesie opracowywania dokument\u00f3w planistycznych nast\u0105pi podniesienie ich jako\u015bci.Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez spe\u0142nienie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu:- Liczba jednostek administracji publicznej, kt\u00f3rych pracownicy zostali przygotowani do opracowywania akt\u00f3w planistycznych oraz monitorowania zjawisk przestrzennych w oparciu o dane znajduj\u0105ce si\u0119 w systemach informacji przestrzennej - 20- Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re przed\u0142o\u017cy\u0142y do zatwierdzenia dokumenty dotycz\u0105ce planowania przestrzennego wypracowane wsp\u00f3lnie z NGO - 5 - Liczba pracownik\u00f3w administracji publicznej wykonuj\u0105cych zadania z zakresu planowania i zagospodarowania przestrzennego lub zagadnie\u0144 geodezyjnych i kartograficznych kt\u00f3rzy uko\u0144czyli udzia\u0142 w szkoleniu - 60.ZADANIA:1. REKRUTACJA MERYTORYCZNA - pozyskanie 20 gmin2.OPRACOWANIE I REALIZACJA INDYWIDUALNEGO PLANU KONSULTACJI m.inwyp\u0142acenie grant\u00f3w 20 gminom3.WSPARCIE DORADCZE I SZKOLENIOWE DLA PRACOWNIK\u00d3W GMIN", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Konsultacje spo\u0142eczne metod\u0105 na podniesienie jako\u015bci w obszarze planowania i zagospodarowania przestrzennego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "599092.75", "WARTOSC": "704815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 46os(w tym 3 ON)w wieku 29+,bezrobotnych(34os.tj.73,9%) i biernych zawodowo(12os.tj.26,1%)Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw. Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produkc (\u017ar.KIW).Celem wprowadz. innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw. Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON i 50+), psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Nowym rozwi\u0105z.jest r\u00f3wnie\u017c okre\u015blenie przez IZS zawodowego potencja\u0142u klienta.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy (szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.meryt.-specyf.),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw. Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105. TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON,50+ oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.Pr.jest zg.z zas.zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Motywacja krokiem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "532470.94", "WARTOSC": "626436.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem niniejszego proj jest: \"Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudn do dnia 28.02.2018r. u 48 os. w wieku pow 29 r. \u017c. znajd si\u0119 w szczeg trudnej syt na rynku pracy zamieszk na terenie sub olszty\u0144skiego woj. warm-mazur poprzez podniesienie kompet i kwalifikacji zawod\". Wszystkim UP zostanie zaoferowane kompleksowe wsparcie obejmuj\u0105ce:1) Identyfikacj\u0119 potrzeb i opracowanie IPD 2) Poradnictwo zawod. i psych. 3) Po\u015brednictwo pracy 4) Szyta na miar\u0119 szkolenia zawodowe 5) 4 miesi\u0119czne sta\u017ce zawod. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie \u0142\u0105cznie 48 os (29K i 19M) w wieku pow 29r.\u017c (tj.w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj.maj\u0105 uko\u0144czone 30l) w tym 36 os (21K i 15M) bezrobotnych i 12 (8K i 4M) biernych zaw zamieszk w roz KC na terenie sub olszty\u0144skiego woj.warm-mazur. Uczestnikami proj.b\u0119d\u0105 os. kwalifik. si\u0119 min. do jednej z poni\u017c. kat: -11os\u00f3b (7K i 4M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, -5 os.(3K i 2M)niepe\u0142nospr, -10os.powy\u017cej 50 r\u017c (6K i 4M), -29K -10os.niskowykwalifi (tj.6K i 4M) o niskich kwalif). Najwa\u017cniejszymi efektami proj b\u0119d\u0105: -l. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-18 os -l. os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje zawod-20 os. -osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrud. dla poszczeg. grup:1) os. w wieku 50l. i wi\u0119cej 50% 2) kobiety 40% 3) os. z niepe\u0142n. 40% 4) os. d\u0142ugotr. bezrobotne 45% 5) os. o niskich kwalif. 50%", "BENEFICJENT": "CREATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zaw\u00f3d na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "482840.91", "WARTOSC": "568048.13", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie 01.03.2017-31.08.2020r. na terenie subregionu olszty\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 134 osoby doros\u0142e (107K i 27M) zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z subregionu olszty\u0144skiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.03.2017 do 31.08.2020r. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.KKZ dla kwalifikacji A.19 - Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich dla 12 os\u00f3b 2.KKZ dla kwalifikacji A.25 - Wykonywanie i realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 47 os\u00f3b 3.KKZ dla kwalifikacji A.36 - Prowadzenie rachunkowo\u015bci dla 30 os\u00f3b 4.KKZ dla kwalifikacji A.62 - Wykonywanie zabieg\u00f3w kosmetycznych cia\u0142a, d\u0142oni i st\u00f3p dla 15 os\u00f3b 5.KKZ dla kwalifikacji A.65 - Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 15 os\u00f3b 6. KKZ dla kwalifikacji AU.65 - Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 15 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (GD) stanowi\u0105 134 osoby doros\u0142e (107K i 27M) zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze subregionu olszty\u0144skiego, tj. powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski oraz m. Olsztyn. Jako osoby doros\u0142e traktowane s\u0105 osoby, kt\u00f3re w dniu przyst\u0105pienia do projektu maj\u0105 sko\u0144czone 18lat. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 za\u0142o\u017cone we wniosku o dofinansowanie wska\u017aniki: - Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 134os\u00f3b - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 87os\u00f3b", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje zawodowe szans\u0105 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "424640.87", "WARTOSC": "499577.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 60 os\u00f3b (1K59M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), -bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo, - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe Do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te : -bezrobotne (48BO) - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, (12 BO) - osoby niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach (36 BO) -osoby bierne zawodowo 12 BO - kobiety 1 BO ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie z obs\u0142ugi w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%. -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38%. -dla kobiet na poziomie co najmniej 39%.", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "B\u0105d\u017a konkurencyjny na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "410794.37", "WARTOSC": "483287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie do 28.02.2018 aktywno\u015bci zawodowodej u 20 os\u00f3b(8M/12K) powy\u017cej 29 roku \u017cycia (bezrobotnych/biernych zawodowo) z pow.k\u0119trzy\u0144skiego i uzyskanie zatrudnienia przez: 39%Kobiet, 33%OzN, 30%os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,38%os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w trakcie realizacji projektu lub do 3m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie. Wsparciem w ramach proj. obj\u0119tych b\u0119dzie 20 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 lat z grupy os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo. W\u015br\u00f3d tej grupy os\u00f3b 80% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne (6M/10K), a 20% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowo (4os. 2K/2M). W proj. przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: - poradnictwo zawodowe po\u0142\u0105czone z wypracowywaniem IPD - szkolenia zawodowe dostosowane do umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz potrzeb lokalnego rynku pracy - po\u015brednictwo pracy - 6 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe Przewidziano tak\u017ce wsparcie towarzysz\u0105ce jak: stypendia, wy\u017cywienie, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot koszt\u00f3w opieki nad os.zale\u017cnymi, pokrycie koszt\u00f3w niezb\u0119dnych bada\u0144 lekarskich i ubezpiecze\u0144. Efektem b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b, oraz podniesienie, nabycie lub zmiana kwalifikacji zawodowych u min. 10 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA STABILO", "TYTUL": "Jeste\u015bmy Aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "390315.96", "WARTOSC": "459195.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 30 os\u00f3b (20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotnych lub biernych zawodowo) w wieku powy\u017cej 29r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu olszty\u0144skiego (tj. powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski oraz m. Olsztyn) w woj. warmi\u0144sko-mazurskim poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem aktywizacji zawodowej, obejmuj\u0105cym formy wsparcia, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana jako konieczna dla poprawy ich sytuacji na rynku pracy lub podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 01.09.2017r.-31.07.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 30 os\u00f3b(20K/10M) pozostaj\u0105cych bez zatrud. (bezrobotnych lub biernych zawodowo) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -os.powy\u017cej 50r.\u017c. -kobiety -os.niskowykwalifikowane(tj.os.o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszar subregionu olszty\u0144skiego (tj.powiaty bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski oraz m. Olsztyn) w woj.warmi\u0144sko-mazurskim. W strukturze GD zak\u0142ada si\u0119: - 9 os.(7K/2M) biernych zawodowo(30% GD) - 21 os. (13K/8M) bezrobotnych, w tym: => minimum 6 os.(4K/2M)bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (20% GD) => maksymalnie 15 os. (9K/6M)bezrobotnych zarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (50% GD) Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego z 30 UP obligatoryjnie instrumentami aktywizacji: 1. identyfikacj\u0105 potrzeb oraz opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD,w ramach indywidualnego poradnictwa zawodowego-zadanie 1 2. wsparciem psychologiczno-doradczym-zadanie 2 3. warsztatami aktywnego poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych-zadanie 3 4.po\u015brednictwem pracy-zadanie 4 5. sta\u017cem zawodowym-zadanie 5", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Od do\u015bwiadczenia do zatrudnienia - tw\u00f3j plan kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "387892.40", "WARTOSC": "456344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (1K49M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), -bezrobotne i nieaktywne/bierne zawodowo, - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe Struktura grupy docelowej : -bierne zawodowo 13 BO -bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 10BO -bezrobotne zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 27BO Dodatkowo osoby z zaplanowanej grupy docelowej b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do os\u00f3b: - d\u0142ugotrwale bezrobotne 12 BO - niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach 37 BO - kobiety 1 BO ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%. -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38%. -dla kobiet na poziomie co najmniej 39%.", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje drog\u0105 do lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "387892.40", "WARTOSC": "456344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (1K49M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), -bezrobotne i nieaktywne/bierne zawodowo, - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe Struktura grupy docelowej : -bierne zawodowo 13 BO -bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 10BO -bezrobotne zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 27BO Dodatkowo osoby z zaplanowanej grupy docelowej b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do os\u00f3b: - d\u0142ugotrwale bezrobotne 12 BO - niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach 37 BO - kobiety 1 BO ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%. -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38%. -dla kobiet na poziomie co najmniej 39%.", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "Kwalifikacje Twoim sukcesem zawodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "367993.23", "WARTOSC": "436631.74", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 34 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego (powiaty: powiaty: bartoszycki,k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski i m.Olsztyn, szczycie\u0144ski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP.G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na sta\u017cach, po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w lutym 2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: OLe!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "367839.80", "WARTOSC": "400304.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 27os. (17K, 10M) w wieku 15-29 lat, bez pracy (80% biernych zawodowo oraz 20% bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy), w tym co najmniej 6% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do kategorii NEET (zg. z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119ta w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, zaliczaj\u0105cych si\u0119 do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w ramach Poddzia\u0142aniu 1.3.1, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na obszarze subregionu olszty\u0144skiego. Projekt\u00a0zak\u0142ada\u00a0identyfikacje\u00a0potrzeb\u00a0os.\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0zatrudnienia,\u00a0diagnoz\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0doskonalenia\u00a0zawodowego,\u00a0w\u00a0tym identyfikacj\u0119\u00a0stopnia\u00a0oddalenia\u00a0od\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0planowania\u00a0rozwoju\u00a0kariery\u00a0zawodowej\u00a0wraz\u00a0z\u00a0IPD, po\u015brednictwo pracy oraz\u00a0 3 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowych, a tak\u017ce szkolenia zawodowe pozwalaj\u0105ce na uzyskanie kwalifikacji potwierdzonych odpowiednimi dokumentami. Wsparcie\u00a0obejmuje\u00a0merytoryczne\u00a0i\u00a0praktyczne\u00a0przygotowanie\u00a0UP\u00a0do\u00a0wej\u015bcia\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy,\u00a0poprzez: -\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe\u00a0opracowanie\u00a0IPD, -\u00a0po\u015brednictwo\u00a0pracy, -\u00a0szkolenia w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb UP. -\u00a03 miesi\u0119czny\u00a0sta\u017c\u00a0zawodowy\u00a0powi\u0105zany\u00a0z\u00a0tematyk\u0105\u00a0szkole\u0144\u00a0zaplanowanych\u00a0w\u00a0projekcie. Wsparcie\u00a0b\u0119dzie\u00a0udzielane\u00a0w\u00a0ci\u0105gu\u00a04\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0przyst\u0105pienia\u00a0danej\u00a0osoby\u00a0do\u00a0projektu. W tym czasie osobie pozostaj\u0105cej bez zatrudnienia przedstawiona zostanie\u00a0propozycja\u00a0sta\u017cu,\u00a0szkolenia\u00a0i\u00a0oferta\u00a0pracy. Dzia\u0142ania\u00a0wynikaj\u0105ce\u00a0z\u00a0za\u0142o\u017ce\u0144\u00a0projektu\u00a0pozwol\u0105\u00a0na\u00a0podniesie\u00a0kwalifikacji\u00a0UP oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, zwi\u0119kszaj\u0105c prawdopodobie\u0144stwo uzyskania przez nich zatrudnienia. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 27 os. nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, poprzez realizacj\u0119 ww. form wsparcia, w okresie 01.2017-10.2017. Warto\u015b\u0107 projektu: 404 095,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338683.56", "WARTOSC": "368575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w terminie 01.04.2017-28.02.2018r. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 30 os. (12K i 18M) bezrobotni (20%) oraz bierni zawodowo (80%). Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 30 os. (12K, 18M) bezrob.\u00a0 niezarej. w UP i biern. zawod. , pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg.\u00a0POWR poprzez obj. wsparc. 30 os\u00a0mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.\u00a0(t.j. do dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (, niepe\u0142nospr., niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 30 os. 2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy\u00a030 os. 3)szkol. 30 os. 4)sta\u017ce dla 60% uczest. 5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os. 6) 30 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350731.20", "WARTOSC": "412624.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "G\u0142. cel projektu:Podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 13 os. (9K i 4M) z grupy 28 os.obj\u0119tych min. 3 instrumentami wsparcia,zamieszkuj\u0105cych powiaty bartoszycki i k\u0119trzy\u0144ski do VII2017r. Okres realizacji:01.10.2016-31.07.2017 r. Grupa docelowa:28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC obszar powiatu bartoszyckiego i k\u0119trzy\u0144skiego, kt\u00f3re to stanowi\u0105 obszary przygraniczne subregionu olszty\u0144skiego,w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(tj. od dnia 30 urodzin),nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:osoby bezrobotne,osoby poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo.Przyj\u0119to, ze os.bezrobotne stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 57% uczestnik\u00f3w(16os.)za\u015b bierne zawodowo 43%tj. 12. os. W grupie docelowej proj. przewidziano udzia\u0142 17 kobiet. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty min 3 instrumentami wsparcia realizowanymi w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadania: 1)Aktywizacja obejmuj\u0105ce: -indywidualne poradnictwo zawodowe w wymiarze sr8h/os; -praca nad IPD w wymiarze \u015br. 4h/os -warsztaty \"Podstawowe Kompetencje Pracownika\" 2)Szkolenia i sta\u017ce -szkolenia zawodowe w wymiarze \u015br.150h -trzymiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla min.24 os\u00f3b 3)Po\u015brednictwo Pracy -przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi ko\u0144cz\u0105cemu sta\u017c lub szkolenie min. 3 ofert pracy -przygotowanie portfolio uczestnika", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO -MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Olszty\u0144skie RPO:Rozw\u00f3j,Praca,Obszar\u00f3w Przygranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338436.00", "WARTOSC": "398160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Aktywizacja zawodowa w roku 2017 20 os\u00f3b (w tym 12 os\u00f3b biernych zawodowo, 8 bezrobotnych, 14 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn) w wieku pow. 29 r. \u017cycia niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego Uczestnictwo w projekcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego i grupowego doradztwa. Doradztwo b\u0119dzie mia\u0142o na celu szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 diagnoz\u0119 potencja\u0142u psychospo\u0142ecznego ka\u017cdego uczestnika i predyspozycji zawodowych. 2. Wsparcie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich Warsztaty grupowe prowadzone przez trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 3. Szkolenia zawodowe Przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia zawodowe (ze wzgl\u0119d\u00f3w komunikacyjnych w Olsztynie). 4. Sta\u017ce 70% uczestnik\u00f3w - 14 os. (zgodnie z potrzebami i mo\u017cliwo\u015bciami) zostanie skierowanych na 3-miesi\u0119czny sta\u017c . 5. Zatrudnienie wspomagane Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w w poszukiwaniu pracy, na sta\u017cach, oraz w pocz\u0105tkowym okresie zatrudnienia. 6. Doradztwo Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze wsparcia doradcy zawodowego oraz trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 7. Po\u015brednictwo pracy Podmiot zewn\u0119trzny b\u0119d\u0105 aktywnie poszukiwa\u0107 pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w. Ka\u017cdemu przedstawi\u0105 oferty pracy. Docelowo min. 6 os\u00f3b (w tym m.in. wcze\u015bniejsi sta\u017cy\u015bci) zostanie zatrudnionych Grupa docelowa: 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu wzroku zamieszka\u0142a na obszarze subregionu olszty\u0144skiego Efekty i rezultaty: 7 os\u00f3b podejmie zatrudnienie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - 33% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d kobiet - 39%", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO-MAZURSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo w podregionie olszty\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "321451.50", "WARTOSC": "381409.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 48 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego (powiaty: powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski i m.Olsztyn, szczycie\u0144ski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET) oraz nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne i bezrobotne niezarejestrowane (75% og\u00f3\u0142u).G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt profilowany jest na osoby zainteresowane podj\u0119ciem pracy w bran\u017cy budowlanej.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w grudniu 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Kurs, kwalifikacje, umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "293614.74", "WARTOSC": "319528.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wzrokow\u0105. Projekt skierowany jest do 22 os\u00f3b z podregionu olszty\u0144skiego. Przewidziano takie dzia\u0142ania jak: doradztwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie wspomagane, w tym po\u015brednictwo pracy. \u015awiadczone us\u0142ugi b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. Przewiduje si\u0119, \u017ce w wyniku realizacji projektu znacz\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 ucetnik\u00f3w zaktywizuje si\u0119 zawodowo, w tym podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO - MAZURSKI", "TYTUL": "Zobaczy\u0107 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "287232.55", "WARTOSC": "340807.49", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia w okresie 01.03.19 do 31.03.20 przez8 uczestnik\u00f3w projektu (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionuolszty\u0144skiego dzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnej sytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 6 os.5) substydiowane zatrudnienie dla 5 os.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Dobry Start - subregion olszty\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-01", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "214295.63", "WARTOSC": "252112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podwy\u017cszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych u min. 50 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18-64 lata (46%k), zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych poprzez udzia\u0142 w zawodowych kursach kwalifikacyjnych (w ramach kwalifikacji E.13 oraz A.25), kt\u00f3rych nabycie zostanie potwierdzone uzyskanym \u015bwiadectwem. Zadania: - realizacja kwalifikacyjnego zawodowego kursu \"Projektowanie lokalnych sieci komputerowych i administrowanie sieciami\" (kwalifikacja E.13 w zawodzie technik-informatyk) oraz egzamin zewn\u0119trzny realizowany przez Okr\u0119gow\u0105 Komisj\u0119 Egzaminacyjn\u0105, potwierdzaj\u0105cy zdobycie kwalifikacji. Czas trwania kursu: 372h (10 m-cy) - realizacja kwalifikacyjnego kursu zawodowego \"Wykonywanie i realizacja projekt\u00f3w multimedialnych\" (kwalifikacja A.25 w zawodzie technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych) oraz egzamin zewn\u0119trzny realizowany przez Okr\u0119gow\u0105 Komisj\u0119 Egzaminacyjn\u0105, potwierdzaj\u0105cy zdobycie kwalifikacji. Czas trwania kursu: 390h (10 m-cy). GD: projekt skierowany jest do min. 50 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18-64 lata (min. 46% k), zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) na terenie woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, powiat\u00f3w: gi\u017cyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego, lidzbarskiego, Wska\u017aniki: min. 20 os. doros\u0142e uzyskaj\u0105 kwalifikacje zawodowe (40% BO); 50 os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia", "BENEFICJENT": "BSMART SP. Z O.O.", "TYTUL": "Administrator system\u00f3w komputerowych i grafik komputerowy - zawody z przysz\u0142o\u015bci\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "508310.63", "WARTOSC": "598012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 50% ze 100 (56K, 44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kwalifikacyjnych kursach zawodowych, zako\u0144czonych egzaminem potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe w zawodach Kucharz,Stolarz,Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego w okresie od 01.02.2017 do 30.11.2018 r. Zadania: 1 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Kucharz 512001 (kwalifikacja T.6. Sporz\u0105dzanie potraw i napoj\u00f3w) \u2013 650 godz. 2 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Stolarz 752205 (kwalifikacja A.13. Wytwarzanie wyrob\u00f3w stolarskich) \u2013 683 godz. 3 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego 816003 (kwalifikacja T.2. Produkcja wyrob\u00f3w spo\u017cywczych z wykorzystaniem maszyn i urz\u0105dze\u0144) \u2013 651 godz. Grupa docelowa: 100 (56K,44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na obszarze woj.warmi\u0144sko-mazurskiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w odniesieniu do os\u00f3b fizycznych.Gr.docelowa to os.doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.W proj.nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem os.prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Efekty: Min. 50% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "396775.75", "WARTOSC": "466795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL: Wzmocnienie i poprawa relacji w rodzinach 50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) poprzez realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug aktywizacyjno-integracyjnych dla tych os\u00f3b i ich rodzin w latach 2017-2019 ZADANIA: Warsztaty prowadz\u0105ce do nabycia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, Warsztaty arteterapii, Poradnictwo specjalistyczne, Warsztaty orientacji przestrzennej, Warsztaty socjoterapeutyczne, Warsztaty z asertywno\u015bci i autoprezentacji, Wyjazdy rodzinne GRUPA DOCELOWA: 50 os\u00f3b (30 K i 20 M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) oraz otoczenie tych os\u00f3b EFEKTY I PRODUKTY: 50 os\u00f3b naby\u0142o nowe kompetencje spo\u0142eczne, 50 os\u00f3b poprawi\u0142o relacje rodzinne, 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, 350 godzin udzielonego poradnictwa specjalistycznego, 2 wyjazdy rodzinne", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKI KLUB SPORTOWY \"WARMIA I MAZURY\"", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niewidomych i ich rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "327417.62", "WARTOSC": "385197.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 12os(10K,2M) uczni\u00f3w wskazanych do obj\u0119cia wsparciem w projekcie oraz podniesienie kwalifikacji/kompetencji 4os(4K), nauczycieli poprzez uczestnictwo w kompleksowym wsparciu oferowanym w ramach projektu w okresie I.2017-X.2018 realizowanym przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami Zadania Zadanie 1 Organizacja szkole\u0144 dla uczni\u00f3w Zadanie 2 Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w Zadanie 3 Organizacja wsparcia dla nauczycieli/instruktor\u00f3w Grup\u0119 docelow\u0105 proj. zgodnie z Regulaminem konkursu oraz Szoop, stanowi 16 os\u00f3b(14K i 2M), uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum dla m\u0142odzie\u017cy Bio Cosmetics Studio(TBCS): -12 uczni\u00f3w(10K,2M) na kierunku Technik fryzjerstwa(TF), w tym 100% ma pow. 18lat(kryterium spec fakult 2). -4 nauczycieli(4K) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w TBCS na kierunku Technik fryzjerstwa. Wska\u017aniki: Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie Liczba uczni\u00f3w w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba nauczycieli w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "\"BIO-COSMETICS-STUDIO\" WIES\u0141AWA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa droga kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]