[{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "867306201.54", "WARTOSC": "1568930487.38", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Budowa drogi ekspresowej S51 Olsztyn - Olsztynek", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S51 Olsztyn - Olsztynek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6982.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1175674662.45", "WARTOSC": "2199770556.62", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S7 na odcinku Mi\u0142om\u0142yn \u2013 Olsztynek. D\u0142ugo\u015b\u0107 budowanego odcinka drogi ekspresowej S7 wynosi 38,88 km. Na ca\u0142ym odcinku przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu, pasem dziel\u0105cym (w tym rezerwa pod trzeci pas ruchu) i obustronnymi pasami awaryjnymi. Administracyjnie inwestycja jest po\u0142o\u017cna w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Polski w ca\u0142o\u015bci na obszarze wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego. Analizowany odcinek drogi ekspresowej S7 przechodzi przez obszar powiatu ostr\u00f3dzkiego (Miasto i Gmina Mi\u0142om\u0142yn, Miasto Ostr\u00f3da, Gmina Ostr\u00f3da, Gmina Grunwald) i powiatu olszty\u0144skiego (Miasto i Gmina Olsztynek).", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7, odc. Mi\u0142om\u0142yn - Olsztynek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5115.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "296077412.69", "WARTOSC": "620273220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S7 na odcinku Nidzica \u2013 Napierki. Pocz\u0105tek zakresu budowy drogi ekspresowej S7 zlokalizowany jest w km 25+730 (nowoprojektowany) i zwi\u0105zany jest z ko\u0144cem zakresu budowy poprzedniego odcinka S7 Olsztynek \u2013 Nidzica. Projektowana droga przebiega w nowym korytarzu w najwi\u0119kszym oddaleniu od miasta Nidzicy o ok. 1,4 km od istniej\u0105cego przebiegu w kierunku zachodnim. Trasa posiada ograniczon\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowana przez 4 w\u0119z\u0142y. Koniec budowy drogi ekspresowej S7 zlokalizowany jest na obszarze woj. mazowieckiego w km 47+793,18, gdzie z wykorzystaniem odcinka \u0142\u0105cznikowego w ci\u0105gu DK o d\u0142ugo\u015bci 0,28 km odbywa si\u0119 w\u0142\u0105czenie do dotychczasowego przebiegu DK7. Projekt jest realizowany w systemie tradycyjnym z podzia\u0142em na 2 zadania: Zad. 1: Obwodnica Nidzicy - od w\u0119z\u0142a Nidzica - P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a Nidzica - Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em); Zad. 2: Od w\u0119z\u0142a Nidzica- Po\u0142udnie (bez w\u0119z\u0142a) do msc. Napierki. Administracyjnie inwestycja jest po\u0142o\u017cona w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Polski, na obszarze woj. warmi\u0144sko \u2013 mazurskiego (w jego p\u0142d cz\u0119\u015bci) i mazowieckiego (p\u0142n cz\u0119\u015b\u0107). Przebieg projektowanej S7 rozpoczyna si\u0119 na p\u00f3\u0142noc od granicy obszaru miejskiego miasta i gminy Nidzica, sk\u0105d biegnie na po\u0142udnie przecinaj\u0105c obszar gminy Janowiec Ko\u015bcielny, ko\u0144cz\u0105c sw\u00f3j przebieg w gminie Wieczfnia Ko\u015bcielna ju\u017c na terenie woj. mazowieckiego. Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa drogi ekspresowej S7 na odc. Nidzica - Napierki, zlokalizowanej w sieci bazowej TEN-T o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 22,06 km. uzupe\u0142nienie stanowi odcinek przej\u015bciowy (Odc. przej\u015bciowy zosta\u0142 wybudowany na parametrach drogi ekspresowej. Jednak do czasu wybudowania S7 na odcinku Napierki-P\u0142o\u0144sk nie b\u0119dzie oznakowany jako droga ekspresowa, pe\u0142ni\u0105c funkcj\u0119 \u0142\u0105cznika istniej\u0105cego przekroju jednojezdniowego z nowobudowanym odcinkiem dwujezdniowym) do istniej\u0105cej drogi o d\u0142ugo\u015bci 0,28km.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7 Olsztynek \u2013 P\u0142o\u0144sk, odc. Nidzica - Napierki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1380.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2014-09-18", "DOFINANSOWANIE": "369182256.32", "WARTOSC": "536577929.59", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Na Projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - Prace infrastrukturalne (w zakresie infrastruktury kolejowej) obejmuj\u0105ce rehabilitacj\u0119 linii kolejowej nr 216 na odcinku od km 1,140 do km 83,594, wraz z pracami na liniach s\u0105siaduj\u0105cych w obszarze stacji Olsztyn G\u0142\u00f3wny (lk nr 220, 353, 219 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 87,704 km); - Prace dworcowe (w zakresie infrastruktury dworcowej) obejmuj\u0105ce budow\u0119 dworc\u00f3w w Nidzicy, Olsztynie Zachodnim i Olsztynie G\u0142\u00f3wnym oraz przebudow\u0119 dworca kolejowego w Olsztynku. Projekt jest zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim, w powiatach dzia\u0142dowskim, nidzickim, olszty\u0144skim i mie\u015bcie Olsztyn. Analizowany odcinek linii kolejowej nr 216 posiada status linii znaczenia pa\u0144stwowego. Ca\u0142y odcinek linii nr 216 jest jednotorowy, zelektryfikowany, nie wchodzi w sk\u0142ad korytarzy transeuropejskich, nie jest obj\u0119ty umowami AGC i AGTC oraz nie nale\u017cy do sieci TEN-T. W zakresie prac infrastrukturalnych, Projekt zak\u0142ada wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych m.in. na: \u2022 kompleksowej wymianie nawierzchni kolejowej i uzyskanie dopuszczalnego nacisku osi do 221 kN; \u2022 budowie 3 nowych i przebudowie 13 peron\u00f3w; \u2022 budowie, przebudowie, lub pracach rehabilitacyjnych na obiektach in\u017cynieryjnych; \u2022 pracach na przejazdach kolejowych zwi\u0105zanych m.in. z wymian\u0105 nawierzchni przejazd\u00f3w i korekt\u0105 niwelety; \u2022 wymianie sieci trakcyjnej na odcinku Dzia\u0142dowo \u2013 Nidzica; \u2022 dostosowaniu istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 srk do wymaga\u0144 Projektu. W zakresie prac dworcowych, Projekt zak\u0142ada budow\u0119 dworc\u00f3w w Nidzicy i Olsztynie G\u0142\u00f3wnym oraz przebudow\u0119 dworca kolejowego w Olsztynku wraz z budow\u0105 parking\u00f3w Park&Ride i zagospodarowaniem terenu. Dworzec Olsztyn Zachodni zosta\u0142 ju\u017c zrealizowany i odebrany do u\u017cytkowania.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 216 na odcinku Dzia\u0142dowo - Olsztyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 930.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4899479.37", "WARTOSC": "5331896.13", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrud. os. m\u0142odych do 29 r.\u017c.bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET)w powiecie olszty\u0144.G\u0142. rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrud. przez 30% os\u00f3b d\u0142. bezrobotnych, 12%os.z niepe\u0142nos.,43% os.o niskich kwalif.,38% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z pow. wymienionych grup zarejestrowanych w UPPO.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os.do29 r.\u017c (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy).W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zaw.poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zaw.danego uczestnika.Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o prom.zatrud(...).Uczestnikami projektu s\u0105 640 os.m\u0142ode do 29r.\u017c.. bez pracy,w tym os.z niepe\u0142nosp.,zarejestrowane wUPPOjako bezrobotne(dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lubIIprofil pomocy),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw. m\u0142odzie\u017cNEET),zgodnie z def.osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020.Planowane w ramach projektu formy wsparcia to:sta\u017ce dla 428os.,bony szkoleniowe dla 16os, bony na zasied. dla 69 os.oraz dof.na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp.dla69os.,dla 57 os. szkolenia(indywidualne).Okres realizacji projektu01.01.2017r.-31.12.2018r.Na podstawie do\u015bwiadcze\u0144 w realizacji projekt\u00f3w w poprzednich latach przyj\u0119to szacunkow\u0105 warto\u015b\u0107 docelow\u0105 wska\u017anik\u00f3w rezultatu w wysoko\u015bciach okre\u015blonych we wniosku o dofinansowanie projektu w 2016 r.(POWER II).Realizacja projektu b\u0119dzie zgodna z kryteriami dost\u0119pu okre\u015blonymi w Rocznym Planie Dzia\u0142ania na 2017 rok. Efektem projektu b\u0119d\u0105 wska\u017aniki produktu i rezultatu-patrz3.1.1.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLSZTY\u0143SKI/URZ\u0104D PRACY POWIATU OLSZTY\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4857018.94", "WARTOSC": "5714139.94", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 263 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego (powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski i m.Olsztyn, szczycie\u0144ski) pozostaj\u0105cych bez pracy wskutek \u015bwie\u017cego (do 6 miesi\u0119cy) zwolnienia przez zak\u0142ad pracy albo zagro\u017conych zwolnieniem (w okresie wypowiedzenia). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno osoby bezrobotne (zarejestrowane oraz niezarejestrowane), jak i bierne zawodowo, a tak\u017ce pracownicy w ko\u0144cowym okresie zatrudnienia. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia \u2013 w tym \u015bcie\u017ck\u0119 szkoleniow\u0105 (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej drogi dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje i uprawnienia lub kompetencje zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu) oraz dotacyjn\u0105 (przygotowanie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzielenie wsparcia finansowego na jej za\u0142o\u017cenie \u2013 do 25.000 z\u0142 jednorazowo - i rozruch \u2013 do 2000 z\u0142 miesi\u0119cznie przez pierwszy rok). Projekt realizowany b\u0119dzie od marca 2018 do grudnia 2021 roku. Informacje i zapisy w najbli\u017cszej plac\u00f3wce WMZDZ na terenie wojew\u00f3dztwa.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Wr\u00f3\u0107 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "8286674.02", "WARTOSC": "9749028.26", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "CEL: wzrost do ko\u0144ca 09/2019 r. kwalifikacji w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i/lub kwalifikacji lub kompetencji w zakresie ICT i/lub zarz\u0105dzania projektem (planowania i osi\u0105gania cel\u00f3w) u 640 os. z 1550 (852 K, 698 M) os. doros\u0142ych (tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej) z grup defaworyzowanych (tj. o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, z regionu operacyjnego Miasto Olsztyn i powiat olszty\u0144ski. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: Szkolenia w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, ICT i zarz\u0105dzania projektami. GRUPA DOCELOWA: 1550 os. doros\u0142ych tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie wszystkie nw. kryteria: 1) posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej \u015brednie (poziom do ISCED3) i/lub wiek powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 2) s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, 3) nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp., 4) na terenie regionu operacyjnego Miasto Olsztyn wraz z powiatem olszty\u0144skim: \u2022 ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC, lub \u2022 realizuj\u0105 wybrany do dofinansowania kurs oraz ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszjuj\u0105 w rozumieniu KC na terenie woj. warmi\u0144sko-mazurskiego [dalej: WWM]. G\u0141. REZULTATY: L. os. w wieku 25+, kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 340 L. os. o niskich kwalif., kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 440 L. os. w wieku 50+, kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 228 L. os. z grup defaworyz., kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 640 G\u0141. PRODUKTY: L. os. obj\u0119tych szkol./doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 210 L.os. o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 1100 L.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. - 850 L.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. - 570 L.os. z grup defaworyz. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 1550", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH", "TYTUL": "Podnosimy kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3291873.11", "WARTOSC": "3905876.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrud.os.m\u0142odych do 29r.\u017c.,pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144skim.G\u0142.rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105g.minimal. poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskim kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci)przez 44%os, minimalnego poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup przez 59,5%os zarejestrowanych w UPPO. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie UPPO realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnikami projektu jest 211os m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w UPPO jako bezrobotne, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET, przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020. Planowane w ramach projektu formy wsparcia to:sta\u017ce dla 115os.,bony szkoleniowe dla 2os, bony na zasied. dla 34os.oraz dof.na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp.dla43os.,dla 17os. szkolenia(indywidualne).Okres realizacji projektu01.01.2020r.-31.12.2020r.Realizacja projektu b\u0119dzie zgodna z kryteriami dost\u0119pu okre\u015blonymi w Rocznym Planie Dzia\u0142ania na 2020 rok.Efektem projektu b\u0119d\u0105 wska\u017aniki produktu i rezultatu-patrz3.1.1.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLSZTY\u0143SKI/URZ\u0104D PRACY POWIATU OLSZTY\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7522987.56", "WARTOSC": "8850573.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 212 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie m. Olsztyn lub powiatu olszty\u0144skiego zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(tj. od dnia 30 urodzin): - bezrobotne, - poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne czyli bezrobotni w rozumieniu BAEL, -bierne zawodowo, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: a. osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b. kobiety, c. osoby niepe\u0142nosprawne, d. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e. osoby niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach). W projekcie oferujemy: 1. doradztwo indywidualne z zakresu zak\u0142adania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz pisania biznes plan\u00f3w dla 212 os. 2. udzielenie dotacji inwestycyjnej na zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu, oprogramowania do uruchomienia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do kwoty 25.342 z\u0142 dla 199 os. 3. wsparcie pomostowe czyli 1000 z\u0142 przez pierwsze 12 miesi\u0119cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci dla 199 os. 4. us\u0142uge szkoleniowo doradcza po otwarciu dzia\u0142alno\u015bci z zakresu pozyskiwania \u015brodk\u00f3w unijnych oraz e-commerce czy marketingu internetowego (w tym utworzenie w\u0142asnej wizyt\u00f3wki firmowej w internecie), Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu olszty\u0144skiego i miasta Olsztyn a nast\u0119pnie wzrost miejsc pracy w tym regionie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA EUROPEJSKIEGO I FINANSOWEGO LENDO \u0141OSKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zosta\u0144 przedsi\u0119biorc\u0105 - dotacje na start 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6302885.37", "WARTOSC": "7415159.27", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "-Podniesienie stopnia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zdrowotnej, edukacyjnej i zawodowej 263K i 180M z zamieszkuj\u0105ch na terenie miasta Olsztyn oraz gmin Stawiguda, Purda, Gietrzwa\u0142d, Jonkowo i Barczewo w okresie od 1.VIII.2017 r do 31.X.2019. Podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do aktywizacji spo\u0142ecznej i zdrowotnej (warsztaty kompetencji spo\u0142ecznych i zyciowych, wsparcie psycholog\u00f3w, grupy wsparcia, poradnictwo specjalistyczne, praca socjalna, animacja lokalna) oraz edukacyjnej i zawodowej (doradztwo zawodowe, kursy zawodowe i kwalifikacyjne, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy). Innowacj\u0105 w projekcie b\u0119dzie zastosowanie modelu JOBfirma, symulacyjnego przedsi\u0119biorstwa wyksztacaj\u0105cego samodzielno\u015b\u0107 i nawyki niezb\u0119dne w podj\u0119ciu zatrudnienia. W efekcie projektu 170K i 110M podniesie swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142\u0119czn\u0105, a 65K i 35M uzyska zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FEDERACJA ORGANIZACJI SOCJALNYCH WOJEW\u00d3DZTWA WARMI\u0143SKO-MAZURSKIEGO", "TYTUL": "W drodze do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.2}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2524335.41", "WARTOSC": "2747127.44", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych poni\u017cej 30r.\u017c.pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 31% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 38% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup zarejestrowanych w UPPO. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie UPPO realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnikami projektu s\u0105 343 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w UPPO jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020.Planowane w ramach projektu formy wsparcia to: sta\u017ce dla 290,00 os\u00f3b, bony szkoleniowe dla 10 os\u00f3b, bony na zasiedlenie dla 10 os\u00f3b oraz dofinansowanie na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 23 os\u00f3b, dla 10 os\u00f3b szkolenia (indywidualne).Zak\u0142adany okres realizacji projektu:01.04.2015r.-30.06.2016r.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLSZTY\u0143SKI/URZ\u0104D PRACY POWIATU OLSZTY\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11842309.07", "WARTOSC": "14351700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji 600 pracownik\u00f3w i 270 przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP z obszaru subregionu olszty\u0144skiego poprzez doradztwo w zakresie us\u0142ug rozwojowych oraz udzielanie refundacji us\u0142ug rozwojowych do ko\u0144ca marca.2019r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: Doradztwo w zakresie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa,monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej oraz udzielenie refundacji us\u0142ugi rozwojowej. Zad.: 1.Dzia\u0142ania merytoryczne poza Rejestrem Us\u0142ug Rozwojowych (RUR) 2.Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR Proj. obj\u0119tych zostanie 270 M\u015aP oraz 600 pracownik\u00f3w M\u015aP (w tym os. pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek) ze wszystkich powiat\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad subregionu olszty\u0144skiego -tj. maj\u0105cych swoj\u0105 siedzib\u0119 (fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu). Wsparciem zostanie obj\u0119tych min.31% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-600. Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w progr.-243 Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu- 160 L. os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50lat i wi\u0119cej, kt.uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.- 168 L. os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-600. L. os\u00f3b pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-186 L. os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie- 288. L. mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie-270. L. raport\u00f3w z diagnozy potrzeb rozwojowych M\u015aP-270szt. L. raport\u00f3w z monitorowania wykonania us\u0142ugi rozwojowej-324szt.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe przedsi\u0119biorstw subregionu olszty\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11362187.28", "WARTOSC": "13599965.28", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Cel proj.:Zrealizowanie przez 510 os\u00f3b pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rach. w tym:255K,159os. 50+,245os. z niskimi kwalifikacjami, 340M\u015aP z subregionu olszty\u0144skiego woj.warmi\u0144sko-mazurskiego 1020 us\u0142ug rozwojowych w okresie od X.16r. do III.19r. oraz podniesie kompetencji przez 510(100%)osoby pracuj\u0105ce \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w oparciu o dost\u0119p do systemu finansowania us\u0142ug rozwojowych Grupa docelowa to: - 510 os. pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w tym 255K z woj. w-m subregionu olszty\u0144skiego (SuO) tj. z powiat\u00f3w: bartoszyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego, mr\u0105gowskiego, szczycie\u0144skiego,nidzickiego,olszty\u0144skiego,m.Olsztyn,lidzbarskiego w tym: -340 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (M\u015aP),kt\u00f3rzy maj\u0105 swoj\u0105 siedzib\u0119(fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu) w SuO, nie b\u0119d\u0105cy w stanie upad\u0142o\u015bci lub likwidacji,uprawnieni do otrzymania pomocy de minimis, -159 os.50+ (31%), -245os. (48%)z niskimi kwalifikacjami (tj. ISCED3 w\u0142\u0105cznie),kt\u00f3rzy \u0142\u0105cznie skorzystaj\u0105 z 1020 us\u0142ug rozwojowych. W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zad.: 1. Dzia\u0142ania poza RUR: rekrutacja M\u015aP,doradztwo w zakresie okre\u015blania potrzeb rozwojowych M\u015aP oraz asysta doradc\u00f3w mobilnych w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR: udzielenie i rozliczenie wsparcia,realiz. us\u0142ug rozwojowych przez podmioty z RUR wybrane przez M\u015aP W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty tj.: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu \u2013 510os. Liczba M\u015aP,kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie \u2013 238M\u015aP oraz powstan\u0105 produkty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105c. obj\u0119tych wsparciem \u2013 510os. w tym 255K,159os. 50+ i 245os. z niskimi kwalifikacjami Liczba M\u015aP obj\u0119tych us\u0142. rozwojowymi - 340 M\u015aP Liczba raport\u00f3w z diagnoz - 340szt. Liczba raport\u00f3w z monitoringu - 408szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Fundusz Us\u0142ug Rozwojowych (FUR) - subregion olszty\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.43}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2199015.67", "WARTOSC": "2587077.27", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem interwencji jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. bezrob. w wieku pow.29r.\u017c.(os. d\u0142 bezrob.,os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os. pow. 50r.\u017c., os. o niskich kwalif.,kobiety).Okres realizacji projektu:01.01.2016r.-31.12.2016r.,rekrutacja uczestnik\u00f3w do31.12.2016 r.Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 os.bezrob. w wieku pow.29r.\u017c.(tj.od dnia 30 urodzin)kt\u00f3re zgodnie z ust. o prom. zatrud. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w grupie pierwszej(tzw. bezrob. aktywni-I profil pomocy) lub drugiej (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia\u2013II profil pomocy oddalenia od rynku pracy,a dodatkowo kwalifikuj\u0105ce si\u0119 co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii:os.d\u0142. bezrob.,os. z niepe\u0142nosprawno\u015b.,pow. 50r.\u017c.,kobiety, os.niskowykwalif.(tj. os. o niskich kwalifikacjach).Wyb\u00f3r grupy docelowej jest zgodny z SZOOP RPOWiM2014-2020 i kryteriami merytorycznymi-specyficznymi obligatoryjnymi dla projekt\u00f3w pozakonkursowych na r.2016.Cel projektu jest zgodny z celem RPOWiM2014-2020 -Dzia\u0142ania10.1.W ramach projektu zaktywizowanych zostanie 327os.bezrob.,nale\u017c\u0105cych do ww. grupy,w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych 40,87% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. d\u0142.bezrobotne,3,37% os. z niepe\u0142nos.W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu znajd\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c os. o niskich kwalif.,os. pow.50r.\u017c. i kobiety.Planowany zakres wsparcia(zadania) to:sta\u017ce dla136os.,szkolenia dla102os(indywidualne i grupowe) z tego 51os.uko\u0144cz\u0105 szkol. zaw. a 16os uzyska kwali. do 4tyg od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie, prace interw. dla30os.,dofin. na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. dla44os.,doposa\u017c/wyposa\u017cenie stanowiska pracy dla 15os.Uczestnicy projektu obj\u0119ci b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0105 po\u015bred. pracy/poradnic. zaw.Udzia\u0142 w projekcie pozwoli uzyska\u0107 kwalif. zaw.,naby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy,bez nawi\u0105zywania stosunku pracy(sta\u017ce),przez co zwi\u0119kszy si\u0119 szans\u0119 na znalezienie zatrudnienia.Dzi\u0119ki pracom interwenc.,doposaz/wyposa\u017ceniu st.pracy i dofinan. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp.os.bezrob. stwarza si\u0119 warunki oraz pomoc w podj\u0119ciu zatrudnienia/samozatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLSZTY\u0143SKI/URZ\u0104D PRACY POWIATU OLSZTY\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144skim w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2179766.04", "WARTOSC": "2586338.44", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrud.os.m\u0142odych poni\u017cej30r.\u017c.,pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144skim.G\u0142.rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105g.minimal. poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskim kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci)przez 42%os, minimalnego poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup przez 57%os zarejestrowanych w UPPO. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie UPPO realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnikami projektu jest 295os m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w UPPO jako bezrobotne, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET, przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020. Planowane w ramach projektu formy wsparcia to:sta\u017ce dla 166os.,bony szkoleniowe dla 6os, bony na zasied. dla 42 os.oraz dof.na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp.dla54os.,dla 27os. szkolenia(indywidualne).Okres realizacji projektu01.01.2019r.-31.03.2020r.Realizacja projektu b\u0119dzie zgodna z kryteriami dost\u0119pu okre\u015blonymi w Rocznym Planie Dzia\u0142ania na 2019 rok.Efektem projektu b\u0119d\u0105 wska\u017aniki produktu i rezultatu-patrz3.1.1.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLSZTY\u0143SKI/URZ\u0104D PRACY POWIATU OLSZTY\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.54}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2150503.85", "WARTOSC": "2340302.38", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrud. os. m\u0142odych pon. 30r.\u017c.pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144.G\u0142. rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrud. przez 30% os\u00f3b d\u0142. bezrobotnych, 12% os\u00f3b z niepe\u0142nos., 43% os. o niskich kwalif., 38% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z pow. wymienionych grup zarejestrowanych w UPPO.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. pon. 30r.\u017c zakwalifikowane do profilu pomocy I(tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II(tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zaw. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zaw. danego uczestnika.Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o prom.zatrud(...).Uczestnikami projektu s\u0105 294os. m\u0142ode w wieku 18-29l pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w UPPO jako bezrob.(nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z def. osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER2014-2020.Planowane w ramach projektu formy wsparcia to:sta\u017ce dla 208os., bony szkoleniowe dla\u00a06 os\u00f3b, bony na zasiedlenie dla\u00a035 os\u00f3b oraz dofinansowanie na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. dla 29 os., dla\u00a016 os. szkolenia (indywidualne).Okres realizacji projektu:01.01.2016r.-31.12.2016r.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLSZTY\u0143SKI/URZ\u0104D PRACY POWIATU OLSZTY\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olszty\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3689869.54", "WARTOSC": "4341022.99", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest doprowadzenie do samozatrudnienia grupy 106 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: olszty\u0144skiego ziemskiego i M.Olsztyn w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub pracuj\u0105cych z najni\u017cszym wynagrodzeniem, a tak\u017ce reemigrant\u00f3w. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie osoby bezrobotne (zarejestrowane oraz niezarejestrowane), ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych kategorii: a. osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b. kobiety, c. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e. osoby o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem do poziomu matury). Cz\u0119\u015b\u0107 miejsc przewidziano dla bezrobotnych nie nale\u017c\u0105cych do powy\u017cszych podgrup oraz dla nisko wynagradzanych os\u00f3b pracuj\u0105cych i reemigrant\u00f3w. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c pomoc szkoleniow\u0105 przy za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bezzwrotne dofinansowanie wydatk\u00f3w inwestycyjnych w kwocie 23,05 tys. z\u0142 i bie\u017c\u0105cych w kwocie 1,5 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie przez pierwsze p\u00f3\u0142 roku lub d\u0142u\u017cej. Projekt realizowany b\u0119dzie od marca 2020 do grudnia 2023 roku. Informacje i zapisy w najbli\u017cszej plac\u00f3wce WMZDZ na terenie wojew\u00f3dztwa.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Samozatrudnienie super sprawa! 31", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2553000.00", "WARTOSC": "4255000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "\" Celem projektu \"\"Wdro\u017cenie nowej, innowacyjnej technologii produkcji ko\u0144c\u00f3wek i z\u0142\u0105czek kablowych w ERKO\"\" jest wdro\u017cenie nowej, innowacyjnej technologii w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej, kt\u00f3ra zostanie zastosowana w nowym ci\u0105gu technologicznym Wnioskodawcy dotycz\u0105cym produkcji ko\u0144c\u00f3wek i z\u0142\u0105czek kablowych \u2013 zar\u00f3wno nowej gamy produkt\u00f3w, jak i znacz\u0105co ulepszonych wyrob\u00f3w. Nowa technologia jest efektem w\u0142asnych prac badawczo -rozwojowych, kt\u00f3rych wyniki zosta\u0142y zg\u0142oszone do ochrony praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej w zakresie wynalazk\u00f3w: \u2022 Zesp\u00f3\u0142 ko\u0144c\u00f3wki i z\u0142\u0105czki kabla, zw\u0142aszcza aluminiowego (zg\u0142oszenie patentowe nr P.413680 z dnia 27.08.2015r) \u2022 Spos\u00f3b usuwania tlenk\u00f3w na przewodzie, zw\u0142aszcza aluminiowym (zg\u0142oszenie patentowe nr P. 413679 z dnia 27.08.2015r). Oba zg\u0142oszone prawa ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej stanowi\u0105 potencja\u0142 rozwoju nowej innowacyjnej technologii w sp\u00f3\u0142ce \u2013 zar\u00f3wno w aspekcie produktu , gdzie stosowana jest nowa technologia prowadz\u0105ca do poprawy parametr\u00f3w jako\u015bciowych wyrob\u00f3w (m.in. ich przewodno\u015bci elektrycznej), jak i procesu wytwarzania (patenty na wynalazki). Oba zg\u0142oszenia s\u0105 fundamentem analizowanego projektu. W wyniku realizacji projektu nie zmieni si\u0119 przedmiot dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki. Nowa technologia nie jest stosowana na \u015bwiecie d\u0142u\u017cej ni\u017c 5 lat i b\u0119dzie prowadzi\u0107 do wytworzenia nowych produkt\u00f3w - typoszeregi: z\u0142\u0105czek oraz ko\u0144c\u00f3wek kablowych \u015brubowych oraz rurowych stosowanych do po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych w r\u00f3\u017cnych sektorach przemys\u0142u takich, jak energetyka, przemys\u0142 elektryczny, elektroinstalacyjny, budownictwo, kolejnictwo, przemys\u0142 stoczniowy, kolejowy, samochodowy \u2013 wsz\u0119dzie tam, gdzie wyst\u0119puj\u0105 po\u0142\u0105czenia kablowe. Przedmiot inwestycji technologicznej: zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania do podj\u0119cia produkcji seryjnej nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w w nowej, innowacyjnej technologii wytwarzania, b\u0119d\u0105cych przedmiotem ochrony praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej (2 wynalazk\u00f3w). \"", "BENEFICJENT": "ERKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej, innowacyjnej technologii produkcji ko\u0144c\u00f3wek i z\u0142\u0105czek w ERKO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2900405.28", "WARTOSC": "3412241.51", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 108 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie m. Olsztyn lub powiatu olszty\u0144skiego zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia: bezrobotne, nieaktywne/bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: a. osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b. kobiety, c. osoby niepe\u0142nosprawne, d. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e. osoby niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach). Celem projektu jest Wzrost aktywizacji zawodowej 108 os\u00f3b (53K) niepracuj\u0105cych (w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) z pow. i m. Olsztyn do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez udzia\u0142 w bloku szkoleniowo doradczym do 10.2017r., a nast\u0119pnie wzrost o 100 os. liczby miejsc pracy w wyniku utworzenia i funkcjonowania przez min. 12 miesi\u0119cy 98 firm, wspartych bezzwrotnymi \u015brodkami finansowymi oraz us\u0142ugami szkolenia specjalistycznego na ten cel do 10.2018r. Zaplanowane zadania to: - rekrutacja \u2013 130 os. - szkolenia \u2013 108 os. - wsparcie finansowe (dotacja, wsparcie pomostowe, wsparcie szkoleniowe) \u2013 98 os. Efekty/Wska\u017aniki: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 100 os. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 98 os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w formie szkole\u0144 i/lub doradztwa. \u2013 108 os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119tno\u015bci specjalistyczne wspomagaj\u0105ce funkcjonowanie ich firmy na rynku \u2013 98 os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA EUROPEJSKIEGO I FINANSOWEGO LENDO \u0141OSKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zosta\u0144 przedsi\u0119biorc\u0105 - dotacje na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7315943.03", "WARTOSC": "8606991.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bartoszyce | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bisztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: S\u0119popol | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Barciany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: K\u0119trzyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Korsze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Reszel | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Srokowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Kiwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lubomino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Orneta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Miko\u0142ajki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Mr\u0105gowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Piecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Sorkwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Barczewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dobre Miasto | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dywity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Gietrzwa\u0142d | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jeziorany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jonkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Olsztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Stawiguda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zmotywowanie i przygotowanie os\u00f3b zagr. wykluczeniem. spo\u0142ecznym do utworzenia nowych miejsc pracy w nowo powsta\u0142ych lub istniej\u0105cych PES poprzez: \u015bwiadczenie us\u0142ug animacyjnych, inkubacyjnych i biznesowych osobom wykluczonym lub zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym, s\u0142u\u017c\u0105cych zak\u0142adaniu PS; udzielaniem grupom inicjatywnym kompleksowej pomocy w zak\u0142adaniu i prowadzeniu PS poprzez niezb\u0119dne wsparcie doradcze; czasowe udost\u0119pnianie sprz\u0119t\u00f3w i pomieszcze\u0144 dla tworzonych PS w ramach dzia\u0142alno\u015bci IPS; wsparcie szkoleniowe og\u00f3lne umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w sektorze ES; dost\u0119p do us\u0142ug prawnych, ksi\u0119gowych, marketingowych; doradztwo indywidualne i grupowe, w tym doradztwo w zakresie pozyskiwania przez PES zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania; wsparcie szkoleniowe i doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub przyst\u0105pienia i/lub pracy w PS, w tym szkol. zawodowe potrzebne do pracy w PS i pomoc w tworzeniu biznesplanu; prowadzenie bada\u0144 nisz rynkowych; wspieranie i tworzenia powiat. Zesp. ds. ES i pakt\u00f3w na rzecz ES; specjalistyczne wsparcie szkoleniowe i doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do pracy w PES, a w przypadku os\u00f3b przyst\u0119puj\u0105cych do istniej\u0105cych PS, odatkowo wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do prowadzenia wsp\u00f3lnego przeds. w oparciu o osobist\u0105 prac\u0119 jego cz\u0142onk\u00f3w; wsparcie psychologiczne, zwi\u0119kszaj\u0105ce zdolno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnego, efektywnego dzia\u0142ania cz\u0142onk\u00f3w grupy za\u0142o\u017cycielskiej PS; dotacje i wsparcie pomost. na zak\u0142adanie PS, prowadz\u0105ce do zatrudnienia; dotacje i wsparcie pomost. na tworzenie miejsc pracy w funkcjonuj\u0105cych PS; wsparcie doradcze, \u015bwiadczone przez opiekuna PES, obejmuj\u0105ce doradztwo i pomoc w efektywnym wykorzyst. przyznanych \u015brodk\u00f3w; wzmocnienie edukacji i motywacji m\u0142odzie\u017cy w kszta\u0142t. zachowa\u0144 spo\u0142. i ekonom.", "BENEFICJENT": "DZIA\u0141DOWSKA AGENCJA ROZWOJU S.A.", "TYTUL": "O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ W OLSZTYNIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "842496.72", "WARTOSC": "991172.62", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa min. 90 % z 60 Uczestnik\u00f3w Projektu, zamieszka\u0142ych na obszarze subregiony olszty\u0144skiego w rozumieniu KC), obj\u0119tych wsparciem projektowym w okresie od 01.02.2019 do 29.02.2020 r. Projekt skierowany do os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy oraz biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj:osoby starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach a tak\u017ce do bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Projekt uwzgl\u0119dnia instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy wskazane w ustawie o promocji zatru. kt\u00f3re maj\u0105 si\u0119 przyczyni\u0107 do poprawy sytuacji Uczestnika Projektu na rynku pracy.G\u0142\u00f3wne zadania i wsparcie kierowane do Uczestnik\u00f3w:wsparcie polegaj\u0105ce na okre\u015bleniu drogi rozwoju zawodowego(IPD), poradnictwo zawodowe i doradztwo psychologiczne,wsparcie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich w formie warsztat\u00f3w,szkolenia/ kursy, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy.Celem projektu jest poprawa sytuacji ww os\u00f3b na rynku pracy oraz podwy\u017cszenie lub nabycie nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania formalnego potwierdzenia kwalifikacji /kompetencji UP.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141NIA ,,WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "KIERUNEK-PRACA III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819009.29", "WARTOSC": "963540.35", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka szyjki macicy u 5670 aktywnych zawodowo kobiet w wieku 25-59 lat z powiat\u00f3w: grodzki Olsztyn,olszty\u0144ski,bartoszycki,k\u0119trzy\u0144ski,lidzbarski,mr\u0105gowski,nidzicki,szczycie\u0144ski.Okres realizacji proj 1/04/2017-31/03/2020.Grup\u0105 docelow\u0105 jest 5670 kobiet w wieku 25-59 lat zamieszk. w subreg. olszty\u0144ski. Wniosk. skoncentruje dzia\u0142. w pow.o najni\u017c. udziale kobiet w badaniac cytologicznych - Powiaty: Szczycie\u0144ski \u2013 zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na poziomie 21,60% populacji obj\u0119tej programem,b) Nidzicki \u2013 zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na poziomie 23,20% populacji obj\u0119tej programem, c) Lidzbarski \u2013 zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na poziomie 27,86% populacji obj\u0119tej programem;na podstawie raportu NFZ.Ponad 50% dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu skierowana b\u0119dzie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych miejscowo\u015bci poni\u017cej 20 000 mieszka\u0144c\u00f3w( zgodnie z definicj\u0105 GUS) Co najmniej 20% grupy docelowej ( 1134K) niniejszego projektu stanowi\u0105 kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 cytologicznych (bada\u0144 profilaktycznych w zakresie wczesnego wykrywania raka szyjki macicy- dane z SIMP)a kwalifikuj\u0105 si\u0119 do udzia\u0142u w programie. W ramach projektu zostanie zrealizowanych 60 spotka\u0144 edukacyjno informacyjnych ,8 bia\u0142ych niedziel, 15 mobil punkt.eduk, 5670 bada\u0144 cytolog. Spotkania edukacyjne poprzedzone zostan\u0105 dzia\u0142aniami inform. z wykorzystaniem nowoczesnych i tradycyjnych narz\u0119dzi komunikacji w celu upowszechnienia wiedzy o profilaktyce raka szyjki macicy jak r\u00f3wnie\u017c zach\u0119c\u0105 do udzia\u0142u w badaniach profilaktycznych. Dzia\u0142ania edukacyjne b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z POZ a tak\u017ce lokalnymi liderami,pracodawcami i JST. W ramach projektu zostan\u0105 oprac. i przekazane odbiorcom wsparcia materia\u0142y edukacyjne. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ MINISTERSTWA SPRAW WEWN\u0118TRZNYCH I ADMINISTRACJI Z WARMINSKO-MAZURSKIM CENTRUM ONKOLOGII W OLSZTYNIE oraz NZOZ Pieczewo MED Anna Doliwa - Adamus, Aldona Paw\u0142owska s.c w Olsztynie", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT BADA\u0143 I EDUKACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wdra\u017canie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i informacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania profilaktyczne raka szyjki macicy - subregion olszty\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3889323.82", "WARTOSC": "4581994.45", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost kwalifikacji lub kompetencji u min. 100% os\u00f3b w grupie 575 pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w (w tym 317 kobiet) zatrudnionych w 200 mikro,ma\u0142ych lub \u015brednich przedsi\u0119biorstwach z terenu subregionu olszty\u0144skiego, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki wsparciu udzielonemu w projekcie w okresie X2016r.-III2019r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ug rozwojowych dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w \u015bwiadczone w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Zadania realizowane przez Operatora: 1.Rekrutacja M\u015aP 2.Doradztwo w zakresie okre\u015blenia potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz asysta w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR; 3.Udzielenie wsparcia (podpisanie umowy okre\u015blaj\u0105cej warunki udzielenia wsparcia); 4.Monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej wraz z prawid\u0142owym jej rozliczeniem w systemie RUR (ocena us\u0142ugi); 5.Rozliczenie udzielonego wsparcia finansowego. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a na zasadzie refundacji poniesionych koszt\u00f3w. Operator b\u0119dzie zwraca\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w M\u015aP, w zale\u017cno\u015bci od poziomu dofinansowania, po zako\u0144czeniu ich uczestnictwa w us\u0142udze rozwojowej i ocenie w RUR. GRUPA DOCELOWA:mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy oraz ich pracownicy (w tym osoby pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek). Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 200 M\u015aP oraz minimum 575 os.-pracownik\u00f3w firm (w tym 317K). EFEKTY PROJEKTU -Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie:200 -Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):575 -Liczba os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie:179 -Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie:276 -Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:575 -Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy:140", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "KLUCZ DO US\u0141UG ROZWOJOWYCH DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW Z SEKTORA M\u015aP Z SUBREGIONU OLSZTY\u0143SKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3671653.75", "WARTOSC": "4319592.65", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 215 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego, kt\u00f3rym sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 uniemo\u017cliwia podj\u0119cie pracy (s\u0105 aktualnie bezrobotni lub przebywaj\u0105 na urlopach macierzy\u0144skich / wychowawczych). Projekt przewiduje zrefundowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi wszystkim uczestnikom, zar\u00f3wno w \u017c\u0142obkach lub klubach dzieci\u0119cych, jak i u nia\u0144, przez okres do 12 miesi\u0119cy. Zapewnienie w ten spos\u00f3b uwolnienia rodzic\u00f3w od obowi\u0105zku osobistego sprawowania opieki nad potomstwem, umo\u017cliwi uwolnienie ich potencja\u0142u i szybszy powr\u00f3t na stanowisko pracy lub podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 na rzecz jej znalezienia. Dodatkowo, osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem aktywizacyjnym (od poradnictwa zawodowego, poprzez kursy, do po\u015brednictwa pracy), co u\u0142atwi im wej\u015bcie na rynek pracy. Rekrutacja uczestnik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w trybie ci\u0105g\u0142ym, od sierpnia 2016, z ko\u0144cowym naborem planowanym na III kwarta\u0142 2017. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce co najmniej 117 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po udziale w projekcie, a 78 znajdzie now\u0105 lub b\u0119dzie jej aktywnie poszukiwa\u0142o. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w lipcu 2018 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Aktywny rodzic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3302073.20", "WARTOSC": "3884792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt kierowany jest do 272 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego, w tym 66K i 124M zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu oraz 28K i 54M przewidzianych lub zagro\u017conych zwolnieniem, z przyczyn zak\u0142adu pracy. W szczeg\u00f3lno\u015bci wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. m\u0142ode (30-) lub starsze (45+) i/lub os. z niskim wykszta\u0142ceniem oraz m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rych sytuacja na lokalnym rynku pracy jest du\u017co gorsza. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom proces\u00f3w restrukturyzacyjnych w subreg. olszty\u0144skim poprzez utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej min. 150 z 272 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem szkoleniowo-doradczym i dotacyjnym (outplacementowym), do VII.2018 r. W okresie V.2016-VII.2018 przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Monitoring rynku pracy \u2013 obejmuje dzia\u0142ania nakierowane na sta\u0142y monitoring rynku, obs\u0142ug\u0119 os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do projektu, skierowanie ich na adekwatn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 i po jej odbyciu monitorowanie zatrudnienia/samozatrudnienia uczestnik\u00f3w; 2.\u015acie\u017cka szkoleniowa dla 200 os. \u2013 w ramach kt\u00f3rej poprzez identyfikacj\u0119 potrzeb i diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci uczestnika w kontek\u015bcie potrzeb rynku zapewnione jest zindywidualizowane wsparcie szkoleniowo-doradcze wraz z po\u015brednictwem pracy, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do \u0142agodnego powrotu na rynek pracy; 3.\u015acie\u017cka dotacyjna dla 72 os. \u2013 pozwalaj\u0105ca naby\u0107 kompetencje w zakresie rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i przygotowywania wniosku o udzielenie wsparcia finansowego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania dotacji na utworzenie firmy (dla 64 os) i doradztwa merytorycznego w okresie pierwszych 12 m-cy; przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia poni\u017cszych rezultat\u00f3w po opuszczeniu programu: -podj\u0119cie pracy lub kontynuacja zatrudnienia przez min. 150 os., -podj\u0119cie pracy lub samozatrudnienia przez min. 95 os. przyst\u0119puj\u0105cych do projektu jako osoby niepracuj\u0105ce, -nabycie lub podniesienie kwalifikacji zawodowych w projekcie przez 160 os.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Dzi\u015b zwolnieni jutro zatrudnieni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "541618.30", "WARTOSC": "637198.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zdobycie zatrudnienia przez min. 12 UP, spo\u015br\u00f3d grupy 30 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, o niskich kwalifikacjach, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych powiat bartoszycki w subregionie olszty\u0144skim, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu w okresie od 01.11.2018 do 31.12.2019. W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 15 \u2022 Liczba os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 15 \u2022 Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 12. \u2022 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 35. Proj jest skierowany do 35 os\u00f3b (17K) z obszaru powiatu bartoszyckiego, tj. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze powiatu bartoszyckiego w subregionie olszty\u0144skim w woj. warmi\u0144sko - mazurskim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. B\u0119d\u0105 to osoby bezrobotne i bierne zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy \u2013 osoby o niskich kwalifikacjach, w tym 2 osoby niepe\u0142nospr. Min. 15% UP to os zamieszk. w roz. KC miasto \u015brednie \u2013 Bartoszyce (kryt. fakult. 5). Gr doc to: \u2022 15 os biernych zaw \u2022 15 os bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 proj jest zastosowanie rozwi\u0105zania wyprac.w proj innowacyjnym PO KL, a mianowicie Kwestionariusza Istotnych Kompetencji w Poszukiwaniu Zatrudnienia, wypracowanego przez OIC Poland i Org. Pracodawc\u00f3w Lewiatan (kryt. fakult. 3). Proj jest komplementarny ze wsparciem realizowanym w ramach innych ni\u017c EFS \u015brodk\u00f3w pomocowych Unii Europejskiej (kryt. fakult. 1). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i poradnictwo zawodowe 2. Zatrudnienie wspomagane 3. Szkolenia zaw. 4. Sta\u017ce zawodowe 5. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywizacja w powiecie bartoszyckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "774011.47", "WARTOSC": "842323.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "CEL:Wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia min.92% spo\u015br\u00f3d 63 biernych lub bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu (wg opisu grupy docelowej) (38K i 25M) w wieku 18-29l. z grupy NEET z pow. nidzickiego, olszty\u0144skiego i/lub szczycie\u0144skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego poprzez kompleksowy i dostosowany do indywidualnych potrzeb program aktywizacji zawodowej w formie doradztwa, po\u015brednictwa pracy, szkole\u0144 i/lub sta\u017cy do ko\u0144ca 08.2017r. oraz podjecie zatrudnienia przez min. 35% uczestnik\u00f3w d\u0142. bezrobotnych, 36% o niskich kwalifikacjach i 43%nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup Grupa docelowa (GD) 63 osoby (38K i 25M) m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu ani szkoleniu -tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (wg def. POWER 2014-2020), w tym w szczeg. osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zamieszka\u0142ych (wg KC) na terenie pow. nidzickiego i/lub olszty\u0144skiego i/lub szczycie\u0144skiego w tym: -52os.(31K/21M) biernych zawodowo -11os.(7K/4M) bezrobotnych zarej. wPUP, w tym 3 (2K/1M) d\u0142. bezrobotnych za\u015b 29(17K/12M) b\u0119dzie os. o niskich kwalifikacjach Zadania: obligatoryjne intrumenty i us\u0142ugi rynku pracy (identyfikacja potrzeb, po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe)-63os., szkolenia (komputerowe-24os., zawodwe-4 5os.), sta\u017ce - 50 os\u00f3b Rezultaty: -opracownie indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia w proj. i \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego-63os. -obj\u0119cie min.3 us\u0142ugami i/lub instrumentami indywidualnej i kompleksowej pomocy-63os. -nabycie kompetencji cyfrowych (obs\u0142. komputera)-24os. -nabycie kwalifikacji i/lub kompetencji zawodowych-41os. -nabycie lub uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego-50os. -zapewnienie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia na poziomie 36% dla os. o niskich kwalifikacjach, 35% dla os. d\u0142. bezrobotnych i 43% dla os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do os. d\u0142. bezrobotnych i o niskich kwalifikacjach, a w przypadku kwalifikacji", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Postaw na kwalifikacje i do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2014207.18", "WARTOSC": "2369655.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "W wyniku realizacji proj. w okresie do 30.11.2017r. nast\u0105pi wzrost poziomu kompet. i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 391 os. doros\u0142ych z regionu olszty\u0144skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia, uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym. Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest zgod. z zapisami i celami szczeg\u00f3\u0142. RPO WWM 2014+ i odpowiada na diagnoz\u0119 zawart\u0105 w RPO WWM 2014+. Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez Zadanie: Realizacja kompleksowego wsparcia w zakresie podnoszenia poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3re dzieli si\u0119 na dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: A. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu umiej\u0119t. i kwalifikacji zawod. B. Realizacja form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych walidacji posiadanych umiej\u0119t. i kwalifikacji zawod. GD to: - 391os. doros\u0142ych (K:235, M:156) z obszaru regionu olszty\u0144skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego (WM) - os.fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przep. KC \u2013 lub spoza regionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansow. kurs na terenie obj\u0119tym proj. oraz zamieszkuj\u0105, pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na ternie woj. WM - zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia/uzupe\u0142nienia/podniesienia kompet. i umiej\u0119t. Realizacja proj. wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu (Liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 59os.) oraz produktu (Liczba os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 391os.) okre\u015blonych w RPO WWM 2014+, gdy\u017c proj. przewiduje wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 391 os. doros\u0142ych (K:235, M:156) poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym, co wp\u0142ynie na dostosowanie GD do potrzeb r. pracy.", "BENEFICJENT": "EUREKA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z regionu olszty\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "396385.00", "WARTOSC": "466585.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dzieci z gminy Biskupiec poprzez wykorzystanie 5 wolnych miejsc wychowania przedszkolnego, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, z\u0142agodzenie deficyt\u00f3w ruchowych, logopedycznych i spo\u0142ecznych u 57 dzieci oraz doskonalenie kompetencji 3 nauczycieli do dnia 30.06.2019r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 57 dzieci (dz29 i ch\u0142 28) zamieszka\u0142ych na terenie gminy Biskupiec z woj.warmi\u0144sko-mazurskiego. W tym 5 dzieci (3K i 2M) w ramach 2 typ projektu, tj. Dofinansowanie udzia\u0142u Dz w edukacji przedszkolnej Zadania projektu: - 2.1 Wykorzystanie 5 wolnych miejsc wychowania przedszkolnego - 2.3 Dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w (terapia r\u0119ki, logorytmika. Zaj\u0119cia ruchowe i elementami sensoryki) - 3.1 Kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych (j. angielski, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kreatywno\u015b\u0107) - 2.5, 3.2 oraz pomoce. Wsparcie procesu kszta\u0142cenia dzieci w przedszkolu", "BENEFICJENT": "KRZYSZTOF DEMBOWSKI BIURO RACHUNKOWE KADEM", "TYTUL": "Przedszkole jak marzenie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "389284.44", "WARTOSC": "457981.70", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 32 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu olszty\u0144skiego w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez pracy. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w osoby bezrobotne zarejestrowane z urz\u0119dach pracy - oko\u0142o 44% tj. 14 os\u00f3b . 25% og\u00f3\u0142u b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy - 8 os\u00f3b, ale nie zabraknie tak\u017ce biernych zawodowo, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 oko\u0142o 31% uczestnik\u00f3w projektu tj. 10 os\u00f3b . Liczebno\u015b\u0107 i podzia\u0142 grupy docelowej wynika z informacji uzyskanych od Urz\u0119d\u00f3w Pracy, instytucji opieki spo\u0142ecznej i zg\u0142oszonego zapotrzebowania lokalnych pracodawc\u00f3w. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i niepe\u0142nosprawnych (je\u017celi takie pojawi\u0105 si\u0119 w projekcie). Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty min. 3 instrumentami wsparcia realizowanymi w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Aktywizacja: - indywidualne poradnictwo zawodowe w wymiarze \u015br. 8h/os - praca nad IPD w wymiarze \u015br. 4 h/os - warsztaty \"Warsztaty kompetencji pracowniczych\" (8 grup - po 4 osoby w grupie) 2. Szkolenie i sta\u017ce: - szkolenia zawodowe w wymiarze \u015br. 150h - trzymiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla min. 26 os\u00f3b 3. Po\u015brednictwo pracy - przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi ko\u0144cz\u0105cemu sta\u017c lub szkolenie min. 3 ofert pracy - 2 h/osob\u0119 - przygotowanie portfolio uczestnika Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w sierpniu 2018 roku. Wskazane formy wsparcia b\u0119d\u0105 dostosowane do zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu z uwzgl\u0119dnieniem zapotrzebowania na konkretne deficytowe zawody na terenie powiatu olszty\u0144skiego. W CE Biskupiec zostanie utworzony Punkt Doradczo-Szkoleniowy, w kt\u00f3rym wyznaczony Agent Pracy b\u0119dzie monitorowa\u0142 lokalny rynek pracy i poszukiwa\u0142 ofert zatrudnienia najbardziej adekwatnych do umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "\"3 kroki do pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "4442682.98", "WARTOSC": "5226685.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cele projektu to: przygotowanie i realizacja wysokiej jako\u015bci us\u0142ug poradnictwa edukacyjno\u2013zawodowego szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz wdro\u017cenie i realizacja programu zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w zakresie doradztwa zawodowego na poziomie lokalnym. Te cele maj\u0105 za zadanie realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego tzn. zwi\u0119kszenia zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Realizacja zada\u0144: 1.uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doradcy edukacyjno-zawodowego przez osoby realizuj\u0105ce zadania doradztwa zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenie zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji zawodowych z tego zakresu \u2013 studia podyplomowe 2.podnoszenie kompetencji zawodowych doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych poprzez warsztaty, konferencje, wyk\u0142ady otwarte, konkursy dotycz\u0105ce doradztwa zawodowego 3.tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery- SPInKa, wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t 4.zewn\u0119trzne wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w obszarze doradztwa zawodowego Grupy docelowe: nauczyciele, dyrektorzy, PPP, szko\u0142y i plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe, doradcy edukacyjno-zawodowi w szko\u0142ach; CKP, CKU, inne, doradcy-konsultanci w powiecie i wojew\u00f3dztwie W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane nast\u0119puj\u0105ce efekty i produkty: -uzyskanie kwalifikacji z doradztwa zawodowego przez 48 nauczycieli -utworzenie 60 SPIneK -stworzenie systemu doradztwa zawodowego, poprzez rekrutacj\u0119 25 DK i ich przeszkolenie oraz rekrutacja KW -stworzenie systemu informacji dotycz\u0105cego doradztwa zawodowego dla wojew\u00f3dztwa -nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z WUP, W-M SSE, PUP, organizacjami bran\u017cowymi pracodawc\u00f3w w zakresie wsparcia projektu -organizacja lub uczestnictwo pod szyldem projektu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: warsztaty, konkursy, wyk\u0142ady otwarte, studia podyplomowe, targi pracy, targi edukacyjne, spotkania z pracodawcami", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W ELBL\u0104GU", "TYTUL": "Warmia i Mazury doradztwem zawodowym stoi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "781861.88", "WARTOSC": "919837.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest Wzrost wiedzy w zakresie zdrowego funkcjonowania rodziny przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznym i powrocie na rynek pracy oraz u\u0142atwiaj\u0105cy odej\u015bcie od opieki instytucjonalnej u 170 uczestnik\u00f3w projektu, w tym 90 (66K,24M) w wieku 15-64 lata i 80 w wieku 7-15 lat, mieszka\u0144cow gminy Dobre Misasto i \u015awi\u0105tki (powiat olszty\u0144ski), Grunwald (powiat ostr\u00f3dzki), Dubeninki (powiat go\u0142dapski) woj.warmi\u0144sko-mazurskie poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug socjalnych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym w okresie od 01.10.2017do 31.05.2018 W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 zada\u0144: w ramach US\u0141UG AKTYWIZACYJNO-INTEGRACYJNYCH: 1-indywidualne poradnictwo specjalistyczne, 2-zaj\u0119cia w ramach Akademii Rodziny, 3- wsparcie Konsultanta Rodziny, 4-warsztaty integracji spo\u0142ecznej w ramach US\u0141UG WSPIERAJ\u0104CYCH INTEGRACJE RODZIN 1- aktywno\u015b\u0107 na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 90 w wieku 15-64l zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym z wi\u0119cej ni\u017c 1powodu: a)korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 OPS, b)przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, c) rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek-wychow, d)korzystaj\u0105cych z POP\u017b, e) niepe\u0142nosprawno\u015bci (ON), f)bezrobocia (III profil pomocy), g)niesamodzielno\u015bci podzielonych na 6 grup po 15 os\u00f3b A, B - dobre Miasto, C- \u015awi\u0105tki, D, E - Grunwald, F - Dubeninki", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO \"JAK NIE MY TO KTO\"", "TYTUL": "Nam nie jest wszystko jedno - warsztaty i szkolenia dla rodzin kszta\u0142tuj\u0105ce odpowiedzialne rodzicielstwo i postawy prospo\u0142eczne z gmin Dobre Miasto, \u015awi\u0105tki, Grunwald i Dubeninki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "366952.05", "WARTOSC": "431708.30", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 32 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu bartoszyckiego w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub zatrudnionych w niekorzystnych warunkach (umowy terminowe, cywilnoprawne, wynagrodzenie na poziomie p\u0142acy minimalnej). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP oraz pracuj\u0105ce. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu. Wi\u0119cej informacji w najbli\u017cszym Centrum Edukacji WMZDZ. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w VIII.2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "\u017byj zawodowo 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "870078.30", "WARTOSC": "1032366.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 80 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: olszty\u0144skiego ziemskiego i M.Olsztyn w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142u w kszta\u0142ceniu ustawicznym (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo, a szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami i niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Moc m\u0142odych 31", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "363852.37", "WARTOSC": "428061.62", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego (powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski i m.Olsztyn, szczycie\u0144ski) w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub zatrudnionych w niekorzystnych warunkach (umowy terminowe, cywilnoprawne, wynagrodzenie na poziomie p\u0142acy minimalnej). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP oraz pracuj\u0105ce. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt profilowany jest na osoby zainteresowane podj\u0119ciem pracy w bran\u017cy budowlanej. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu. Wi\u0119cej informacji w najbli\u017cszym Centrum Edukacji WMZDZ. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w X.2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Szkolenia, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "353239.85", "WARTOSC": "415576.30", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu k\u0119trzy\u0144skiego w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub zatrudnionych w niekorzystnych warunkach (umowy terminowe, cywilnoprawne, wynagrodzenie na poziomie p\u0142acy minimalnej). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP oraz pracuj\u0105ce. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu. Wi\u0119cej informacji w najbli\u017cszym Centrum Edukacji WMZDZ. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w X.2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "\u017byj zawodowo 7", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "345527.55", "WARTOSC": "406503.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Wsparciem zostanie obj\u0119tych 40 os\u00f3b (1K39M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 30 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min. za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe, -bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (max 3BO) -osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkotrwa\u0142ych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia, w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu lub osoby ubogie pracuj\u0105ce (dalej OP) (max 16 BO) - bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 15 BO - bierne zawodowo 9BO, Dodatkowo osoby bezrobotne i bierne zawodowo b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do os\u00f3b: - d\u0142ugotrwale bezrobotne 8BO - nisko wykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach) 15BO - kobiety 1 BO Minimum 15% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie zamieszkiwa\u0142o miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (Bartoszyce, K\u0119trzyn, Lidzbark Warmi\u0144ski, Mr\u0105gowo, Szczytno). ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: - dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) 42% - dla pozosta\u0142ych os\u00f3b, nienale\u017c\u0105cych do ww. grup: 52% Wska\u017anik efektywno\u015bci zawodowej 35%", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "B\u0105d\u017a konkurencyjny na rynku pracy 2 edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "345527.55", "WARTOSC": "406503.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Wsparciem zostanie obj\u0119tych 40 os\u00f3b (1K39M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 30 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min. za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe, -bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (max 3BO) -osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkotrwa\u0142ych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia, w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu lub osoby ubogie pracuj\u0105ce (dalej OP) (max 16 BO) - bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 15 BO - bierne zawodowo 9BO, Dodatkowo osoby bezrobotne i bierne zawodowo b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do os\u00f3b: - d\u0142ugotrwale bezrobotne 8BO - nisko wykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach) 15BO - kobiety 1 BO Minimum 15% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie zamieszkiwa\u0142o miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (Bartoszyce, K\u0119trzyn, Lidzbark Warmi\u0144ski, Mr\u0105gowo, Szczytno). ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: - dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) 42% - dla pozosta\u0142ych os\u00f3b, nienale\u017c\u0105cych do ww. grup: 52% Wska\u017anik efektywno\u015bci zawodowej 35%", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "Kwalifikacje twoim sukcesem zawodowym 2 edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "336906.37", "WARTOSC": "396360.43", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji pracowniczych 26 uczni\u00f3w/nic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Dobrym Mie\u015bcie z kierunk\u00f3w technik informatyk, logistyk poprzez realizowane w ramach projektu zaj\u0119cia i sta\u017ce w okresie wrze2017-wrze2018.Zadania:Diagnoza + Wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami. Bran\u017cowe wsparcie j\u0119zykowe. Wsparcie interpersonalne. Kurs Prawo jazdy. Kompetencje komputerowe. Sta\u017ce. Projekt kierowany jest do 26 (8K/18M) uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Dobrym Mie\u015bcie posiadaj\u0105cych uko\u0144czone 18 lat na moment rozpocz\u0119cia bezpo\u015bredniego wsparcia, kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodzie technik informatyk oraz technik logistyk. Efektem b\u0119dzie 26 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli praktyczne umiej\u0119tno\u015bci pracy w trakcie odbywania sta\u017cu.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLSZTY\u0143SKI", "TYTUL": "Kursy zawodowe szansz\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1652954.64", "WARTOSC": "1961265.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Grup\u0105 docel.zg.z Poddzia\u0142aniem 1.2.1, Regul.konkursu POWR.01.02.01-IP.18-28-001/18, SZOOP POWER 2014-2020-s\u0105 os.m\u0142ode, w tym os.z niepe\u0142nospraw,w wieku 15-29 lat:os.bierne zaw.lub os.bezrob.niezarejestr.w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c.i szkol.tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg.z defin.os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1, kt\u00f3re stanowi\u0105 co najmniej 60% UP tj. 111os(79K,32M)os.z nast\u0119puj\u0105cych gr.docel.: imigranci, reemigranci, os.odchodz.z rolnictwa i ich rodziny, tzw.ubodzy pracuj\u0105cy, os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterminowychoraz pracuj\u0105cy w ramach um.cyw-prawnych, zg.z defin.zwartymi w Wytycznych w zakresie realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze r.pracy na lata 2014-2020 tj.46os(28K,18M)Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru sub.olszty\u0144skiego tj.powiatu bartoszyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego, lidzbarskiego, mr\u0105gowskiego, nidzickiego, olszty\u0144skiego, szczycie\u0144skiego, m.Olsztyn (os.fizycznych, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszk.na obszarze sub.olszty\u0144skiego w rozum.przepis\u00f3w KC) - nie ma zastosow.w syt.kierowania wsparcia do os.nale\u017c\u0105cych do kategorii imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3wCel proj: Wzrost aktywno\u015bci zaw.157 (107K;50M) os.m\u0142odych(do 29r.\u017c)w tym 111os (79K,32M) biernych zaw.i bezrob.niezarejestr.w PUP oraz 46os (28K,18M) pracuj\u0105cych, b\u0119d\u0105cych w trudnej syt.na rynku pracy z.obszaru sub.olszty\u0144skiego WWM poprzez obj\u0119cie ich kompleks.i indywid.programem wsparcia zaw., kt\u00f3ry obejmuje wszystkie formy wsparcia niezb\u0119dne do zastosow.w celu poprawy syt.na r.pracy lub podj\u0119cia zatrud.w okr. 01.09.2018r.-31.05.2020rProgram wsparcia obejmuje realiz.co najmniej 3 instrum.indywid.i kompleks.pomocy zg.z IPD,tj.identyfik.potrzeb os.m\u0142odych, warsztaty kompet.spo\u0142, szkol.zaw., sta\u017ce,po\u015bredn.pracy.Rezultaty:-efektyw.zatrud.-co najmniej 39%dla os.w najtrudn.syt.; 54% dla os kt.nie s\u0105 w najtrudn.syt.-efektyw.zaw.-co najmniej 27%-uzyskania kwalifik.zaw.przez co najmniej 35%UP", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP. Z O. O.", "TYTUL": "Dobry START!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "330094.10", "WARTOSC": "388346.01", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 32 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu mr\u0105gowskiego w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub zatrudnionych w niekorzystnych warunkach (umowy terminowe, cywilnoprawne, wynagrodzenie na poziomie p\u0142acy minimalnej). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP oraz pracuj\u0105ce. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu. Wi\u0119cej informacji w najbli\u017cszym Centrum Edukacji WMZDZ. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w XII.2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "\u017byj zawodowo 4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "323331.96", "WARTOSC": "380390.55", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu szczycie\u0144skiego w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub zatrudnionych w niekorzystnych warunkach (umowy terminowe, cywilnoprawne, wynagrodzenie na poziomie p\u0142acy minimalnej). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP oraz pracuj\u0105ce. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu. Wi\u0119cej informacji w najbli\u017cszym Centrum Edukacji WMZDZ. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w VIII.2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "\u017byj zawodowo 10", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "323176.15", "WARTOSC": "380207.24", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 26 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29r.\u017c., zam. w subregionie olszty\u0144skim o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), bez zatrudnienia. Struktura gr docelowej: -14 kobiet, 12 m\u0119\u017cczyzn -14 os\u00f3b biernych zawodowo, 12 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP -co najmniej 15% UP to mieszka\u0144cy miast \u015brednich. Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 26 os\u00f3b (14K, 12M) w wieku powy\u017cej 29r.\u017c. o niskich kwalifikacjach, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP oraz biernych zawodowo) zam. w subregionie olszty\u0144skim, w drodze indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowej (szkolenia, sta\u017ce, poradnictwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, po\u015brednictwo pracy) zdefiniowanej w oparciu o Indywidualny Plan Dzia\u0142ania w terminie 1.1.2019-30.9.2019. Dzia\u0142ania projektu: -identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania; -po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe; -poradnictwo psychologiczne; -szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji i/lub nabyciem kwalifikacji -sta\u017ce. Wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 12 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3 )) \u2013 42% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 12 Liczba os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie - 12 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie - 14 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 26.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA OD-NOWA", "TYTUL": "Olszty\u0144ski inkubator zatrudnienia - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b po 30 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1503613.34", "WARTOSC": "1636318.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie V2016-V.2017r., kierowany jest do 132 os.(93K i 39M)m\u0142odych w wieku 15-29lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(oraz w okresie 4 tyg. przed przyst\u0105pieniem do projektu nie szkoli\u0142y si\u0119 ze \u015brodk\u00f3w publicznych),w tym 8 os. niepe\u0142nosprawnych, zamieszkuj\u0105ce subregion olszty\u0144ski. Przewidziano 7 Biur Karier by zindywidualowa\u0107 podej\u015bcie do os. zgodnie z terenu z jakiego sie wywodz\u0105 obejmujace:pow.olszty\u0144ski, m.Olsztynpow.k\u0119trzy\u0144skipow. bartoszyckipow.lidzbarskipow.nidzickipow.szczycie\u0144skipow.mr\u0105gowski. Ka\u017cdemu uczestnikowi zaoferowana zostanie zindywidualizowana \u015bcie\u017cka aktywacji obejmuj\u0105ca co najmniej: poradnictwo zawodowe, opracowanie IPD, szkolenia/kursy zawodowe dostosowane do ich indywidualnych potrzeb i zgodne z zapotrzebowaniem loaklnych firm na pracownik\u00f3w.Ka\u017cdy kurs pozwoli na zdobycie za\u015bwiadczenia/certyfikatu,po\u015bwiadczaj\u0105cego nabyte kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe Dodatkowo dla 70%grupy przewidziano 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, podczas, kt\u00f3rych uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mogli zweryfikowa\u0107 w praktyce swoje umiej\u0119tno\u015bci oraz zdoby\u0107 niezb\u0119dne do\u015bwiadczenie zawodowe. Osobom, kt\u00f3re nie zdecyduj\u0105 si\u0119 na sta\u017c a podejm\u0105 zatrudnienie na min.6 m-cy w odleg\u0142o\u015bci co najmniej 50km od miejsca zamieszkania, lub kt\u00f3rych podr\u00f3\u017c do pracy trwa\u0107 b\u0119dzie min.3 godziny zaoferowany zostanie dodatek relokacyjny.Dodatek relokacyjny zosta\u0142 przewidziany dla min.15 os\u00f3b.Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017c skorzysta\u0107 z us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy, kt\u00f3re w swym zamy\u015ble b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142o si\u0119 z brokeringiem edukacyjnym by w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y stymulowa\u0107 ch\u0119\u0107 rozwoju zawodowego os\u00f3b m\u0142odych. Dodatkow\u0105 form\u0105 wsparcia w ramach po\u015brednictwa pracy jest stworzenie portfolio uczestnika projektu, kt\u00f3re b\u0119dzie wykorzystywane w procesach rekrutacyjnych do firm. Efektywne zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podejmie min.2os. niepe\u0142nosprawne.38os. o niskich kwalifikacjach oraz 11 os\u00f3b, kt\u00f3ra nie zalicza si\u0119 do \u017cadnej wcze\u015bniej wska", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Aktywni M\u0142odzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "563656.25", "WARTOSC": "663125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug spo\u0142ecznych pozwalaj\u0105cych na zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz samodzielno\u015bci 70 os\u00f3b, w tym 43 kobiet i 27 m\u0119\u017cczyzn, z rodzin gdzie wyst\u0119puje niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 w stopniu umiarkowanym b\u0105d\u017a znacznym, z terenu gmin Biskupiec, Bisztynek, Kolno i Sorkwity. Zaplanowane dzia\u0142ania pocz\u0105wszy od przygotowania Indywidualnej \u015acie\u017cki Wsparcia, poprzez poradnictwo specjalistyczne, wsparcie psychologa i asystent\u00f3w ds. rodziny, tworzenie grup samopomocowych, warsztaty edukacyjne, a\u017c po us\u0142ugi asystenta osoby niepe\u0142nosprawnej i trening samodzielno\u015bci realizowany w mieszkaniu chronionym przynios\u0105 popraw\u0119 sytuacji rodzinnej os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie. Diagnoza przeprowadzona przez Wnioskodawc\u0119 pokaza\u0142a, \u017ce wielorakie wykluczenie jakiego do\u015bwiadczaj\u0105 rodziny z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 umiarkowana i znaczn\u0105, oraz niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 wymagaj\u0105 intensywnych oddzia\u0142ywa\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 rodzinom pe\u0142niej uczestniczy\u0107 w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W BISKUPCU", "TYTUL": "Nie jestem sam! - us\u0142ugi spo\u0142eczne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "272102.30", "WARTOSC": "320120.36", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu olszty\u0144skiego i m.Olsztyn w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub zatrudnionych w niekorzystnych warunkach (umowy terminowe, cywilnoprawne, wynagrodzenie na poziomie p\u0142acy minimalnej). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP oraz pracuj\u0105ce. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu. Wi\u0119cej informacji w najbli\u017cszym Centrum Edukacji WMZDZ. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w I.2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "\u017byj zawodowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "269043.31", "WARTOSC": "316521.55", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 22 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu lidzbarskiego w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub zatrudnionych w niekorzystnych warunkach (umowy terminowe, cywilnoprawne, wynagrodzenie na poziomie p\u0142acy minimalnej). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP oraz pracuj\u0105ce. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu. Wi\u0119cej informacji w najbli\u017cszym Centrum Edukacji WMZDZ. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w I.2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "\u017byj zawodowo 11", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "266033.43", "WARTOSC": "312980.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego z pracodawcami i realizuje Model 1 poprze dzia\u0142ania jak: wsp\u00f3\u0142praca szko\u0142y z pracodawcami, diagnoza uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie uczni\u00f3w w dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacje zawodowe, praktyki. Celem projektu jest wzrost kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy 13 uczni\u00f3w Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej w Jezioranach w okresie sty-wrze 2017 roku poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107/szkole\u0144/kurs\u00f3w/praktyk wynikaj\u0105cych z zapotrzebowania pracodawc\u00f3w. Projekt realizuje program wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z pracodawcami poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych przygotowuj\u0105cych do egzaminu TOEIC, zaj\u0119\u0107 komputerowych przygotowuj\u0105cych do egzaminu ECDL, jak r\u00f3wnie\u017c kurs Autoprezentacja, Prawo jazdy kat. B, Obs\u0142uga w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych, spawanie TIG/MAG. R\u00f3wnie\u017c obejmuje realizacj\u0119 praktyk zawodowych w wymiarze 150h na ucznia, Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Jezioranach. W wyniku realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119, \u017ce powstan\u0105 takie rezultaty jak: Jak r\u00f3wnie\u017c produktu: Wydatki w projekcie s\u0105 rozliczane uproszczonymi metodami, tj. na podstawie stawek jednostkowych.", "BENEFICJENT": "GMINA JEZIORANY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zawodowy uczni\u00f3w Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej w Jezioranach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1310883.60", "WARTOSC": "1542216.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrob. i biernych zawod.), kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. o niskich kwalifikacjach oraz kobiet, zamieszkuj\u0105cych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) poprzez pomoc w okre\u015bleniu kierunku rozwoju zawodowego, opracowanie IPD, wyposa\u017cenie UP w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po rynku pracy, nabycie nowych b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 ju\u017c posiadanych umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji, kwalifikacji, do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie od 01.11.2016r. do 31.10.2017r., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z za\u0142o\u017conymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 4 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w pomocy:poradnictwa zawodowego po\u0142\u0105czonego z opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD dla ka\u017cdego UP po\u015brednictwa pracy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez UP szkolenia zawodowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 kwalifikacje lub kompetencji zg. z zapotrzebowaniem rynku pracy sta\u017cu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 100 os\u00f3b (60K/40M) powy\u017cej 29 r.\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze subregionu olszty\u0144skiego WW-M, nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os. bezrobotne (60%UP=60os.) -os. poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo (40%UP=40os. biernych zawod.). Dodatkowo, os. te musz\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os. d\u0142ugotrwale bezrob.-min.50%UP=50os. -os. niepe\u0142nosprawne-min.10%UP=10os. -os. powy\u017cej 50 r.\u017c.-min.30%UP=30os. -kobiety-min.60%UP=60os. -os. niskowykwalifikowane-80%UP=80os. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy a jednocze\u015bnie wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dne kwalifikacje.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "SZANSA NA PRAC\u0118!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-15", "DATA_START": "2020-06-16", "DOFINANSOWANIE": "838773.00", "WARTOSC": "1731541.50", "MIEJSCE": "WOJ.: Kaliningrad Oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Main objective of the project is to strengthen cooperation of fire brigades operating on both sides of the Polish-Russian border, thus causing a more effective and efficient response abilities to threats resulting from first fires as a consequence of progressing climate change. Global warming favours the occurrence of forest fires. Three regions: the Warmian-Masurian Region, Podlasie Region and the Kaliningrad Distict have large areas of forests which causes risk of fire spread fires between these regions, creating common tasks for emergency services. As a result of the project, participants will improve qualifications, their joint ability to work out decisions to combat and eliminate the effects of forest fires, improve cooperation and management by mutual learning about their response systems. These actions will directly affect the strengthening of cross-border cooperation between project partners and, in consequence, provide faster and more effective assistance at the level expected by citizens. The project will facilitate joint training exercises, purchasing of the necessary equipment and enhancing knowledge and skills in forest fire fighting. The basic problem is insufficient equipment and incompatibility of items used by the services of both countries. The only solution is to provide services with vehicles and fire-fighting equipment and to improve cooperation through training and exercises. In addition, an interaction of personnel and equipment will be achieved through joint exercises and training, translating to effective forest firefighting on both sides of the border. Implementation of the project will directly contribute to the improvement of the environment and living conditions of the inhabitants of the regions affected by the project. The project will be helpful in creating an innovative cooperation network between the partners in order to build new, durable structures of action in the field of cross-border security and crisis management system.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Prevention and removal of the effects of climate change through the purchase of vehicles and fire-fighting equipment to fight forest fires", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "618735.53", "WARTOSC": "729512.38", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej dla 3 dzieci dzieci niepe\u0142nosprawnych i podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej 123 dzieci w OWP Promyczek w Olsztynie. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Wsparcie przedszkola Promyczek w zakresie utworzenia 3 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz dostosowanie 3 istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, (\u0142\u0105cznie w ramach projektu wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 6 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105). Podniesienie kwalifikacji nauczycieli i rodzic\u00f3w w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi, Rozszerzenie oferty przedszkola o dodatk. zaj. wspieraj\u0105ce rozwoj kompetencji kluczowych u dzieci. Podniesienie kompetencji nauczycieli w zakresie podnoszenia u dzieci kompetencji kluczowych. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te dzieci - 123 dzieci w tym 6 (2K,4M)dzieci niepe\u0142nosprawnych i ich rodzice/opiekunowie -200 (115K,85M)rodzic\u00f3w oraz nauczyciele (11 os\u00f3b w tym 10K,1M). Wska\u017aniki rezultatu i produktu odnosz\u0105 si\u0119 do wzrostu kompetencji nauczycieli, dzieci i rodzic\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c dostosowania przedszkole Promyczek do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w przedszkolu Promyczek.", "BENEFICJENT": "GRUPA EDUKACYJNA PROGRES SP\u00d3\u0141KA CYWILNA LUIZA WNUK, AGNIESZKA PORTA\u0141A", "TYTUL": "Przedszkole Promyczek miejscem przyjaznym dla wszystkich dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239367.51", "WARTOSC": "281608.84", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest Dopasowanie kszta\u0142cenia Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. K.C. Mrongowiusza w Olsztynku do wymog\u00f3w regionalnego ryku pracy poprzez wprowadzenie nowego zawodu Technik technologii \u017cywno\u015bci w roku szkolnym 2016/17 wpisuj\u0105cego si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 woj.w-m - \u017cywno\u015b\u0107 wysokiej jako\u015bci. Projekt zak\u0142ada takie zadania jak: Doposa\u017cenie, Doskonalenie nauczycieli, Sta\u017ce. W wyniku realizacji projektu powstania pracownia do analizy \u017cywno\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie w postaci szkolenia i studi\u00f3w podyplomowych otrzymaj\u0105 nayczyciele. Projekt odpowiada na potrzeby regionalnego i lokalnego rynku pracy, opiera si\u0119 na zawartym porozumienie z kluczowym pracodawc\u0105 w gminie.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLSZTY\u0143SKI", "TYTUL": "Nowoczesny zamek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "223259.39", "WARTOSC": "262658.10", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kwalifikacji 24 uczni\u00f3w/nic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. K.C. Mrongowiusza w Olsztynku poprzez realizacj\u0119 odpowiednio dobranych do potrzeb pracodawc\u00f3w kurs\u00f3w zawodowych oraz nabycie niezb\u0119dnych na rynku pracy kompetencji poprzez realizacj\u0119 szkolenia i sta\u017cy zawodowych w okresie mar2017-wrze2017. Projekt realizuje kursy: Barman, Barista, Kelner oraz Bran\u017cowy kurs j\u0119zykowy przygotowuj\u0105cy do potwierdzenia nabytych kwalifikacji j\u0119zykowych oraz szkolenie Autoprezentacja.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLSZTY\u0143SKI", "TYTUL": "Zamek kszta\u0142ci ZAWODOWO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "217581.93", "WARTOSC": "255978.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest w okresie 11.18 do 09.19 podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 20 os. (8K, 12M) bezrob. niezarejestrowanych w UP i biern. zawod. pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. RPO WM poprzez obj. wsparc. 20 os pow. 30r.\u017c. (t.j. od dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrw. bezrobot, niepe\u0142nospr., pow. 50 roku, pracuj\u0105cych na umowy zlecenie, pracuj\u0105cych na umowach kr\u00f3tkoterminowych \u017cycia, niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1) identyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os. 2) wsparcie psychologiczne - 20 os. 3) kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os. 3) szkol. 20 os. 4) sta\u017ce dla 30% uczest. 5) niwelow. barier jakie napotyk. os.z niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-1 os. 6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom. 7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie 8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Centrum mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "217020.22", "WARTOSC": "255317.90", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci zawodowej, zatrudnialno\u015bci min. 16 uczni\u00f3w (5K/11M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 (Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej) w Biskupcu poprzez uzyskanie kwalifikacji/umiej\u0119tno\u015bci w ramach kurs\u00f3w zawodowych, a po ich zdobyciu wykorzystanie w rzeczywistych warunkach pracy poprzez realizacj\u0119 praktyk u pracodawc\u00f3w oraz poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia uczni\u00f3w poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szko\u0142y z pracodawcami w zakresie organizacji praktyk w okresie IX.2017-VIII.2018 Cel proj. wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w w RPO WiM 2014-2020 oraz z przeprowadzonej przez szko\u0142\u0119 diagnozy. Realizacja projektu i osi\u0105gni\u0119cie celu prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na realizacj\u0119 wskazanego celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WiM i osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika produktu dla Dzia\u0142ania 2.4, Podzia\u0142ania 2.4.1 Realizacja dzia\u0142a\u0144 jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w kt\u00f3rzy uczestniczyli w konstruowaniu za\u0142o\u017ce\u0144 projektu (wnioski: brak odpowiednich kwalifikacji praktykant\u00f3w) i zwi\u0119kszy szanse uczestnik\u00f3w projektu na zatrudnienie. ZADANIA 1 Diagnozowanie ucznia pod k\u0105tem uzupe\u0142nienia kwalifikacji oraz realizacja kurs\u00f3w zawodowych uzupe\u0142niaj\u0105cych kwalifikacje uczni\u00f3w 2 Wsp\u00f3\u0142praca z przedsi\u0119biorstwami i instytucjami rynku pracy w zakresie organizacji praktyk GRUPA DOCELOWA Uczniowie ZSZ w Biskupcu EFEKTY PROJEKTU - Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie - Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w praktykach u pracodawc\u00f3w Projekt nie jest realizowany w partnerstwie. Projekt zak\u0142ada prze\u0142amywanie stereotypowego podzia\u0142u na zawody m\u0119skie i \u017ce\u0144skie", "BENEFICJENT": "SMART SOLUTIONS PIOTR NOWIK", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216731.93", "WARTOSC": "254978.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest w okresie 04.19 do 01.20 podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 20 os. (8K, 12M) bezrobotnych niezarejestrowanych w UP i biern. zawod. pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. RPO WM poprzez obj. wsparc. 20 os pow. 30r.\u017c. (t.j. od dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrw. bezrobot, niepe\u0142nospr., pow. 50 roku, pracuj\u0105cych na umowy zlecenie, pracuj\u0105cych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, os. ubogie, , niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1) identyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os. 2) wsparcie psychologiczne - 20 os. 3) kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os. 3) szkol. 20 os. 4) sta\u017ce dla 30% uczest. 5) niwelow. barier jakie napotyk. os.z niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-1 os. 6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom. 7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie 8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "LINIA TATIANA MICHA\u0141OWSKA - SZOPE, ANDRZEJ SZOPE S.C.", "TYTUL": "Praca - to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4461236.12", "WARTOSC": "4731399.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Nidzica | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wn. projektu jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz 80os\u00f3b doros\u0142ych z niepe\u0142nosprawn. intelektualn\u0105 (OzNI) i zwi\u0119kszenie ich bezpiecze\u0144stwa poprzez pilota\u017cowe przetestowanie wypracowanego w konkursie I etapu modelu \u015brodowiskowego wsparcia Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 OzNI w 8 spo\u0142eczno\u015bciach lokalnych w okresie od 1.09.2018 do 31.03.2021. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przetestowanie Modelu w 8 lokalnych spo\u0142eczno\u015bciach i ostateczn\u0105 jego weryfikacj\u0119 z udzia\u0142em zar\u00f3wno odbiorc\u00f3w jak i u\u017cytkownik\u00f3w przy bezpo\u015brednim zaanga\u017cowaniu 8 samorz\u0105d\u00f3w. Model b\u0119dzie skierowany do 80doros\u0142ych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 (OzNI) i ich otoczenia, niezale\u017cnie od stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci, w tym r\u00f3wnie\u017c z niep. sprz\u0119\u017con\u0105 mieszkaj\u0105cych na terenie 8 powiat\u00f3w.Cel realizowany b\u0119dzie poprzez przetestowanie Modelu \"Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 os\u00f3b z NI\", kt\u00f3ry stanowi ca\u0142o\u015bciowy plan z uwzgl\u0119dnieniem \u015bcie\u017cki wsparciana udane \u017cycie osoby z NI dzia\u0142aj\u0105cy w oparciu o 3 filary:1.Osobist\u0105 sie\u0107 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 (kr\u0105g wsparcia osoby z NI).2.Rozw\u00f3j pasji, zainteresowa\u0144, aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i samodzielno\u015bci OzNI.3.Zaplanowanie zabezpieczenia przysz\u0142o\u015bci OzNI w tym: finansowe, mieszkaniowe, zdrowotne, socjalne.G\u0142\u00f3wne narz\u0119dzia Modelu to kr\u0105g wsparcia i plan na przysz\u0142o\u015b\u0107 dla OzNI.O\u015bwiadczam, \u017ce w/w projekt dotyczy przetestowania Modelu w kszta\u0142cie wypracowanym w konkursie I etapu z uwzgl\u0119dnieniem warunk\u00f3w okre\u015blonych przez Grup\u0119 Steruj\u0105c\u0105 na etapie wydawania rekomendacji do dalszego testowania (dotycz\u0105cych zaanga\u017cowania w jego testowanie pracownik\u00f3w socjalnych).", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104", "TYTUL": "Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 os\u00f3b z NI - testowanie modelu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "189069.30", "WARTOSC": "222434.48", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 20 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu nidzickiego w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub zatrudnionych w niekorzystnych warunkach (umowy terminowe, cywilnoprawne, wynagrodzenie na poziomie p\u0142acy minimalnej). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP oraz pracuj\u0105ce. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu. Wi\u0119cej informacji w najbli\u017cszym Centrum Edukacji WMZDZ. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w II.2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "\u017byj zawodowo 8", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "917818.22", "WARTOSC": "998822.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 65os. z SO(w tym 6\u00a0ON)w wieku 15-29lat,bezrobotnych(10os.tj.15,4%) lub biernych zawodowo(55os.tj.84,6%),nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie\u00a0szkol\u0105cych si\u0119.Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt.obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zaw.i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej\u00a0gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w\u00a0dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw.Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,Wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez\u00a0ERKON w ramach pr.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.pr.powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w\u00a0wieku produk.(\u017ar.KIW).Celem wprowadz.innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania\u00a0zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw.Pr.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz\u00a0med.pracy(dot.ON),psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz\u00a0otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD z elementami planu rozwoju osobistego.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107\u00a0b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119,\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy(szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y\u00a0warunki kryt.dost.9),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw.na konkretnych stanowiskach pracy.Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wsk.zatrund.na poziomie ponad 53%(35os z\u00a065os.)Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105.TP/C b\u0119dzie\u00a0monit.zatrudn.ON oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Pewnym krokiem w stron\u0119 rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "867492.86", "WARTOSC": "1020579.84", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zaw., w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., zaliczaj\u0105cych si\u0119 do jednej z grup: d\u0142ugotrwale bezr., osoby niepe\u0142nosprawne, os. pow. 50 r.\u017c., kobiety, osoby niskokwalifikowane, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie subregionu olszty\u0144skiego dzi\u0119ki obj\u0119ciu kompleksowym wsparciem doradczym, warsztatami nabywania kompetencji , szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, po\u015brednictwa pracy i zatrudnienia wspieranego do III2018r. Zadania: -Poradnictwo zawodowe -Warsztaty nabywania kompetencji kluczowych -Szkolenia zawodowe -Sta\u017ce -Po\u015brednictwo pracy i trening pracy GD stanowi 60 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zaw., w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(tj. od dnia 30 urodzin), nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: - d\u0142ugotrwale bezr.-15os./9K, - ON-5os./3K, - pow. 50 r.\u017c.-15os./9K, - kobiety-33os., - osoby niskokwalifikowane(posiadaj\u0105ce wykszt. na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)-48os./27K zamieszka\u0142e zgodnie z KC na terenie subregionu olszty\u0144skiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu zatrudnienie podejmie min.: -33% os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. -39% kobiet -33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych -38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Prosta droga do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "171105.00", "WARTOSC": "201300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest w okresie 02.19 do 08.19 podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 20 os. (11K, 9M) bezrob. i d\u0142ugot. bezrob, niezarejestrowanych w UP i biern. zawod. pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. RPO WM poprzez obj. wsparc. 20 os pow. 30r.\u017c. (t.j. od dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrw. bezrobot, niepe\u0142nospr., pow. 50 roku, pracuj\u0105cych na umowy zlecenie, pracuj\u0105cych na umowach kr\u00f3tkoterminowych \u017cycia, niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1) identyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os. 2) wsparcie psychologiczne - 20 os. 3) kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os. 4) szkol. 20 os. 5) niwelow. barier jakie napotyk. os.z niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-1 os. 6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom. 7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie 8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA MS MARLENA SOBIESKA", "TYTUL": "Ucz si\u0119 i pracuj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "821742.81", "WARTOSC": "966756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zdobycie zatrudnienia przez 21 UP w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., spo\u015br\u00f3d grupy 50 os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych/biernych zawodowo, o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych powiat bartoszycki w subregionie olszty\u0144skim, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 31.12.2017 W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 10 \u2022 Liczba os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 40 \u2022 Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 21 \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 11. \u2022 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 50. Proj jest skierowany do 50 os\u00f3b (28K) z obszaru powiatu bartoszyckiego, tj. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze powiatu bartoszyckiego w subregionie olszty\u0144skim w woj. warmi\u0144sko - mazurskim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. B\u0119d\u0105 to osoby bezrobotne i bierne zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017c., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy \u2013 osoby o niskich kwalifikacjach, w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 proj jest zastosowanie rozwi\u0105zania wypracowanego w proj innowacyjnym PO KL, a mianowicie Kwestionariusza Istotnych Kompetencji w Poszukiwaniu Zatrudnienia, wypracowanego przez OIC Poland i Org. Pracodawc\u00f3w Lewiatan (kryt. strat 3). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i poradnictwo zawodowe 2. Szkolenia zawodowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Zatrudnienie wspomagane 5. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b o niskich kwalifikacjach z powiatu bartoszyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "809668.05", "WARTOSC": "881127.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt \"Aktywni, kreatywni\" jest propozycj\u0105 wsparcia 60 os\u00f3b (36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach w wieku 15-29 lata nieucz\u0105cych si\u0119 i niepracuj\u0105cych z terenu subregionu olszty\u0144skiego woj. warmi\u0144sko -mazurskiego, w tym 6 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w zwi\u0119kszeniu ich mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i podejmowania aktywno\u015bci zawodowej. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.08.2016-31.05.2017 roku.Uczestniczki i uczestnicy proj.dzi\u0119ki zindywidualizowanej \u00a0\u015bcie\u017cce, w kt\u00f3rej uwzgl. zostanie ich wykszta\u0142cenie, do\u015bwiadcz. a tak\u017ce preferencje i ograniczenia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w kompleksowym, dostosowanym do ich potrzeb doradztwie I po\u015brednictwie pracy, szkoleniach zawodowych \"szytych na miar\u0119\", sta\u017cach zawodowych Wnioskodawca proponuje szkolenia i kursy zaw. daj\u0105ce kwalifikacje do podj\u0119cia i wykonywania pracy w bran\u017c daj\u0105cych szans\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia. Propnowane kierunki szkolenia wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych potrzeb pracodawc\u00f3w woj. warmi\u0144sko -mazurskiego. Jednocze\u015bnie wsparcie szkoleniowe ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie egzaminami zewn\u0119trznymi potwierdzaj\u0105cymi uzyskane kwalifikacje/uprawnienia. Wszystkie dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci i szans w dost\u0119pie zar\u00f3wno dla kobiet jak i m\u0119\u017cczyzn jak i os\u00f3b pe\u0142nosprawnych i niepe\u0142nosprawnych.?Dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu 98,3% uczestniczek/-k\u00f3w zako\u0144czy interwencj\u0119 a min.36% zacznie pracowa\u0107 do 3 m-cy od zako\u0144czeniu udzia\u0142u w programie.", "BENEFICJENT": "CREATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni, kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "771842.50", "WARTOSC": "908050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa min. 90% z 80 uczestnik\u00f3w projekt, zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(w rozumieniu KC), obj\u0119tych wsparciem projektowym w okresie 01.09.2017-31.12.2018 G\u0142\u00f3wne zadania i wsparcie kierowane do uczestnik\u00f3w to: opracowania IPD, poradnictwo psychologiczne, warsztaty grupowe motywacyjne i aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe zgodne z IPD, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "Kierunek - praca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "764036.31", "WARTOSC": "898866.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa min. 90% z 62 uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(powiat olszty\u0144ski, lidzbarski, bartoszycki) w rozumieniu KC, obj\u0119tych wsparciem projektowym w okresie 01.11.2016-30.11.2017", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "Kierunek - praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "146306.25", "WARTOSC": "172125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Nab\u00f3r 100 uczni\u00f3w (50M/50K) i 20 nauczycieli (15K/5M): 12.2016 roku. WSPARCIE Zaj\u0119cia TIK dla 100 uczni\u00f3w SP (60 uczni\u00f3w) i Gimnazjum (40 uczni\u00f3w). Zaj\u0119cia w okresie od 01.2017 do 06.2017. 100 uczni\u00f3w podzielonych na 10 grup 10 osobowych. Liczba przypadaj\u0105ca na 1 ucznia = 60 godzin zaj\u0119\u0107 TIK. Program: nowoczesne technologie, edytowanie zdj\u0119\u0107, tworzenie stron internetowych, cyber-przestrze\u0144, bezpiecze\u0144stwo w sieci. Zaj\u0119cia TIK dla 20 nauczycieli SP i Gimnazjum \u2013 co stanowi 80% kadry nauczycielskiej z ka\u017cdej szko\u0142y. Zaj\u0119cia w okresie od 01.2017 do 06.2017. 20 uczni\u00f3w nauczycieli podzielonych na 2 grupy 10 osobowe. Liczba przypadaj\u0105ca na 1 grup\u0119 = 60 godzin zaj\u0119\u0107 TIK. Program: obs\u0142uga urz\u0105dze\u0144 cyfrowych oraz sprz\u0119tu informatycznego, w tym mobilnego, zakupionego do szk\u00f3\u0142 w ramach wsparcia EFS;wykorzystanie narz\u0119dzi cyfrowych w nauczaniu przedmiotowym, w tym wykorzystanie cyfrowych program\u00f3w i aplikacji wspomagaj\u0105cych nauczanie oraz dydaktycznych serwis\u00f3w internetowych, r\u00f3wnie\u017c w trakcie zaj\u0119\u0107 prowadzonych z uczniami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz w kszta\u0142ceniu informatycznym;nowe metody kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowych;edukacja w zakresie bezpiecze\u0144stwa w sieci oraz bezpiecznego korzystania ze sprz\u0119tu komputerowego lub innych mobilnych narz\u0119dzi maj\u0105cych funkcje komputera;wykorzystanie zasob\u00f3w dydaktycznych dost\u0119pnych w Internecie;administracja wewn\u0119trzn\u0105 infrastruktur\u0105 sieciowo-us\u0142ugow\u0105 szko\u0142y lub plac\u00f3wki o\u015bwiaty (komputerow\u0105 i bezprzewodow\u0105).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK MEDIACJI I POMOCY PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNEJ \"POROZUMIENIE\" IZABELA KRZYSZYCHA", "TYTUL": "Innowacje w Tu\u0142awkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "693825.25", "WARTOSC": "816265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w terminie 01.10.2016-31.01.2018r. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 60 os. (40K i 20M) bezrobotni (70%) oraz bierni zawodowo (30%). Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 60 os. (40K, 20M) bezrob. i d\u0142ugot. bezrob, zarej. w UP i biern. zawod. niezarejestr. w UP, pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. RPO WM poprzez obj. wsparc. 60 os pow. 29r.\u017c. (t.j. od dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrw. bezrobot, niepe\u0142nospr., pow. 50 roku \u017cycia, niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 60 os. 2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 60 os. 3)szkol. 60 os. 4)sta\u017ce dla 80% uczest. 5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-6 os. 6) 60 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.", "BENEFICJENT": "LINIA TATIANA MICHA\u0141OWSKA - SZOPE, ANDRZEJ SZOPE SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Po prostej LINII - od szkolenia do podj\u0119cia zatrudnienia. Wsparcie edukacyjno-zawodowe dla os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia z subregionu olszty\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "330523.61", "WARTOSC": "392173.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu olszty\u0144skiego (ziemskiego i grodzkiego) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET) oraz nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne i bezrobotne (80% og\u00f3\u0142u).G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w sierpniu 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: akcja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "671253.02", "WARTOSC": "796455.89", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa min. 90% z 57 UP, os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29lat tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria udzia\u0142u w projekcie, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(w rozumieniu KC), obj\u0119tych wsparciem projektowym w okresie 01/01/2020-31/03/2021.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 57 os\u00f3b(34K, 23M), tj. osoby m\u0142ode, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN), w wieku 15-29 lat, zamieszka\u0142e na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(powiat bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski, oraz m. Olsztyn): -pozostaj\u0105ce bez pracy(bierne zawodowo lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. osoby z kategorii NEET 100% uczestnik\u00f3w proj.).Wsparcie w projekcie- Opracowanie/aktualizacja IPD- Wsparcie aktywizacyjne- Wsparcie zawodowe- Sta\u017ce - Po\u015brednictwo Pracy", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "M\u0142odzi na starcie dostaj\u0105 wsparcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "132201.09", "WARTOSC": "155530.69", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt dotyczy korzystania z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijania kompetencji informatycznych. Realizowany jest przez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Wyposa\u017cenie GIM w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania w szko\u0142ach lub plac\u00f3wkach systemu o\u015bwiaty, w tym zapewnienie odpowiedniej infrastruktury sieciowo-us\u0142ugowej. Podnoszenie kompetencji cyfrowych nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK zakupionych do szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty oraz w\u0142\u0105czania narz\u0119dzi TIK do nauczania przedmiotowego. Kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, w tym z uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni i wynikaj\u0105cych z tego tytu\u0142u zagro\u017ce\u0144. Programy rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w poprzez nauk\u0119 programowania. Celem pr. jest wzrost kompetencji cyfrowych 18 nauczycieli (16K/2M) i 20 uczni\u00f3w (11K/9M) Gim.im. Ziemi Warmi\u0144skiej w Barczewie poprzez wykorzystanie narz\u0119dzi TIK w okresie sty-lip2017r. Projekt kierowany jest do uczni\u00f3w i n-li gimnazjum. Zadania projektu to: WYPOSA\u017bENIE PRACOWNI, e-NAUCZYCIEL, e-INFORMATYK, ZABAWA Z PROGRAMOWANIEM, Swiat www Efektem projektu b\u0119dzie trwa\u0142e wyposa\u017cenie pracowni i nabyte kompetencje n-li, jak r\u00f3wnie\u017c poszerzenie wiedzy i umiej\u0119to\u015bci uczni\u00f3w gimnazjum w zakresie kompetencji komputerowych, przy jednoczesnycm uzbrojeniu ich w kompetecje potwierdzone mi\u0119dzynarodowym certyfikatem.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCZEWO", "TYTUL": "Pobudzeni do dzia\u0142ania poprzez TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132621.77", "WARTOSC": "156025.62", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2020 aktywno\u015bci zawod. i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 10os./7K/3M [w tym 2os./1K/1M niepe\u0142nospr.]bezrobotnych/biernych zawod.niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy powy\u017cej 30 roku \u017cycia z pow.k\u0119trzy\u0144skiego oraz uzyskanie zatrudnienia przez minimum 42% uczestnik\u00f3w proj. do 3m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj. Udzia\u0142 w proj.trwa 15m-cy [01.01.2019-31.03.2020]. Aby przyst\u0105pi\u0107 do proj.trzeba spe\u0142nia\u0107 \u0142\u0105cznie warunki: A] mie\u0107 uko\u0144czone 29 lat; B] mieszka\u0107 na terenie pow.k\u0119trzy\u0144skiego; C] posiada\u0107 status osoby bezrobotnej lub biernej zawodowo i nie by\u0107 niezarejestrowanym w urz\u0119dzie pracy-[weryfikacja statusu nast\u0119puje na podstawie z\u0142o\u017conego o\u015bwiadczenia]; D] posiada\u0107 maksymalnie wykszta\u0142.ponadgimnazjalne-[preferowane ni\u017csze wykszta\u0142.,np.:podstawowe, gimnazjalne]. W przypadku ch\u0119ci przyst\u0105pienia do proj.przez osob\u0119 z niepe\u0142nospr. poza spe\u0142nieniem powy\u017cszych warunk\u00f3w trzeba posiada\u0107 aktualne orzeczenie o niepe\u0142nospr. lub inny dokument okre\u015blaj\u0105cy stan zdrowia. W proj. przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia dla wszystkich uczestnik\u00f3w proj.: - grupowy warsztat psychologiczno-doradczy z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy-(40 godzin); - poradnictwo zawod. po\u0142\u0105czone z wypracowywaniem / uaktualnianiem IPD-(4 godziny na osob\u0119); - indywidualne szkolenia zawod.dostosowane do umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz potrzeb lokalnego rynku pracy-(1 szkolenie trwaj\u0105ce \u015brednio 150 godzin dydaktycznych na 1 uczestnika proj.); - 4 m-czne sta\u017ce zawod.; - indywidualne po\u015brednictwo pracy-(2 godziny na osob\u0119); - 1 gie\u0142d\u0119 pracy na zako\u0144czenie proj. Przewidziano tak\u017ce wsparcie towarzysz\u0105ce jak: zwrot koszt\u00f3w dojazdu na ka\u017cd\u0105 z form wsparcia, stypendia szkoleniowe oraz sta\u017cowe, wy\u017cywienie-ca\u0142odniowy catering oraz obiad, zwrot koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi / dzieckiem, pokrycie koszt\u00f3w niezb\u0119dnych bada\u0144 lekarskich i ubezpieczenie NNW.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA WOJCIECHOWSKI & PARTNERZY, CONSULTING - DORADZTWO - SZKOLENIA, JADWIGA WOJCIECHOWSKA", "TYTUL": "Twoja szansa III edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "599092.75", "WARTOSC": "704815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 46os(w tym 3 ON)w wieku 29+,bezrobotnych(34os.tj.73,9%) i biernych zawodowo(12os.tj.26,1%)Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw. Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produkc (\u017ar.KIW).Celem wprowadz. innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw. Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON i 50+), psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Nowym rozwi\u0105z.jest r\u00f3wnie\u017c okre\u015blenie przez IZS zawodowego potencja\u0142u klienta.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy (szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.meryt.-specyf.),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw. Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105. TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON,50+ oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.Pr.jest zg.z zas.zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Motywacja krokiem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "532470.94", "WARTOSC": "626436.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem niniejszego proj jest: \"Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudn do dnia 28.02.2018r. u 48 os. w wieku pow 29 r. \u017c. znajd si\u0119 w szczeg trudnej syt na rynku pracy zamieszk na terenie sub olszty\u0144skiego woj. warm-mazur poprzez podniesienie kompet i kwalifikacji zawod\". Wszystkim UP zostanie zaoferowane kompleksowe wsparcie obejmuj\u0105ce:1) Identyfikacj\u0119 potrzeb i opracowanie IPD 2) Poradnictwo zawod. i psych. 3) Po\u015brednictwo pracy 4) Szyta na miar\u0119 szkolenia zawodowe 5) 4 miesi\u0119czne sta\u017ce zawod. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie \u0142\u0105cznie 48 os (29K i 19M) w wieku pow 29r.\u017c (tj.w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj.maj\u0105 uko\u0144czone 30l) w tym 36 os (21K i 15M) bezrobotnych i 12 (8K i 4M) biernych zaw zamieszk w roz KC na terenie sub olszty\u0144skiego woj.warm-mazur. Uczestnikami proj.b\u0119d\u0105 os. kwalifik. si\u0119 min. do jednej z poni\u017c. kat: -11os\u00f3b (7K i 4M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, -5 os.(3K i 2M)niepe\u0142nospr, -10os.powy\u017cej 50 r\u017c (6K i 4M), -29K -10os.niskowykwalifi (tj.6K i 4M) o niskich kwalif). Najwa\u017cniejszymi efektami proj b\u0119d\u0105: -l. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-18 os -l. os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje zawod-20 os. -osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrud. dla poszczeg. grup:1) os. w wieku 50l. i wi\u0119cej 50% 2) kobiety 40% 3) os. z niepe\u0142n. 40% 4) os. d\u0142ugotr. bezrobotne 45% 5) os. o niskich kwalif. 50%", "BENEFICJENT": "CREATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zaw\u00f3d na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-15", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "98000.00", "WARTOSC": "246984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Proj.zostanie wdro\u017cony poprzez realizacj\u0119 2 etap\u00f3w: Etap 1-Wdro\u017cenie systemu zarz. spedycj\u0105 Etap 2-Szkolenia W ramach proj. zostan\u0105 zakupione (w ramach etapu 1): - \u015brodki trwa\u0142e: \u2022 Rejestratory na pojazdy-35 szt. \u2022 Rejestratory na kontenery z termometrem-41 szt. \u2022 Tablety-41 szt. - Warto\u015bci niematerialne i prawne: \u2022 Oprogramowanie spec.-System Zarz\u0105dzania Spedycj\u0105 -1 szt. W ramach proj. zostanie przeszkolonych 6 prac. z zakresu obs\u0142ugi systemu zarz\u0105dzania spedycja.. Etap 1-wdro\u017cony przez podwykonawc\u0119, kt\u00f3ry zostanie wy\u0142oniony zgodnie z zas. konk. Etap 2-wdro\u017cony przez wybranego podwykonawc\u0119 (rozeznanie cenowe) Nadz\u00f3r pe\u0142ni\u0142 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 proj. Po wdro\u017ceniu proj. nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku lokalnym/regionalnym/krajowym/mi\u0119dzynarodowym,dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci realizowaniu wi\u0119kszej ilo\u015b\u0107 zam\u00f3wie\u0144. Dzi\u0119ki realizacji proj. firma stanie si\u0119 bardziej konkurencyjna poniewa\u017c poprawi si\u0119: \u2022 terminowo\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug sped., \u2022 komfort pracy i bezp. pracownik\u00f3w i wsp\u00f3\u0142prac., co wp\u0142ynie na pozytywny wizerunek, \u2022 poziom obs\u0142ugi klienta, dzi\u0119ki zinformatyzowaniu komunikacji oraz mo\u017cliwo\u015bci przekazywania informacji w trybie natychmiastowym, \u2022 zmniejszy si\u0119 ryzyko zmiany stanu produkt\u00f3w podczas transportu dzi\u0119ki sta\u0142emu nadzorowi (mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontroli temperatury grzania \u0142adunku) Proj. spe\u0142nia wszystkie bie\u017c\u0105ce potrzeby Wnioskodawcy. W wyniku projektu powsta\u0142o 1 nowe miejsce pracy (1 etat). Proj. wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia SzOOP RPO WiM tj. W cele Poddzia\u0142ania 1.4.3: Realiz. proj. wzmocni konkurencyjno\u015b\u0107 jednego M\u015aP, zwi\u0105zane jest z wdro\u017ceniem nowego modelu biznesowego w przedsi\u0119b. buduj\u0105cego jego przewag\u0119 konkurencyjn\u0105. Rezultatem interwencji b\u0119dzie wzrost przychod\u00f3w Wnioskodawcy,stworzenie 1 miejsca pracy, wdro\u017cenie nowej techn.infor.o-komunik. w przedsi\u0119b.. Firma dysponuje pojazdami na podstawie umowy najmu, leasingu, inne-dok\u0142adny opis w pkt. C.5.3 w BP.", "BENEFICJENT": "EUROTTER LOGISTYKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO - AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eWzmocnienie konkurencyjno\u015bci EUROTTER LOGISTYKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO \u2013 AKCYJNA, poprzez wdro\u017cenie Systemu do zarz\u0105dzania spedycj\u0105.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "482840.91", "WARTOSC": "568048.13", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie 01.03.2017-31.08.2020r. na terenie subregionu olszty\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 134 osoby doros\u0142e (107K i 27M) zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z subregionu olszty\u0144skiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.03.2017 do 31.08.2020r. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.KKZ dla kwalifikacji A.19 - Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich dla 12 os\u00f3b 2.KKZ dla kwalifikacji A.25 - Wykonywanie i realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 47 os\u00f3b 3.KKZ dla kwalifikacji A.36 - Prowadzenie rachunkowo\u015bci dla 30 os\u00f3b 4.KKZ dla kwalifikacji A.62 - Wykonywanie zabieg\u00f3w kosmetycznych cia\u0142a, d\u0142oni i st\u00f3p dla 15 os\u00f3b 5.KKZ dla kwalifikacji A.65 - Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 15 os\u00f3b 6. KKZ dla kwalifikacji AU.65 - Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 15 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (GD) stanowi\u0105 134 osoby doros\u0142e (107K i 27M) zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze subregionu olszty\u0144skiego, tj. powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski oraz m. Olsztyn. Jako osoby doros\u0142e traktowane s\u0105 osoby, kt\u00f3re w dniu przyst\u0105pienia do projektu maj\u0105 sko\u0144czone 18lat. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 za\u0142o\u017cone we wniosku o dofinansowanie wska\u017aniki: - Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 134os\u00f3b - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 87os\u00f3b", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje zawodowe szans\u0105 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "424640.87", "WARTOSC": "499577.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 60 os\u00f3b (1K59M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), -bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo, - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe Do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te : -bezrobotne (48BO) - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, (12 BO) - osoby niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach (36 BO) -osoby bierne zawodowo 12 BO - kobiety 1 BO ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie z obs\u0142ugi w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%. -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38%. -dla kobiet na poziomie co najmniej 39%.", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "B\u0105d\u017a konkurencyjny na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "410794.37", "WARTOSC": "483287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie do 28.02.2018 aktywno\u015bci zawodowodej u 20 os\u00f3b(8M/12K) powy\u017cej 29 roku \u017cycia (bezrobotnych/biernych zawodowo) z pow.k\u0119trzy\u0144skiego i uzyskanie zatrudnienia przez: 39%Kobiet, 33%OzN, 30%os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,38%os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w trakcie realizacji projektu lub do 3m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie. Wsparciem w ramach proj. obj\u0119tych b\u0119dzie 20 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 lat z grupy os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo. W\u015br\u00f3d tej grupy os\u00f3b 80% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne (6M/10K), a 20% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowo (4os. 2K/2M). W proj. przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: - poradnictwo zawodowe po\u0142\u0105czone z wypracowywaniem IPD - szkolenia zawodowe dostosowane do umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz potrzeb lokalnego rynku pracy - po\u015brednictwo pracy - 6 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe Przewidziano tak\u017ce wsparcie towarzysz\u0105ce jak: stypendia, wy\u017cywienie, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot koszt\u00f3w opieki nad os.zale\u017cnymi, pokrycie koszt\u00f3w niezb\u0119dnych bada\u0144 lekarskich i ubezpiecze\u0144. Efektem b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b, oraz podniesienie, nabycie lub zmiana kwalifikacji zawodowych u min. 10 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA STABILO", "TYTUL": "Jeste\u015bmy Aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "390315.96", "WARTOSC": "459195.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 30 os\u00f3b (20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotnych lub biernych zawodowo) w wieku powy\u017cej 29r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu olszty\u0144skiego (tj. powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski oraz m. Olsztyn) w woj. warmi\u0144sko-mazurskim poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem aktywizacji zawodowej, obejmuj\u0105cym formy wsparcia, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana jako konieczna dla poprawy ich sytuacji na rynku pracy lub podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 01.09.2017r.-31.07.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 30 os\u00f3b(20K/10M) pozostaj\u0105cych bez zatrud. (bezrobotnych lub biernych zawodowo) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -os.powy\u017cej 50r.\u017c. -kobiety -os.niskowykwalifikowane(tj.os.o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszar subregionu olszty\u0144skiego (tj.powiaty bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski oraz m. Olsztyn) w woj.warmi\u0144sko-mazurskim. W strukturze GD zak\u0142ada si\u0119: - 9 os.(7K/2M) biernych zawodowo(30% GD) - 21 os. (13K/8M) bezrobotnych, w tym: => minimum 6 os.(4K/2M)bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (20% GD) => maksymalnie 15 os. (9K/6M)bezrobotnych zarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (50% GD) Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego z 30 UP obligatoryjnie instrumentami aktywizacji: 1. identyfikacj\u0105 potrzeb oraz opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD,w ramach indywidualnego poradnictwa zawodowego-zadanie 1 2. wsparciem psychologiczno-doradczym-zadanie 2 3. warsztatami aktywnego poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych-zadanie 3 4.po\u015brednictwem pracy-zadanie 4 5. sta\u017cem zawodowym-zadanie 5", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Od do\u015bwiadczenia do zatrudnienia - tw\u00f3j plan kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "387892.40", "WARTOSC": "456344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (1K49M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), -bezrobotne i nieaktywne/bierne zawodowo, - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe Struktura grupy docelowej : -bierne zawodowo 13 BO -bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 10BO -bezrobotne zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 27BO Dodatkowo osoby z zaplanowanej grupy docelowej b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do os\u00f3b: - d\u0142ugotrwale bezrobotne 12 BO - niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach 37 BO - kobiety 1 BO ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%. -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38%. -dla kobiet na poziomie co najmniej 39%.", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje drog\u0105 do lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "387892.40", "WARTOSC": "456344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (1K49M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), -bezrobotne i nieaktywne/bierne zawodowo, - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe Struktura grupy docelowej : -bierne zawodowo 13 BO -bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 10BO -bezrobotne zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 27BO Dodatkowo osoby z zaplanowanej grupy docelowej b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do os\u00f3b: - d\u0142ugotrwale bezrobotne 12 BO - niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach 37 BO - kobiety 1 BO ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%. -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38%. -dla kobiet na poziomie co najmniej 39%.", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "Kwalifikacje Twoim sukcesem zawodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "367993.23", "WARTOSC": "436631.74", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 34 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego (powiaty: powiaty: bartoszycki,k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski i m.Olsztyn, szczycie\u0144ski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP.G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na sta\u017cach, po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w lutym 2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: OLe!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "367839.80", "WARTOSC": "400304.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 27os. (17K, 10M) w wieku 15-29 lat, bez pracy (80% biernych zawodowo oraz 20% bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy), w tym co najmniej 6% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do kategorii NEET (zg. z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119ta w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, zaliczaj\u0105cych si\u0119 do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w ramach Poddzia\u0142aniu 1.3.1, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na obszarze subregionu olszty\u0144skiego. Projekt\u00a0zak\u0142ada\u00a0identyfikacje\u00a0potrzeb\u00a0os.\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0zatrudnienia,\u00a0diagnoz\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0doskonalenia\u00a0zawodowego,\u00a0w\u00a0tym identyfikacj\u0119\u00a0stopnia\u00a0oddalenia\u00a0od\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0planowania\u00a0rozwoju\u00a0kariery\u00a0zawodowej\u00a0wraz\u00a0z\u00a0IPD, po\u015brednictwo pracy oraz\u00a0 3 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowych, a tak\u017ce szkolenia zawodowe pozwalaj\u0105ce na uzyskanie kwalifikacji potwierdzonych odpowiednimi dokumentami. Wsparcie\u00a0obejmuje\u00a0merytoryczne\u00a0i\u00a0praktyczne\u00a0przygotowanie\u00a0UP\u00a0do\u00a0wej\u015bcia\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy,\u00a0poprzez: -\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe\u00a0opracowanie\u00a0IPD, -\u00a0po\u015brednictwo\u00a0pracy, -\u00a0szkolenia w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb UP. -\u00a03 miesi\u0119czny\u00a0sta\u017c\u00a0zawodowy\u00a0powi\u0105zany\u00a0z\u00a0tematyk\u0105\u00a0szkole\u0144\u00a0zaplanowanych\u00a0w\u00a0projekcie. Wsparcie\u00a0b\u0119dzie\u00a0udzielane\u00a0w\u00a0ci\u0105gu\u00a04\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0przyst\u0105pienia\u00a0danej\u00a0osoby\u00a0do\u00a0projektu. W tym czasie osobie pozostaj\u0105cej bez zatrudnienia przedstawiona zostanie\u00a0propozycja\u00a0sta\u017cu,\u00a0szkolenia\u00a0i\u00a0oferta\u00a0pracy. Dzia\u0142ania\u00a0wynikaj\u0105ce\u00a0z\u00a0za\u0142o\u017ce\u0144\u00a0projektu\u00a0pozwol\u0105\u00a0na\u00a0podniesie\u00a0kwalifikacji\u00a0UP oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, zwi\u0119kszaj\u0105c prawdopodobie\u0144stwo uzyskania przez nich zatrudnienia. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 27 os. nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, poprzez realizacj\u0119 ww. form wsparcia, w okresie 01.2017-10.2017. Warto\u015b\u0107 projektu: 404 095,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338683.56", "WARTOSC": "368575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w terminie 01.04.2017-28.02.2018r. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 30 os. (12K i 18M) bezrobotni (20%) oraz bierni zawodowo (80%). Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 30 os. (12K, 18M) bezrob.\u00a0 niezarej. w UP i biern. zawod. , pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg.\u00a0POWR poprzez obj. wsparc. 30 os\u00a0mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.\u00a0(t.j. do dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (, niepe\u0142nospr., niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 30 os. 2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy\u00a030 os. 3)szkol. 30 os. 4)sta\u017ce dla 60% uczest. 5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os. 6) 30 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "261910.63", "WARTOSC": "310762.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia w okresie 07.18 do 07.19 przez 12 uczestnik\u00f3w projektu (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionuolszty\u0144skiego dzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnejsytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 50% uczest.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia dozawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej zatrudnienie - edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-08-23", "DOFINANSOWANIE": "69774.64", "WARTOSC": "186611.91", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup syst. do wideokonf., kt\u00f3ry uspr. proces informat. -komunikac.,komunik. centrali z oddzia\u0142ami, zarz\u0105dzania oddz.,proces kontaktu z klientami, sprzeda\u017cy, negocjacji.Dzi\u0119ki zakupowi systemu wideokonf. zostanie ogranicz. potrzeba cz\u0119stych wyjazd\u00f3w s\u0142u\u017cb.Zakup s. wideokonf. jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby klient\u00f3w, szczeg. zagranicz.Kolejnym etapem jest zakup programu AUTODESK w Ilo\u015bci 3 szt., oprogram. skr\u00f3ci czas projekt. oraz zapewni wysok\u0105 jako\u015b\u0107 projekt\u00f3w.Program usprawni projekt. urz\u0105dze\u0144 technicznych w zakresie kszta\u0142towania ich modeli geomet. oraz wykonywania zapis\u00f3w graficznych, a tak\u017ce schemat\u00f3w elektr., umo\u017cliwi tworzenie w spos\u00f3b numeryczny obiekt\u00f3w.Wizualizacja polega na przedstaw. odpowiednich rzut\u00f3w obiektu, kt\u00f3re s\u0105 konstruow. indywid. przez operatora programu lub generowane automat. przez program na podstawie utworzonego uprzednio modelu numerycznego obiektu.Autocad pozwala dostosowa\u0107 uzyskiwany zapis graficzny do wszelkich wymaga\u0144 stawianych rysunkom technicznym.Elementem projektu jest opracowanie biznesplanu, szkolenie prac. w zakresie obs\u0142ugi systemu wideokonf. i promocja projektu.Projekt wpisuje si\u0119 w SZOOP i RPO WiM Wsparcie w niniejszym poddzia\u0142. uzyskaj\u0105 projekty M\u015aP polegaj\u0105ce na zwi\u0119kszeniu udzia\u0142u technologii informacyjno-komunikac w zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119b. (wraz z przeszkoleniem prac), prowadz\u0105c do obni\u017cania koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci, internacjonalizacji oraz usprawnienia kontakt\u00f3w z klientem. Elementem uzup. s\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne dotycz\u0105ce nowych rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach projektu (w\u015br\u00f3d klient\u00f3w, odbiorc\u00f3w). Pref. uzyskaj\u0105 projekty z intelig. spec. woj. warm-maz, projekt wpisuje si\u0119 w inteli. spec. ekonomia wody i \u017cywno\u015b\u0107 wysokiej jako\u015bci, gdy\u017c wniosk. posiada w ofercie baterie kondensator\u00f3w dedykowane dla hydroelektrowni i biogazowni. Wdra\u017canie projekt: 1)08.2016- opracow. koncep. i zlecenie biznesp.2) I Kw 2017 zakup AuroCad i Wideokonferencj, szkolenia, promocja projektu 3)rozlicznie. projektu", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BADAWCZO-WDRO\u017bENIOWE OLMEX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci, usprawnienie procesu komunikacji i projektowania w przedsi\u0119biorstwie Olmex s.a. poprzez zakup sytemu wideokonferencji i oprogramowania do projektowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350731.20", "WARTOSC": "412624.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "G\u0142. cel projektu:Podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 13 os. (9K i 4M) z grupy 28 os.obj\u0119tych min. 3 instrumentami wsparcia,zamieszkuj\u0105cych powiaty bartoszycki i k\u0119trzy\u0144ski do VII2017r. Okres realizacji:01.10.2016-31.07.2017 r. Grupa docelowa:28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC obszar powiatu bartoszyckiego i k\u0119trzy\u0144skiego, kt\u00f3re to stanowi\u0105 obszary przygraniczne subregionu olszty\u0144skiego,w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(tj. od dnia 30 urodzin),nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:osoby bezrobotne,osoby poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo.Przyj\u0119to, ze os.bezrobotne stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 57% uczestnik\u00f3w(16os.)za\u015b bierne zawodowo 43%tj. 12. os. W grupie docelowej proj. przewidziano udzia\u0142 17 kobiet. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty min 3 instrumentami wsparcia realizowanymi w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadania: 1)Aktywizacja obejmuj\u0105ce: -indywidualne poradnictwo zawodowe w wymiarze sr8h/os; -praca nad IPD w wymiarze \u015br. 4h/os -warsztaty \"Podstawowe Kompetencje Pracownika\" 2)Szkolenia i sta\u017ce -szkolenia zawodowe w wymiarze \u015br.150h -trzymiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla min.24 os\u00f3b 3)Po\u015brednictwo Pracy -przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi ko\u0144cz\u0105cemu sta\u017c lub szkolenie min. 3 ofert pracy -przygotowanie portfolio uczestnika", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO -MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Olszty\u0144skie RPO:Rozw\u00f3j,Praca,Obszar\u00f3w Przygranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338436.00", "WARTOSC": "398160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Aktywizacja zawodowa w roku 2017 20 os\u00f3b (w tym 12 os\u00f3b biernych zawodowo, 8 bezrobotnych, 14 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn) w wieku pow. 29 r. \u017cycia niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego Uczestnictwo w projekcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego i grupowego doradztwa. Doradztwo b\u0119dzie mia\u0142o na celu szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 diagnoz\u0119 potencja\u0142u psychospo\u0142ecznego ka\u017cdego uczestnika i predyspozycji zawodowych. 2. Wsparcie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich Warsztaty grupowe prowadzone przez trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 3. Szkolenia zawodowe Przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia zawodowe (ze wzgl\u0119d\u00f3w komunikacyjnych w Olsztynie). 4. Sta\u017ce 70% uczestnik\u00f3w - 14 os. (zgodnie z potrzebami i mo\u017cliwo\u015bciami) zostanie skierowanych na 3-miesi\u0119czny sta\u017c . 5. Zatrudnienie wspomagane Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w w poszukiwaniu pracy, na sta\u017cach, oraz w pocz\u0105tkowym okresie zatrudnienia. 6. Doradztwo Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze wsparcia doradcy zawodowego oraz trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 7. Po\u015brednictwo pracy Podmiot zewn\u0119trzny b\u0119d\u0105 aktywnie poszukiwa\u0107 pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w. Ka\u017cdemu przedstawi\u0105 oferty pracy. Docelowo min. 6 os\u00f3b (w tym m.in. wcze\u015bniejsi sta\u017cy\u015bci) zostanie zatrudnionych Grupa docelowa: 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu wzroku zamieszka\u0142a na obszarze subregionu olszty\u0144skiego Efekty i rezultaty: 7 os\u00f3b podejmie zatrudnienie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - 33% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d kobiet - 39%", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO-MAZURSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo w podregionie olszty\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "235256.36", "WARTOSC": "279136.65", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia w okresie 10.18 do 09.19 przez 12 uczestnik\u00f3w projektu (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionuolszty\u0144skiego dzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni , bez pracy w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnejsytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 50% uczest.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia dozawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA MS MARLENA SOBIESKA", "TYTUL": "Si\u0119gamy wy\u017cej - wspieramy m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "321451.50", "WARTOSC": "381409.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 48 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego (powiaty: powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski i m.Olsztyn, szczycie\u0144ski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET) oraz nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne i bezrobotne niezarejestrowane (75% og\u00f3\u0142u).G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt profilowany jest na osoby zainteresowane podj\u0119ciem pracy w bran\u017cy budowlanej.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w grudniu 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Kurs, kwalifikacje, umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "64901.75", "WARTOSC": "76355.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji kluczowych 23 dzieci i 2 nauczycielek w Przedszkolu w Tu\u0142awkach i we Fr\u0105czkach do 01.12.2016 do 31.08.2017.Z oczekiwaniami rodzic\u00f3w i diagnoz\u0105 nauczycieli i w celu rozwoju edukacyjnego dzieci zostan\u0105 zorganizowane dodatkowe zaj\u0119cia z zakresu kompetencji kluczowych dla 23 dzieci (10K/13M): 1. Robotyka \u2013 warsztaty w okresie od 12.2016 do 08.2017.Innowacyjne warsztaty z zakresu konstruowania i programowania robot\u00f3w. Praca z zestawami klock\u00f3w i sprz\u0119tu multimedialnego. Cel warsztat\u00f3w: rozw\u00f3j logicznego my\u015blenia, rozw\u00f3j wyobra\u017ani przestrzennej, rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci kluczowych ICT, rozbudzanie kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci, nauka pracy w zespole. 180 godzin zaj\u0119\u0107 w okresie trwania projektu, 2. 2. Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 - zaj\u0119cia od 12.2016 do 08.2017. Cel warsztat\u00f3w: promowanie idei przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym, zdobywanie wiedzy z szeroko poj\u0119tej edukacji ekonomicznej, kszta\u0142towanie nawyku racjonalnego gospodarowania pieni\u0119dzmi, nabywanie um. planowania zakup\u00f3w oraz ich warto\u015bciowania, zdobywanie/utrwalanie wiedzy dotycz\u0105cej sklepu, 180 godzin zaj\u0119\u0107 w okresie trwania projektu, 3. Klub ma\u0142ych odkrywc\u00f3w zaj\u0119cia od 12.2016 do 08.2017. W programie zaj\u0119\u0107 edukacja przeplata\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z grami, zabawami plastycznymi i ruchowymi. zaj\u0119cia maj\u0105ce na celu integracj\u0119 grupy, o\u015bmielenie maluch\u00f3w i wzbudzanie wzajemnego zaufania, rozbudzenie kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci i pracy w grupie. 180 godzin zaj\u0119\u0107 w okresie trwania pr.Szkolenie doskonal\u0105ce dla 2 nauczycielek (co stanowi 100% ca\u0142ej kadry nauczycielskiej w przedszkolu)- zaj\u0119cia od 12.2016 do 06.2017. Cel warsztat\u00f3w: poznanie metod i form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u dzieci w wieku przedszkolny kompetencji kluczowych", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK MEDIACJI I POMOCY PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNEJ \"POROZUMIENIE\" IZABELA KRZYSZYCHA", "TYTUL": "Bajkowe przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "62382.56", "WARTOSC": "73391.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci 75dz.w w.2,5-6l(33K,42M,3gr) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Przedszkola Publicznego w \u0141\u0119gajnach, Gmina Barczewo oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych ich rodzic\u00f3w(8K,2M) a tak\u017ce zwi\u0119kszenie kwalifikacji i kompetencji 7 nauczycielek z tego przedszkola poprzez real. projektu w okresie 01.2017-08.2017r. Grupa docelowa to 75dz.w w.2,5-6l(33K,42M),10 rodzic\u00f3w (8K,2M)oraz 7 nauczycielek. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie udzia\u0142 dzieci, rodzic\u00f3w oraz nauczycielek w zaplanowanych dla nich formach wsparcia co przyczyni si\u0119 do wzrostu kompetencji kluczowych dzieci w zakresie kompetencji spo\u0142ecznych, kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci, wzrost wiedzy wychowawczej rodzic\u00f3w oraz kwalifikacji zawodowych nauczycielek. Realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Fajny rodzic to \u015bwiadomy rodzic \u2013 warsztaty dla rodzic\u00f3w maj\u0105ce na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci rodz./opiekun\u00f3w i ich kompetencji wychowawczych, - Taniec i p\u0142ywanie na zimy przegonienie, a wiosny przywitanie \u2013 zaj\u0119cia taneczne oraz wyjazdy na basen, - Ahoj przygodo prawdziwa i wyimaginowana \u2013 wyjazdy edukacyjno-integracyjne do kina, teatru, muzeum,miejsc przyrody. - Czas na nowe \u2013 zaj\u0119cia dla nauczycieli podnosz\u0105ce ich kwalifikacje w prowadzeniu zaj. z dzie\u0107mi w nowej formie, z u\u017cyciem tech.multim., maj\u0105ce na celu stymulacj\u0119 wszechstronnego rozwoju,rozwij.zdolno\u015bci i umiej\u0119tn.poznawczych, kreat.,przedsi\u0119biorczo\u015bci dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA BARCZEWO", "TYTUL": "Tanecznie i s\u0142onecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "293614.74", "WARTOSC": "319528.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wzrokow\u0105. Projekt skierowany jest do 22 os\u00f3b z podregionu olszty\u0144skiego. Przewidziano takie dzia\u0142ania jak: doradztwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie wspomagane, w tym po\u015brednictwo pracy. \u015awiadczone us\u0142ugi b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. Przewiduje si\u0119, \u017ce w wyniku realizacji projektu znacz\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 ucetnik\u00f3w zaktywizuje si\u0119 zawodowo, w tym podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO - MAZURSKI", "TYTUL": "Zobaczy\u0107 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "287232.55", "WARTOSC": "340807.49", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia w okresie 01.03.19 do 31.03.20 przez8 uczestnik\u00f3w projektu (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionuolszty\u0144skiego dzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnej sytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 6 os.5) substydiowane zatrudnienie dla 5 os.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Dobry Start - subregion olszty\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-01", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "214295.63", "WARTOSC": "252112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podwy\u017cszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych u min. 50 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18-64 lata (46%k), zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych poprzez udzia\u0142 w zawodowych kursach kwalifikacyjnych (w ramach kwalifikacji E.13 oraz A.25), kt\u00f3rych nabycie zostanie potwierdzone uzyskanym \u015bwiadectwem. Zadania: - realizacja kwalifikacyjnego zawodowego kursu \"Projektowanie lokalnych sieci komputerowych i administrowanie sieciami\" (kwalifikacja E.13 w zawodzie technik-informatyk) oraz egzamin zewn\u0119trzny realizowany przez Okr\u0119gow\u0105 Komisj\u0119 Egzaminacyjn\u0105, potwierdzaj\u0105cy zdobycie kwalifikacji. Czas trwania kursu: 372h (10 m-cy) - realizacja kwalifikacyjnego kursu zawodowego \"Wykonywanie i realizacja projekt\u00f3w multimedialnych\" (kwalifikacja A.25 w zawodzie technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych) oraz egzamin zewn\u0119trzny realizowany przez Okr\u0119gow\u0105 Komisj\u0119 Egzaminacyjn\u0105, potwierdzaj\u0105cy zdobycie kwalifikacji. Czas trwania kursu: 390h (10 m-cy). GD: projekt skierowany jest do min. 50 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18-64 lata (min. 46% k), zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) na terenie woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, powiat\u00f3w: gi\u017cyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego, lidzbarskiego, Wska\u017aniki: min. 20 os. doros\u0142e uzyskaj\u0105 kwalifikacje zawodowe (40% BO); 50 os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia", "BENEFICJENT": "BSMART SP. Z O.O.", "TYTUL": "Administrator system\u00f3w komputerowych i grafik komputerowy - zawody z przysz\u0142o\u015bci\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "508310.63", "WARTOSC": "598012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 50% ze 100 (56K, 44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kwalifikacyjnych kursach zawodowych, zako\u0144czonych egzaminem potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe w zawodach Kucharz,Stolarz,Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego w okresie od 01.02.2017 do 30.11.2018 r. Zadania: 1 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Kucharz 512001 (kwalifikacja T.6. Sporz\u0105dzanie potraw i napoj\u00f3w) \u2013 650 godz. 2 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Stolarz 752205 (kwalifikacja A.13. Wytwarzanie wyrob\u00f3w stolarskich) \u2013 683 godz. 3 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego 816003 (kwalifikacja T.2. Produkcja wyrob\u00f3w spo\u017cywczych z wykorzystaniem maszyn i urz\u0105dze\u0144) \u2013 651 godz. Grupa docelowa: 100 (56K,44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na obszarze woj.warmi\u0144sko-mazurskiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w odniesieniu do os\u00f3b fizycznych.Gr.docelowa to os.doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.W proj.nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem os.prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Efekty: Min. 50% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "396775.75", "WARTOSC": "466795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL: Wzmocnienie i poprawa relacji w rodzinach 50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) poprzez realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug aktywizacyjno-integracyjnych dla tych os\u00f3b i ich rodzin w latach 2017-2019 ZADANIA: Warsztaty prowadz\u0105ce do nabycia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, Warsztaty arteterapii, Poradnictwo specjalistyczne, Warsztaty orientacji przestrzennej, Warsztaty socjoterapeutyczne, Warsztaty z asertywno\u015bci i autoprezentacji, Wyjazdy rodzinne GRUPA DOCELOWA: 50 os\u00f3b (30 K i 20 M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) oraz otoczenie tych os\u00f3b EFEKTY I PRODUKTY: 50 os\u00f3b naby\u0142o nowe kompetencje spo\u0142eczne, 50 os\u00f3b poprawi\u0142o relacje rodzinne, 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, 350 godzin udzielonego poradnictwa specjalistycznego, 2 wyjazdy rodzinne", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKI KLUB SPORTOWY \"WARMIA I MAZURY\"", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niewidomych i ich rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "327417.62", "WARTOSC": "385197.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 12os(10K,2M) uczni\u00f3w wskazanych do obj\u0119cia wsparciem w projekcie oraz podniesienie kwalifikacji/kompetencji 4os(4K), nauczycieli poprzez uczestnictwo w kompleksowym wsparciu oferowanym w ramach projektu w okresie I.2017-X.2018 realizowanym przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami Zadania Zadanie 1 Organizacja szkole\u0144 dla uczni\u00f3w Zadanie 2 Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w Zadanie 3 Organizacja wsparcia dla nauczycieli/instruktor\u00f3w Grup\u0119 docelow\u0105 proj. zgodnie z Regulaminem konkursu oraz Szoop, stanowi 16 os\u00f3b(14K i 2M), uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum dla m\u0142odzie\u017cy Bio Cosmetics Studio(TBCS): -12 uczni\u00f3w(10K,2M) na kierunku Technik fryzjerstwa(TF), w tym 100% ma pow. 18lat(kryterium spec fakult 2). -4 nauczycieli(4K) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w TBCS na kierunku Technik fryzjerstwa. Wska\u017aniki: Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie Liczba uczni\u00f3w w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba nauczycieli w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "\"BIO-COSMETICS-STUDIO\" WIES\u0141AWA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa droga kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "164120.40", "WARTOSC": "201136.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Kaliningrad Oblast | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "One of the challenges that the cross-border area between north-eastern Poland and Kaliningrad Region faces is the lack of tourist trails and products prepared as an all-year offer addressed to local residents and visitors, including holidaymakers staying on the Baltic coast. The aim of this project is to create such products, based on the mutual historical and natural heritage (castles of the Teutonic Order state, First and Second World War, amber) of Poland and Russia, and managed by partners on both sides of the border. The project partners are institutions which possess the statutory power to conduct such enterprises as envisaged in the project, have profound experience and have achieved good results in their provinces and countries. The project will enable them to combine their knowledge and efforts, which will result in the creation of shared tourist trails and products, which in turn will increase the number of tourists visiting culture and nature heritage sites in the Provinces of Pomerania and of Warmia and Mazury in Poland, and the Kaliningrad Region in the Russian Federation. In their mutually undertaken efforts, the partners will employ traditional (printed materials, information boards, educational games, articles in the press, meetings with employees from cultural and tourist companies) and modern information and communication tools (study tours, a weblog, social media, a mobile telephone application). These activities will be joined by Polish-Russian reenactment groups, whose offer of the reenactment of events connected with the region\u2019s history can create a tourist appeal of a given site. The Programme will create an opportunity to bring together various partners from the neighbouring countries, and the results of their work will benefit communities on both sides of the border. Execution of a project that has such a geographical range and involves an international partnership cannot be financed from national funds .", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN \u201ePOLSKIE ZAMKI GOTYCKIE\u201d", "TYTUL": "Tourism beyond the boundaries \u2013 tourism routes of the cross-border regions of Russia and North-East Poland", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]