[{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1175674662.45", "WARTOSC": "2199770556.62", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S7 na odcinku Mi\u0142om\u0142yn \u2013 Olsztynek. D\u0142ugo\u015b\u0107 budowanego odcinka drogi ekspresowej S7 wynosi 38,88 km. Na ca\u0142ym odcinku przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu, pasem dziel\u0105cym (w tym rezerwa pod trzeci pas ruchu) i obustronnymi pasami awaryjnymi. Administracyjnie inwestycja jest po\u0142o\u017cna w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Polski w ca\u0142o\u015bci na obszarze wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego. Analizowany odcinek drogi ekspresowej S7 przechodzi przez obszar powiatu ostr\u00f3dzkiego (Miasto i Gmina Mi\u0142om\u0142yn, Miasto Ostr\u00f3da, Gmina Ostr\u00f3da, Gmina Grunwald) i powiatu olszty\u0144skiego (Miasto i Gmina Olsztynek).", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7, odc. Mi\u0142om\u0142yn - Olsztynek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5115.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "47656124.33", "WARTOSC": "82089550.56", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 149 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 23 383 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 256 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru elbl\u0105skiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru elbl\u0105skiego 3.6.28.54", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4305258.29", "WARTOSC": "4685230.46", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt realizowany jest w okresie od 1 stycznia 2017 r. do 30 czerwca 2018 r. Jego celem jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostr\u00f3dzkim. \u00a0 G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia - projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: a) og\u00f3lny dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 na poziomie co najmniej 38%, b) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 na poziomie co najmniej 12%, c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%, d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 43%. \u00a0 W ramach projektu: - wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia); - przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika; na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTR\u00d3DZKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTR\u00d3DZIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostr\u00f3dzkim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "16603072.40", "WARTOSC": "19813129.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel projektu:Zrealizowanie przez 743 osoby pracuj\u0105ce \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w tym: 370K,231 os.50+,357os. z niskimi kwalifikacjami,495 M\u015aP z subregionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego 1486 us\u0142ug rozwojowych w okresie od X.16r. do III.19r. oraz podniesie kompetencji przez 743 (100%) os\u00f3b pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w oparciu o dost\u0119p do systemu finansowania us\u0142ug rozwojowych. Grupa docelowa (GD) to: - 743 os. pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w tym 370K z woj. warmi\u0144sko \u2013 mazurskiego (woj. w-m) subregionu elbl\u0105skiego (SuE) tj. z powiat\u00f3w: m.Elbl\u0105g, braniewskiego,dzia\u0142dowskiego,elbl\u0105skiego,i\u0142awskiego,nowomiejskiego,ostr\u00f3dzkiego, w tym: -495 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy(M\u015aP),kt\u00f3rzy maj\u0105 swoj\u0105 siedzib\u0119 (fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu)w SuE, nie b\u0119d\u0105cy w stanie upad\u0142o\u015bci lub likwidacji, uprawnieni do otrzymania pomocy de minimis, -231 os.50+(31%), -357 os.(48%)z niskimi kwalifikacjami(tj. ISCED3 w\u0142\u0105cznie), kt\u00f3rzy \u0142\u0105cznie skorzystaj\u0105 z 1486 us\u0142ug rozwojowych. W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zad.: 1. Dzia\u0142ania poza RUR: rekrutacja M\u015aP,doradztwo w zakresie okre\u015blania potrzeb rozwojowych M\u015aP oraz asysta doradc\u00f3w mobilnych w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR. 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR:udzielenie i rozliczenie wsparcia,realiz. us\u0142ug rozwojowych przez podmioty z RUR wybrane przez M\u015aP. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty tj.: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu\u2013743os. Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie \u2013347 M\u015aP oraz powstan\u0105 produkty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105c. obj\u0119tych wsparciem\u2013 743os. w tym 370K, 231os. 50+ i 357 os. z niskimi kwalifikacjami Liczba M\u015aP obj\u0119tych us\u0142. rozwojowymi -495 M\u015aP Liczba raport\u00f3w z diagnoz -495szt. Liczba raport\u00f3w z monitoringu - 595szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Fundusz Us\u0142ug Rozwojowych (FUR) - subregion elbl\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3268630.54", "WARTOSC": "5353104.35", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace B+R nad opracowaniem innowacyjnej receptury, technologii wytwarzania i zasad karmienia paszami dedykowanymi pod tucz pstr\u0105ga w zamkni\u0119tych obiegach wody. Rezultatem prac b\u0119dzie nowatorska receptura pasz tuczowych umo\u017cliwiaj\u0105ca samodzieln\u0105 produkcj\u0119 pasz ekstrudowanych dla ryb w oparciu o surowce z\u0142o\u017cone z innowacyjnych sk\u0142adnik\u00f3w: m\u0105czki z szar\u0142atu (Amaranthus cruentus) oraz larw m\u0105cznika m\u0142ynarka (Tenebrio melitor). Dzi\u0119ki ich w\u0142a\u015bciwo\u015bciom wyeliminowane b\u0119d\u0105 z receptury paszy sk\u0142adniki, kt\u00f3re budz\u0105 zastrze\u017cenia konsument\u00f3w (m\u0105czka rybna, GMO, niekt\u00f3re substancje przeciwutleniaj\u0105ce). Koncepcja produkcji pasz tuczowych zak\u0142ada ich wytwarzanie na potrzeby hodowli pstr\u0105ga w zamkni\u0119tych obiegach wody (zwanych dalej RAS od ang. Recirculating Aquaculture System: system recyrkulacji, woda kr\u0105\u017cy po zbiornikach i jest ponownie wykorzystywana po przetworzeniu tj. po przefiltrowaniu). Dzi\u0119ki oczekiwanej wysokiej strawno\u015bci komponent\u00f3w i precyzyjnemu zbilansowaniu sk\u0142adu paszy z zapotrzebowaniem pokarmowym ograniczona zostanie ilo\u015b\u0107 wydalanych odchod\u00f3w a tym samym \u0142adunek zwi\u0105zk\u00f3w fosforu i zwi\u0105zk\u00f3w azotu wprowadzanych do wody. Ustalona zostanie odpowiednia kaloryczno\u015b\u0107 pasz zapewniaj\u0105cych szybki wzrost ryb i ograniczaj\u0105cych negatywne skutki ot\u0142uszczenia. Do osi\u0105gni\u0119cia celu pos\u0142u\u017c\u0105 badania, kt\u00f3re dostarcz\u0105 informacji na temat strawno\u015bci pasz opartych o wybrane surowce i ich wp\u0142ywu na zdrowie i jako\u015b\u0107 mi\u0119sa pstr\u0105ga t\u0119czowego oraz testy \u017cywieniowe przeprowadzone na otwartych stawach i w warunkach hodowli w zamkni\u0119tej hali. Wynikiem projektu b\u0119d\u0105 receptury pasz uwzgl\u0119dniaj\u0105ce stabilny sk\u0142ad biochemiczny surowc\u00f3w, charakteryzuj\u0105ce si\u0119 wysok\u0105 strawno\u015bci\u0105 i przyswajalno\u015bci\u0105 sk\u0142adnik\u00f3w pokarmowych m.in. dzi\u0119ki korzystnym w\u0142a\u015bciwo\u015bciom szar\u0142atu. Poprawiony zos", "BENEFICJENT": "WODNA FARMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Prace B+R nad opracowaniem innowacyjnej produkcji funkcjonalnych pasz dedykowanych pod tucz pstr\u0105ga w zamkni\u0119tych obiegach wody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3019262.07", "WARTOSC": "3582418.21", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu, w oparciu o IPD (w tym identyfikacja potrzeb, analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych) oraz realizacj\u0119 po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego, korzysta z konkretnej formy aktywizacji zawodowej realizowanej na podstawie ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.G\u0142\u00f3wnym rezultat projektutopodj\u0119cie zatrudnienia - projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej:a) dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskim kwalifikacjami do poziomu ISCED 3, imigranci, reemigranci) na poziomie min. 44%,b) dla os\u00f3b pozosta\u0142ych nienale\u017c\u0105cych do ww. grup na poziomie min. 59,5%.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTR\u00d3DZKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTR\u00d3DZIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostr\u00f3dzkim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8690142.45", "WARTOSC": "10223697.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Aktywizacja zawodowa min260os bezrobotnych,poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych/biernych zawodowo z terenu pow ostr\u00f3dzkiego, i\u0142awskiego, dzia\u0142dowskiego, nowomiejskiego poprzez szkolenie z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci a nast\u0119pnie udzielenie dotacji i utworzenie min236firm, zapewnienie wsparcia pomostowego finansowego i szkoleniowego dla min.236firm. Realizacja proj do 31.12.2020r ZADANIA: Rekrutacja:przyjmowanie wniosk\u00f3w do 2-krotno\u015bci zg\u0142osze\u0144, doradztwo zawodowe,psychologiczne,biznesowe, dodatk pkt za inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119, tworzenie miejsca pracy, orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci, d\u0142ugotrwale bezrobotni, niskie kwalifikacje, 50+,kwalifikacja. Szkolenia:grupowe 32h z zakresu zak\u0142adania i funkcjonowania dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz indywidualne. Wsparcie finansowe:przyznanie dotacji w wys maks25.175,00z\u0142 dla 236os, otwarcie dzia\u0142aln. gosp., finansowe wsparcie pomostowe podstawowe(pierwsze 6mcy)w wys 1.200z\u0142 i przed\u0142u\u017cone (kolejne 6mcy)w wys 600z\u0142 dla 236os. oraz wsparcie pomost. w postaci indywidualnych us\u0142ug doradczych o charakterze specjalistycznym udzielane w okresie pierwszych 12mcy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci (236os). GR DOCELOWA: Proj skierowany do min260os zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp na terenie woj. warm-mazur, w wieku pow29r.\u017c (tj.od dnia 30urodzin), zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z przepisami KC) na ternie jednego z pow. Ost, I\u0142, Nml i Dz, nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119p. grup: bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo. Dodatkowo os musz\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj.spe\u0142nia\u0107 co najmniej jeden z nast\u0119p. warunk\u00f3w: os pow50r.\u017c., kobiety, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os o niskich kwalifikacjach os d\u0142.bezrobotne. EFEKTY: Min236os niepracuj\u0105ce za\u0142o\u017c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp i otrzymaj\u0105 dotacj\u0119. Min236os otrzyma wsparcie pomost. finansowe i szkoleniowe w postaci doradztwa. Min260os skorzysta ze wsparcia w postaci szkole\u0144 z zakresu zak\u0142adania i funkcjonowania dzia\u0142alno\u015bci gosp", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI \"ATUT\"", "TYTUL": "Drogowskaz na biznes 6", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "4048702.18", "WARTOSC": "4763179.04", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel: podniesienie do ko\u0144ca 09/2019 r. kwalifikacji w zakresie j. obcych i/lub kwalifikacji lub kompetencji w zakresie ICT i/lub z zarz\u0105dzania projektem (planowania i osi\u0105gania cel\u00f3w) 757 (416 K, 341 M) os. doros\u0142ych (tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej) z grup defaworyzowanych (tj. o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej) z regionu operacyjnego tj. powiat ostr\u00f3dzki i dzia\u0142dowski w woj. warmi\u0144sko - mazurskim. Cel osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji zadania: Szkolenia w zakresie j\u0119z obcych, ICT i zarz\u0105dzania projektami. Grupa docelowa: 757 os. doros\u0142ych tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej (416 K, 341 M), z grup defaworyzowanych, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie wszystkie nw. kryteria: 1.posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej \u015brednie (ISCED3 w\u0142\u0105cznie) i/lub wiek powy\u017cej 50 roku \u017cycia [50+], 2.s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, 3.nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 4.na terenie RO tj. pow. ostr\u00f3dzkiego i dzia\u0142dowskiego: -ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC, lub -realizuj\u0105 wybrany do dofinansowania kurs oraz ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu KC na terenie woj. warm\u0144sko-mazurskiego G\u0142\u00f3wne rezultaty: 198 os. 25+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 228 os. o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 126 os. 50+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 318 os. z grup defaworyzowanych, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu G\u0142\u00f3wne produkty: 307os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych 530 os. o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 507 os. 25+ obj\u0119tych wsparciem w programie 280 os. 50+ obj\u0119tych wsparciem w programie 757 os. z grup defaworyzowanych obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ATUT", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci to wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2388478.39", "WARTOSC": "2599280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt realizowany jest w okresie od 1 marca 2015 r. do 30 czerwca 2016 r. Jego celem jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostr\u00f3dzkim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia - projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: a) og\u00f3lny dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 na poziomie co najmniej 38%, b) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 na poziomie co najmniej 12%, c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%, d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 31%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTR\u00d3DZKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTR\u00d3DZIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostr\u00f3dzkim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2198149.84", "WARTOSC": "2392153.49", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt realizowany jest w okresie od 1 stycznia\u00a02016 r. do 31 maja\u00a02017 r. Jego celem jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30\u00a0roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostr\u00f3dzkim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia - projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: a) og\u00f3lny dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 na poziomie co najmniej 38%, b) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 na poziomie co najmniej 12%, c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%, d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 31%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy\u00a0II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa\u00a0w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTR\u00d3DZKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTR\u00d3DZIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostr\u00f3dzkim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1882412.90", "WARTOSC": "2233522.66", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostr\u00f3dzkim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia -projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej:a)dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskim kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) na poziomiemin. 42%,b) dla os\u00f3bpozosta\u0142ych nienale\u017c\u0105cych do ww. grup na poziomiemin. 57%.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTR\u00d3DZKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTR\u00d3DZIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostr\u00f3dzkim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.82}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5321648.80", "WARTOSC": "6260763.30", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL-Rozw\u00f3j samozatrudnienia przez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 min166os wskazanych w GR DOCELOWA w ramach szkole\u0144 z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci a nast\u0119pnie wzrost liczby przedsi\u0119biorstw przez udzielenie dotacji i utworzenie min153 firm, zapewnienie wsparcia pomostowego finansowego dla min153 firm. Realizacja proj do 31.12.2022 ZADANIA-Rekrutacja: przyj\u0119cie wniosk\u00f3w do 200zg\u0142osze\u0144, doradztwo zawodowe, psychologiczne, biznesowe, pkt za inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119, tworzenie miejsca pracy, orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci, d\u0142. bezrobocie, niskie kwalifikacje, 50+, ocena wykszta\u0142. i do\u015bwiad. Szkolenia: grupowe 24h (zak\u0142adanie i funkcjonowanie dzia\u0142alno\u015bci gosp) oraz indywidualne (4h/os). Wsparcie finansowe: przyznanie dotacji-23050z\u0142 dla 153os, finansowe wsparcie pomost. przez 12m-cy w wys.1000,00 z\u0142 dla 153os GR DOCELOWA-min 166os(64%K,36%M) zainteresowanych rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp w woj.W-M, w wieku 30lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na terenie jednego z pow. Ost, I\u0142, Nml i Dz, nale\u017c\u0105ce do jednej z grup: I.Gr Docelowa (GD):80%-133os bezrobotne lub bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy tj.os pow. 50r\u017c, kobiety, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os d\u0142. bezrob., os niskowykwalifikowane. Os bezrob. zarejestrowane i zgodne z definicj\u0105 BAEL stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 85%-113os, a os bierne-15% (20os). II.Os. spoza ww. GD:20%-33os w tym bezrob. m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os bezrob. b\u0119d\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy (max22os-20% z gr 113os bezrob.),zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 120% wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia, w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj, ubogie pracuj\u0105ce, odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, imigranci oraz reemigranci (os pracuj\u0105ce min11os-34%) EFEKTY-Min153os za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp,otrzyma dotacj\u0119 i wsparcie pomost. finansowe.Min166os skorzysta ze wsparcia szkoleniowego", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ATUT", "TYTUL": "Drogowskaz na biznes 7", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9608594.82", "WARTOSC": "11304229.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Braniewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Frombork | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Lelkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Pieni\u0119\u017cno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: P\u0142oskinia | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Wilcz\u0119ta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Godkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Gronowo Elbl\u0105skie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Markusy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Milejewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Pas\u0142\u0119k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Rychliki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Tolkmicko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Kisielice | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Lubawa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Susz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Zalewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: D\u0105br\u00f3wno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Grunwald | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: \u0141ukta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ma\u0142dyty | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mi\u0142akowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mi\u0142om\u0142yn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mor\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeb\u0119 wzmocnienia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie elbl\u0105skim. Potencja\u0142 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej jest niewystarczaj\u0105cy, czego przejawem jest niewielka liczba przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, niski udzia\u0142 w realizacji zada\u0144 publicznych i us\u0142ug spo\u0142ecznych, s\u0142aba wsp\u00f3\u0142praca podmiot\u00f3w reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej skutkuj\u0105ca ma\u0142a liczb\u0105 inicjatyw ukierunkowanych na aktywizacj\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, czego konsekwencj\u0105 jest wysoki wska\u017anik os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 spo\u0142ecznych i pozostaj\u0105cych bezrobotnymi, zw\u0142aszcza w powiatach braniewskim i elbl\u0105skim. Celem projektu jest rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie elbl\u0105skim oraz kompleksowe wsparcie 450 os\u00f3b i 100 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej poprzez us\u0142ugi informacyjne, animacyjne, doradcze, edukacyjne, specjalistyczne oraz wsparcie finansowe. W efekcie tego zostanie wspartych 25 nowych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, powstanie 20 nowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, 30 \u015brodowisk/spo\u0142eczno\u015bci przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji inicjatywy ukierunkowanej na rozw\u00f3j ES, 112 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym podejmie zatrudnienie w sektorze ES, wsp\u00f3\u0142praca z samorz\u0105dami lokalnymi i podmiotami reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej pozwoli stworzy\u0107 powiatowe systemy wsparcia ES.", "BENEFICJENT": "ELBL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "O\u015brodek Wspierania Inicjatyw Ekonomii Spo\u0142ecznej w Elbl\u0105gu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1281676.08", "WARTOSC": "1508035.08", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie w okresie 01.09.2017-31.08.2019 jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez: 1. Zwi\u0119kszenie miejsc w przedszkolu i objecie wsparciem 98 (49K i 49M) dzieci z Gminy Mi\u0142akowo w wieku 2,5-5 lat, 2. realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci z zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, 3. doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 15 nauczycieli przedszkola, 4. podniesienie wiedzy 50 rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci przedszkola w ZSP nt. istoty edukacji przedszkolnej. W ramach projektu zaplanowano: 1. Wsparcie przedszkoli w ZSP w Mi\u0142akowie w zakresie wykorzystania wolnych miejsc wychowania przedszkolnego (dostosowanie i wyposa\u017cenie przedszkola celem umo\u017cliwienia uczestnictwa w zaj\u0119ciach dzieciom obj\u0119tych projektem (prace remontowe, zakupy materia\u0142\u00f3w i sprz\u0119tu), zatrudnienie kadry, zapewnienie posi\u0142k\u00f3w i dojazdu do przedszkola i do domu, 2. Rozszerzenie oferty przedszkoli w ZSP w Mi\u0142akowie o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w 9realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107: kompensacyjno-korekcyjnych, logopedycznych, socjoterapeutycznych, gimnastyki korekcyjnej, rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 emocjonalne), 3. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli ZSP w Mi\u0142akowie (100% kadry projektu), 4. warsztaty dla 50 rodzic\u00f3w dzieci w wieku przedszkolnym nt. istoty edukacji przedszkolnej, W efekcie realizacji projektu. - 98 dzieci z terenu Gminy Mi\u0142akowo w wieku 2,5-5 lat b\u0119dzie uczestniczy\u0142o w zaj\u0119ciach przedszkolnych w ramach wykorzystania dodatkowych miejsc w przedszkolu, - oferta przedszkola poszerzona b\u0119dzie o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, - 15 nauczycieli przedszkola podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re wykorzysta po zako\u0144czeniu realizacji projektu, - 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci podniesie swoj\u0105 wiedz\u0119 w zakresie istoty edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0141AKOWO", "TYTUL": "Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieciom z Gminy Mi\u0142akowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1586633.66", "WARTOSC": "1866627.84", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w.proj.jest zwi\u0119ksz.aktyw.spo\u0142. i zawod.64os(40K,24M)zagro\u017c.ryzykiem ub\u00f3s.lub wyklucz.spo\u0142.poprzez obj.uczest.w okresie od01.07.2016 do30.06.2018us\u0142.Aktyw. integr.prow.do podj.zatrud.przez co najmniej 25%uczest. Ka\u017cdy uczest.proj.obj.zost.\u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji,aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105,zawodow\u0105, edukacyjn\u0105 i zdrowotn\u0105 przez okres co najm.12m-cy. Grup\u0119 docel.stanow.64os(40K,24M)zagro\u017c.ryzykiem ub\u00f3st.lub wykl.spo\u0142.w wieku15-64 lat w tym5os.(3K,2M)niepe\u0142.zamiesz.na ter.pow.ostr\u00f3dzkiego i nowomiejskiego w rozum.K.C. G\u0142\u00f3wne rezultaty -co najmn.16os.podej. prac\u0119 w okres.do 3 m-cy nast\u0119puj.po dniu zako\u0144.udzia\u0142u w proj. w tym2 os.niepe\u0142 -co najmn.36os.dok.post\u0119pu w proces.akty.spo\u0142eczno-zatrud. i zmniej.dystans do zatrud.w wym spo\u0142.w tym 3 os.niepe\u0142 Produkty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie\u201364os\u2013 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-5os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM \"OKEY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Szansa na aktywno\u015b\u0107 w Powiecie Ostr\u00f3dzkim i Nowomiejskim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "964208.64", "WARTOSC": "1134363.11", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci 2,5-4-letnich w edukacji przedszkolnej poprzez dofinansowanie funkcjonowania dodatkowego oddzia\u0142u dla 15 dzieci w przedszkolu w St. Jab\u0142onkach, a tak\u017ce rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do 5 OWP dla kt\u00f3rych Gmina Ostr\u00f3da jest Organem Prowadz\u0105cym w zakresie porozumiewania si\u0119 w j.obcych, kompetencji spo\u0142ecznych, inicjatywno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci i kreatywno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych nauczycieli, a tak\u017ce dostosowanie przedszkola w Pietrzwa\u0142dzie do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych w wyniku wsparcia projektowego w okresie od 1.02.2017r. do 31.01.2019r. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1.SZKOLENIE NAUCZYCIELI 2.DOSTOSOWANIE ISTNIEJ\u0104CYCH MIEJSC W PRZEDSZKOLU W PIETRZWA\u0141DZIE DO POTRZEB DZIECI Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI. 3.REALIZACJA PODSTAWY PROGRAMOWEJ WYCHOWANIA PRZEDSZKOLNEGO W DODATKOWYM ODDZIALE W STARYCH JAB\u0141ONKACH. 4.REALIZACJA DODATKOWEJ OFERTY EDUKACYJNEJ DLA DZIECI Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI W PRZEDSZKOLU W PIETRZWA\u0141DZIE. 5.ZAJ\u0118CIA ROZWIJAJ\u0104CE KOMPETENCJE KLUCZOWE Wsparciem zostanie obj\u0119tych 363 dzieci(181dz,182ch), 16 nauczycielek (16K). W sumie 379BO(197K,182M). Od 1.03.17r. rozpocznie funkcjonowanie 3 dod. oddzia\u0142 dla 15 dzieci m\u0142odszych, co wp\u0142ynie pozytywnie na ich rozw\u00f3j intelektualny. Wszystkie dzieci z 5 OWP, kt\u00f3rych rodzice wyra\u017c\u0105 akces zostan\u0105 obj\u0119te zaj. j.obcego, tanecznymi, artyst.-teatralnymi i wyjazdami do Teatru Lalek. W OWP wprowadzona zostanie innowacyjna metoda pracy narz\u0119dziami TOC(skr\u00f3t od angielskiej nazwy Theory of Constraints \u2013 Teoria ogranicze\u0144), kt\u00f3ra ma wspomaga\u0107 rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. Ta uniwersalna metoda edukacyjna w formie 3 prostych narz\u0119dzi graficznych jest mo\u017cliwa do zastosowania od przedszkola do szko\u0142y wy\u017cszej. Jej uniwersalno\u015b\u0107 polega na tym, \u017ce 3 narz\u0119dzia (chmura, ga\u0142\u0105\u017a, drzewko ambitnego celu) mo\u017cna zastosowa\u0107 do stymulowania rozwoju komp.spo\u0142. dzieci, ich kreatywno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci i inicjatywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3DA", "TYTUL": "Kreatywne przedszkolaki w Gminie Ostr\u00f3da", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-10", "DOFINANSOWANIE": "910629.90", "WARTOSC": "991000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142. jest wzrost zdoln. do podj. i utrzym. zatrud. przez min. 96% spo\u015br\u00f3d 72 UP (40K 32M) - 58 os. biern. zaw. (32K 26M) \u2013 80% og\u00f3\u0142u GD, 14 os. bez. (7K 7M) \u2013 20% og\u00f3\u0142u GD, w tym 6 os. d\u0142ugotrw. bez. (3K 3M), 4 os. niepe\u0142. (2K 2M) \u2013 5% og\u00f3\u0142u GD, zamieszk. w pow. ostr\u00f3dzkim w terminie 10.05.2016-31.12.2017 (17 m-cy). Rekrut. 10.05-9.08.2016r. (I ed.) oraz 10.08.2016-30.09.2017r. (II ed.) Biuro proj. na terenie subregionu elbl\u0105skiego. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki udzielaniu ka\u017cdemu UP w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do proj. kompleksowego wsparcia poprzez realizacj\u0119: - Identyfikacji Potrzeb Os\u00f3b M\u0142odych Pozostaj\u0105cych bez Zatrudnienia w rezultacie czego ka\u017cdy UP otrzyma Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - Szkole\u0144 zaw. ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 wydaniem UP certyfikatu/\u015bwiadectwa Szkol. prowadzone b\u0119d\u0105 w oparciu o modu\u0142owe programy szkole\u0144 okre\u015blone przez MPiPS udost\u0119pnionymi w bazie na stronie http://www.kwalifikacje.praca.gov.pl/. UP proj. w ramach zadania otrzyma stypendium catering i zwrot koszt\u00f3w doj. - Sta\u017ce u pracodawcy. W okresie sta\u017cy UP otrzymaj\u0105 styp. - Poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych - Po\u015brednictwo pracy w wyniku, kt\u00f3rego zostanie osi\u0105gni\u0119ty WZ: a) Og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych co najmniej 43% b) os. niepe\u0142nosprawne \u2013 co najmniej 17% c) os. o niskich kwalifikacjach \u2013co najmniej 36% d) os. d\u0142ugotrw. bezr. \u2013 co najmniej 35% G\u0142\u00f3wnym rezultatem, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty w proj. b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez 70 UP (39K 31M). Projekt uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne (na podstawie badan i/lub analiz i/lub statystyk dotycz\u0105cych regionu) poprzez dob\u00f3r kierunk\u00f3w szkole\u0144 po analizie Indywidualne Planu Dzia\u0142ania UP oraz dokument\u00f3w wymienionych w opisie zadania Szkol", "BENEFICJENT": "MAGNUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi NEET-owcy gotowi do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-03-23", "DOFINANSOWANIE": "820597.05", "WARTOSC": "1544674.90", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Inwestycja obj\u0119ta wnioskiem po\u0142o\u017c. jest w Gm. Mor\u0105g w miejsc. Bogaczewo (nad j. Narie) dzia\u0142kach nr 33, 34/2, 34/5 nale\u017c\u0105cych do Gm. Mor\u0105g oraz dzia\u0142ce 355/4 (Skarb Pa\u0144stwa) w obr. 2 Bogaczewo w jedn. ewid. Gm. Mor\u0105g. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez - Gm. Mor\u0105g. Za poszcz. etapy wdra\u017cania inwestycji odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 kom\u00f3rki organiz. beneficjenta, kt\u00f3re posiadaj\u0105 najwi\u0119ksze do\u015bwiad. i kompetencje w danym zakresie. Prawid\u0142owo\u015b\u0107 realizacji rob\u00f3t zapewni zatrudn (rozdz. 2.3 sw). nadz\u00f3r inwestorski. Zakres rzeczowy obejmuje wykonanie prac budowlanych zwi\u0105z. z wyk. prac budowlanych zwi\u0105z. z modern. i zagosp. terenu przystani \u017ceglarskiej, w tym: wykonanie dobud\u00f3wki, wiaty, prace budowl. w istn. cz\u0119\u015bci budynku, wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144, budowa nowego budynku gospodarczego, wyd\u0142u\u017c. 2 pomost\u00f3w p\u0142ywaj.o 12 m z przebud. slipu, rozbud. placu manewr. i parkingu z ogrodz. o\u015bwietl. fotowolt. wykona. instalacji elektr wew. i zew. oraz instalacji wod-kan. i przebud. przy\u0142\u0105czy wodno-kanalizacyjnych. Reasum. zakres projektu mo\u017cna podzieli\u0107 na: przygotow. (dokumentacja, sw), prace budowlane (wymienione powy\u017cej), zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - wyposa\u017cenia, nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu, Wi\u0119cej na temat zakresu rzecz. r. 2.2 studium oraz punkcie 6.1 wniosku. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017c. SZOOP RPO WiM 2014-2020, O\u015b prioryt. 6 Kultura i dziedzictwo, dzia\u0142anie: Dziedzictwo naturalne, Cel temat. Cel temat. 6 \u2013 Zachow. i ochr. \u015brodowiska oraz promow. efekt. gospod. zasobami, Priorytet inwest. 6c \u2013 Zachow., ochrona, promocja i rozw\u00f3j dziedzictwa naturaln. i kultur. Zakres przedsi\u0119w. jest wysoce sp\u00f3jny z typami mo\u017cl. do realizacji projekt\u00f3w okre\u015bl. w Programie: \u201eSchemat C \u2013 szk\u00f3\u0142ki \u017ceglarskie: - modernizacja infrastruktury na rzecz pozaszkolnych form szkole\u0144 \u017ceglarskich wraz z zagospodarowaniem teren\u00f3w je otaczaj\u0105cych oraz zakupem wyposa\u017cenia\". Interesariuszami s\u0105 mieszk. regionu, tury\u015bci krajowi i zagraniczni, gestorzy bran\u017cy turyst. i oko\u0142oturyst. wi\u0119cej 1.1 i 1.2 studium", "BENEFICJENT": "GMINA MOR\u0104G", "TYTUL": "\u201eModernizacja i zagospodarowanie terenu przystani \u017ceglarskiej w Bogaczewie na rzecz rozwoju pozaszkolnych form szkole\u0144 \u017ceglarskich\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "799515.93", "WARTOSC": "847932.90", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 skierowany do instytucji i organizacji realizuj\u0105cych dzia\u0142ania w zakresie przeciwdzia\u0142ania przemocy w rodzinie na terenie powiatu ostr\u00f3dzkiego. W dzia\u0142aniach uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 przedstawiciele: Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie, o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, gminnych komisji rozwi\u0105zywania problem\u00f3w alkoholowych, policji, stra\u017cy miejskiej, s\u0105du, prokuratury, podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poradni psychologiczno-pedagogicznych, \u015bwietlicy terapeutycznej, szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, o\u015brodk\u00f3w zdrowia i szpitali. Celem dzia\u0142a\u0144 jest podniesienie poziomu wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy podmiotami pracuj\u0105cymi w zakresie przeciwdzia\u0142ania przemocy w rodzinie, wypracowanie skutecznych form komunikowania si\u0119 podmiot\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b pracuj\u0105cych w zakresie przeciwdzia\u0142ania przemocy w rodzinie. Projekt realizowany jest we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem zagranicznym b\u0119d\u0105cym francuskim odpowiednikiem jednostki samorz\u0105du terytorialnego - powiatu w Polsce. W efekcie realizowanego projektu 5 podmiot\u00f3w (instytucje i organizacje) z terenu powiatu ostr\u00f3dzkiego wdro\u017c\u0105 wypracowane rozwi\u0105zanie. Ponadto rozwi\u0105zanie(instrukcja, metody i narz\u0119dzia pracy) zostan\u0105 udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym podmiotom. Termin realizacji proj. 01.03.2019 r. 31.03.2022.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTR\u00d3DZKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W OSTR\u00d3DZIE", "TYTUL": "Innowacyjne podej\u015bcie do metod przeciwdzia\u0142ania przemocy w rodzinie w wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2015-07-13", "DOFINANSOWANIE": "751492.80", "WARTOSC": "1146445.36", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Inwestycja obj\u0119ta wnioskiem po\u0142o\u017cona jest w Gminie Mor\u0105g w miejsc. Kretowiny (p\u00f3\u0142wysep Kretowiny nad jeziorem Narie) na dzia\u0142ce nr 355/4 obr\u0119b 2 Bogaczewo oraz nr 731/2, 724/1, 239/10 i 715/10 obr\u0119b 11 Kretowiny w jednostce ewid. Gmina Mor\u0105g. Projekt zostanie zrealiz. przez - Gmin\u0119 Mor\u0105g (gmina miejsko-wiejska). Za poszczeg\u00f3lne etapy wdra\u017cania inwestycji odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 kom\u00f3rki organiz., kt\u00f3re posiadaj\u0105 najwi\u0119ksze do\u015bwiadczenie i kompetencje w danym zakresie. Zakres rzeczowy obejmuje nast\u0119p. elementy zakresu wniosku: Studium wykonalno\u015bci, Dokumentacja techniczna, Roboty rozbi\u00f3rkowe, Monta\u017c i dostawa pali, Monta\u017c i dostawa poprzecznic i pod\u0142u\u017cnic, Pok\u0142ad pomostowy, Impregnacja drewna , Okucia, \u015bruby, st\u0119\u017cenia, blachy z ocynkowaniem, Balustrady pomostowe, Drabinki stalowe, wie\u017cyczki ratownika z masztem i parasolem, Pomost p\u0142ywaj\u0105cy z trapem i bojkami cumowniczymi, Podest przed pomostem, Pla\u017ca z piasku morskiego, Przebieralnie, Stojak na rowery, Monitoring, Doj\u015bcie do drugiego pomostu z drog\u0105 dla niepe\u0142nosprawnych, O\u015bwietlenie z wykorzystaniem ogniw fotowoltaicznych, Bran\u017ca elektryczna - wykonanie o\u015bwietlenia mola, Nadz\u00f3r inwestorski, Promocja projektu. Wi\u0119cej r. 2.2 studium. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017c. SZOOP RPO WiM 2014-2020, O\u015b prioryt. 6 Kultura i dziedzictwo, dzia\u0142anie: Dziedzictwo naturalne, Cel temat. Cel temat. 6 \u2013 Zachowanie i ochrona \u015brodowiska oraz promow. efekt. gospod. zasobami, Priorytet inwest. 6c \u2013 Zachowanie, ochrona, promocja i rozw\u00f3j dziedzictwa naturalnego i kulturowego. Zakres przedsi\u0119w. jest wysoce sp\u00f3jny z typami mo\u017cliwych do realizacji projekt\u00f3w okre\u015bl. w Programie: \u201eSchemat B \u2013 zagospod. przestrzeni na cele turystyczno-rekreacyjne: - budowa, rozbud. teren\u00f3w rekreacyjnych, punkt\u00f3w i taras\u00f3w widokowych, \u015bcie\u017cek dydaktycznych, tras kajakowych, narciarskich, je\u017adzieckich wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Interesariuszami s\u0105 mieszka\u0144cy regionu, tury\u015bci krajowi i zagraniczni, gestorzy bran\u017cy turystycznej i oko\u0142oturyst. wi\u0119cej 1.1 i 1.2 studium", "BENEFICJENT": "GMINA MOR\u0104G", "TYTUL": "\u201eZagospodarowanie brzegu jeziora Narie w Kretowinach poprzez budow\u0119 og\u00f3lnodost\u0119pnej infrastruktury turystyczno \u2013 rekreacyjnej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2178550.00", "WARTOSC": "2563000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest Aktywizacja zawodowa 85 os. (51K i 34M) bezrobotnych, nieaktywnych zawodowych/poszukuj\u0105cych pracy/biernych z terenu pow. ostr\u00f3dzkiego, i\u0142awskiego, dzia\u0142dowskiego, nowomiejskiego poprzez szkolenie z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, a nast\u0119pnie udzielenie dotacji i utworzenie min. 75 firm, 79 miejsc pracy, zapewnienie sta\u0142ego specjalistycznego wsparcia doradczego dla min. 75 przedsi\u0119biorc\u00f3w do 12.2017r. Zadania: rekrutacja (przyjmowanie dwukrotno\u015bci zg\u0142osze\u0144, doradztwo zawodowe, psychologiczne, biznesowe, przyznanie punkt\u00f3w dodatkowych, kwalifikacja). Szkolenia grupowe 32 godz. z zakresu zak\u0142adania i funkcjonowania firmy oraz indywidualne. Wsparcie finansowe: przyznanie dotacji w wysoko\u015bci maks. 23.100 z\u0142 dla 75 os\u00f3b, otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, doradztwo specjalistyczne z zakresu e-commerce oraz ksi\u0119gowo, prawne, zewn\u0119trzne \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania. Grupa docelowa: 85 os\u00f3b (60%/51kobiet i 40%/34m\u0119\u017cczyzn) zamieszkuj\u0105cych na terenie 4 powiat\u00f3w pow. ostr\u00f3dzkiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego i dzia\u0142dowskiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin): bezrobotne, nieaktywne/bierne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden warunek: os. pow. 50 r.\u017c, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby niskowykwalifikowane. Rezultaty: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 75, Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 79", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ATUT", "TYTUL": "Drogowskaz na biznes 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1269321.87", "WARTOSC": "1346189.28", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "I\u0142awska Izba Gospodarcza i Szko\u0142a J\u0119zykowa\u201e4 Languages\u201dpostawili sobie za cel, aby z 40 zaliczanych do grupy NEET bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w i\u0142awskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku 18-35 lat przynajmniej 37 wesz\u0142o/powr\u00f3ci\u0142o na rynek pracy lub do systemu edukacji.Chc\u0105 oni to osi\u0105gn\u0105\u0107 stwarzaj\u0105c warunki tym osobom do nabycia kompetencji zawodowych w 1 z 4 zawod\u00f3w bran\u017cy gastronomiczno-hotelarskiej i kompetencji kluczowych(porozumiewanie si\u0119 w j.obcych,informatyczne,spo\u0142eczne,inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107,umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119).Proces doj\u015bcia do celu podzielono na IV Etapy.Po wy\u0142onieniu os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia i zmotywowanych,w ramach II Etapu osoby te przygotuj\u0105 si\u0119 do mobilno\u015bci ponadnarodowej poprzez kurs zawodowy w wybranej przez siebie profesji,informatyczny oraz kursy:j.angielskiego i j.hiszpa\u0144skiego,tj.j\u0119zyka miejsca odbywania sta\u017cy(Granada-Andaluzja)oraz przygotowanie psychologiczne i kulturowe.III Etap,to 70-dniowy pobyt za granic\u0105,kt\u00f3ry wype\u0142ni:50 dni sta\u017cy w wybranych restauracjach/hotelach(8h/dzie\u0144),a pozosta\u0142e dni i czas:zaj\u0119cia rekreacyjno-edukacyjne,przygotowane przez partnera ponadnarodowego.Ostatni,IV Etap,po powrocie do kraju,to-w oparciu o nabyt\u0105 wiedz\u0119,umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie-realizacja strategii wej\u015bcia/powrotu na rynek pracy lub do systemu edukacji,a wi\u0119c mi\u0119dzynarodowy egzamin z j.angielskiego(certyfikat TOEIC),wsparcie psychologiczne i doradcy zawodowego oraz miesi\u0119czny sta\u017c w wybranym na pocz\u0105tku wsparcia zawodzie.Przez ca\u0142y okres wsparcia w Etapach II-IV,przyporz\u0105dkowany do ka\u017cdej z 10-osobowych grup mentor w IPD zbierze od uczestnik\u00f3w dane wej\u015bciowe w odniesieniu do nabywanych przez nich kompetencji zawodowych i kluczowych i na podstawie indywidualnych z nimi spotka\u0144,dokument\u00f3w z poszczeg\u00f3lnych form wsparcia oraz opinii prowadz\u0105cych te wsparcia b\u0119dzie mierzy\u0142 na bie\u017c\u0105co post\u0119p w osi\u0105ganiu celu. Realizacja:II\u20192016-IX\u20192017-2 nabory po 20 uczestnik\u00f3w w naborze:I nab\u00f3r:II-XI\u20192016,II nab\u00f3r:XI\u20192016-VIII'2017.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Mobilni i kompetentni na europejskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1254012.57", "WARTOSC": "1487912.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt skierowany do zamieszkuj\u0105cych(wg Kodeksu Cywilnego)powiaty i\u0142awski i ostr\u00f3dzki os\u00f3b z kategorii NEET,w wieku 15-29 lat,maj\u0105cych status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej niezarejestrowanej w PUP.W grupie tej-podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 osoby w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,niskimi kwalifikacjami i niskimi dochodami,spoza stolic powiat\u00f3w,pozbawione opieki nad dzieckiem i kobiety.Zindywidualizowane wsparcie udzielane b\u0119dzie na podstawie identyfikacji potrzeb,w zawodzie wybranym przez uczestnika w ramach spotkania z 3-osobowym zespo\u0142em(doradca zawodowy,psycholog,po\u015brednik pracy).W zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w w opracowanym w ramach tego spotkania Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania(IPD),uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z kolejnych, n/w rodzaj\u00f3w wsparcia:1. Indywidualny coaching, w formie mocno zindywidualizowanego doradztwa zawodowego, polegaj\u0105cego na towarzyszeniu uczestnikowi podczas korzystania z pozosta\u0142ych,uj\u0119tych w IPD rodzaj\u00f3w wsparcia,2. Kurs zawodowy w wybranej w IPD profesji,3. Kurs j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym egzaminem TOEIC (dla uczestnik\u00f3w, u kt\u00f3rych wyb\u00f3r zawodu w IPD uzasadni to wsparcie),4. Sta\u017c zawodowy w wybranej w IPD profesji,5. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.Wsparciem obligatoryjnym b\u0119d\u0105: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej w IPD,indywidualny coaching i indywidualne po\u015brednictwo pracy.Udzia\u0142 w pozosta\u0142ych formach wsparcia uzale\u017cniony b\u0119dzie od ustale\u0144 poczynionych na etapie opracowywania IPD.Projekt realizowany w okresie VII'2020-II'2022, w ramach dw\u00f3ch nabor\u00f3w-I nab\u00f3r:VII'2020-IV'2021 dla 45 uczestnik\u00f3w,II nab\u00f3r:IV'2021-I'2022 dla 45 uczestnik\u00f3w.Celem projektu jest doprowadzenie minimum 45 spo\u015br\u00f3d 90 wszystkich uczestnik\u00f3w do uzyskania kwalifikacji oraz do zatrudnienia: na poziomie minimum 50% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w w najtrudniejszej sytuacji(osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) i na poziomie minimum 65% spo\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "M\u0142odzi i aktywni na lokalnym rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "667565.56", "WARTOSC": "785371.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w z Niepublicznych Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Wielkim Dworze (gmina Ma\u0142dyty) i Jurkach (gmina Mor\u0105g) przez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach skutkuj\u0105cych wzrostem poziomu kompetencji kluczowych i zastosowanie nowatorskich metod i \u015brodk\u00f3w w tym TIK, jak r\u00f3wnie\u017c eksperymentalnych metod nauczania oraz przez zwi\u0119kszenie kompetencji nauczycieli i rodzic\u00f3w w okresie od 1.08.2016r. do 31.07.2018r. W ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1.Zaj. rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe w W.Dworze i Jurkach (to\u017csame w obu szko\u0142ach). 2.Zaj. prowadzone metod\u0105 eksperymentu w W.Dworze. 3.Wyposa\u017cenie szko\u0142y w Jurkach w narz\u0119dzia TIK i zaj. z ich wykorzystaniem. 4. Szkolenia dla nauczycieli w Jurkach i w W.Dworze. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 164os. \u2013 122uczni\u00f3w (62dz,60ch), 20 nauczycieli(18K,2M), 20 rodzic\u00f3w (20K). Efektem b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, wzrost kompetencji nauczycieli i wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci rodzic\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOC DZIECIOM POTRZEBUJ\u0104CYM IM. JANINY PELCZARSKIEJ", "TYTUL": "Szko\u0142a na miar\u0119 XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3201398.02", "WARTOSC": "3782465.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost kwalifikacji lub kompetencji u min. 100% os\u00f3b w grupie 400 pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w (w tym 220 kobiet) zatrudnionych w 150 mikro,ma\u0142ych lub \u015brednich przedsi\u0119biorstwach z terenu subregionu elbl\u0105skiego, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki wsparciu udzielonemu w projekcie w okresie X2016r.-III2019r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ug rozwojowych dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w \u015bwiadczone w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Zadania realizowane przez Operatora: 1.Rekrutacja M\u015aP 2.Doradztwo w zakresie okre\u015blenia potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz asysta w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR; 3.Udzielenie wsparcia (podpisanie umowy okre\u015blaj\u0105cej warunki udzielenia wsparcia); 4.Monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej wraz z prawid\u0142owym jej rozliczeniem w systemie RUR (ocena us\u0142ugi); 5.Rozliczenie udzielonego wsparcia finansowego. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a na zasadzie refundacji poniesionych koszt\u00f3w. Operator b\u0119dzie zwraca\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w M\u015aP, w zale\u017cno\u015bci od poziomu dofinansowania, po zako\u0144czeniu ich uczestnictwa w us\u0142udze rozwojowej i ocenie w RUR. GRUPA DOCELOWA:mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy oraz ich pracownicy (w tym osoby pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek). Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 150 M\u015aP oraz minimum 400 os.-pracownik\u00f3w firm (w tym 220K). EFEKTY PROJEKTU -Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie:150 -Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):400 -Liczba os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie:124 -Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie:192 -Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:400 -Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy:105", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "KLUCZ DO US\u0141UG ROZWOJOWYCH DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW Z SEKTORA M\u015aP Z SUBREGIONU ELBL\u0104SKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3192554.10", "WARTOSC": "3755946.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu:Zwi\u0119kszenie szans utrzymania lub zdobycia pracy 185os.(65M,120K),kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki na dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski do VIII 2018r. poprzez obj\u0119cie wsparciem 215os. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest:215os.(72M,143K)nale\u017c\u0105cych do kategorii 1)bezrobotnych lub biernych zawodowo,kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka 2)przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich,rodzicielskich lub wychowawczych,w rozumieniu ustawy z 26.06.1974r\u2013Kodeks pracy,w tym 13 os niepe\u0142nosprawnych,zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,zamierzaj\u0105cych aktywnie powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy.W grupie docelowej wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 podgrupy: 1)bezrobotni lub os.bierne zawodowo,w tym na urlopach wychowawczych pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym os.kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod.ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka-88 os 2)pracuj\u0105ce tj.os.przebywaj\u0105ce na urlopach macierzy\u0144skich,rodzicielskich w rozumieniu ustawy z dn26.06.1974r\u2013Kodeks Pracy(Dz.U.z 2014 r.poz.1502,z p\u00f3\u017an.zm)-117 os. Nab\u00f3r prowadzony b\u0119dzie w 4 turach. W celu wsparcia aktywnego powrotu na rynek pracy przewidziano wsparcie finansowe w zakresie wsp\u00f3\u0142finansowania koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem do lat 3 w systemie refundacyjnym- 187 osoby oraz mieszanym: refundacyjno -zaliczkowym, gwarantowanym 18 os, w maksymalnym okresie 12 m-cy uczestnictwa w proj. 18 os\u00f3b.,kt\u00f3rych sytuacja jest szczeg\u00f3lnie ci\u0119\u017cka a nabycie kwalifikacji lub ich podniesienie jest warunkiem niezb\u0119dnym do powrotu na rynek pracy zaoferowane b\u0119dzie wsparcie doradczo-szkoleniowe oraz us\u0142uga po\u015brednictwa pracy Wszystkim uczestnikom pomoc dora\u017an\u0105 w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w zwi\u0105zanych z powrotem na rynek pracy \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie mobilny konsultant.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Brzd\u0105c i praca to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1170753.77", "WARTOSC": "1389124.08", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do zamieszkuj\u0105cych (wg Kodeksu Cywilnego) powiaty i\u0142awski i ostr\u00f3dzki os\u00f3b z kategorii NET, w wieku 15-29 lat, maj\u0105cych status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej niezarejestrowanej w PUP. W grupie tej - podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 osoby w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zindywidualizowane wsparcie udzielane b\u0119dzie na podstawie identyfikacji potrzeb, w zawodzie wybranym przez uczestnika w ramach spotkania z 3-osobowym zespo\u0142em (doradca zawodowy, psycholog, po\u015brednik pracy). W zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w w opracowanym w ramach tego spotkania Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania (IPD), uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z kolejnych, n/w rodzaj\u00f3w wsparcia:1. Indywidualny coaching, w formie mocno zindywidualizowanego doradztwa zawodowego, polegaj\u0105cego na towarzyszeniu uczestnikowi podczas korzystania z pozosta\u0142ych, uj\u0119tych w IPD rodzaj\u00f3w wsparcia,2. Kurs zawodowy w wybranej w IPD profesji,3. Kurs j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym egzaminem TOEIC (dla uczestnik\u00f3w, u kt\u00f3rych wyb\u00f3r zawodu w IPD uzasadni to wsparcie),4. Sta\u017c zawodowy w wybranej w IPD profesji,5. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.Wsparciem obligatoryjnym b\u0119d\u0105: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej w IPD, indywidualny coaching i indywidualne po\u015brednictwo pracy. Udzia\u0142 w pozosta\u0142ych formach wsparcia uzale\u017cniony b\u0119dzie od ustale\u0144 poczynionych na etapie opracowywania IPD.Projekt realizowany w okresie IX'2018-V'2020, w ramach dw\u00f3ch nabor\u00f3w: I nab\u00f3r w okresie IX'2018-VI'2019 dla 45 uczestnik\u00f3w, II nab\u00f3r w okresie VII'2019-IV'2020 dla 45 uczestnik\u00f3w.Celem projektu jest doprowadzenie minimum 45 spo\u015br\u00f3d 90 wszystkich uczestnik\u00f3w do uzyskania kwalifikacji oraz do zatrudnienia: na poziomie minimum 40% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z grupy w najtrudniejszej sytuacji (osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) i na poziomie minimum 55% dla pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "M\u0142odzi i aktywni na lokalnym rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2979543.22", "WARTOSC": "3505344.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142.:Przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej min.124os. do VII2018r. poprzez udzielnie wsparcia, doradczego-szkoleniowego i inwestycyjnego \u0142\u0105cznie 220os. obj\u0119tych restrukturyzacj\u0105 lub reorganizacj\u0105,b\u0105d\u017a zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych subregion elbl\u0105ski.W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki szkoleniowej, dotacyjnej oraz wsparcie mobilno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w(dodatek relokacyjny). W celu zapewnienia sta\u0142ego kontaktu uczestnik\u00f3w oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci poszukiwania ofert pracy powstanie 5 Punkt\u00f3w Rynku Pracy dla obszar\u00f3w 1.pow.elbl\u0105ski z m. Elbl\u0105g, 2.pow.I\u0142awski i Nowomiejski, 3.pow. Dzia\u0142dowski, 4.pow.Ostr\u00f3dzki,5.pow.Braniewski,w ramach kt\u00f3rych \u015bwiadczone b\u0119dzie wszystkim uczestnikom poradnictwo zawodowe(wypracowane zostanie we wsp\u00f3\u0142pracy z nimi IPD) oraz po\u015brednictwo pracy. W ramach \u015bcie\u017cki szkoleniowej zaproponowane zostan\u0105 szkolenia zawodowe(140 os.)pozwalaj\u0105ce na zdobycie lub podwy\u017cszenie kwalifikacji poszukiwanych na rynku pracy, studi\u00f3w podyplomowych(8 os.) oraz zrealizowane zostan\u0105 dla 50 ucz. 3 miesi\u0119czne sta\u017ce. W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 przewiduje si\u0119, \u017ce kwalifikacje zawodowe lub zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej podniesie lub nab\u0119dzie 187os.W ramach \u015bcie\u017cki dotacyjnej dla 57 os. przyznana zostanie jednorazowe wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.M\u0142odym przedsi\u0119biorcom w miar\u0119 ich potrzeb \u015bwiadczone b\u0119dzie doradztwo biznesowe przez okres maks. 12m-cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Cel-PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1019757.25", "WARTOSC": "1081511.56", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "I\u0142awska Izba Gospodarcza i Szko\u0142a J\u0119zykowa\u201e4 Languages\u201dpostawili sobie za cel, aby z 40 zaliczanych do grupy NEET bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w i\u0142awskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku 18-35 lat przynajmniej 37 wesz\u0142o/powr\u00f3ci\u0142o na rynek pracy lub do systemu edukacji.Chc\u0105 oni to osi\u0105gn\u0105\u0107 stwarzaj\u0105c warunki tym osobom do nabycia kompetencji zawodowych w bran\u017cy gastronomiczno-hotelarskiej i kompetencji kluczowych(porozumiewanie si\u0119 w j.obcych,informatyczne,spo\u0142eczne,inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107,umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119).Proces doj\u015bcia do celu podzielono na IV Etapy.Po wy\u0142onieniu os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia i zmotywowanych,w ramach II Etapu osoby te przygotuj\u0105 si\u0119 do mobilno\u015bci ponadnarodowej poprzez kurs zawodowy w wybranej przez siebie profesji,a tak\u017ce kursy:j.angielskiego i j.hiszpa\u0144skiego,tj.j\u0119zyka miejsca odbywania sta\u017cy(Granada-Andaluzja)oraz przygotowanie psychologiczne i kulturowe.III Etap,to 49-dniowy pobyt za granic\u0105,kt\u00f3ry wype\u0142ni:35 dni sta\u017cy w wybranych restauracjach/hotelach(8h/dzie\u0144),a pozosta\u0142e dni i czas:zaj\u0119cia rekreacyjno-edukacyjne,przygotowane przez partnera ponadnarodowego.Ostatni,IV Etap,po powrocie do kraju,to-w oparciu o nabyt\u0105 wiedz\u0119,umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie-realizacja strategii wej\u015bcia/powrotu na rynek pracy lub do systemu edukacji,a wi\u0119c mi\u0119dzynarodowy egzamin z j.angielskiego(certyfikat TOEIC),wsparcie mentora i po\u015brednictwo pracy.Przez ca\u0142y okres wsparcia w Etapach II-IV,przyporz\u0105dkowany do ka\u017cdej z 10-osobowych grup mentor w IPD zbierze od uczestnik\u00f3w dane w odniesieniu do nabywanych przez nich kompetencji zawodowych i kluczowych i na podstawie indywidualnych z nimi spotka\u0144,dokument\u00f3w z poszczeg\u00f3lnych form wsparcia oraz opinii prowadz\u0105cych te wsparcia b\u0119dzie mierzy\u0142 na bie\u017c\u0105co post\u0119p w osi\u0105ganiu celu.Realizacja:II.2018-X.2019-2 nabory po 20 uczestnik\u00f3w w naborze:I nab\u00f3r:II.2018-XI.2018,II nab\u00f3r:XII\u20192018-IX\u20192019.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Mobilni i kompetentni na europejskim rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "520689.81", "WARTOSC": "612576.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Aktywne w\u0142\u0105czenie 30 os\u00f3b bezdomnych z terenu wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej w ci\u0105gu 12 m-cy pracy z ka\u017cd\u0105 osob\u0105 w okresie listopad 2016 - listopad 2018. Zadania: 1. Indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji 2. Aktywna reintegracja o charakterze spo\u0142ecznym 3. Aktywna reintegracja o charakterze zawodowym Grupa docelowa: 30os(3K,27M) bezdomnych, zagro\u017c. ryzykiem ub\u00f3stwa lub wykl. spo\u0142., w wieku 18-64 latwg ost. sta\u0142ego meld. z woj.warm.-maz 30 os. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie Efekty: 20% (1K,5M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - mierzony w ci\u0105gu 4 tyg od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie 30 os. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu (mierzony w ci\u0105gu 4 tyg od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie ) 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu (mierzony w ci\u0105gu 4 tyg od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie ) 23,33% (1K,6M) os kt\u00f3re po zak. udzia\u0142u w projekcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 podj\u0119\u0142y zatrud (bad. do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie) 56,66% (1K,16M) os\u00f3b kt\u00f3rzy dokona\u0142y post\u0119pu w procesie aktyw. spo\u0142-zatr i zmniejszy\u0142y dystans do zatrud w wymiarze spo\u0142 (bad. do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MONAR", "TYTUL": "Aktywni i przedsi\u0119biorczy dla siebie i otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "508155.50", "WARTOSC": "597830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest Wzrost wiedzy w zakresie zdrowego funkcjonowania rodziny przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznym i powrocie na rynek pracy oraz u\u0142atwiaj\u0105cy odej\u015bcie od opieki instytucjonalnej u 60 uczestnik\u00f3w projektu (42K,18M) mieszka\u0144cow gminy Mor\u0105g, Mi\u0142akowo, \u0141ukta, Ma\u0142dyty, powiat ostr\u00f3dzki, woj.warmi\u0144sko-mazurskie poprzez organizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci us\u0142ug aktywizacyjno-integracyjnych i wspieraj\u0105cych integracje rodzin w okresie od 01.03.2017do 31.10.2017. W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 zada\u0144: w ramach US\u0141UG AKTYWIZACYJNO-INTEGRACYJNYCH: 1-indywidualne poradnictwo specjalistyczne, 2-zaj\u0119cia w ramach Akademii Rodziny, 3- wsparcie Asystenta Rodziny, 4-warsztaty integracji spo\u0142ecznej w ramach US\u0141UG WSPIERAJ\u0104CYCH INTEGRACJE RODZIN 1- aktywno\u015b\u0107 na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 60 w wieku 15-64l zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym z wi\u0119cej ni\u017c 1powodu: a)korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 OPS, b)przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, c) rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek-wychow, d)korzystaj\u0105cych z POP\u017b, e) niepe\u0142nosprawno\u015bci (ON), f)bezrobocia (III profil pomocy), g)niesamodzielno\u015bci podzielonych na 3 grupy: A-rodzice do 64 roku \u017cycia B i C- osoby w wieku:15-30 osoby przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, opuszczaj. piecze zast\u0119pcz\u0105, pochodz\u0105ce z rodzin dysfunkcyjnych. Wsparcie otrzymaj\u0105 osoby zale\u017cne 20 os (grupa D) W efekcie realizacji projektu odb\u0119dzie si\u0119: 2094 godz zaj\u0119\u0107 indywidualnych i grupowych, 1 wyjazd wzmacniaj\u0105cy wi\u0119zi rodzinne,5 inicjatywy lokalnych w ramach animacji lokalnej, 1 wizyta studyjna w ramach zadania edukacja w grupie samokszta\u0142ceniowej, program socjoterapeutyczny w \u015a\u015a (os.zale\u017cne)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO JAK NIE MY TO KTO", "TYTUL": "Nam nie jest wszystko jedno - warsztaty i szkolenia wspieraj\u0105ce rodziny dysfunkcyjne kszta\u0142tuj\u0105ce odpowiedzialne rodzicielstwo i postawy prospo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "488778.69", "WARTOSC": "575033.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest: 1) podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 130 uczni\u00f3w (U) Gimnazjum w Ma\u0142dytach (G) w obszarze planowania w\u0142asnej drogi eduk.-zawodowej i podniesienia ich kompetencji kluczowych; 2) poprawienie funkcjonowania U ze specjalnymi potrzebami edukac.; 3) rozwijanie predyspozycji i zainteresowa\u0144 U zdolnych w zakresie matematyki i fizyki; 4) Podniesienie kompetencji zawod. nauczycieli (N) w obszarze: a) prowadzenia zaj\u0119\u0107 met. eksperymentu; b) indywidualizacji pracy z U w obszarze doradztwa eduk.-zawod.; c) podniesienie komp. zawod. N w zakresie pedagogiki specjalnej; 5) Utworzenie 2 pracowni szkolnych wyposa\u017conych w nowoczesne narz\u0119dzia i mat. dyd., umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie lekcji i zaj\u0119\u0107 opartych na met.eksperymentu, wykorzystywanych tak\u017ce przez uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Ma\u0142dytach. Planujemy zrealizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1) Utworzenie Szkolnego O\u015brodka Kariery (SzOK) oraz grupowe i indywidualne dor. eduk.-zawod. dla 130 U w formie: a) zaj\u0119\u0107 warsztatowych; b) zaj\u0119\u0107 indywidualnych \u2013 wykonanie Indywidualnych Profili Edukacyjno-Zawodowych (IPEZ) uczniom na podstawie test\u00f3w, kwestionariuszy i wywiad\u00f3w zawodowych, spo\u0142ecznych i psychologicznych; c) wizyty w zak\u0142adach pracy; d) organizacj\u0119 Gie\u0142dy szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych; e) wsparcie rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w U w zakresie dor. eduk.-zawodowego. 2) Podniesienie komp. zawod. nauczycieli (N): a) 2 szkolenie wyjazdowe (40h)(2 N-matematyczka i fizyk) z obszaru prowadzenia zaj. met. eksperymentu; b) 2 szkolenie 40h z doradztwa ed.-zawod. dla (1N); 3) Wyposa\u017cenie 2 szkolnych pracowni: matematycznej i fizycznej. 4) Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w oparte na metodzie eksperymentu: 1) dla 15 uczni\u00f3w zdolnych z matematyki; 2) dla 15 uczni\u00f3w zdolnych z fizyki.3) 2 wyjazdy edukacyjne dla 30U zdolnych: do Experyment Gdynia i do C.N. Kopernik w Warszawie.", "BENEFICJENT": "CTS NIEPUBLICZNA PORADNIA PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNA DARIUSZ SO\u0141TYS", "TYTUL": "Wsparcie edukacyjne uczni\u00f3w i nauczycieli Gimnazjum w Ma\u0142dytach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "385633.75", "WARTOSC": "453788.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w edukacji przedszkolnej dzieci w wieku 3-5 lat z ter. gmin Grunwald, D\u0105br\u00f3wno i Ostr\u00f3da oraz rozw\u00f3j intelektualny, w tym kompetencji kluczowych dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP w Dylewie i zmniejszenie stwierdzonych deficyt\u00f3w w zakresie wad wymowy i postawy u 3-5-latk\u00f3w, a tak\u017ce rozw\u00f3j kompetencji zawodowych nauczycieli i kompetencji wychowawczych rodzic\u00f3w w wyniku wsparcia projektowego w okresie 1.02.17-31.01.19r. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1.WSPARCIE OWP W ZAKRESIE WYKORZYSTANIA WOLNYCH MIEJSC 2. ZAJ\u0118CIA WYR\u00d3WNUJ\u0104CE SZANSE EDUKACYJNE DZIECI W ZAKRESIE STWIERDZONYCH DEFICYT\u00d3W 3.ZAJ\u0118CIA ROZWIJAJ\u0104CE KOMPETENCJE KLUCZOWE. 4.PODNOSZENIE KOMPETENCJI ZAWODOWYCH NAUCZYCIELI I WYCHOWAWCZYCH RODZIC\u00d3W. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 35 dzieci w wieku przedszkolnym (18dz,17ch), 24 rodzic\u00f3w(23K,1M) i 2 nauczycielki (2K). W sumie 61os.(43K,18M). Od 1.02.17r. edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 rozpocznie 12 dzieci 3-4-letnich(ur.2012-13), kt\u00f3re wcze\u015bniej nie uczestniczy\u0142y w \u017cadnej formie edukacji przedszkolnej co wp\u0142ynie pozytywnie na ich rozw\u00f3j. W sumie t\u0105 form\u0105 wsparcia zostanie obj\u0119tych 22 dzieci. Zminimalizowane zostan\u0105 wady wymowy i postawy u dzieci z OWP w Dylewie. Wszystkie dzieci, kt\u00f3rych rodzice wyra\u017c\u0105 akces zostan\u0105 obj\u0119te zaj. j.angielskiego, tanecznymi i wyjazdami do Teatru Lalek, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. W obu oddzia\u0142ach przedszkolnych wprowadzona zostanie innowacyjna metoda pracy narz\u0119dziami TOC(skr\u00f3t od angielskiej nazwy Theory of Constraints \u2013 Teoria ogranicze\u0144). Ta metoda edukacyjna w formie 3 prostych narz\u0119dzi graficznych jest mo\u017cliwa do zastosowania na wszystkich poziomach edukacyjnych \u2013 od przedszkola do szko\u0142y wy\u017cszej. Jej uniwersalno\u015b\u0107 polega na tym, \u017ce 3 narz\u0119dzia (chmura, ga\u0142\u0105\u017a, drzewko ambitnego celu) mo\u017cna zastosowa\u0107 do stymulowania rozwoju kompetencji spo\u0142. dzieci, ich kreatywno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci i inicjatywno\u015bci. Szkoleniem z zakresu metodyki TOC obj\u0119te zostan\u0105 nauczycielki i rodzice.", "BENEFICJENT": "ARKADIUSZ ROSA - ORGAN PROWADZ\u0104CY NIEPUBLICZN\u0104 SZKO\u0141\u0118 PODSTAWOW\u0104 Z ODDZIA\u0141AMI PRZEDSZKOLNYMI W DYLEWIE", "TYTUL": "Przedszkole dost\u0119pne dla wszystkich dzieci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376467.42", "WARTOSC": "442902.85", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest Wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych 28 uczni\u00f3w/nic z kierunku technik ekonomista oraz technik handlowiec Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Sandora Pet\u00f6fi w Ostr\u00f3dzie poprzez realizowane w ramach projektu wsparcie w postaci szkole\u0144, kurs\u00f3w i sta\u017cy zawodowych w okresie wrze2018-wrze2019 roku. Realizacja celu przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zaw.os\u00f3b doros\u0142ych, jak r\u00f3wnie\u017c pozwoli na zwi\u0119kszenie zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszt.zaw., co wp\u0142ynie na podniesie jako\u015b\u0107 i efektywno\u015bci kszt. zawodowej w Ostr\u00f3dzie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Twoja przysz\u0142o\u015b\u0107 w Twoich r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "367174.13", "WARTOSC": "431969.56", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest rozszerzenie oferty kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Sandora Pet\u00f6fi w Ostr\u00f3dzie w roku szkolnym 2017/2018 poprzez utworzenie nowego zawodu odpowiadaj\u0105cemu zapotrzebowaniu regionalnego rynku pracy - technik \u017ceglugi \u015br\u00f3dl\u0105dowej - wpisuj\u0105cego si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego - Ekonomia Wody - oraz doskonalenie zawodowe nauczycieli poprzez kurs i sta\u017c zawodowy. Projekt obejmuje dwa zadania: Doposa\u017cenie oraz Doskonalenie nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego. Projektem zostanie obj\u0119tych 2-ch n-li kszta\u0142cenia zawodowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Sandora Pet\u00f6fi w Ostr\u00f3dzie. W ramach projektu zostanie utworzony nowy kierunek Technik \u017ceglugi \u015br\u00f3dl\u0105dowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTR\u00d3DZKI", "TYTUL": "Technik \u017ceglugi \u015br\u00f3dl\u0105dowej - zaw\u00f3d z przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355300.96", "WARTOSC": "418001.13", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt obejmuje okresem realizacji rok szkolny 2017/2018 i jest kontunuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w projekcie Zainwestuj w siebie z roku szkolnego 2016/17. Dotyczy programu wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego z pracodawcami i realizuje Model 1 poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szko\u0142y z pracodawcami, diagnoz\u0119 uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie uczni\u00f3w w dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacje zawodowe, sta\u017ce. Celem projektu jest podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych 40 uczni\u00f3w/nic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Santora Pet\u00f6fi w Ostr\u00f3dzie poprzez realizowane w ramach projektu wsparcie w postaci szkole\u0144, kurs\u00f3w i sta\u017cy zawodowych w okresie wrze2017-wrze2018.Efekty zgodne z rezultatami Dzia\u0142ania 2.4 RPO W-M dla MODELU 1 w Typie 1 SZOOP.Wydatki w projekcie s\u0105 rozliczane kwotami rycza\u0142towymi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Zainwestuj w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "355300.96", "WARTOSC": "418001.13", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt dotyczy programu wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego z pracodawcami i realizuje Model 1 poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szko\u0142y z pracodawcami, diagnoz\u0119 uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie uczni\u00f3w w dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacje zawodowe, sta\u017ce. Celem projektu jest wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych 40 uczni\u00f3w/nic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Santora Pet\u00f6fi w Ostr\u00f3dzie poprzez realizowane w ramach projektu wsparcie w postaci szkole\u0144, kurs\u00f3w i sta\u017cy zawodowych w okresie sty-wrze2017.Efekty zgodne z rezultatami Dzia\u0142ania 2.4 RPO W-M dla MODELU 1 w Typie 1 SZOOP.Wydatki w projekcie s\u0105 rozliczane kwotami rycza\u0142towymi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM WIEDZY I NAUKI KATARZYNA GENATOWSKA", "TYTUL": "Zainwestuj w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1715424.53", "WARTOSC": "2018146.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "W wyniku realizacji proj. w okresie do 31.08.2017r. nast\u0105pi wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w\u015br\u00f3d 333 os. doros\u0142ych z regionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia, uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym. Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest zgod. z zapisami i celami szczeg\u00f3\u0142. RPO WWM 2014+ i odpowiada na diagnoz\u0119 zawart\u0105 w RPO WWM 2014+. Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez Zadanie: Realizacja kompleksowego wsparcia w zakresie podnoszenia poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3re dzieli si\u0119 na dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: A. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu umiej\u0119t. i kwalif. zawod. B. Realizacja form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych walidacji posiadanych umiej\u0119t. i kwalif. zawod. GD to: - 333os. doros\u0142ych (K:200, M:133) z obszaru regionu elbl\u0105skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego (WM) - os.fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przep. KC \u2013 lub spoza regionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansow. kurs na terenie obj\u0119tym proj. oraz zamieszkuj\u0105, pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na ternie woj. WM - zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia/uzupe\u0142nienia/podniesienia kompet. i umiej\u0119t. Realizacja proj. wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu (Liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 50os.) oraz produktu (Liczba os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 333os.) okre\u015blonych w RPO WWM 2014+, gdy\u017c proj. przewiduje wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 333os. doros\u0142ych (K:200, M:133) poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym, co wp\u0142ynie na dostosowanie GD do potrzeb r. pracy.", "BENEFICJENT": "EUREKA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z regionu elbl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1655599.53", "WARTOSC": "1801718.94", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 133 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu elbl\u0105skiego w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (\u201em\u0142odzie\u017c NEET\u201d). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne zawodowo (ponad 80%), ale nie zabraknie tak\u017ce bezrobotnych (15% og\u00f3\u0142u). G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu, przewidzianym dla co najmniej 35-43% uczestnik\u00f3w jeszcze w ramach projektu). Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w grudniu 2017 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142oda si\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "4442682.98", "WARTOSC": "5226685.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cele projektu to: przygotowanie i realizacja wysokiej jako\u015bci us\u0142ug poradnictwa edukacyjno\u2013zawodowego szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz wdro\u017cenie i realizacja programu zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w zakresie doradztwa zawodowego na poziomie lokalnym. Te cele maj\u0105 za zadanie realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego tzn. zwi\u0119kszenia zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Realizacja zada\u0144: 1.uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doradcy edukacyjno-zawodowego przez osoby realizuj\u0105ce zadania doradztwa zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenie zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji zawodowych z tego zakresu \u2013 studia podyplomowe 2.podnoszenie kompetencji zawodowych doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych poprzez warsztaty, konferencje, wyk\u0142ady otwarte, konkursy dotycz\u0105ce doradztwa zawodowego 3.tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery- SPInKa, wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t 4.zewn\u0119trzne wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w obszarze doradztwa zawodowego Grupy docelowe: nauczyciele, dyrektorzy, PPP, szko\u0142y i plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe, doradcy edukacyjno-zawodowi w szko\u0142ach; CKP, CKU, inne, doradcy-konsultanci w powiecie i wojew\u00f3dztwie W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane nast\u0119puj\u0105ce efekty i produkty: -uzyskanie kwalifikacji z doradztwa zawodowego przez 48 nauczycieli -utworzenie 60 SPIneK -stworzenie systemu doradztwa zawodowego, poprzez rekrutacj\u0119 25 DK i ich przeszkolenie oraz rekrutacja KW -stworzenie systemu informacji dotycz\u0105cego doradztwa zawodowego dla wojew\u00f3dztwa -nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z WUP, W-M SSE, PUP, organizacjami bran\u017cowymi pracodawc\u00f3w w zakresie wsparcia projektu -organizacja lub uczestnictwo pod szyldem projektu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: warsztaty, konkursy, wyk\u0142ady otwarte, studia podyplomowe, targi pracy, targi edukacyjne, spotkania z pracodawcami", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W ELBL\u0104GU", "TYTUL": "Warmia i Mazury doradztwem zawodowym stoi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1633014.67", "WARTOSC": "1937606.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "CEL: Podniesienie -w okr. 07.2020-12.2021 - aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 120os. (66K;54M) w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z m. Elbl\u0105g i powiat\u00f3w braniewskiego, dzia\u0142dowskiego, elbl\u0105skiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego, ostr\u00f3dzkiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, poprzez kompleksow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych obejmuj\u0105c\u0105 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb: identyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb wraz z utworzeniem IPD, poradnictwo zawodowe, szkolenia dostosowane do predyspozycji uczestnika i potrzeb rynku pracy, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy.GRUPA DOCELOWA:120os. (66K;54M)w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dzie pracy, w tym os. zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142. os.nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER.W\u015br\u00f3d nichco najmniej 10% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych i os. o niskich kwalifikacjach.Proj. jest skier. wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru m. Elbl\u0105g i powiat\u00f3w braniewskiego, dzia\u0142dowskiego, elbl\u0105skiego, i\u0142awskiego, nowomiejskiego, ostr\u00f3dzkiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego w roz. przep.KC, w tym co najmniej 15% os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospodarcze [Braniewo, Dzia\u0142dowo, Elbl\u0105g, I\u0142awa i Ostr\u00f3da].ZADANIA:1 - Identyfikacja potrzeb os. m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego;2 - Poradnictwo zawodowe;3 - Szkolenia;4 - Sta\u017ce;5 - Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY: min. 30% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe,min. 42% os. w najtrudniejszej sytuacji (os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) lub 57% os., kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji, podejmie zatrudnienie (w oparciu o przepisy KP) lub rozpocznie prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zg. z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Droga ku zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "423230.00", "WARTOSC": "497950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w edukacji przedszkolnej dzieci w wieku 2,5-5 lat zamieszkuj\u0105cych gminy Grunwald, D\u0105br\u00f3wno i Koz\u0142owo i rozw\u00f3j intelektualny dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP w St\u0119barku, w tym dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez zmniejszenie stwierdzonych deficyt\u00f3w rozwojowych, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie kompetencji zawodowych nauczycieli i wychowawczych rodzic\u00f3w w wyniku wsparcia projektowego w okresie 1.08.17-31.07.19r. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1.WSPARCIE OWP W ZAKRESIE WYKORZYSTANIA WOLNYCH MIEJSC 2.ZAJ\u0118CIA WYR\u00d3WNUJ\u0104CE SZANSE EDUKACYJNE DZIECI W ZAKRESIE STWIERDZONYCH DEFICYT\u00d3W 3.DOSTOSOWANIE ISTNIEJ\u0104CYCH MIEJSC WYCHOWANIA PRZEDSZKOLNEGO DO POTRZEB DZIECI Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI I REALIZACJA DODATKOWEJ OFERTY EDUKACYJNEJ. 4.PODNOSZENIE KOMPETENCJI ZAWODOWYCH NAUCZYCIELI I WYCHOWAWCZYCH RODZIC\u00d3W. Zadanie nr 1 realizowane b\u0119dzie od 1.09.2017r. do 31.07.2019r. Natomiast zadania 2-4 w okresie 1.01.2018-31.07.2019r. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 35 dzieci, 5 rodzic\u00f3w i 2 nauczycielki. W sumie 42 osoby. Od 1.09.17r. edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 rozpocznie 10 dzieci 3-5-letnich(ur.2012-15), kt\u00f3re wcze\u015bniej nie uczestniczy\u0142y w \u017cadnej formie edukacji przedszkolnej co wp\u0142ynie pozytywnie na ich rozw\u00f3j. Od 1.09.2018r. przyj\u0119tych zostanie kolejnych 10 dzieci. W sumie t\u0105 form\u0105 wsparcia zostanie obj\u0119tych 20 dzieci. Zminimalizowane zostan\u0105 zidentyfikowane wady postawy. Wszystkie dzieci, kt\u00f3rych rodzice wyra\u017c\u0105 akces zostan\u0105 obj\u0119te zaj. gimnastyki korekcyjnej, uzupe\u0142nionej o zaj\u0119cia z hipoterapii. Zapewniona zostanie dodatkowa oferta zaj\u0119\u0107 dla dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W przedszkolu wprowadzona zostanie realizacja programu \u201eKlucz do uczenia si\u0119\u201d, kt\u00f3ry wspomaga rozw\u00f3j edukacji matematycznej tak\u017ce u dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Przeszkolone zostan\u0105 2 nauczycielki. 5 matek zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie stymulowania rozwoju dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOC DZIECIOM POTRZEBUJ\u0104CYM IM. JANINY PELCZARSKIEJ", "TYTUL": "Punkt przedszkolny bez barier!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "781861.88", "WARTOSC": "919837.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest Wzrost wiedzy w zakresie zdrowego funkcjonowania rodziny przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznym i powrocie na rynek pracy oraz u\u0142atwiaj\u0105cy odej\u015bcie od opieki instytucjonalnej u 170 uczestnik\u00f3w projektu, w tym 90 (66K,24M) w wieku 15-64 lata i 80 w wieku 7-15 lat, mieszka\u0144cow gminy Dobre Misasto i \u015awi\u0105tki (powiat olszty\u0144ski), Grunwald (powiat ostr\u00f3dzki), Dubeninki (powiat go\u0142dapski) woj.warmi\u0144sko-mazurskie poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug socjalnych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym w okresie od 01.10.2017do 31.05.2018 W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 zada\u0144: w ramach US\u0141UG AKTYWIZACYJNO-INTEGRACYJNYCH: 1-indywidualne poradnictwo specjalistyczne, 2-zaj\u0119cia w ramach Akademii Rodziny, 3- wsparcie Konsultanta Rodziny, 4-warsztaty integracji spo\u0142ecznej w ramach US\u0141UG WSPIERAJ\u0104CYCH INTEGRACJE RODZIN 1- aktywno\u015b\u0107 na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 90 w wieku 15-64l zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym z wi\u0119cej ni\u017c 1powodu: a)korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 OPS, b)przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, c) rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek-wychow, d)korzystaj\u0105cych z POP\u017b, e) niepe\u0142nosprawno\u015bci (ON), f)bezrobocia (III profil pomocy), g)niesamodzielno\u015bci podzielonych na 6 grup po 15 os\u00f3b A, B - dobre Miasto, C- \u015awi\u0105tki, D, E - Grunwald, F - Dubeninki", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO \"JAK NIE MY TO KTO\"", "TYTUL": "Nam nie jest wszystko jedno - warsztaty i szkolenia dla rodzin kszta\u0142tuj\u0105ce odpowiedzialne rodzicielstwo i postawy prospo\u0142eczne z gmin Dobre Miasto, \u015awi\u0105tki, Grunwald i Dubeninki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1513327.49", "WARTOSC": "1795595.04", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 116 os\u00f3b (70 kobiet i 46 m\u0119\u017cczyzn),w tym 70 os\u00f3b (42K/28M) biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP oraz 46 os\u00f3b (28K/18M) pracuj\u0105cych, bed\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu elbl\u0105skiego wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem wsparcia zawodowego obejmuj\u0105cycm wszystkie formy wsparcia, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana jako konieczna dla poprawy sytuacji na rynku pracy lub podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 01.09.2019r.-28.02.2021r.Gr. docelow\u0105 stanowi 116os\u00f3b (70K/46M),w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat z nast\u0119puj\u0105cych grup:-osoby bierne zaw.lub osoby bezrob.niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg.z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER 2014-2020, kt\u00f3re stanowi\u0105 co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu tj. 70os\u00f3b/42K/28M-osoby z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: imigranci, reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z definicjami zwartymi w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udz.\u015brod.EFS w obsz.rynku pracy na l.2014-2020 tj. 46os\u00f3b/28K/18Mz obszaru subregionu elbl\u0105skiego tj. powiat\u00f3w: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski, i\u0142awski, nowomiejski, ostr\u00f3dzki oraz m. Elbl\u0105g.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego ze 116 UP instrumentami obligatoryjnie:1. identyfikacj\u0105 potrzeb (m.in.poprzez zdiagnozowanie potrzeb szkoleniowych) oraz opracowaniem IPD2. grupowym poradnictwem zawodowymfakultatywnie wg IPD co najmniej jednym instrumentem:3. po\u015brednictwem pracy4. sta\u017cem zawodowym5.szkoleniem6.dodatkiem relokacyjnym", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP. Z O. O.", "TYTUL": "DROGOWSKAZ NA KARIER\u0118", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "863995.72", "WARTOSC": "940250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 64 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej. Projekt skierowany jest do 64os\u00f3b(47K,17M)w wieku15-29lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w w szkoleniu i kszta\u0142ceniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET w tym:53os.(36K17M)bierne zawodowo(82,81%)i11os(11K)bezrobotnych zarejestrowanych w PUP(17,18%)w tym10os(10K)d\u0142ugot.bezrob zamieszka\u0142ych teren powiatu ostr\u00f3dzkiego,nowomiejskiego,i\u0142awskiego i dzia\u0142dowskiego.W gr.doc.b\u0119d\u01058os.(4K,4M)niepe\u0142nosp.kt\u00f3rym zapew.b\u0119d\u0105 odpow.i racjonalne uspraw.i warunki,tak \u017ceby mog\u0142y korzys.z dzia\u0142a\u0144 proj.na r\u00f3wnych warunkach z innymi uczest,46 os.z niskimi kwalifik.co najwy\u017cej \u015brednie,18 os.powy\u017cej \u015bredniego,posiadaj\u0105 lub maj\u0105 niskie kwalifikacje zawod.nie przystosowane do potrzeb rynku pracy nie posiadaj\u0105 lub maj\u0105 niewielkie do\u015bw.zawodowe,nie uczestniczy\u0142y we wsparciu doradcy zawod.i nie maj\u0105 wypracowanej \u015bcie\u017cki rozwoju zawod,w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci nie korzystali z poradnictwa zawod./g\u0142\u00f3wnie bierni zawodowo i d\u0142ugotrwale bezrobotni/. Ka\u017cdy uczestnik proj.obj\u0119ty zostanie co najmniej trzema us\u0142ugami aktyw,wspar.skierow.do uczest.b\u0119dzie zindywidualizowane,kompl.dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 oraz mo\u017cliwo\u015bci w sytuacji oddalenia od rynku pracy os.m\u0142odych. G\u0142\u00f3wne zadania,kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach proj.w odniesieniu do potrzeb i oczekiwa\u0144 uczest. proj. - zindywidualizowane wsparcie w zakr.rozwoju zaw.poprzez komplek. i indywid.podej\u015bcie w tym wyprac.\u015bcie\u017cki rozwoju IPD, porad.zawod/grupowe i indywid./oraz po\u015bred.pracy, - nabyw.kompet. i kwalif.zawod.poprzez wysokiej jako\u015bci szkol, - nabyw.do\u015bw.zawod.w zakresie wykon.danego zaw.poprzez sta\u017ce zawod. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 28os.podejmie prac\u0119 w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu zako\u0144.udzia\u0142u w proj. w tym 1os.niepe\u0142nos. i 4os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, a spo\u015br\u00f3d 46os. o niskich kwalif.zawod. 17 z nich podejmie prac\u0119.", "BENEFICJENT": "CENTRUM \"OKEY\" SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "870078.30", "WARTOSC": "1032366.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 80 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: dzia\u0142dowskiego, i\u0142awskiego, nidzickiego, nowomiejskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142u w kszta\u0142ceniu ustawicznym (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo, a szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami i niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Moc m\u0142odych 689", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "263200.33", "WARTOSC": "309647.45", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolnicze w Dobrocinie znajduje si\u0119 w gminie Ma\u0142dyty, powiat ostr\u00f3dzki. Beneficjentami wsparcia b\u0119d\u0105 uczniowie z kierunk\u00f3w: Technik weterynarii 10 os\u00f3b (6K/4M), Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych 29 os\u00f3b, klasy IV - (11K/4M), klasa III \u2013 (9K/5M), ka\u017cdy z uczni\u00f3w pochodzi z obszar\u00f3w wiejskich - 39 os (26K/13M); s\u0105 to osoby pe\u0142noletnie, nieaktywne zawodowo, z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym. Realizacja projektu jest niezb\u0119dna do podniesienia i uzupe\u0142nienia umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych przez uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie uczni\u00f3w w dodatkowe kwalifikacje/umiej\u0119tno\u015bci zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach i sta\u017cach. ZSCKR b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z lokalnymi przedsi\u0119biorcami, w odniesieniu do ich zapotrzebowania na uczni\u00f3w z kierunk\u00f3w technik weterynarii i technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 niezb\u0119dne kwalif. ucz., kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane podczas realizacji sta\u017cu (opracowany wsp\u00f3lnie program sta\u017cy); Sta\u017ce zawodowe organizowane s\u0105 w ramach kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego i dotycz\u0105 uczni\u00f3w, kt\u00f3rych kszta\u0142cenie zawodowe nie jest realizowane u pracodawc\u00f3w lub przedsi\u0119biorc\u00f3w ze wzgl\u0119du na brak mo\u017cliwo\u015bci sfinansowania koszt\u00f3w takiego kszta\u0142cenia; W ramach projektu odb\u0119d\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce kursy: kurs groomingu, kurs menad\u017cer w gastronomii, kurs cukiernik z elementami carvingu, kurs kucharz kuchni regionalnej oraz sta\u017ce zawodowe u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Przewidywany termin zako\u0144czenia realizacji projektu \u2013 09.2018.", "BENEFICJENT": "SENSUS GRZEGORZ DYGACZ", "TYTUL": "Zawodowcy g\u00f3r\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "227738.46", "WARTOSC": "270216.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 20 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu ostr\u00f3dzkiego, w wieku 15-29 lat, w tym 15 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET) i 5 os\u00f3b pracuj\u0105cych, ale znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne i bezrobotne niezarejestrowane w PUP.G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w pa\u017adzierniku 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: akcja! 6", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "218234.72", "WARTOSC": "256746.74", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy miejsko-wiejskiej Mi\u0142om\u0142yn poprzez utworzenie nowego punktu przedszkolnego, zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 24 dzieci, zwi\u0119kszenie kompetencji rodzicielskich 24 rodzic\u00f3w oraz podniesienie kompetencji zawodowych 1 nauczycielki z terenu gminy miejsko-wiejskiej Mi\u0142om\u0142yn do sierpnia 2018 r. W ramach projektu powstanie 1 oddzia\u0142 przedszkolny dzia\u0142aj\u0105cy w ramach istniej\u0105cego punktu przedszkolnego i utworzone zostan\u0105 24 nowe miejsca wychowania przedszkolnego, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Mi\u0142om\u0142yn. Opr\u00f3cz zaj\u0119\u0107 z podstawy programowej, kt\u00f3r\u0105 realizowa\u0107 b\u0119dzie nowo zaanga\u017cowany nauczyciel oraz pomoc nauczyciela, zorganizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci niweluj\u0105ce stwierdzone deficyty rozwojowe. Wyd\u0142u\u017cony zostanie czas pracy punktu o 4 godziny dziennie poza podstaw\u0119 programow\u0105. Planowany jest udzia\u0142 nauczycielki w kursach i warsztatach podnosz\u0105cych jej umiej\u0119tno\u015bci do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym. Niezb\u0119dny jest zakup pomocy dydaktycznych na potrzeby zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz dodatkowego posi\u0142ku - podwieczorka dla dzieci. Rodzice wezm\u0105 udzia\u0142 w 15-godzinnym szkoleniu - Akademii Rodzic\u00f3w oraz wyjazdach integracyjnych z dzie\u0107mi. W ramach projektu oddzia\u0142 zostanie wyposa\u017cony w niezb\u0119dny sprz\u0119t, meble, pomoce dydaktyczne i materia\u0142y pomocnicze. Projekt skierowany jest do 24 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu miasta i gminy Mi\u0142om\u0142yn, ich rodzic\u00f3w oraz 1 nauczycielki zatrudnionej do nowo powsta\u0142ego oddzia\u0142u przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0141OM\u0141YN", "TYTUL": "Kubusiowo - nowe miejsca wychowania przedszkolnego w Mi\u0142om\u0142ynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "188087.23", "WARTOSC": "221279.10", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realiz.w przedszkolu specjalnym w SOSW w Szymanowie(gm.Mor\u0105g),dla kt\u00f3rego organem prowadz.jest powiat ostr\u00f3dzki. Cel g\u0142\u00f3wny proj: podniesienie atrakcyjno\u015bci i jako\u015bci oferty eduk.przedszkola specjalnego SOSW w Szymanowie poprzez zapewnienie dost\u0119pu do bezp\u0142atnych zaj\u0119\u0107 rozwij.kompetencje kluczowe 18dzieci(3K,15M)podniesienie kompetencji zawod.11 n-cieli(10K,1M)przy jednoczesnym wsparciu pedagogicznym 33rodzic\u00f3w(18K,15M)w okresie 02.01.2017-31.07.2018 Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -Rozwijanie kluczowych kompet.dzieci i zapewnienie dost\u0119pu do dodatk.zaj.rozwijaj. kompet.komunikacyjne i umiej\u0119t.porozumiew.si\u0119 w j.obcym, -Kszta\u0142towanie kompet.spo\u0142ecznych,inicjatywno\u015bci,przedsi\u0119biorcz. i kreatywno\u015bci u dzieci z zaburzeniami rozwoju,zachowania i komunikacji spo\u0142ecz. -doskonalenie umiej\u0119t.i kompet.zawodowych nauczycieli -podniesienie umiej\u0119t.pedagogicznych i wychowawczych rodzic\u00f3w Grupa docelowa: -18dzieci(3K,15M)w wieku przedszkolnym,72%z ter.wiejskich,61% z rodzin o niskim uposa\u017c.i statusie spo\u0142ecz.,28%dzieci z autyzmem,u 100%towarzysz\u0105ce op\u00f3\u017a.w rozwoju mowy i komunikacji,integracji sensorycznej -11nauczycieli(10K,1M)kadra pedagog.przedszkola wg zaszeregowania: n-ciele kontrakt(5K),mianow3os(2K,1M),dyplomow(3K).Ze sta\u017cem pracy od 2-32lat. -33rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w(18K,15M);72%z ter. wiejskich,33%rodziny o niskim uposa\u017ceniu i statusie spo\u0142eczn.,10%rodziny wielodzietne. Zadania realizowane w projekcie: -Zaj. dla dzieci rozwijaj\u0105ce kompet.komunikacyjne i umiej\u0119t.porozum.si\u0119 w j.obcym-102h -Zaj psychoedukacyjne i psychomotoryczne dla dzieci z zaburzen.zachowania i rozwoju-1285h -Kursy/szkolenia dla nauczycieli-347,5h -Zaj\u0119cia/warsztaty dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci-56h G\u0142.rezultaty: Liczba dzieci,kt\u00f3re rozwin\u0119\u0142y kompet.kluczowe w zakresie porozum.si\u0119 w j.obcych oraz kompet.spo\u0142eczne,inicjatyw.,przedsi\u0119b.,kreatywno\u015b\u0107-18os Liczba nauczycieli,kt\u00f3rzy podnie\u015bli umiej\u0119t.i kompet.zawodowe-11os Liczba rodzic\u00f3w,kt\u00f3rzy podnie\u015bli umiej\u0119t.pedag.i wychowawcze-33os", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTR\u00d3DZKI", "TYTUL": "Przedszkole w SOSW w Szymanowie szans\u0105 na rozw\u00f3j i funkcjonowanie w \"wielkim \u015bwiecie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "889317.60", "WARTOSC": "1046256.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrob. i biernych zawod.), kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. o niskich kwalifikacjach oraz kobiet, zamieszkuj\u0105cych na obszarze subregionu elbl\u0105skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) poprzez pomoc w okre\u015bleniu kierunku rozwoju zawodowego, opracowanie IPD, wyposa\u017cenie UP w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po rynku pracy, nabycie nowych b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 ju\u017c posiadanych umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji, kwalifikacji, do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie od 01.12.2016r. do 31.01.2018r., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z za\u0142o\u017conymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 4 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w pomocy: poradnictwa zawodowego po\u0142\u0105czonego z opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD dla ka\u017cdego UP po\u015brednictwa pracy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez UP szkolenia zawodowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 kwalifikacje lub kompetencji zg. z zapotrzebowaniem rynku pracy sta\u017cu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os\u00f3b (36K/24M) powy\u017cej 29 r.\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze subregionu elbl\u0105skiego WW-M, nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os. bezrobotne (70%UP=42os.) -os. poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo (30%UP=18os. biernych zawod.). Dodatkowo, os. te musz\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os. d\u0142ugotrwale bezrob.-min.10%UP=6os. -os. niepe\u0142nosprawne-min.5%UP=3os. -os. powy\u017cej 50 r.\u017c.-min.10%UP=6os. -kobiety-min.60%UP=36os. -os. niskowykwalifikowane-100%UP=60os. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy a jednocze\u015bnie wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dne kwalifikacje-min. 40% UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "176107.25", "WARTOSC": "207185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykami obcymi oraz rozw\u00f3j kompetencji spo\u0142ecznych, kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do punktu przedszkolnego w St\u0119barku (gmina Grunwald, powiat ostr\u00f3dzki), a tak\u017ce umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych ich rodzic\u00f3w oraz kompetencji nauczycieli w wyniku wsparcia projektowego w okresie od 16.05.16r. do 31.07.17r. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1.Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce umiej. pos\u0142ugiwania si\u0119 j. obcymi. 2. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne, kreatywno\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. 3. Zaj\u0119cia prowadzone metod\u0105 i narz\u0119dziami TOC. 4.Uzyskanie dodatkowych kwalifikacji przez nauczycieli. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 25 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do punktu przedszkolnego w St\u0119barku, 23 rodzic\u00f3w oraz 3 nauczycielki (100% zatrudnionych). W efekcie realizacji projektu dzieci zwi\u0119ksz\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, rozwin\u0105 kompetencje spo\u0142eczne oraz kreatywno\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. przez zastosowanie nowej metody TOC (skr\u00f3t od angielskiej nazwy Theory of Constraints \u2013 Teoria ogranicze\u0144). Ta uniwersalna metoda edukacyjna w formie trzech prostych narz\u0119dzi graficznych jest mo\u017cliwa do zastosowania na wszystkich poziomach edukacyjnych \u2013 od przedszkola do szko\u0142y wy\u017cszej. Jej uniwersalno\u015b\u0107 polega na tym, \u017ce 3 narz\u0119dzia (chmura, ga\u0142\u0105\u017a, drzewko ambitnego celu) mo\u017cna zastosowa\u0107 do stymulowania rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych dzieci, ich kreatywno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci i inicjatywno\u015bci. 2 nauczycielki poprzez udzia\u0142 w 40h kursie nab\u0119d\u0105 umiej. prowadzenia zaj\u0119\u0107 przy jej zastosowaniu. Rodzice podczas szkolenia poznaj\u0105 t\u0119 metod\u0119, by mogli skutecznie wspiera\u0107 rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u swoich dzieci. Ponadto logopedka uko\u0144czy kurs First Certficate in English (FCE). Zdaj\u0105c egzamin zewn\u0119trzny uzyska kwalifikacje do nauczania j\u0119zyka angielskiego w przedszkolu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOC DZIECIOM POTRZEBUJ\u0104CYM IM. JANINY PELCZARSKIEJ", "TYTUL": "Kreatywne przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4461236.12", "WARTOSC": "4731399.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Nidzica | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wn. projektu jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz 80os\u00f3b doros\u0142ych z niepe\u0142nosprawn. intelektualn\u0105 (OzNI) i zwi\u0119kszenie ich bezpiecze\u0144stwa poprzez pilota\u017cowe przetestowanie wypracowanego w konkursie I etapu modelu \u015brodowiskowego wsparcia Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 OzNI w 8 spo\u0142eczno\u015bciach lokalnych w okresie od 1.09.2018 do 31.03.2021. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przetestowanie Modelu w 8 lokalnych spo\u0142eczno\u015bciach i ostateczn\u0105 jego weryfikacj\u0119 z udzia\u0142em zar\u00f3wno odbiorc\u00f3w jak i u\u017cytkownik\u00f3w przy bezpo\u015brednim zaanga\u017cowaniu 8 samorz\u0105d\u00f3w. Model b\u0119dzie skierowany do 80doros\u0142ych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 (OzNI) i ich otoczenia, niezale\u017cnie od stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci, w tym r\u00f3wnie\u017c z niep. sprz\u0119\u017con\u0105 mieszkaj\u0105cych na terenie 8 powiat\u00f3w.Cel realizowany b\u0119dzie poprzez przetestowanie Modelu \"Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 os\u00f3b z NI\", kt\u00f3ry stanowi ca\u0142o\u015bciowy plan z uwzgl\u0119dnieniem \u015bcie\u017cki wsparciana udane \u017cycie osoby z NI dzia\u0142aj\u0105cy w oparciu o 3 filary:1.Osobist\u0105 sie\u0107 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 (kr\u0105g wsparcia osoby z NI).2.Rozw\u00f3j pasji, zainteresowa\u0144, aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i samodzielno\u015bci OzNI.3.Zaplanowanie zabezpieczenia przysz\u0142o\u015bci OzNI w tym: finansowe, mieszkaniowe, zdrowotne, socjalne.G\u0142\u00f3wne narz\u0119dzia Modelu to kr\u0105g wsparcia i plan na przysz\u0142o\u015b\u0107 dla OzNI.O\u015bwiadczam, \u017ce w/w projekt dotyczy przetestowania Modelu w kszta\u0142cie wypracowanym w konkursie I etapu z uwzgl\u0119dnieniem warunk\u00f3w okre\u015blonych przez Grup\u0119 Steruj\u0105c\u0105 na etapie wydawania rekomendacji do dalszego testowania (dotycz\u0105cych zaanga\u017cowania w jego testowanie pracownik\u00f3w socjalnych).", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104", "TYTUL": "Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 os\u00f3b z NI - testowanie modelu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "169987.42", "WARTOSC": "199985.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Istot\u0105/celem projektu jest podniesienie kompetencji opieku\u0144czo-wychowawczych i aktywno\u015bci lokalnej w\u015br\u00f3d 14 rodzin obejmuj\u0105cych 30 os\u00f3b, w tym 20 uczestnik\u00f3w i 10os. z ich otoczenia (g\u0142. dzieci) z terenu miasta i gminy Mi\u0142om\u0142yn przy jednoczesnym zaanga\u017cowaniu min. 4 lokalnych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 7 miesi\u0119cy. To rodziny wymagaj\u0105ce szczeg\u00f3lnego wsparcia, doznaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia, korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, szczeg\u00f3lnie nara\u017cone na ub\u00f3stwo, doznaj\u0105ce problem\u00f3w opieku\u0144czo-wychowawczych. Dzia\u0142ania w projekcie odpowiadaj\u0105 zdiagnozowanym potrzebom, predyspozycjom uczestnik\u00f3w, lokalnym uwarunkowaniom rynku pracy, aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. Zapewnione indywidualne podej\u015bcie, diagnozowanie problem\u00f3w. Dzia\u0142ania: - wyjazd integracyjno-motywacyjny - kursy i zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kompetencje rodzicielskie, spo\u0142eczne i zawodowe (szko\u0142a dla rodzic\u00f3w, kurs pierwszej pomocy, kurs animatora czasu wolnego, zaj\u0119cia kulinarne, ekonomia spo\u0142eczna, r\u0119kodzie\u0142o, historia lokalna) - poradnictwo - wyjazdy uspo\u0142eczniaj\u0105ce - praca z animatorem - eventy zrealizowane przez rodziny anga\u017cuj\u0105ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 Niwelowanie barier udzia\u0142u poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi, organizacja przewozu lub zwrot koszt\u00f3w przejazdu, indywidualizacja w rozpoznaniu potrzeb i problem\u00f3w. Projekt bazuje na wykorzystaniu lokalnego potencja\u0142u i zasob\u00f3w (ludzi, infrastruktury, przyrody, kultury, historii itp.). Zaanga\u017cowane zostan\u0105 min. 4 organizacje pozarz\u0105dowe, kt\u00f3re poprowadz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107. Dzi\u0119ki temu zapewnimy lepsze poznanie si\u0119 lokalnych lider\u00f3w z rodzinami, co poprawi wzajemne relacje i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 tak\u017ce po zako\u0144czeniu projektu. Projekt oparty na silnej wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy Liderem i Partnerem - wsp\u00f3lne przygotowanie projektu, wieloletnia wsp\u00f3\u0142praca, zaanga\u017cowanie kadry w\u0142asnej do realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH I INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Rodzinne ABC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "829267.53", "WARTOSC": "983943.45", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 84(50K,34M)os.m\u0142odych,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych w subregionie elbl\u0105skim,poprzez organizacj\u0119 i wdro\u017cenie us\u0142ug rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego: identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowegoIPD,poradnictwo zaw.,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.,w terminie 01.07.2018-30.06.2019 r. GD:Proj.skierowanych do 84(50K,34M)os.m\u0142odych,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych w subregionie elbl\u0105skim(wg przepis\u00f3w KC),zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 Status:-100% os.biernych zaw.-50K,34M-60% os.o niskich kwalifikacjach-30K,21M-k.prem.1.-60% os.z obszar\u00f3w wiejskich-30K,21M-15% os.zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego)miasta \u015brednie w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze-8K,5M-k.prem.2.-5% os.niepe\u0142nosprawnych-3K,2MG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:20K,14MWska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby zniskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3))-45%Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji-60%Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego - IPD2.Poradnictwo zawodowe3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zawodowy", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowa \u015bcie\u017cka pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "805434.50", "WARTOSC": "947570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy 30 os\u00f3b ( 10 K i 20 M) w SE w powiecie nowomiejskim, dzi\u0119ki uczestnictwu w kompleksowym programie na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym nale\u017c\u0105cych do przynajmniej 1 okre\u015blonej grupy (d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, niepe\u0142nosprawnych, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet) przez okres 18 mies. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Wsparcie personalne dla BO (ind. spotkania z doradc\u0105 zawodowym i opracowanie IPD, warsztaty aktywizacji zawodowej, indywidualne spotkania z psychologiem, warsztaty kompetencji spo\u0142. oraz zatrudnienie wspomagane dla os\u00f3b niepe\u0142.. 2. Szkolenia/kursy, kt\u00f3re pozwol\u0105 naby\u0107 BO kwalifikacje zawodowe lub kompetencje potwierdzone odpowiednim dokumentem (np. certyfikatem). 3. Sta\u017ce, kt\u00f3re pozwol\u0105 naby\u0107 BO - osobom bez do\u015bwiadczenia lub z d\u0142ug\u0105 przerw\u0105 na rynku pracy \u2013 do\u015bwiadczenie zawodowe. 4. Po\u015brednictwo pracy \u2013 b\u0119dzie mia\u0142o charakter ind., b\u0119dzie obejmowa\u0142o: pozyskanie ofert pracy od pracodawc\u00f3w, udost\u0119pnienie ofert pracy BO, wst\u0119pn\u0105 ocen\u0119 uczestnika projektu pod k\u0105tem ew. zatrudnienia i inne us\u0142ugi. Grupa docelowa to 30 os. (10 K i 20 M), powy\u017cej 29 r\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin) nale\u017c\u0105cych do grupy OB (6K, 18 M), BZ i poszuk. pracy (6 os., 2K i 4M), zamieszkuj\u0105ce powiat NML. Dodatkowo, osoby te b\u0119d\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 do co najmniej 1 z kategorii: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 6 (4K i 2 M), niskowykwalifikowane 15 (5K i 10M), os. niepe\u0142n. 4 (2K i 2M), pow. 50 r\u017c. (1K i 2 M) i kobiety \u2013 10K. W ramach ka\u017cdej z w/w kategorii za\u0142o\u017cono przewag\u0119 p\u0142ci, kt\u00f3ra jest w gorszym po\u0142o\u017ceniu. W wyniku realizacji projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 30 BO, w podziale na w/w kategorie. Po opuszczeniu programu liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych (z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) wyniesie min. 9 os. Kwalifikacje po opuszczeniu programu nab\u0119d\u0105 co najmniej 22 os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU WARMII I MAZUR", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja w powiecie nowomiejskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "790358.75", "WARTOSC": "860114.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu (dalej P) jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b (dalej os.) - 36 kobiet (dalej K), 24 m\u0119\u017cczyzn (dalej M), w wieku 15-29 lat (5% os. niepe\u0142nosprawnych (dalej ON), 80% os. biernych zawodowo, 20% os. bezrobotnych zarejestrowanych w PUP-ach, w tym 40% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z obszaru subregionu elbl\u0105skiego, prowadz\u0105ca do ich zatrudnienia/samozatrudnienia. Grupa docelowa P to 60 os. (36K, 24M), w wieku 15-29 lat (5% ON, 80% os. biernych zawodowo, 20% os. bezrobotnych zarejestrowanych w PUP-ach, w tym 40% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych), nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z z obszaru subregionu elbl\u0105skiego, w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. G\u0142\u00f3wne rezultaty P:otrz.przez 37 uczestnik\u00f3w (dalej U) P oferty pr.,kszt.ustaw.,przyg.zaw. lub sta\u017cu, po opuszczeniu P;uczestnictwo w kszt./ szkoleniu lub uzysk. kwalifikacji lub podj\u0119cie pr. (\u0142\u0105cznie z pr.na w\u0142.rachunek) przez 47 U P, po opuszczeniu P;uko\u0144cz. interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na rzecz zatr. ludzi m\u0142.przez 58 U P;podjecie zatr.min. na 3 mies.w wym. etatu okre\u015bl. w wyt. lub umowa cywilnopr. na min.3 mies. o warto\u015bci = lub > 3-krotno\u015bci min.wyn. lub samozat.przez min.3 mies. przez: 17% ON uczestnicz\u0105cych w P, 36% U o niskich kwalifikacjach, 35% U d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz 43% U nie nal. do \u017cadnej z tych grup;wzrost samooceny warto\u015bci i atrakcyjno\u015bci na rynku pracy, wzrost wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci w zakresie kierunku rozwoju zaw. oraznabycie/podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie poruszania si\u0119 po\u00a0rynku pracy przez 54 U P;zdobycie przez 47 U P nowych kwalifikacji zaw. podczas kurs\u00f3w/szkole\u0144 zaw.oraz ich utrwalenie podczas sta\u017cy zaw. G\u0142\u00f3wne zadania P:REKRUTACJAOPRACOWANIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIAWARSZTATY POSZUKIWANIA PRACYKURSY/SZKOLENIA ZAWODOWE,INDYWIDUALNE SPOTKANIA Z PO\u015aREDNIKIEM PRACYSTA\u017bE ZAWODOWE \u015bci\u015ble powi\u0105zane z odbytym przez uczestnika kursem zawodowym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\" ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "M\u0142odzi na podb\u00f3j elbl\u0105skiego rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365640.25", "WARTOSC": "430165.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem.proj.jest aktywiz. spo\u0142eczna,zawodowa i edukacyjna w terminie 01.09.2017 do 30.09.2018 20 os ON(12K/8M) os.wykluczonych oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.Os.zagro\u017cone ryzykiem ub\u00f3stwa i/lub wykluczenia spo\u0142ecznego,w wieku 15-64 lat, w tym osoby bezrobotne,kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajd\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os.(tzw.oddalonych od rynku pracy) oraz Otoczeni os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym(w takim zakresie,w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os. zagro\u017conych ryzykiem ub\u00f3stwa i/lub wykluczenia spo\u0142ecznego obj\u0119tych wsparciem) zamieszkuj\u0105cych na terenie:Bartoszyckim,Mr\u0105gowskim,Nidzickim,Ostr\u00f3dzkim. Zwi\u0119kszy to szanse tych os.na zintegrowanie ze \u015brodowiskiem lokalnym oraz przyczyni si\u0119 do odkrycia zupe\u0142nie nowych mo\u017cliwo\u015bci i pomys\u0142\u00f3w w kreowaniu ich aktywnej postawy \u017cyciowej.Wsparcie polega na realizacji szeregu dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych spo\u0142. i zawod.a tak\u017ce integruj\u0105c os.wykluczone ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokalna i ich najbli\u017cszym otocz. a przez to wspieraj\u0105cych ich powr\u00f3t do zatrudnienia lub innej pracy zarobkowej. Przedsi\u0119biorstwo AZIRO stosuje zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017canego rozwoju uwzgl\u0119dniaj\u0105c zapisy Strategi Europa 2020,\"Strategia na rzecz inteligentnego i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju sprzyjaj\u0105cego w\u0142\u0105czeniu spo\u0142ecznemu.", "BENEFICJENT": "EDUKACYJNA SZANSA AZIRO", "TYTUL": "Droga w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "148414.25", "WARTOSC": "174605.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 60 dzieci w wieku przedszkolnym oraz kompetencji zawodowych 2 nauczycielek z 2 punkt\u00f3w przedszkolnych w gminie Mi\u0142om\u0142yn do czerwca 2019 r. W punktach w Mi\u0142om\u0142ynie i w Liwie planuje si\u0119: 420h zaj\u0119\u0107 rytm.-teatr. oraz 140h zaj. z j. angielskiego dla 60 dzieci 3-5 letnich, w tym spotkania z ciekawymi lud\u017ami, wyst\u0119py artyst\u00f3w; dla 60 rodzic\u00f3w warsztaty z dzie\u0107mi, wsp\u00f3lne pikniki; zakup pomocy dydakt. i posi\u0142ek dla dzieci. Kompetencje zawodowe zwi\u0119ksz\u0105 2 nauczycielki z punkt\u00f3w poprzez udzia\u0142 w kursach.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0141OM\u0141YN", "TYTUL": "Punkty przedszkolne bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "732249.07", "WARTOSC": "861469.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie w okresie od IV\u20192017 do III\u20192018 przez minimum 54 mieszka\u0144c\u00f3w (33 kobiety) powiat\u00f3w i\u0142awskiego i ostr\u00f3dzkiego w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia (bezrobotni, bierni zawodowo, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,niepe\u0142nosprawni)kompetencji kluczowych do poruszania si\u0119 po rynku pracy i zawodowych w wybranej profesji oraz przez 33 z nich kwalifikacji j\u0119zykowych lub informatycznych. Odb\u0119dzie si\u0119 to na podstawie zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w i zindywidualizowanego wsparcia, kt\u00f3re zawarte zostan\u0105 w formie danych wej\u015bciowych(stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy, inicjatywno\u015b\u0107 i motywacja do poszukiwania pracy, predyspozycje i wyb\u00f3r zawodu, motywacja do podnoszenia kompetencji) w opracowanym wsp\u00f3lnie z ka\u017cdym uczestnikiem Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania (IPD). Wskazane w celu kompetencje kluczowe do poruszania si\u0119 po rynku pracy uczestnicy nab\u0119d\u0105 podczas warsztat\u00f3w technik aktywnego poszukiwania pracy i indywidualnego po\u015brednictwa pracy, zawodowe za\u015b za spraw\u0105 przeprowadzonych w oparciu o certyfikowane programy nauczania kurs\u00f3w zawodowych w wybranej wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 profesji, a po ich uko\u0144czeniu za spraw\u0105 sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach. Wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej zdecyduje, kt\u00f3rym uczestnikom w aktywno\u015bci na rynku pracy i zdobyciu zatrudnienia pomocne oka\u017c\u0105 si\u0119 kursy i kwalifikacje j\u0119zykowe (j.angielski \u2013 certyfikat TOEIC) lub informatyczne (certyfikat \u2013 ECDL) i ci obj\u0119ci zostan\u0105 t\u0105 form\u0105 wsparcia. Na podstawie opinii zawartych w ocenach prowadz\u0105cych poszczeg\u00f3lne formy wsparcia i dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych ich uko\u0144czenie doradca zawodowy wsp\u00f3lnie z ka\u017cdym uczestnikiem przez ca\u0142y okres udzielanego wsparcia, na podstawie danych wej\u015bciowych w IPD, mierzy\u0107 b\u0119dzie post\u0119p w osi\u0105ganiu celu projektu, kt\u00f3ry ostatecznie ma doprowadzi\u0107 do za\u0142o\u017conej we wska\u017anikach rezultatu aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w po opuszczeniu projektu i zdobycia przez minimum 24 z nich zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "I\u0141AWSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Dzi\u0119ki EFS znalaz\u0142/am/em swoje miejsce na rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "658861.63", "WARTOSC": "717011.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 50\u00a0os.z SE(w tym 3\u00a0ON)w wieku 15-29lat,bezrobotnych(9os.tj 17,4%) lub biernych zawodowo(41os.tj.82,6%),nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych si\u0119.Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw.Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,Wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produk.(\u017ar.KIW).Celem wprowadz.innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw.Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON),psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD z elementami planu rozwoju osobistego.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119,\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy(szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.dost.9),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw.na konkretnym stanowisku pracy.Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wsk.zatrund.na poziomie 51,42%(26os z 50os.)Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika\u00a0z pracodawc\u0105.TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON oraz wspiera\u0142 ich\u00a0w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Nowa perspektywa now\u0105 nadziej\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "638089.42", "WARTOSC": "750693.44", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 50 os\u00f3b zam. w rozumieniu Kodeksu cywilnego w woj. warmi\u0144sko-mazurskim w subregionie elbl\u0105skim (powiaty: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski, i\u0142awski, nowomiejski, ostr\u00f3dzki, m. Elbl\u0105g) wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), bez zatrudnienia. Struktura gr docelowej: -30 kobiet, 20 m\u0119\u017cczyzn -13 os\u00f3b biernych zaw., 10 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, 27 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP/MUP. Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 50 os. (w tym 30K i 20M) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, bez zatrudnienia (w tym 13 os biernych zaw., 10 os bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, 27 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP/MUP), zam. w rozumieniu Kodeksu cyw. w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim w subregionie elbl\u0105skim, zgodnie ze sporz\u0105dzonym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, w terminie 1.10.2017-30.6.2018, przez szkolenia i/lub sta\u017ce poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb (IPD), wsparte poradnictwem zawodowym i/lub po\u015brednictwem pracy. Dzia\u0142ania projektu: -identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie/aktualizacja IPD; -po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe -szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji i/lub nabyciem kwalifikacji -sta\u017ce. Wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 13 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 38% L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 25 L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie - 27 L. os\u00f3b biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem w programie - 13 L. os\u00f3b bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dach pracy, obj\u0119tych wsparciem w programie - 10 L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 50.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Azymut Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "228995.73", "WARTOSC": "269406.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Proj. NIE b\u0119dzie realiz na ter. MOF Olszty. oraz UP nie mog\u0105 by\u0107 osoby zamiesz.na terenie MOF Olsztyna.Poszczeg\u00f3lne edycje b\u0119d\u0105 realizane po za ter. MOF,b\u0119dzie wybrana dogodna lokaliz. dla gr. z tych powi.,ze wzgl\u0119du na to zosta\u0142o zapewniony zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Wn zamierza obj\u0105\u0107 wsp wy\u0142.OZRUILWS.,korzyst.ze \u015bwiad.z pom.spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wspar.pom.spo\u0142.,w wieku 15-64 lata,w tym os.BZB,kt\u00f3re zg z ustaw\u0105 o pro,zatrud.i inst.RP znajd\u0105 si\u0119 w III gr.os.(tzw.oddal.od RP) oraz os.bezrob. dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil o ile os.te s\u0105 OZRUILWS. Umo\u017cl os.ze spo\u0142.romskiej korzystanie ze wsparcia,o ile os.te s\u0105 OZRUILWS. Z mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w proj zost.wy\u0142\u0105czone os.odbywaj\u0105ce kar\u0119 pozb.wol. CP.jest aktywiz spo\u0142ecz,zawod.i edukacj. 15os (10K/5M)os.wyklucz.oraz zagro\u017conych wyklucz.spo\u0142.OZRUILWS,w wieku 15-64 lat, w tym BZB,kt\u00f3re zgodnie z ust.o promocji zatrud.i insty.RP znajd\u0105 si\u0119 w III gr.os.(tzw.oddalonych od RP)oraz Otoczenie OZRUILWS.(w takim zakresie,w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia OZRUILWS obj\u0119tych wsparciem)zamiesz.na terenie: Pow. Ostrudzkiego i pow. I\u0142awskiego Zwi\u0119kszy to szanse tych os.na zintegrowanie ze \u015brod.lokaln. oraz przyczyni si\u0119 do odkrycia nowych mo\u017cliwo\u015bci i pomys\u0142\u00f3w w kreowaniu ich aktywnej postawy \u017cyciowej.", "BENEFICJENT": "EDUKACYJNA SZANSA AZIRO", "TYTUL": "Daj sobie szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "323254.78", "WARTOSC": "380299.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Projekt realizowany w terminie 01.09.2017-31.08.2018r. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 35 os. (20K i 15M) bezrobotni (75%) oraz bierni zawodowo (25%). Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 35 os. (20K, 15M) bezrob. i d\u0142ugot. bezrob, zarej. w UP i biern. zawod. niezarejestr. w UP, pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. RPO WM poprzez obj. wsparc. 35 os pow. 29r.\u017c. (t.j. od dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrw. bezrobot, niepe\u0142nospr., pow. 50 roku \u017cycia, niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 35 os. 2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 35 os. 3)szkol. 35 os. 4)sta\u017ce dla 20 uczest. 5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.- 3 os. 6) 35 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej zatrudnienie - 30+. Subregion elbl\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "551628.97", "WARTOSC": "648975.26", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 35os(w tym 3 ON)w wieku 29+,bezrobotnych(18 os.tj.51,4%), poszukuj\u0105cych pracy (8os. tj 22,8%) i biernych zawodowo(9 os.tj.25,7%). Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw. Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produkc (\u017ar.KIW).Celem wprowadz. innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw. Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON i 50+), psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Nowym rozwi\u0105z.jest r\u00f3wnie\u017c okre\u015blenie przez IZS zawodowego potencja\u0142u klienta.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. Stworzone zostan\u0105 IPD.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy (szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.meryt.- specyf.),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw. Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105. TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON,50+ oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.Pr.jest zg.z zas.zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Aktywnie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "410794.37", "WARTOSC": "483287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 20 os\u00f3b z powiatu braniewskiego do 31.12.2017. Projekt obejmuje wszystkie niezb\u0119dne dla UP formy pomocy maj\u0105ce na celu popraw\u0119 ich sytuacji na rynku pracy oraz uzyskanie zatrudnienia. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WiM: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, kobiet oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), poprzez dzia\u0142ania z zakresu aktywnej integracji, podniesienie ich poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz udzielenie wszechstronnego wsparcia. W efekcie zrealizowanie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 na nabycie przez UP kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy. Doradztwo zawodowe wraz z opracowaniem IPD pozwoli okre\u015bli\u0107 i uko\u0144czy\u0107 w\u0142a\u015bciwe w kontek\u015bcie predyspozycji UP i oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w szkole\u0144 zawodowych oraz sta\u017ce, co b\u0119dzie stanowi\u0107 o nabyciu do\u015bwiadczenia i kwalifikacji zgodnych z potrzebami rynku pracy. Nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b ze wskazanych grup. Zadania realizowane w projekcie: poradnictwo zawodowe, Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, Szkolenie zawodowe (wybrane podczas IPD, dostosowane do lokalnego rynku pracy oraz predyspozycji uczestnika), Sta\u017c zawodowy 6 miesi\u0119cy/osoba, Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA STABILO", "TYTUL": "Aktywni - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "272944.99", "WARTOSC": "323855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podj\u0119cie zatrud. w okresie 07.18 do 07.19 przez 12 uczestnik\u00f3w proj. (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionu elbl\u0105skidzi\u0119ki indywid. i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni , bez pracy w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnej sytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 60% uczest.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "WAR MOTOR B\u0141A\u017bEJ CHOJNOWSKI", "TYTUL": "Akademia m\u0142odych profesjonalist\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "290877.66", "WARTOSC": "345132.49", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest podj\u0119cie zatrud. w okresie 04.19 do 2.20 przez8 uczestnik\u00f3w proj. (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionuelbl\u0105skiego dzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrow. w UP i bierne oraz osoby w trudnejsytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji proj:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 6 uczest.5) substydiowane zatrudnienie dla 5 uczest.6)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.7) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do proj. 20os. otrzyma wsparcie9) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Dobry Start - subregion elbl\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "377329.64", "WARTOSC": "443917.23", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu braniewskiego (i s\u0105siaduj\u0105cych gmin powiatu elbl\u0105skiego) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno osoby bezrobotne, jak i bierne zawodowo (z zak\u0142adanym r\u00f3wnym udzia\u0142em obu grup). G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe lub uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe, do sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwach, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu, przewidzianym dla co najmniej 40% uczestnik\u00f3w, jeszcze w ramach projektu). Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w pa\u017adzierniku 2017 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Po prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "367993.23", "WARTOSC": "436631.74", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 34 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu elbl\u0105skiego (powiaty: braniewski, dzia\u0142dowski, elbl\u0105ski i miasto Elbl\u0105g, i\u0142awski, ostr\u00f3dzki, nowomiejski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na sta\u017cach, po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 wlutym 2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: ELo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338436.00", "WARTOSC": "398160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki", "OPIS": "Cel projektu: Aktywizacja zawodowa w roku 2017 20 os\u00f3b (w tym 12 os\u00f3b biernych zawodowo, 8 bezrobotnych, 14 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn) w wieku pow. 29 r. \u017cycia niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu elbl\u0105skiego Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego Uczestnictwo w projekcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego i grupowego doradztwa. Doradztwo b\u0119dzie mia\u0142o na celu szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 diagnoz\u0119 potencja\u0142u psychospo\u0142ecznego ka\u017cdego uczestnika i predyspozycji zawodowych. 2. Wsparcie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich Warsztaty grupowe prowadzone przez trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 3. Szkolenia zawodowe Przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia zawodowe (ze wzgl\u0119d\u00f3w komunikacyjnych w Elbl\u0105gu). 4. Sta\u017ce 70% uczestnik\u00f3w - 14 os. (zgodnie z potrzebami i mo\u017cliwo\u015bciami) zostanie skierowanych na 3-miesi\u0119czny sta\u017c. 5. Zatrudnienie wspomagane Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w w poszukiwaniu pracy, na sta\u017cach, oraz w pocz\u0105tkowym okresie zatrudnienia. 6. Doradztwo Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze wsparcia doradcy zawodowego oraz trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 7. Po\u015brednictwo pracy Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 aktywnie poszukiwa\u0107 pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w, spotyka\u0107 si\u0119 z pracodawcami. Ka\u017cdemu przedstawi\u0105 oferty pracy. Docelowo min. 7 os\u00f3b (w tym m.in. wcze\u015bniejsi sta\u017cy\u015bci) zostanie zatrudnionych. Grupa docelowa: 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu wzroku zamieszka\u0142a na obszarze subregionu elbl\u0105skiego. Efekty i rezultaty: 6 os\u00f3b podejmie zatrudnienie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - 33% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d kobiet - 39%.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO-MAZURSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo w podregionie elbl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "508310.63", "WARTOSC": "598012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 50% ze 100 (56K, 44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kwalifikacyjnych kursach zawodowych, zako\u0144czonych egzaminem potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe w zawodach Kucharz,Stolarz,Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego w okresie od 01.02.2017 do 30.11.2018 r. Zadania: 1 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Kucharz 512001 (kwalifikacja T.6. Sporz\u0105dzanie potraw i napoj\u00f3w) \u2013 650 godz. 2 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Stolarz 752205 (kwalifikacja A.13. Wytwarzanie wyrob\u00f3w stolarskich) \u2013 683 godz. 3 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego 816003 (kwalifikacja T.2. Produkcja wyrob\u00f3w spo\u017cywczych z wykorzystaniem maszyn i urz\u0105dze\u0144) \u2013 651 godz. Grupa docelowa: 100 (56K,44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na obszarze woj.warmi\u0144sko-mazurskiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w odniesieniu do os\u00f3b fizycznych.Gr.docelowa to os.doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.W proj.nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem os.prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Efekty: Min. 50% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "396775.75", "WARTOSC": "466795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL: Wzmocnienie i poprawa relacji w rodzinach 50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) poprzez realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug aktywizacyjno-integracyjnych dla tych os\u00f3b i ich rodzin w latach 2017-2019 ZADANIA: Warsztaty prowadz\u0105ce do nabycia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, Warsztaty arteterapii, Poradnictwo specjalistyczne, Warsztaty orientacji przestrzennej, Warsztaty socjoterapeutyczne, Warsztaty z asertywno\u015bci i autoprezentacji, Wyjazdy rodzinne GRUPA DOCELOWA: 50 os\u00f3b (30 K i 20 M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) oraz otoczenie tych os\u00f3b EFEKTY I PRODUKTY: 50 os\u00f3b naby\u0142o nowe kompetencje spo\u0142eczne, 50 os\u00f3b poprawi\u0142o relacje rodzinne, 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, 350 godzin udzielonego poradnictwa specjalistycznego, 2 wyjazdy rodzinne", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKI KLUB SPORTOWY \"WARMIA I MAZURY\"", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niewidomych i ich rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "327417.62", "WARTOSC": "385197.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 12os(10K,2M) uczni\u00f3w wskazanych do obj\u0119cia wsparciem w projekcie oraz podniesienie kwalifikacji/kompetencji 4os(4K), nauczycieli poprzez uczestnictwo w kompleksowym wsparciu oferowanym w ramach projektu w okresie I.2017-X.2018 realizowanym przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami Zadania Zadanie 1 Organizacja szkole\u0144 dla uczni\u00f3w Zadanie 2 Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w Zadanie 3 Organizacja wsparcia dla nauczycieli/instruktor\u00f3w Grup\u0119 docelow\u0105 proj. zgodnie z Regulaminem konkursu oraz Szoop, stanowi 16 os\u00f3b(14K i 2M), uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum dla m\u0142odzie\u017cy Bio Cosmetics Studio(TBCS): -12 uczni\u00f3w(10K,2M) na kierunku Technik fryzjerstwa(TF), w tym 100% ma pow. 18lat(kryterium spec fakult 2). -4 nauczycieli(4K) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w TBCS na kierunku Technik fryzjerstwa. Wska\u017aniki: Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie Liczba uczni\u00f3w w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba nauczycieli w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "\"BIO-COSMETICS-STUDIO\" WIES\u0141AWA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa droga kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]