[{"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "25213565.24", "WARTOSC": "42696956.79", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Kowale Oleckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 11 631 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 141 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru e\u0142ckiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru e\u0142ckiego 3.6.28.55", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1364735.49", "WARTOSC": "1485183.90", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE MO\u017bLIWO\u015aCI ZATRUDNIENIA OS\u00d3B M\u0141ODYCH DO 29 ROKU \u017bYCIA POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ PRACY W POWIECIE W\u0118GORZEWSKIM. G\u0141\u00d3WNYM REZULTATEM PROJEKTU B\u0118DZIE PODJ\u0118CIE ZATRUDNIENIA PRZEZ: - 38 % UCZESTNIK\u00d3W NIE KWALIFIKUJ\u0104CYCH SI\u0118 DO \u017bADNEJ Z PONI\u017bSZYCH KATEGORII, - 12 % OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH, - 30 % OS\u00d3B D\u0141UGOTRWALE BEZROBOTNYCH, - 43 % OS\u00d3B O NISKICH KWALIFIKACJACH, ZAREJESTROWANYCH W PUP. W RAMACH PROJEKTU WSPARCIEM ZOSTANIE OBJ\u0118TYCH 107 OS\u00d3B PONI\u017bEJ 30 ROKU \u017bYCIA ZAKWALIFIKOWANYCH DO PROFILU POMOCY I (TZW. BEZROBOTNI AKTYWNI) LUB PROFILU II (TZW. WYMAGAJ\u0104CY WSPARCIA). W RAMACH PROJEKTU DLA KA\u017bDEGO Z UCZESTNIK\u00d3W PRZEDSTAWIENIE KONKRETNEJ OFERTY AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ POPRZEDZI ANALIZA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI, PREDYSPOZYCJI I PROBLEM\u00d3W ZAWODOWYCH DANEGO UCZESTNIKA. NA TEJ PODSTAWIE PUP REALIZOWA\u0106 B\u0118DZIE ODPOWIEDNIO DOBRANE US\u0141UGI I INSTRUMENTY RYNKU PRACY, O KT\u00d3RYCH MOWA W USTAWIE O PROMOCJI ZATRUDNIENIA I INSTYTUCJACH RYNKU PRACY, M. IN. PO\u015aREDNICTWO PRACY LUB PORADNICTWO ZAWODOWE, STA\u017b, BON SZKOLENIOWY, PRACE INTERWENCYJNE, BON NA ZASIEDLENIE, JEDNORAZOWE \u015aRODKI NA PODJ\u0118CIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ. OKRES REALIZACJI PROJEKTU: 01.01.2017 R. - 30.06.2018 R. PROJEKT ZAK\u0141ADA, \u017bE W CI\u0104GU 4 MIESI\u0118CY OSOBOM M\u0141ODYM ZOSTANIE ZAPEWNIONA WYSOKIEJ JAKO\u015aCI OFERTA ZATRUDNIENIA, DALSZEGO KSZTA\u0141CENIA, PRZYUCZENIA DO ZAWODU LUB STA\u017bU ZGODNIE Z PLANEM REALIZACJI GWARANCJI DLA M\u0141ODZIE\u017bY, PRZY CZYM OKRES 4 MIESI\u0118CY OSOBOM DO 25 ROKU \u017bYCIA LICZONY B\u0118DZIE OD DNIA REJESTRACJI W URZ\u0118DZIE PRACY, W PRZYPADKU OS\u00d3B POWY\u017bEJ 25 ROKU \u017bYCIA - OD DNIA PRZYST\u0104PIENIA DO PROJEKTU.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GORZEWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GORZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119gorzewskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.62}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13100274.31", "WARTOSC": "15412087.43", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeb\u0119 wzmocnienia sektora ES w subregionie e\u0142ckim. Potencja\u0142 PES jest niewystarczaj\u0105cy, czego przejawem jest niewielka liczba PS, niski udzia\u0142 w realizacji zada\u0144 publicznych i us\u0142ug spo\u0142ecznych, s\u0142aba wsp\u00f3\u0142praca podmiot\u00f3w reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej skutkuj\u0105ca ma\u0142\u0105 liczb\u0105 inicjatyw ukierunkowanych na aktywizacj\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, czego konsekwencj\u0105 jest wysoki wska\u017anik os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 spo\u0142ecznych i pozostaj\u0105cych bezrobotnymi, niskie kwalifikacje i kompetencje oraz motywacja pracownik\u00f3w PS. Celem projektu jest rozw\u00f3j sektora ES w subregionie e\u0142ckim poprzez kompleksowe wsparcie 420 os\u00f3b (290K i 130M) i 120 podmiot\u00f3w (w tym 70 PES) w zakresie podniesienia wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji niezb\u0119dnych do tworzenia i prowadzenia PES lub ich wspierania, a tak\u017ce doprowadzenie do podj\u0119cia zatrudnienia przez 107 (76K, 31M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. w 25 nowopowsta\u0142ych lub istniej\u0105cych PS w okresie 1.01.2019-30.06.2022. W efekcie tego 107 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym podejm\u0105 zatrudnienie w sektorze ES, zostanie wspartych 25 nowych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, 35 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, 21 \u015brodowisk/spo\u0142eczno\u015bci przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji inicjatywy ukierunkowanej na rozw\u00f3j ES, 18 organizacji pozarz\u0105dowych podejmie dzia\u0142alno\u015b\u0107 odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicznego lub gospodarcz\u0105, a wsp\u00f3\u0142praca z samorz\u0105dami lokalnymi i podmiotami reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej pozwoli budowa\u0107 i utrzyma\u0107 powiatowe systemy wsparcia ES.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ADELFI", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w E\u0142ku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "965298.33", "WARTOSC": "1050493.34", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119gorzewskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 38% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych kategorii, - 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 43% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 114 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, m. in. po\u015brednictwo pracy/ poradnictwo zawodowe, sta\u017c, bon szkoleniowy, prace interwencyjne, bon na zasiedlenie. Okres realizacji projektu: 01.01.2016 r.- 31.12.2016 r. Projekt zak\u0142ada, \u017ce w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu zgodnie z Planem realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy przy czym okres 4 miesi\u0119cy osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia - od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GORZEWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GORZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119gorzewskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "863676.60", "WARTOSC": "1024770.53", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE MO\u017bLIWO\u015aCI ZATRUDNIENIA OS\u00d3B M\u0141ODYCH PONI\u017bEJ 30 ROKU \u017bYCIA POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ PRACY W POWIECIE W\u0118GORZEWSKIM. G\u0141\u00d3WNYM REZULTATEM PROJEKTU B\u0118DZIE PODJ\u0118CIE ZATRUDNIENIA PRZEZ:- 44 % OS\u00d3B W NAJTRUDNIEJSZEJ SYTUACJI (OSOBY Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI, OSOBY D\u0141UGOTRWALE BEZROBOTNE, OSOBY Z NISKIMI KWALIFIKACJAMI (DO POZIOMU ISCED 3), IMIGRANCI, REEMIGRANCI)- 59,5 % POZOSTA\u0141YCH OS\u00d3B NIENALE\u017b\u0104CYCH DO WW. GRUPZAREJESTROWANYCH W PUP.W RAMACH PROJEKTU WSPARCIEM ZOSTANIE OBJ\u0118TYCH 67 OS\u00d3B BEZROBOTNYCH PONI\u017bEJ 30 ROKU \u017bYCIA. W RAMACH PROJEKTU DLA KA\u017bDEGO Z UCZESTNIK\u00d3W PRZEDSTAWIENIE KONKRETNEJ OFERTY AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ POPRZEDZI ANALIZA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI, PREDYSPOZYCJI I PROBLEM\u00d3W ZAWODOWYCH DANEGO UCZESTNIKA. NA TEJ PODSTAWIE PUP REALIZOWA\u0106 B\u0118DZIE ODPOWIEDNIO DOBRANE US\u0141UGI I INSTRUMENTY RYNKU PRACY, O KT\u00d3RYCH MOWA W USTAWIE O PROMOCJI ZATRUDNIENIA I INSTYTUCJACH RYNKU PRACY.OKRES REALIZACJI PROJEKTU: 01.01.2020 R. - 31.12.2020 R.WSPARCIE DLA OS\u00d3B M\u0141ODYCH DO 29 ROKU \u017bYCIA POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ ZATRUDNIENIA JEST UDZIELANE W PROJEKCIE ZGODNIE ZE STANDARDAMI OKRE\u015aLONYMI W PLANIE GWARANCJI DLA M\u0141ODZIE\u017bY W POLSCE, TZN. W CI\u0104GU CZTERECH MIESI\u0118CY OSOBOM M\u0141ODYM ZOSTANIE ZAPEWNIONA WYSOKIEJ JAKO\u015aCI OFERTA ZATRUDNIENIA, DALSZEGO KSZTA\u0141CENIA, PRZYUCZENIA DO ZAWODU LUB STA\u017bU. PRZY CZYM, OKRES 4 M-CY, W CI\u0104GU KT\u00d3REGO NALE\u017bY UDZIELI\u0106 WSPARCIALICZONYJEST OD DNIA PRZYST\u0104PIENIA DO PROJEKTU.KOLEJN\u0104 GRUP\u0104, DO KT\u00d3REJ SKIEROWANY JEST PROJEKT, S\u0104 PRACOWNICY PRZEDSI\u0118BIORSTW, OSOBY SAMOZATRUDNIONE I PRACOWNICY ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH NAZYWANI DALEJ \"OSOBAMI PRACUJ\u0104CYMI\". DO TEJ GRUPY ZOSTANIE SKIEROWANA POMOC W RAMACH TARCZY ANTYKRYZYSOWEJ NA PODSTAWIE ART. 15ZZB, 15ZZC ORAZ 15ZZE SPECUSTAWY COVID- 19.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GORZEWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GORZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119gorzewskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2945592.83", "WARTOSC": "3465403.33", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL: Wzrost do ko\u0144ca 01/2019 r. kwalifikacji w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i/lub kwalifikacji lub kompetencji w zakresie ICT i/lub zarz\u0105dzania projektem (planow. i osi\u0105gania cel\u00f3w) u 224 UP (40%) z 560 (308 K, 252 M) os. doros\u0142ych (tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej) z grup defaworyzowanych (tj. o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej z woj. warm.-maz. z regionu operacyjnego powiat w\u0119gorzewski i k\u0119trzy\u0144ski. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: Szkolenia w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, ICT i zarz\u0105dzania projektami. GRUPA DOCELOWA: 560 os. doros\u0142ych tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie wszystkie nw. kryteria: 1) posiadaj\u0105 wykszta\u0142c. co najwy\u017cej \u015brednie (poziom do ISCED3) i/lub wiek powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 2) s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem poziomu kompet. i umiej\u0119tno\u015bci, 3) nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp., 4) na terenie regionu operacyjnego powiat w\u0119gorzewski i k\u0119trzy\u0144ski: \u2022 ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC, lub \u2022 realizuj\u0105 wybrany do dofinansowania kurs oraz ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na terenie woj. warm.-maz. [dalej: WWM]. G\u0141. REZULTATY: L. os. z grup defaworyz., kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 224 L. os. o niskich kwalif., kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 156 L. os. w wieku 50+, kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 80 L. os. w wieku 25+, kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 120 G\u0141. PRODUKTY: L. os. obj\u0119tych szkol./doradztwem w zakresie kompet. cyfrowych - 70 L.os. z grup defaworyz. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 560 L.os. o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 390 L.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. - 200 L.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. - 300", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH", "TYTUL": "Ci\u0105g\u0142y rozw\u00f3j - kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9273013.21", "WARTOSC": "11066311.21", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel projektu:Zrealizowanie przez 440 os\u00f3b pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105c. na w\u0142asny rachunek w tym:220K,137os. 50+,212 os. z niskimi kwalifikacjami,280M\u015aP z subregionu e\u0142ckiego woj.warmi\u0144sko-mazurskiego 830 us\u0142ug rozwojowych w okresie od X.16r. do III.19r. oraz podniesie kompetencji przez 440 (100%)osoby pracuj\u0105ce \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w oparciu o dost\u0119p do systemu finansowania us\u0142ug rozwojowych Grupa docelowa (GD) to: - 440 os. pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)w tym 220K z woj. w-m subregionu e\u0142ckiego (SuE) tj. z powiat\u00f3w: w\u0119gorzewskiego, go\u0142dapskiego,gi\u017cyckiego,oleckiego,piskiego,e\u0142ckiego w tym: -280 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy(M\u015aP),kt\u00f3rzy maj\u0105 swoj\u0105 siedzib\u0119(fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu)w SuE, nie b\u0119d\u0105cy w stanie upad\u0142o\u015bci lub likwidacji, uprawnieni do otrzymania pomocy de minimis, -137 os. 50+(31%), -212os. (48%) z niskimi kwalifikacjami(tj. ISCED3 w\u0142\u0105cznie),kt\u00f3rzy \u0142\u0105cznie skorzystaj\u0105 z 830 us\u0142ug rozwojowych. W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zad.: 1. Dzia\u0142ania poza RUR: rekrutacja M\u015aP, doradztwo w zakresie okre\u015blania potrzeb rozwojowych M\u015aP oraz asysta doradc\u00f3w mobilnych w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR: udzielenie i rozliczenie wsparcia, realiz. us\u0142ug rozwojowych przez podmioty z RUR wybrane przez M\u015aP W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty tj.: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu \u2013 440os. Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie \u2013 196M\u015aP oraz powstan\u0105 produkty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105c. obj\u0119tych wsparciem \u2013 440os. w tym 220K,137os. 50+ i 212os. z niskimi kwalifikacjami Liczba M\u015aP obj\u0119tych us\u0142. rozwojowymi -280 M\u015aP Liczba raport\u00f3w z diagnoz -280szt. Liczba raport\u00f3w z monitoringu -332szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Fundusz Us\u0142ug Rozwojowych (FUR) - subregion e\u0142cki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4358152.47", "WARTOSC": "5127238.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Grup\u0105 docelow\u0105 zg.z Regulaminem konkursu i SzOOP RPO WW-M na lata 2014-2020 jest 120os(70K,50M) zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej(DG), w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c (tj. od dnia 30 urodzin), nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -osoby bezrobotne, -osoby nieaktywne/ bierne zawodowo; znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. os.spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach). Proj.jest skierowany do grup docelowych zamieszkuj\u0105cych \u2013 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego \u2013 obszar obejmuj\u0105cy powiaty: w\u0119gorzewski, gi\u017cycki i piski. Celem projektu jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych i powstanie 108 nowych DG w\u015br\u00f3d 120 os.fizycznych(70K,50M) powy\u017cej 29 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz.dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: os.bezrobotne, nieaktywne/ bierne zaw, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.trudnej syt. na r.pracy zamieszkuj\u0105cych powiaty: w\u0119gorzewski, gi\u017cycki, piski wg.przepis\u00f3w KC. Cel g\u0142\u00f3wny-wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci i lby za\u0142o\u017conych DG zrealizowany poprzez weryfikacj\u0119 predyspozycji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i pomys\u0142u biznesowego(zad.1), udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej(zad.2), przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie i prowadzenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci(zad.3) i wsparcie pomostowe finansowe i specjalistyczne(zad.4) dla 108os.(63K,45M) do 30.04.2021r. Rezultatem proj b\u0119dzie: 1) powstanie 108nowych DG(63K,45M) 2) utworzenie 112 miejsc pracy(65K,47M) 3) utworzenie DG w obszarze inteligentnych specjalizacji WWM", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorca to TY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.64}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "724460.76", "WARTOSC": "788400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119gorzewskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 38% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych kategorii, - 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 31% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, m. in. po\u015brednictwo pracy/ poradnictwo zawodowe, sta\u017c, bon szkoleniowy, prace interwencyjne. Okres realizacji projektu: 01.01.2015 r.- 31.12.2015", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GORZEWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GORZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119gorzewskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7892086.12", "WARTOSC": "9540300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt ma na celu rozw\u00f3j do ko\u0144ca 03/2019r kompetencji i kwalifikacji 400 pracownik\u00f3w ze 150 przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP z subregionu e\u0142ckiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: \u2022 doradztwo w zakresie potrzeb rozw. MSP oraz asysta w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w Rejestrze Us\u0142ug Rozw. [RUR], \u2022 udzielenie wsparcia (podpisanie umowy okre\u015blaj\u0105cej warunki udz. wsparcia), \u2022 monitoring realizacji us\u0142ugi rozw. wraz z jej rozliczeniem, \u2022 rozliczenie udzielonego M\u015aP wsparcia finans. (refundacja koszt\u00f3w). Zadania: 1.Dzia\u0142. merytoryczne poza RUR 2.Dzia\u0142. merytoryczne w RUR Proj. obj\u0119tych zostanie 150 M\u015aP oraz 400 pracownik\u00f3w M\u015aP (w tym os. pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek) ze wszystkich powiat\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad subregionu e\u0142ckiego - tj. maj\u0105cych siedzib\u0119, fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu, w subregionie e\u0142ckim Wsparciem zostanie obj\u0119tych min. 31% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej [dalej: 50+] oraz min. 48% os. o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: 400 os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 135 mikro oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w progr 174 os. pracuj\u0105ce o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 114 os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) 50+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 400 os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) 126 os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. 192 os. pracuj\u0105ce o niskich kwalifikacjach obj\u0119te wsparciem w programie 150 mikro oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozw. w programie 150 raport\u00f3w z diagnozy potrzeb rozwojowych M\u015aP 324 raporty z monitorowania wykonania us\u0142ugi rozw. min. 1080 rozliczonych us\u0142ug rozw.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe przedsi\u0119biorstw subregionu e\u0142ckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "589899.95", "WARTOSC": "699928.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE MO\u017bLIWO\u015aCI ZATRUDNIENIA OS\u00d3B M\u0141ODYCH PONI\u017bEJ 30 ROKU \u017bYCIA POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ PRACY W POWIECIE W\u0118GORZEWSKIM. G\u0141\u00d3WNYM REZULTATEM PROJEKTU B\u0118DZIE PODJ\u0118CIE ZATRUDNIENIA PRZEZ:- 42 % OS\u00d3B W NAJTRUDNIEJSZEJ SYTUACJI (OSOBY Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI, OSOBY D\u0141UGOTRWALE BEZROBOTNE, OSOBY Z NISKIMI KWALIFIKACJAMI (DO POZIOMU ISCED 3), IMIGRANCI, REEMIGRANCI)- 57 % POZOSTA\u0141YCH OS\u00d3B NIENALE\u017b\u0104CYCH DO WW. GRUPZAREJESTROWANYCH W PUP.W RAMACH PROJEKTU WSPARCIEM ZOSTANIE OBJ\u0118TYCH 80 OS\u00d3B PONI\u017bEJ 30 ROKU \u017bYCIA ZAKWALIFIKOWANYCH DO PROFILU POMOCY I (TZW. BEZROBOTNI AKTYWNI) LUB PROFILU II (TZW. WYMAGAJ\u0104CY WSPARCIA). W RAMACH PROJEKTU DLA KA\u017bDEGO Z UCZESTNIK\u00d3W PRZEDSTAWIENIE KONKRETNEJ OFERTY AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ POPRZEDZI ANALIZA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI, PREDYSPOZYCJI I PROBLEM\u00d3W ZAWODOWYCH DANEGO UCZESTNIKA. NA TEJ PODSTAWIE PUP REALIZOWA\u0106 B\u0118DZIE ODPOWIEDNIO DOBRANE US\u0141UGI I INSTRUMENTY RYNKU PRACY, O KT\u00d3RYCH MOWA W USTAWIE O PROMOCJI ZATRUDNIENIA I INSTYTUCJACH RYNKU PRACY, M. IN. PO\u015aREDNICTWO PRACY LUB PORADNICTWO ZAWODOWE, STA\u017b, PRACE INTERWENCYJNE, BON ZASIEDLENIOWY, JEDNORAZOWE \u015aRODKI NA PODJ\u0118CIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ, REFUNDACJA KOSZT\u00d3W WYPOSA\u017bENIA LUB DOPOSA\u017bENIA STANOWISKA PRACY. OKRES REALIZACJI PROJEKTU: 01.01.2019 R. - 31.12.2019 R.WSPARCIE DLA OS\u00d3B M\u0141ODYCH DO 29 ROKU \u017bYCIA POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ ZATRUDNIENIA JEST UDZIELANE W PROJEKCIE ZGODNIE ZE STANDARDAMI OKRE\u015aLONYMI W PLANIE GWARANCJI DLA M\u0141ODZIE\u017bY W POLSCE, TZN. W CI\u0104GU CZTERECH MIESI\u0118CY OSOBOM M\u0141ODYM ZOSTANIE ZAPEWNIONA WYSOKIEJ JAKO\u015aCI OFERTA ZATRUDNIENIA, DALSZEGO KSZTA\u0141CENIA, PRZYUCZENIA DO ZAWODU LUB STA\u017bU LUB INNA FORMA POMOCY PROWADZ\u0104CA DO AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ. PRZY CZYM, OKRES 4 M-CY, W CI\u0104GU KT\u00d3REGO NALE\u017bY UDZIELI\u0106 WSPARCIA OSOBOM DO 25 ROKU \u017bYCIA LICZONY B\u0118DZIE OD DNIA REJESTRACJI W URZ\u0118DZIE PRACY, A W PRZYPADKU OS\u00d3B POWY\u017bEJ 25 ROKU \u017bYCIA OKRES TEN LICZONY B\u0118DZIE OD DNIA PRZYST\u0104PIENIA DO PROJEKTU.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GORZEWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GORZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119gorzewskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "505577.87", "WARTOSC": "594797.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest u\u0142atwienie osobom i rodzinom w kryzysie, zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, wsparcie rodzin dysfunkcyjnych, propagowanie postaw prospo\u0142ecznych, wyr\u00f3wnywanie szans osobom niepe\u0142nosprawnym. Cele te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: 1)zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do poradnictwa specjalistycznego (psycholog, psychiatra dzieci\u0119cy, terapeuta uzale\u017cnie\u0144, terapeuta rodzinny, prawnik). 2)wsparcie pedagoga \u015brodowiskowego i pracownika socjalnego 3)szkolenia dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w,w tym opiekun\u00f3w zast\u0119pczych; 4)integracje i wyjazdy terapeutyczne, 5)pomoc dla usamodzielnianych opuszczaj\u0105cych rodziny zast\u0119pcze lub plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 60 os\u00f3b (42 kobiety; 18 m\u0119\u017cczyzn),w tym 10 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz ich otoczenie.B\u0119d\u0105 to osoby z wieloma wykluczeniami,rozumiane jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anek tj. osoby borykaj\u0105ce si\u0119 z problemami uzale\u017cnie\u0144 i wsp\u00f3\u0142uzale\u017cnie\u0144, niewydolno\u015bci wychowawczej, rodziny zast\u0119pcze oraz ich wychowankowie, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami spr\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi; osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, obj\u0119te 3 profilem w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy; osoby korzystaj\u0105ce z banku \u017cywno\u015bci. Efekty projektu: - wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w\u0119gorzewskiego, -poprawa funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie i w rodzinie os\u00f3b obj\u0119tych projektem -pog\u0142\u0119bienie odpowiedzialno\u015bci za samych siebie,samoakceptacja i akceptacja innych,u\u015bwiadomienie sobie w\u0142asnych motywacji,wzrost pewno\u015bci siebie,asertywne wyra\u017canie swoich uczu\u0107 i my\u015bli -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci,zwi\u0119kszenie poczucia bezpiecze\u0144stwa przejawiaj\u0105ce si\u0119 wzrostem ambicji \u017cyciowych. - poprawa funkcjonowania rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dzieci w rodzinach zast\u0119pczych i plac\u00f3wkach opieku\u0144czo-wychowawczych.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GORZEWSKI", "TYTUL": "\"Silna i zdrowa rodzina\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8863029.45", "WARTOSC": "10427093.48", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: Kalinowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: Prostki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: Stare Juchy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Kruklanki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Mi\u0142ki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Ryn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Wydminy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Banie Mazurskie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Go\u0142dap | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Kowale Oleckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: \u015awi\u0119tajno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Bia\u0142a Piska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Orzysz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Pisz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeb\u0119 wzmocnienia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie e\u0142ckim. Potencja\u0142 PES jest niewystarczaj\u0105cy, czego przejawem jest niewielka liczba PS, niski udzia\u0142 w realizacji zada\u0144 publicznych i us\u0142ug spo\u0142ecznych, s\u0142aba wsp\u00f3\u0142praca podmiot\u00f3w reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej skutkuj\u0105ca ma\u0142a liczb\u0105 inicjatyw ukierunkowanych na aktywizacj\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, czego konsekwencj\u0105 jest wysoki wska\u017anik os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 spo\u0142ecznych i pozostaj\u0105cych bezrobotnymi. Celem projektu jest rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie e\u0142ckim oraz kompleksowe wsparcie 400 os\u00f3b i 100 PES poprzez us\u0142ugi informacyjne, animacyjne, doradcze, edukacyjne, specjalistyczne oraz wsparcie finansowe. W efekcie tego zostanie wspartych 25 nowych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, powstanie 20 nowych podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, 30 \u015brodowisk/spo\u0142eczno\u015bci przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji inicjatywy ukierunkowanej na rozw\u00f3j ES, 101 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym podejmie zatrudnienie w sektorze ES, wsp\u00f3\u0142praca z samorz\u0105dami lokalnymi i podmiotami reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej pozwoli stworzy\u0107 powiatowe systemy wsparcia ES.", "BENEFICJENT": "ELBL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w E\u0142ku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2148002.48", "WARTOSC": "2527061.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych 47 os\u00f3b niepracuj\u0105cych i 23 os\u00f3b pracuj\u0105cych w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych powiaty: w\u0119gorzewski, gi\u017cycki lub piski do ko\u0144ca VII2022, prowadz\u0105cy do zwi\u0119kszenia liczby przedsi\u0119biorstw funkcjonuj\u0105cych na rynku, poprzez udzielenie wsparcia szkoleniowego oraz przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 62 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 70os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 62os. otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142al. gosp. 3. 62os. otrzyma pomostowe wsparcie finansowe Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi\u0105: -42os.(25Ki7M) bezrobotne lub bierne zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p. tj: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, powy\u017cej 50 r.\u017c., kobiety, os. niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy -23os.(10Ki13M) pracuj\u0105ce w wieku 30 lat i wi\u0119cej (os. ubogie pracuj\u0105ce, os. zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych lub w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 120% wysoko\u015bci min. wynagrodzenia w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienie do proj.) zamieszkuj\u0105ce w powiatach: w\u0119gorzewski, gi\u017cycki lub piski. W projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Rekrutacja uczestnik\u00f3w I etap-z\u0142o\u017cenie oraz ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Indywidualne i grupowe wsparcie szkoleniowe dla 70os 3.Wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci \u2013 dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23 050 z\u0142 dla 62os oraz wsparcie pomostowe finansowe wyp\u0142acane w okresie pierwszych 12 m-cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci 900 z\u0142/miesi\u0105c", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Dotacje na Start - kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1977754.75", "WARTOSC": "2326770.30", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych u 80 niepracuj\u0105cych os. b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych powiaty: w\u0119gorzewski, gi\u017cycki, piski do ko\u0144ca I2020, prowadz\u0105cy do zwi\u0119kszenia liczby przedsi\u0119biorstw funkcjonuj\u0105cych na rynku, poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 64 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 73os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 64os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142al. gosp. 3. 64os. otrzyma pomostowe wsparcie finansowe i doradczo-szkoleniowe po rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gosp. Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) s\u0105 43Ki37M w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia tj. od dn. 30 urodzin, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142al. gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y wpis do CEIDG/KRS/prowadzi\u0142y dzia\u0142al. na podst.odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszk. pow.: w\u0119gorzewski, gi\u017cycki, piski (zg. zKC) przy czym 42os (23Ki19M) b\u0119d\u0105 to os. bezrob. oraz 38os (20Ki18M) nieaktywne/bierne zaw. 100% os. z GD znajduje si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na r.p. tj. spe\u0142niaj\u0105 min. jeden warunek: I.Os.50+ II.Kobiety (min 43os) III.Os. z niepe\u0142nospr. (min 5 os.) IV.Os. d\u0142ugotrwale bezrob. V.Os. o niskich kwalifikacjach W projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w I etap -z\u0142o\u017cenie oraz ocena formularzy rekrutacyjnych II etap -rozmowa z doradc\u0105 zaw.i doradc\u0105 biznesowym 2. Podstawowe wsparcie doradczo-szkoleniowe dla 80os 3. Wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci \u2013 dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23390z\u0142 dla 64os oraz wsparcie pomostowe finansowe 4. Wsparcie merytoryczne w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gosp. w postaci us\u0142ug doradczo-szkol", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Dotacje na Start- kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3172643.98", "WARTOSC": "3452654.24", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt \u201eM\u0141ODZI I AKTYWNI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 w regionie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest\u00a0Zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy u 310os(116Ki194M) biernych zawodowo lub bezrobotnych w wieku 15-29 l. z grupy NEET do IX2017 z podregionu e\u0142ckiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia w postaci wsparcia psychologiczno-doradczego, szkole\u0144 i sta\u017cy zawodowych prowadz\u0105cego do zatrudnienia. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -260 os. nab\u0119dzie kwalifikacje/uprawnienia zawodowe -310 os. nab\u0119dzie/podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy -134 os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie -260 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe GD projektu stanowi 180Mi110K, biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych podregion e\u0142cki w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cy do grupy NEET wg POWER, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce zbyt niskie/brak kwalifikacji zawodowych oraz brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Wsparcie psychologiczno-doradczeIPD (2/osob\u0119) Indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.3h/osob\u0119)Warsztaty \"Techniki aktywnego poszukiwania pracy\" i \"Autoprezentacja\" (grupy \u015br. 10 os., 8 godz./os.)Po\u015brednictwo pracy (\u015br. 3 godz./os.) 2. Szkolenia zawodowe (260 os\u00f3b)Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 5-cio osobowych grupach) 3. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/260os) Dodatkowo uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0119 psychologiczn\u0105/mentorsk\u0105 przez ca\u0142y okres realizacji projektu", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "M\u0141ODZI I AKTYWNI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2935196.09", "WARTOSC": "3498787.14", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost kwalifikacji lub kompetencji u min. 100% os\u00f3b w grupie 400 pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w (w tym 220 kobiet) zatrudnionych w 150 mikro,ma\u0142ych lub \u015brednich przedsi\u0119biorstwach z terenu subregionu e\u0142ckiego, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki wsparciu udzielonemu w projekcie w okresie X2016r.-III2019r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ug rozwojowych dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w \u015bwiadczone w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Zadania realizowane przez Operatora: 1.Rekrutacja M\u015aP 2.Doradztwo w zakresie okre\u015blenia potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz asysta w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR; 3.Udzielenie wsparcia (podpisanie umowy okre\u015blaj\u0105cej warunki udzielenia wsparcia); 4.Monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej wraz z prawid\u0142owym jej rozliczeniem w systemie RUR (ocena us\u0142ugi); 5.Rozliczenie udzielonego wsparcia finansowego. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a na zasadzie refundacji poniesionych koszt\u00f3w. Operator b\u0119dzie zwraca\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w M\u015aP, w zale\u017cno\u015bci od poziomu dofinansowania, po zako\u0144czeniu ich uczestnictwa w us\u0142udze rozwojowej i ocenie w RUR. GRUPA DOCELOWA:mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy oraz ich pracownicy (w tym osoby pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek). Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 150 M\u015aP oraz minimum 400 os.-pracownik\u00f3w firm (w tym 220K). EFEKTY PROJEKTU -Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie:150 -Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):400 -Liczba os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie:124 -Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie:192 -Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:400 -Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy:105", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "KLUCZ DO US\u0141UG ROZWOJOWYCH DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW Z SEKTORA M\u015aP Z SUBREGIONU E\u0141CKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1878936.00", "WARTOSC": "2210512.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu \"POMAGAMY zwalnianym-kompleksowe wsparcie adaptacyjne-III edycja\" jest podtrzymanie aktywno\u015bci zawodowej 95% os. przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych lub zwolnionych z przyczyn zak\u0142adu pracy w grupie 127Ki68M z subregionu e\u0142ckiego poprzez kompleksowe wsparcie outplacementowe w postaci wsparcia psycholog.-doradczego, szkole\u0144, sta\u017cy, dotacji do 30.06.2019r. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -108os. znajdzie/utrzyma zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. -142os. nab\u0119d\u0105 kwalifikacje zaw./kompetencje -67os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zaw. -23os. otrzyma \u015br. na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp Wsparciem proj. zostanie obj\u0119tych 127Ki68M, w tym 50os. bezrobotnych i biernych zaw.,kt\u00f3re utraci\u0142y prac\u0119 z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj. oraz 1450os. pracuj\u0105cych przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn zak\u0142adu pracy. Kompleksowa pomoc b\u0119dzie udzielana w ramach \u015bcie\u017cki szkoleniowej oraz \u015bcie\u017cki dotacyjnej: 1.\u015bcie\u017cka szkoleniowa dla 165 os\u00f3b zak\u0142ada realizacj\u0119: -doradztwa zawodowego(10h/os. w tym 2h opracowanie IPD) -poradnictwa psychologicznego (24h/gr): warsztat \u201egotowo\u015b\u0107 do zmian\u201d, wzmacnianie wiary w siebie, odbudowanie motywacji do podj\u0119cia/utrzymania zatrudnienia. -po\u015brednictwa pracy -kurs\u00f3w zawodowych dla 150os. w \u015br. 5 os. grupach -3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych dla 70 os\u00f3b 2.\u015bcie\u017cka dotacyjna dla 30 os\u00f3b zak\u0142ada realizacj\u0119: -doradztwa zawodowego(10h/os w tym 2h opracowanie IPD) -poradnictwa psychologicznego (3gr*24h) -szkolenia ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci (3gr*56h) w tym warsztat z przygotowywania Wniosku o udzielenie wsparcia finansowego -doradztwa indywidualnego w zakresie przygotowywania biznes planu -udzielenie jednorazowej dotacji inwestycyjnej dla 23 os\u00f3b w max wysoko\u015bci 23 390z\u0142, przyznawanej na zasadzie konkursu bizesplan\u00f3w -udzielenie wsparcia pomostowego w formie doradztwa biznesowego dla 23 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "POMAGAMY zwalnianym - kompleksowe wsparcie adaptacyjne - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1679494.26", "WARTOSC": "1975875.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 (80K i 20M) mieszka\u0144c\u00f3w subregionu e\u0142ckiego, w tym do os\u00f3b przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich lub wychowawczych oraz os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo, kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5% og\u00f3\u0142u stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy dla min. 90 spo\u015br\u00f3d 100 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w subregionie e\u0142ckim, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, poprzez dofinansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem i oferowane wsparcie aktywizacyjne dla najbardziej potrzebuj\u0105cych, do VI.2018 r. W trakcie projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Wsparcie finansowo-doradcze\u2013 w ramach kt\u00f3rego wszystkim uczestnikom przewidziano wsp\u00f3\u0142finansowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w wysoko\u015bci 95% dla os\u00f3b oddaj\u0105cych sw\u0105 pociech\u0119 pod opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 i ok. 93% dla os\u00f3b anga\u017cuj\u0105cych do opieki legaln\u0105 niani\u0119. Dodatkowo dla uczestnik\u00f3w korzystaj\u0105cych z opieki nia\u0144 przewidziano doradztwo merytoryczne w zakresie ich rejestracji i rozliczania w ZUS; 2.Wsparcie aktywizacyjne \u2013 w ramach kt\u00f3rego, po wy\u0142onieniu os\u00f3b najbardziej potrzebuj\u0105cych tego wsparcia (ok. 25% spo\u015br\u00f3d zakwalifikowanych do projektu os. bezrobotnych/nieaktywnych zawodowo), zapewniono zindywidualizowane wsparcie szkoleniowo-doradcze wraz z po\u015brednictwem pracy, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do skutecznego powrotu na rynek pracy. Proponowane dzia\u0142ania przys\u0142u\u017c\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia poni\u017cszych rezultat\u00f3w mierzonych do 4 tyg. po opuszczeniu programu: \u2022 min. 54 spo\u015br\u00f3d przyst\u0119puj\u0105cych do projektu os\u00f3b b\u0119d\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim/ rodzicielskim powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem / wychowaniem dziecka, \u2022 min. 36 spo\u015br\u00f3d przyst\u0119puj\u0105cych do projektu os. bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo podejmie prac\u0119 lub o\u015bwiadczy/za\u015bwiadczy, \u017ce aktywnie jej poszukuje.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Opieka i praca - to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "10243860.00", "WARTOSC": "12100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup przez i na rzecz partner\u00f3w projektu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, element\u00f3w wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do zapobiegania rozprzestrzeniania oraz zwalczania zaka\u017cenia wirusem SARS-CoV-2. Pe\u0142en zakres projektu zostanie zrealizowany w 2020 roku, a przedmioty zakupione w wyniku realizacji projektu zostan\u0105 przekazane do u\u017cytkowania niezw\u0142ocznie po ich dostarczeniu. Cel projektu wpisuje si\u0119 w zakres SzOOP w poddzia\u0142aniu nr 9.1.1. Rozw\u00f3j specjalistycznych us\u0142ug medycznych, Sytuacja epidemiologiczna \u2013 COVID-19, Schemat E: - zakupy aparatury medycznej i diagnostycznej (w tym wersji mobilnych) oraz lek\u00f3w; - zakupy sprz\u0119tu sanitarnego (maski, urz\u0105dzenia jednorazowego u\u017cytku itp.), odczynnik\u00f3w oraz materia\u0142\u00f3w medycznych, urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji, \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji, \u015brodk\u00f3w ochrony indywidualnej, test\u00f3w, itp.;- - zakupy specjalistycznego sprz\u0119tu do transportu chorych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "TYTUL": "Wsparcie podmiot\u00f3w leczniczych utworzonych przez Wojew\u00f3dztwo Warmi\u0144sko-Mazurskie na dofinansowanie potrzeb sprz\u0119towych i materia\u0142owych przeznaczonych do zapobiegania rozprzestrzeniania oraz zwalczania zaka\u017cenia wirusem SARS-CoV-2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1484199.11", "WARTOSC": "1761033.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt M\u0141ODZI I AKTYWNI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 w regionie.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy u 120os(62Ki58M) biernych zawodowo lub bezrobotnych w wieku 15-29 l. z grupy NEET do III2020 z podregionu e\u0142ckiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia w postaci wsparcia psychologiczno-doradczego, szkole\u0144 i sta\u017cy zawodowych prowadz\u0105cego do zatrudnienia.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:-120 os. nab\u0119dzie kwalifikacje/uprawnienia zawodowe-120 os. nab\u0119dzie/podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy- min. 50 os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (zgodnie ze wskazanymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej)-100 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodoweGD projektu stanowi 62Ki58M, biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych podregion e\u0142cki w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cy do grupy NEET wg POWER, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce zbyt niskie/brak kwalifikacji zawodowych oraz brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie psychologiczno-doradcze IPD (2/osob\u0119)Indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.3h/osob\u0119) Warsztaty \"Techniki aktywnego poszukiwania pracy\" i \"Autoprezentacja\" (grupy \u015br. 10 os., 8 godz./os.) Po\u015brednictwo pracy (\u015br. 3 godz./os.)2. Szkolenia zawodowe (120 os\u00f3b) Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 5-cio osobowych grupach)3. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/100 os)Dodatkowo uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0119 psych.mentorsk\u0105 przez ca\u0142y okres realizacji projektu (\u015br. 17h/os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "M\u0141ODZI I AKTYWNI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia - II Edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1362350.76", "WARTOSC": "1602765.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce subregion e\u0142cki. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w grupie 120 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie subregionu, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; w okresie od 01.10.2016 r. do 31.12.2017 r. W ramach projektu zrealizujemy 8 zada\u0144 z, kt\u00f3rych 3 nastawione s\u0105 na pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 i identyfikacj\u0119 barier, predyspozycji i potrzeb oraz motywacji uczestnik\u00f3w/czek. Po zako\u0144czeniu tej \u015bcie\u017cki ka\u017cdy zostanie obj\u0119ty po\u015brednictwem pracy, zak\u0142adamy, \u017ce w wyniku pracy agencji zatrudnienia 40 uczestnik\u00f3w/czek podejmie zatrudnienie, a kolejne osoby podejm\u0105 prac\u0119 po uzyskaniu lub podniesieniu kwalifikacji zawodowych, w wyniku uko\u0144czenia kursu lub otrzyma propozycj\u0119 zatrudnienia po zako\u0144czonym sta\u017cu. Zadania 5-7 to kursy ukierunkowanie na zdobycie lub podniesienie kwalifikacji zawodowych. Ostatnim zadaniem s\u0105 sta\u017ce, zak\u0142adamy, \u017ce skorzysta z nich 70 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA ZAWODOWEGO LOK JAN GR\u00d3NDWALD", "TYTUL": "Aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1326329.15", "WARTOSC": "1573717.56", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt\"M\u0141ODZI I AKTYWNI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b do 29 roku \u017cycia\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej oraz trudnej sytuacji na rynku pracy os\u00f3b do 29 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych subregion e\u0142cki, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji.Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i poprawa sytuacji na rynku pracy 120 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP lub biernych zawodowo, w tym os. z niepe\u0142noprawno\u015bciami i 60 os\u00f3b pracuj\u0105cych, w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych subregion e\u0142cki, kt\u00f3rej rezultatem b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia przez minimum 55 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo oraz poprawa warunk\u00f3w zatrudnienia przez minimum 17 os\u00f3b pracuj\u0105cych do XII2022Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi:-120os.(74Ki46M) biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby z kategorii NEET-60 os.(30Ki30M) pracuj\u0105ce (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os. zatrudnione na umowy kr\u00f3tkotrwa\u0142e oraz w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci 120 %min. wynagrodzenia w odniesieniu do miesi\u0105ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienie do proj.)zamieszkuj\u0105ce w subregionie e\u0142ckim w wieku 15-29 lat.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Poradnictwo zawodowe (180 os\u00f3b)o IPD (4h/osob\u0119)o Indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.3h/osob\u0119)o Warsztaty z kreowania wizerunku (30 grup*8h)2. Po\u015brednictwo pracy (140os./\u015br. 2h/osob\u0119)3. Szkolenia zawodowe (160 os\u00f3b)o Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 100 godz./w \u015br. 4- osobowych grupach)4. Sta\u017ce zawodowe (\u015br. 3m-ce/70os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "M\u0141ODZI I AKTYWNI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1326394.04", "WARTOSC": "1560463.58", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt \u201eWykwalifikowani i kompetentni \u2013 kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych powy\u017cej 29 roku \u017cycia - II Edycja\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. w regionie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci w poruszaniu si\u0119 po r.p. niepracuj\u0105cych 73Ki67M po 29 r.\u017c. z podregionu e\u0142ckiego prowadz\u0105ce do znalezienia zatrudnienia, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia do IV18. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -100 os. nab\u0119dzie kwalifikacje/uprawnienia zawodowe -140 os. nab\u0119dzie/podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy -min. 48 os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie -105 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe Grupa docelowa (GD) proj. to 140 os.(67Mi73K) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, os. bezrobotne lub poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo, zamieszkuj\u0105ce podregion e\u0142cki (zgodnie z KC). Dodatkowo os. te b\u0119d\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 do jednej z grup: os. d\u0142. bezrobotne, powy\u017cej 50 r.\u017c., kobiety, os. nisko wykwalifikowane. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Wsparcie psychologiczno-doradcze (140 os\u00f3b) o IPD (2 godz./osob\u0119) o Indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.3h/osob\u0119) o Warsztaty \"Techniki aktywnego poszukiwania pracy\" i \"Autoprezentacja\" (grupy \u015br. 10 os., 8 godz./os.) o Po\u015brednictwo pracy (\u015br. 3 godz./os.) 3. Szkolenia zawodowe (110 os\u00f3b) o Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 3- osobowych grupach) 4. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/105os) Dodatkowo uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0119 psychologiczn\u0105/mentorsk\u0105 przez ca\u0142y okres realizacji projektu (\u015br.8h/os.).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Wykwalifikowani i kompetentni \u2013 kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych powy\u017cej 29 roku \u017cycia - II Edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1257041.79", "WARTOSC": "1478872.70", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt \u201eWykwalifikowani i kompetentni \u2013 kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych powy\u017cej 29 roku \u017cycia\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. w regionie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci w poruszaniu si\u0119 po r.p. niepracuj\u0105cych 65Ki75M po 29 r.\u017c. z podregionu e\u0142ckiego prowadz\u0105ce do znalezienia zatrudnienia, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia do I18. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -100 os. nab\u0119dzie kwalifikacje/uprawnienia zawodowe -140 os. nab\u0119dzie/podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy -56 os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie -105 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe Grupa docelowa (GD) proj. to 140 os.(65Mi75K) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, os. bezrobotne lub poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo, zamieszkuj\u0105ce podregion e\u0142cki (zgodnie z KC). Dodatkowo os. te b\u0119d\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 do jednej z grup: os. d\u0142. bezrobotne, powy\u017cej 50 r.\u017c., kobiety, os. niskowykwalifikowane. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Wsparcie psychologiczno-doradcze (140 os\u00f3b) o IPD (2 godz./osob\u0119) o Indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.3h/osob\u0119) o Warsztaty \"Techniki aktywnego poszukiwania pracy\" i \"Autoprezentacja\" (grupy \u015br. 10 os., 8 godz./os.) o Po\u015brednictwo pracy (\u015br. 3 godz./os.) 3. Szkolenia zawodowe (110 os\u00f3b) o Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 2- osobowych grupach) 4. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/105os) Dodatkowo uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0119 psychologiczn\u0105/mentorsk\u0105 przez ca\u0142y okres realizacji projektu (\u015br. 2h/os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Wykwalifikowani i kompetentni \u2013 kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych powy\u017cej 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "942633.00", "WARTOSC": "1108980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "W wyniku realizacji proj. w okresie do 30.09.2017r. nast\u0105pi nabycie poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w\u015br\u00f3d 183 os. doros\u0142ych z regionu e\u0142ckiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia, uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym. Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest zgod. z zapisami i celami szczeg\u00f3\u0142. RPO WWM 2014+ i odpowiada na diagnoz\u0119 zawart\u0105 w RPO WWM 2014+. Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez Zadanie: Realizacja kompleksowego wsparcia w zakresie podnoszenia poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3re dzieli si\u0119 dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: A. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu umiej\u0119t. i kwalif. zawod. B. Realizacja form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych walidacji posiadanych umiej\u0119t. i kwalif. zawod. GD to: - 183os. doros\u0142ych (K:110, M:73) z obszaru regionu e\u0142ckiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego (WM) - os.fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przep. KC \u2013 lub spoza regionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansow. kurs na terenie obj\u0119tym proj. oraz zamieszkuj\u0105, pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na ternie woj. WM - zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia/uzupe\u0142nienia/podniesienia kompet. i umiej\u0119t. Realizacja proj. wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu (Liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 27os.) oraz produktu (Liczba os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 183os.) okre\u015blonych w RPO WWM 2014+, gdy\u017c proj. przewiduje wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 183os. doros\u0142ych (K:110, M:183) poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym, co wp\u0142ynie na dostosowanie GD do potrzeb r. pracy.", "BENEFICJENT": "EUREKA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z regionu e\u0142ckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "73902.44", "WARTOSC": "228400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u\u00a0technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych w zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119biorstwem, prowadz\u0105cych m. in. do obni\u017cenia koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, internacjonalizacji oraz usprawnienia kontakt\u00f3w z klientem, Sp\u00f3\u0142ka nie tylko umocni swoje miejsce na rynku ale r\u00f3wnie\u017c pozyska nowych klient\u00f3w korzystaj\u0105cych g\u0142\u00f3wnie z nowych technologii informatycznych (rozwi\u0105zania sprz\u0119towe i programowe). Do projektu wybrano ten zakres inwestycji, kt\u00f3ry w opinii wnioskodawcy w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni si\u0119 do wzrostu skali prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, wej\u015bcia na nowe rynki zbytu (eksport us\u0142ug), skierowania oferty do nowych grup klient\u00f3w, zmniejsz\u0105 sezonowo\u015b\u0107 sprzeda\u017cy oferty przedsi\u0119biorstwa. Wykonawca/wykonawcy oprogramowania oraz innych dostarczanych us\u0142ug w ramach projektu b\u0119dzie przez Wykonawc\u0119 wy\u0142oniony zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Realizacja projektu pomo\u017ce umocni\u0107 mark\u0119 AHOJ CZARTER. Przedmiotem projektu jest: 1. Zakup oprogramowania niezb\u0119dnego do zarz\u0105dzania zasobami Sp\u00f3\u0142ki oraz kontaktami z klientami 2. Zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do optymalnego dzia\u0142alnia zakupionego oprogramowania 3. Promocja nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych wspomagaj\u0105cych proces sprzeda\u017cy us\u0142ug 4. Szkolenia personelu obs\u0142uguj\u0105cego nowe wdro\u017cone oprogramowanie 5. T\u0142umaczenia zawartych informacji w interfejsie u\u017cytkownika, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na internacjonalizacj\u0119 \u015bwiadczonych us\u0142ug Projekt dotyczy m.in. nast\u0119puj\u0105cych obszar\u00f3w: - zarz\u0105dzanie relacjami z klientami (E-CRM); zarz\u0105dzanie dokumentami (EDM - Document Management);- wsparcie i automatyzacja pracy grupowej (EGA - Groupware Automation);- elektroniczna wymiana danych, informacji, dokument\u00f3w (EDI \u2013 Electronic Data Interchange). Zakres rzeczowy b\u0119dzie wdra\u017cany etapami od 02.01.2017 - rozpocz\u0119cie procedury wy\u0142onienia wykonawcy/dostawcy okre\u015blonymi przez dostawc\u0119 oprogramowania: od zakupu sprz\u0119tu, poprzez instalacj\u0119 oprogramowania, szkolenia a\u017c do us\u0142ug promocyjno-infor., zako\u0144czonych maks. 29.12.2017r.", "BENEFICJENT": "AHOJ CZARTER S.C. SYLWIA ST\u0118PNIAK, KRZYSZTOF ST\u0118PNIAK", "TYTUL": "\u201eZwi\u0119kszenie udzia\u0142u technologii informacyjno-komunikacyjnych w zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119biorstwem Ahoj Czarter S.C. Sylwia St\u0119pniak, Krzysztof St\u0119pniak.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "4442682.98", "WARTOSC": "5226685.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cele projektu to: przygotowanie i realizacja wysokiej jako\u015bci us\u0142ug poradnictwa edukacyjno\u2013zawodowego szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz wdro\u017cenie i realizacja programu zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w zakresie doradztwa zawodowego na poziomie lokalnym. Te cele maj\u0105 za zadanie realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego tzn. zwi\u0119kszenia zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Realizacja zada\u0144: 1.uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doradcy edukacyjno-zawodowego przez osoby realizuj\u0105ce zadania doradztwa zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenie zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji zawodowych z tego zakresu \u2013 studia podyplomowe 2.podnoszenie kompetencji zawodowych doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych poprzez warsztaty, konferencje, wyk\u0142ady otwarte, konkursy dotycz\u0105ce doradztwa zawodowego 3.tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery- SPInKa, wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t 4.zewn\u0119trzne wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w obszarze doradztwa zawodowego Grupy docelowe: nauczyciele, dyrektorzy, PPP, szko\u0142y i plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe, doradcy edukacyjno-zawodowi w szko\u0142ach; CKP, CKU, inne, doradcy-konsultanci w powiecie i wojew\u00f3dztwie W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane nast\u0119puj\u0105ce efekty i produkty: -uzyskanie kwalifikacji z doradztwa zawodowego przez 48 nauczycieli -utworzenie 60 SPIneK -stworzenie systemu doradztwa zawodowego, poprzez rekrutacj\u0119 25 DK i ich przeszkolenie oraz rekrutacja KW -stworzenie systemu informacji dotycz\u0105cego doradztwa zawodowego dla wojew\u00f3dztwa -nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z WUP, W-M SSE, PUP, organizacjami bran\u017cowymi pracodawc\u00f3w w zakresie wsparcia projektu -organizacja lub uczestnictwo pod szyldem projektu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: warsztaty, konkursy, wyk\u0142ady otwarte, studia podyplomowe, targi pracy, targi edukacyjne, spotkania z pracodawcami", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W ELBL\u0104GU", "TYTUL": "Warmia i Mazury doradztwem zawodowym stoi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "754844.63", "WARTOSC": "888052.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Uwaga: Pole posiada jedynie charakter informacyjny i nie jest punktowane w procesie oceny wniosku o dofinansowanie. Limit znak\u00f3w w ramach tego pola nie wlicza si\u0119 do og\u00f3lnego limitu znak\u00f3w we wniosku o dofinansowanie. - Jaki jest cel/cele projektu? - Jakie zadania b\u0119d\u0105 realizowane? - Jakie s\u0105 grupy docelowe? (do kogo skierowany jest projekt) - Jakie b\u0119d\u0105 efekty projektu (rezultaty i produkty). Celem projektu jest: Nabycie/podniesienie kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami rynku pracy przez doros\u0142ych 80Ki60M z podregionu e\u0142ckiego poprzez realizacj\u0119 kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych A.18, A.19, A.25, A.36, A.61, A.62, A.65, E.14 od 30.06.2017r. do 30.09.2019r. GD stanowi 140 doros\u0142ych os\u00f3b (80Ki60M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, na obszarze woj.w-m, poza os. prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podnoszeniem swoich kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych do potrzeb rynku pracy w formach pozaszkolnych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce kwalifikacyjne kursy zawodowe: -\"Fryzjer\" 690h, 2 gr. po 10 os. -\"Prowadzenie rachunkowo\u015bci\" 520h+80h praktyk zaw., 4 gr. po 10 os. -\"Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych\" 540h+80h praktyk zaw., 2 gr. po 10 os. -\"Prowadzenie sprzeda\u017cy\" 585h, 1 gr., 10 os. -\"Tworzenie aplikacji internetowych i baz danych oraz administrowanie bazami\" 450h+54h praktyk zaw., 2 gr. po 10 os. -\"Wykonywanie i realizacja projekt\u00f3w multimedialnych\" 390h+80h praktyk zaw., 1 gr., 10 os. -\"Wykonywanie zabieg\u00f3w kosmetycznych twarzy\" 546h+80h praktyk zaw., 1 gr., 10 os. -\"Wykonywanie zabieg\u00f3w kosmetycznych cia\u0142a, d\u0142oni i st\u00f3p\" 546h+80h praktyk zaw., 1 gr., 10 os. W wyniku realizowanego projektu 140 os. uzyska nowe kwalifikacje zawodowe. Zrealizowanych zostanie \u0142\u0105cznie 7507 godz. zaj\u0119\u0107 w ramach kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych (w tym 2250 godz. w formie kszta\u0142cenia na odleg\u0142o\u015b\u0107)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE - rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych - II Edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "653809.37", "WARTOSC": "769187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Projekt \u201ePostaw na aktywno\u015b\u0107\u201d jest komplekso.wsparciem skierow.do 60 os.-33K i 27M od 30 r.\u017c.pozostaj\u0105.bez zatrudnie.,nale\u017c\u0105c.co najmniej do 1 z grup:os.powy\u017cej 50 r.\u017c.,kobiet,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,os.d\u0142ugotrw.bezrobot.,os.o niskich kwalifika.zamieszku.subreg.e\u0142cki.Realiza.proj.ma przyczyni\u0107 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119.celu g\u0142\u00f3wnego,kt\u00f3rym jest podniesienie,uzupe\u0142nienie lub zmiana kwalifik.zaw.,wzrost poziomu aktywn.zaw.i zwi\u0119ksze.zdolno.do zatrudnie.tych os\u00f3b.W ramach identyfik. potrzeb u 60 UP zostan\u0105 zdiagnozowane ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.oraz okre\u015blony stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy.Nast\u0119pnie podczas poradnictwa zaw.zostanie zaplanowany rozw\u00f3j kariery zawodowej 60 UP, uwzgl\u0119dniaj\u0105cy podnoszenie lub uzupe\u0142nianie kompetencji i kwalifikacji zaw.Uzyskane na tym etapie wsparcie pozwoli na rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczn u 60 UP. Kolejnym wsparciem b\u0119d\u0105 szkolenia zaw.skierowane do 50UP zgodne z okre\u015blon\u0105 w IPD \u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju.Planowana jest realiz.szkole\u0144 zaw.,maj\u0105cych charakter szkole\u0144 praktycz.podbudowanych zaj\u0119ciami teoretycz.nymi,ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami zewn\u0119trznymi certyfikuj\u0105cymi uko\u0144czenie szkolenia. Podniesione kwalifikacje zawod pozwol\u0105 na zdobycie do\u015bwiadcz zaw.podczas sta\u017cy zaw.(zgodnych z profilem szkolenia),trwaj\u0105cych 3m-ce.Sta\u017ce zawod s\u0105 przewidziane dla 50UP.W rezultacie 60 os\u00f3b skorzysta z programu.Dzia\u0142ania w ramach projektu rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbardziej potrzebuj\u0105cej i zmotywowanych do zmiany swojej sytuacji zawodowej.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "632901.50", "WARTOSC": "744590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 70 os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo zamieszkuj\u0105cych powiat e\u0142cki w wieku 29 lat i powy\u017cej, kt\u00f3rej rezultatem b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia przez minimum 30 uczestnik\u00f3w/czek projektu. Wska\u017anik ten zamierza si\u0119 uzyska\u0107 w wyniku pracy po\u015brednik\u00f3w pracy 20 os. oraz za\u0142o\u017ceniu, \u017ce organizatorzy sta\u017c\u00f3w zobowi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 do zatrudnienia po sta\u017cach co najmniej 10 uczestnik\u00f3w/czek. Dodatkowe cele to nabycie nowych kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy. Podstawowe zadanie to po\u015brednictwo pracy, opracowanie IPD dla ka\u017cdego uczestnika/czki poradnictwo zawodowe i psychologiczne, organizacja szkole\u0144 i sta\u017cy. Wsparcie zostanie dobrane w spos\u00f3b indywidualny, kompleksowy i adekwatny do sytuacji i potrzeb uczestnik\u00f3w/czek. Projekt spe\u0142nia wszystkie kryteria dost\u0119pu, gdy\u017c skierowany b\u0119dzie do os. z terenu pow. e\u0142ckiego, biuro projektu mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w E\u0142ku, trwa\u0107 b\u0119dzie poni\u017cej 18 m-cy (14 m-cy), zak\u0142ada opracowanie IPD dla ka\u017cdego uczestnika oraz co najmniej 3 instrumenty wsparcia w tym poradnictwo zawodowe obejmuj\u0105ce IPD i po\u015brednictwo pracy. Dodatkowo w projekcie zaplanowano udzia\u0142 co najmniej 20% os\u00f3b nieaktywnych zawodowo, szkolenia zostan\u0105 zlecone wy\u0142\u0105cznie jednostkom posiadaj\u0105cym wpis do Rejestru Instytucji Szkoleniowych prowadzonego przez WUP, ka\u017cde szklenie b\u0119dzie musia\u0142o prowadzi\u0107 do uzyskania kwalifikacji lub nabycia kompetencji zgodnie z wytycznymi Ministra Rozwoju, wnioskodawca posiada co najmniej roczne do\u015bwiadczenie w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci w obszarze, kt\u00f3rego dotyczy projekt.", "BENEFICJENT": "POWIAT E\u0141CKI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo w powiecie e\u0142ckim w latach 2016-2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "570668.19", "WARTOSC": "668848.35", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest: Nabycie/podniesienie kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami rynku pracy przez doros\u0142ych 60Ki55M z podregionu e\u0142ckiego poprzez realizacj\u0119 kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych do IX2018r GD stanowi 115 doros\u0142ych os\u00f3b (60Ki55M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, na obszarze woj.w-m, poza os. prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podnoszeniem swoich kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych do potrzeb rynku pracy w formach pozaszkolnych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce kwalifikacyjne kursy zawodowe: -\"Fryzjer\" 690h, 2 gr. po 10 os. -\"Prowadzenie rachunkowo\u015bci\" 520h+80h praktyk zaw., 2 gr. po 10 os. -\"Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych\" 540h+80h praktyk zaw., 2 gr. po 10 os. -\"Prowadzenie gospodarstwa agroturystycznego\" 572h+160h praktyk zaw., 15 os. -\"\u015alusarz\" 618h, 10 os. -\"Prowadzenie sprzeda\u017cy\" 585h, 10 os. -\"Tworzenie aplikacji internetowych i baz danych oraz administrowanie bazami\" 449h+54h praktyk zaw., 10 os. -\"Wykonywanie i realizacja projekt\u00f3w multimedialnych\" 390h+80h praktyk zaw., 10 os. W wyniku realizowanego projektu 115 os. uzyska nowe kwalifikacje zawodowe. Zrealizowanych zostanie \u0142\u0105cznie 6114 godz. zaj\u0119\u0107 w ramach kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych (w tym 1835 godz. w formie kszta\u0142cenia na odleg\u0142o\u015b\u0107)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE - rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji os\u00f3b doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "441150.00", "WARTOSC": "519000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: zaktywizowanie zawodowe do ko\u0144ca 10.2017r. 57 os. (31 K i 26 M) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy lub biernych zawodowo, o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych pow. e\u0142cki, w tym: 12 os. biernych zawodowo, w wyniku czego zatrudnienie na min. 3 m-ce w oparciu o umow\u0119 o prac\u0119 (min.1/2 etatu) lub umow\u0119 cywilno-prawn\u0105 o warto\u015bci r\u00f3wnej/wy\u017cszej od trzykrotno\u015bci min. wynagrodzenia lub podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. do 3 m-cy od uko\u0144czenia udzia\u0142u w proj. uzyska: 38% os. o niskich kwalifikacjach. W proj. b\u0119d\u0105 realizowane zad. z zakresu identyfikacji potrzeb, diagnozy mo\u017cliwo\u015bci dosk. zawod. i identyfikacji stopnia oddalenia od rynku pracy, poradnictwa zaw., szkolenia, sta\u017ce oraz indywidualne po\u015brednictwo pracy. W czasie realizacji projektu 41 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych szkoleniami, a 30 odb\u0119dzie sta\u017c. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 57 os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy b\u0105d\u017a biernych zawodowo os. (31K i 26M) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych pow. e\u0142cki w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, w tym 12 os. biernych zawodowo (min.20%). Wszystkie os. obj\u0119te wsparciem b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do grupy os. niskowykwal.(os. posiadaj\u0105ce wyksz. na poz. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie). G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te, dzi\u0119ki realizacji proj.: - 12 bezrob., 3 os. bierne zaw. znajdzie prac\u0119 i b\u0119dzie pracowa\u0142o w okresie do 4 tyg. po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z prac\u0105 na w\u0142asny rachunek); - 10 bezrob., 3 os. bierne zaw.. uzyskaj\u0105 kwal. po opuszczeniu programu; - 21 os. o niskich kwal., w tym 13 K, podejmie prac\u0119 zgodne z wymogami wska\u017a. efekt.i zatrud. w okresie do 3 m-cy po zak. progr.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Szkolenia i sta\u017ce szans\u0105 na uzyskanie do\u015bwiadczenia/kwalifikacji zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych znalezienie zatrudnienia przez niskowykwalifikowane osoby bezrobotne i bierne zawodowo zamieszkuj\u0105ce powiat e\u0142cki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "340355.93", "WARTOSC": "403839.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia o w grupie 30 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie subregionu E\u0142ckiego,nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup:Osobyw wieku 15-29 lat, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: Osoby pozostaj\u0105ce bez pracy (osoby bierne zawodowo lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. osoby z kategorii NEET ) kt\u00f3re stanowi\u0105 co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu oraz imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia), reemigranci, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych.W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadnia:1.Grupowe wsparcie zawodowe z elementami autoprezentacji,2.Opracowanie lub aktualizacja Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania,3.Wsparcie psychologiczne,4.Szkolenia/kursy zawodowe,5.Sta\u017ce,6.Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA ZAWODOWEGO LOK JAN GR\u00d3NDWALD", "TYTUL": "Aktywna m\u0142odzie\u017c w subregionie e\u0142ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338436.00", "WARTOSC": "398160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel projektu: Aktywizacja zawodowa w roku 2017 20 os\u00f3b (w tym 12 os\u00f3b biernych zawodowo, 8 bezrobotnych, 14 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn) w wieku pow. 29 r. \u017cycia niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu e\u0142ckiego Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego Uczestnictwo w projekcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego i grupowego doradztwa. Doradztwo b\u0119dzie mia\u0142o na celu szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 diagnoz\u0119 potencja\u0142u psychospo\u0142ecznego ka\u017cdego uczestnika i predyspozycji zawodowych. 2. Wsparcie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich Warsztaty grupowe prowadzone przez trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 3. Szkolenia zawodowe Przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia zawodowe (ze wzgl\u0119d\u00f3w komunikacyjnych w E\u0142ku). 4. Sta\u017ce 70% uczestnik\u00f3w - 14 os. (zgodnie z potrzebami i mo\u017cliwo\u015bciami) zostanie skierowanych na 3-miesi\u0119czny sta\u017c . 5. Zatrudnienie wspomagane Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w na sta\u017cach, oraz w pocz\u0105tkowym okresie zatrudnienia. 6. Doradztwo Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze wsparcia doradcy zawodowego oraz trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 7. Po\u015brednictwo pracy Wykonawca us\u0142ugi b\u0119dzie aktywnie poszukiwa\u0107 pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w. Ka\u017cdemu przedstawi oferty pracy. Docelowo min. 7 os\u00f3b (w tym m.in. wcze\u015bniejsi sta\u017cy\u015bci) zostanie zatrudnionych Grupa docelowa: 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu wzroku zamieszka\u0142a na obszarze subregionu e\u0142ckiego Efekty i rezultaty: 7 os\u00f3b podejmie zatrudnienie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - 33% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d kobiet - 39%", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO-MAZURSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo w podregionie e\u0142ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1637614.34", "WARTOSC": "1943064.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie procesu konsultacji spo\u0142ecznych w obszarze planowania i zagospodarowania przestrzennego w 20 gminach z obszaru woj. podlaskiego oraz powiat\u00f3w e\u0142ckiego, go\u0142dapskiego, oleckiego, gi\u017cyckiego, w\u0119gorzewskiego, piskiego, k\u0119trzy\u0144skiego i lidzbarskiego (woj. warmi\u0144sko-mazurskie).W 20 gminach obj\u0119tych PR w wyniku wypracowania i upowszechnienia stosowania innowacyjnych metod i narz\u0119dzi prowadzenia konsultacji spo\u0142ecznych w szerszej formie ni\u017c wynikaj\u0105ca z obowi\u0105zku ustawowego i dzi\u0119ki zwi\u0119kszonemu udzia\u0142owi spo\u0142ecznemu w procesie opracowywania dokument\u00f3w planistycznych nast\u0105pi podniesienie ich jako\u015bci.Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez spe\u0142nienie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu:- Liczba jednostek administracji publicznej, kt\u00f3rych pracownicy zostali przygotowani do opracowywania akt\u00f3w planistycznych oraz monitorowania zjawisk przestrzennych w oparciu o dane znajduj\u0105ce si\u0119 w systemach informacji przestrzennej - 20- Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re przed\u0142o\u017cy\u0142y do zatwierdzenia dokumenty dotycz\u0105ce planowania przestrzennego wypracowane wsp\u00f3lnie z NGO - 5 - Liczba pracownik\u00f3w administracji publicznej wykonuj\u0105cych zadania z zakresu planowania i zagospodarowania przestrzennego lub zagadnie\u0144 geodezyjnych i kartograficznych kt\u00f3rzy uko\u0144czyli udzia\u0142 w szkoleniu - 60.ZADANIA:1. REKRUTACJA MERYTORYCZNA - pozyskanie 20 gmin2.OPRACOWANIE I REALIZACJA INDYWIDUALNEGO PLANU KONSULTACJI m.inwyp\u0142acenie grant\u00f3w 20 gminom3.WSPARCIE DORADCZE I SZKOLENIOWE DLA PRACOWNIK\u00d3W GMIN", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Konsultacje spo\u0142eczne metod\u0105 na podniesienie jako\u015bci w obszarze planowania i zagospodarowania przestrzennego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "286113.74", "WARTOSC": "339480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia w okresie 02.19 do 12.19 przez8 uczestnik\u00f3w projektu (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionu e\u0142ckiegodzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 25 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnej sytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 25 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 25os.3)szkol. 25 os.4)sta\u017ce dla 45% uczest.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.6) 25 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 25os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 25 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Dobry start - subregion e\u0142cki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "508310.63", "WARTOSC": "598012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 50% ze 100 (56K, 44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kwalifikacyjnych kursach zawodowych, zako\u0144czonych egzaminem potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe w zawodach Kucharz,Stolarz,Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego w okresie od 01.02.2017 do 30.11.2018 r. Zadania: 1 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Kucharz 512001 (kwalifikacja T.6. Sporz\u0105dzanie potraw i napoj\u00f3w) \u2013 650 godz. 2 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Stolarz 752205 (kwalifikacja A.13. Wytwarzanie wyrob\u00f3w stolarskich) \u2013 683 godz. 3 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego 816003 (kwalifikacja T.2. Produkcja wyrob\u00f3w spo\u017cywczych z wykorzystaniem maszyn i urz\u0105dze\u0144) \u2013 651 godz. Grupa docelowa: 100 (56K,44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na obszarze woj.warmi\u0144sko-mazurskiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w odniesieniu do os\u00f3b fizycznych.Gr.docelowa to os.doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.W proj.nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem os.prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Efekty: Min. 50% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "396775.75", "WARTOSC": "466795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "CEL: Wzmocnienie i poprawa relacji w rodzinach 50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) poprzez realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug aktywizacyjno-integracyjnych dla tych os\u00f3b i ich rodzin w latach 2017-2019 ZADANIA: Warsztaty prowadz\u0105ce do nabycia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, Warsztaty arteterapii, Poradnictwo specjalistyczne, Warsztaty orientacji przestrzennej, Warsztaty socjoterapeutyczne, Warsztaty z asertywno\u015bci i autoprezentacji, Wyjazdy rodzinne GRUPA DOCELOWA: 50 os\u00f3b (30 K i 20 M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim (poza MOF Olsztyn) oraz otoczenie tych os\u00f3b EFEKTY I PRODUKTY: 50 os\u00f3b naby\u0142o nowe kompetencje spo\u0142eczne, 50 os\u00f3b poprawi\u0142o relacje rodzinne, 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, 350 godzin udzielonego poradnictwa specjalistycznego, 2 wyjazdy rodzinne", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKI KLUB SPORTOWY \"WARMIA I MAZURY\"", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niewidomych i ich rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "327417.62", "WARTOSC": "385197.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 12os(10K,2M) uczni\u00f3w wskazanych do obj\u0119cia wsparciem w projekcie oraz podniesienie kwalifikacji/kompetencji 4os(4K), nauczycieli poprzez uczestnictwo w kompleksowym wsparciu oferowanym w ramach projektu w okresie I.2017-X.2018 realizowanym przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami Zadania Zadanie 1 Organizacja szkole\u0144 dla uczni\u00f3w Zadanie 2 Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w Zadanie 3 Organizacja wsparcia dla nauczycieli/instruktor\u00f3w Grup\u0119 docelow\u0105 proj. zgodnie z Regulaminem konkursu oraz Szoop, stanowi 16 os\u00f3b(14K i 2M), uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum dla m\u0142odzie\u017cy Bio Cosmetics Studio(TBCS): -12 uczni\u00f3w(10K,2M) na kierunku Technik fryzjerstwa(TF), w tym 100% ma pow. 18lat(kryterium spec fakult 2). -4 nauczycieli(4K) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w TBCS na kierunku Technik fryzjerstwa. Wska\u017aniki: Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie Liczba uczni\u00f3w w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba nauczycieli w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "\"BIO-COSMETICS-STUDIO\" WIES\u0141AWA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa droga kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]