[{"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2014-09-18", "DOFINANSOWANIE": "369182256.32", "WARTOSC": "536577929.59", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Na Projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - Prace infrastrukturalne (w zakresie infrastruktury kolejowej) obejmuj\u0105ce rehabilitacj\u0119 linii kolejowej nr 216 na odcinku od km 1,140 do km 83,594, wraz z pracami na liniach s\u0105siaduj\u0105cych w obszarze stacji Olsztyn G\u0142\u00f3wny (lk nr 220, 353, 219 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 87,704 km); - Prace dworcowe (w zakresie infrastruktury dworcowej) obejmuj\u0105ce budow\u0119 dworc\u00f3w w Nidzicy, Olsztynie Zachodnim i Olsztynie G\u0142\u00f3wnym oraz przebudow\u0119 dworca kolejowego w Olsztynku. Projekt jest zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim, w powiatach dzia\u0142dowskim, nidzickim, olszty\u0144skim i mie\u015bcie Olsztyn. Analizowany odcinek linii kolejowej nr 216 posiada status linii znaczenia pa\u0144stwowego. Ca\u0142y odcinek linii nr 216 jest jednotorowy, zelektryfikowany, nie wchodzi w sk\u0142ad korytarzy transeuropejskich, nie jest obj\u0119ty umowami AGC i AGTC oraz nie nale\u017cy do sieci TEN-T. W zakresie prac infrastrukturalnych, Projekt zak\u0142ada wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych m.in. na: \u2022 kompleksowej wymianie nawierzchni kolejowej i uzyskanie dopuszczalnego nacisku osi do 221 kN; \u2022 budowie 3 nowych i przebudowie 13 peron\u00f3w; \u2022 budowie, przebudowie, lub pracach rehabilitacyjnych na obiektach in\u017cynieryjnych; \u2022 pracach na przejazdach kolejowych zwi\u0105zanych m.in. z wymian\u0105 nawierzchni przejazd\u00f3w i korekt\u0105 niwelety; \u2022 wymianie sieci trakcyjnej na odcinku Dzia\u0142dowo \u2013 Nidzica; \u2022 dostosowaniu istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 srk do wymaga\u0144 Projektu. W zakresie prac dworcowych, Projekt zak\u0142ada budow\u0119 dworc\u00f3w w Nidzicy i Olsztynie G\u0142\u00f3wnym oraz przebudow\u0119 dworca kolejowego w Olsztynku wraz z budow\u0105 parking\u00f3w Park&Ride i zagospodarowaniem terenu. Dworzec Olsztyn Zachodni zosta\u0142 ju\u017c zrealizowany i odebrany do u\u017cytkowania.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 216 na odcinku Dzia\u0142dowo - Olsztyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 930.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "8286674.02", "WARTOSC": "9749028.26", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "CEL: wzrost do ko\u0144ca 09/2019 r. kwalifikacji w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i/lub kwalifikacji lub kompetencji w zakresie ICT i/lub zarz\u0105dzania projektem (planowania i osi\u0105gania cel\u00f3w) u 640 os. z 1550 (852 K, 698 M) os. doros\u0142ych (tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej) z grup defaworyzowanych (tj. o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, z regionu operacyjnego Miasto Olsztyn i powiat olszty\u0144ski. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: Szkolenia w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, ICT i zarz\u0105dzania projektami. GRUPA DOCELOWA: 1550 os. doros\u0142ych tj. w wieku 18 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie wszystkie nw. kryteria: 1) posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej \u015brednie (poziom do ISCED3) i/lub wiek powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 2) s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, 3) nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp., 4) na terenie regionu operacyjnego Miasto Olsztyn wraz z powiatem olszty\u0144skim: \u2022 ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC, lub \u2022 realizuj\u0105 wybrany do dofinansowania kurs oraz ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszjuj\u0105 w rozumieniu KC na terenie woj. warmi\u0144sko-mazurskiego [dalej: WWM]. G\u0141. REZULTATY: L. os. w wieku 25+, kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 340 L. os. o niskich kwalif., kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 440 L. os. w wieku 50+, kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 228 L. os. z grup defaworyz., kt. uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu progr. - 640 G\u0141. PRODUKTY: L. os. obj\u0119tych szkol./doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 210 L.os. o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 1100 L.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. - 850 L.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. - 570 L.os. z grup defaworyz. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 1550", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH", "TYTUL": "Podnosimy kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7522987.56", "WARTOSC": "8850573.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 212 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie m. Olsztyn lub powiatu olszty\u0144skiego zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(tj. od dnia 30 urodzin): - bezrobotne, - poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne czyli bezrobotni w rozumieniu BAEL, -bierne zawodowo, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: a. osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b. kobiety, c. osoby niepe\u0142nosprawne, d. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e. osoby niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach). W projekcie oferujemy: 1. doradztwo indywidualne z zakresu zak\u0142adania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz pisania biznes plan\u00f3w dla 212 os. 2. udzielenie dotacji inwestycyjnej na zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu, oprogramowania do uruchomienia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do kwoty 25.342 z\u0142 dla 199 os. 3. wsparcie pomostowe czyli 1000 z\u0142 przez pierwsze 12 miesi\u0119cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci dla 199 os. 4. us\u0142uge szkoleniowo doradcza po otwarciu dzia\u0142alno\u015bci z zakresu pozyskiwania \u015brodk\u00f3w unijnych oraz e-commerce czy marketingu internetowego (w tym utworzenie w\u0142asnej wizyt\u00f3wki firmowej w internecie), Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu olszty\u0144skiego i miasta Olsztyn a nast\u0119pnie wzrost miejsc pracy w tym regionie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA EUROPEJSKIEGO I FINANSOWEGO LENDO \u0141OSKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zosta\u0144 przedsi\u0119biorc\u0105 - dotacje na start 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6302885.37", "WARTOSC": "7415159.27", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "-Podniesienie stopnia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zdrowotnej, edukacyjnej i zawodowej 263K i 180M z zamieszkuj\u0105ch na terenie miasta Olsztyn oraz gmin Stawiguda, Purda, Gietrzwa\u0142d, Jonkowo i Barczewo w okresie od 1.VIII.2017 r do 31.X.2019. Podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do aktywizacji spo\u0142ecznej i zdrowotnej (warsztaty kompetencji spo\u0142ecznych i zyciowych, wsparcie psycholog\u00f3w, grupy wsparcia, poradnictwo specjalistyczne, praca socjalna, animacja lokalna) oraz edukacyjnej i zawodowej (doradztwo zawodowe, kursy zawodowe i kwalifikacyjne, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy). Innowacj\u0105 w projekcie b\u0119dzie zastosowanie modelu JOBfirma, symulacyjnego przedsi\u0119biorstwa wyksztacaj\u0105cego samodzielno\u015b\u0107 i nawyki niezb\u0119dne w podj\u0119ciu zatrudnienia. W efekcie projektu 170K i 110M podniesie swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142\u0119czn\u0105, a 65K i 35M uzyska zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FEDERACJA ORGANIZACJI SOCJALNYCH WOJEW\u00d3DZTWA WARMI\u0143SKO-MAZURSKIEGO", "TYTUL": "W drodze do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11842309.07", "WARTOSC": "14351700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji 600 pracownik\u00f3w i 270 przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP z obszaru subregionu olszty\u0144skiego poprzez doradztwo w zakresie us\u0142ug rozwojowych oraz udzielanie refundacji us\u0142ug rozwojowych do ko\u0144ca marca.2019r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: Doradztwo w zakresie potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa,monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej oraz udzielenie refundacji us\u0142ugi rozwojowej. Zad.: 1.Dzia\u0142ania merytoryczne poza Rejestrem Us\u0142ug Rozwojowych (RUR) 2.Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR Proj. obj\u0119tych zostanie 270 M\u015aP oraz 600 pracownik\u00f3w M\u015aP (w tym os. pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek) ze wszystkich powiat\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad subregionu olszty\u0144skiego -tj. maj\u0105cych swoj\u0105 siedzib\u0119 (fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu). Wsparciem zostanie obj\u0119tych min.31% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-600. Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w progr.-243 Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach, kt. uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu- 160 L. os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50lat i wi\u0119cej, kt.uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr.- 168 L. os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-600. L. os\u00f3b pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-186 L. os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie- 288. L. mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie-270. L. raport\u00f3w z diagnozy potrzeb rozwojowych M\u015aP-270szt. L. raport\u00f3w z monitorowania wykonania us\u0142ugi rozwojowej-324szt.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe przedsi\u0119biorstw subregionu olszty\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11362187.28", "WARTOSC": "13599965.28", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Cel proj.:Zrealizowanie przez 510 os\u00f3b pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rach. w tym:255K,159os. 50+,245os. z niskimi kwalifikacjami, 340M\u015aP z subregionu olszty\u0144skiego woj.warmi\u0144sko-mazurskiego 1020 us\u0142ug rozwojowych w okresie od X.16r. do III.19r. oraz podniesie kompetencji przez 510(100%)osoby pracuj\u0105ce \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek w oparciu o dost\u0119p do systemu finansowania us\u0142ug rozwojowych Grupa docelowa to: - 510 os. pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w tym 255K z woj. w-m subregionu olszty\u0144skiego (SuO) tj. z powiat\u00f3w: bartoszyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego, mr\u0105gowskiego, szczycie\u0144skiego,nidzickiego,olszty\u0144skiego,m.Olsztyn,lidzbarskiego w tym: -340 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (M\u015aP),kt\u00f3rzy maj\u0105 swoj\u0105 siedzib\u0119(fili\u0119, delegatur\u0119, oddzia\u0142 czy inn\u0105 prawnie dozwolon\u0105 form\u0119 organizacyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci podmiotu) w SuO, nie b\u0119d\u0105cy w stanie upad\u0142o\u015bci lub likwidacji,uprawnieni do otrzymania pomocy de minimis, -159 os.50+ (31%), -245os. (48%)z niskimi kwalifikacjami (tj. ISCED3 w\u0142\u0105cznie),kt\u00f3rzy \u0142\u0105cznie skorzystaj\u0105 z 1020 us\u0142ug rozwojowych. W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zad.: 1. Dzia\u0142ania poza RUR: rekrutacja M\u015aP,doradztwo w zakresie okre\u015blania potrzeb rozwojowych M\u015aP oraz asysta doradc\u00f3w mobilnych w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR 2. Dzia\u0142ania merytoryczne w RUR: udzielenie i rozliczenie wsparcia,realiz. us\u0142ug rozwojowych przez podmioty z RUR wybrane przez M\u015aP W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty tj.: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu \u2013 510os. Liczba M\u015aP,kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie \u2013 238M\u015aP oraz powstan\u0105 produkty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105c. obj\u0119tych wsparciem \u2013 510os. w tym 255K,159os. 50+ i 245os. z niskimi kwalifikacjami Liczba M\u015aP obj\u0119tych us\u0142. rozwojowymi - 340 M\u015aP Liczba raport\u00f3w z diagnoz - 340szt. Liczba raport\u00f3w z monitoringu - 408szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CENTRUM ROZWOJU EKONOMICZNEGO PAS\u0141\u0118KA\"", "TYTUL": "Fundusz Us\u0142ug Rozwojowych (FUR) - subregion olszty\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.43}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2371695.95", "WARTOSC": "2581016.38", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os.m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Olsztynie.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrud.przez 40% os.d\u0142.bezrobot.,22% os. niepe\u0142nosp.,41% os. o niskich kwalifikacjach, 48% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup zarejestrowanych w MUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30r\u017c zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie MUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Uczestnikami projektu jest 305 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w MUP jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020.Planowane w ramach projektu formy wsparcia to: sta\u017ce dla 255 os\u00f3b, bony szkoleniowe dla 10 os\u00f3b, bony na zasiedlenie dla 10 os\u00f3b oraz dof.na podj\u0119cie dzia\u0142al. gosp.dla 10 os\u00f3b, dla 20 os\u00f3b szkolenia (indywidualne). Finansowane szkolenia b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu podnoszenie kwalifikacji zaw.i nabycie umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do wykonywania pracy lub dzia\u0142. gosp.Okres realizacji projektu:01.04.2015r.-30.06.2016r", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO OLSZTYN/MIEJSKI URZ\u0104D PRACY W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie - miasto Olsztyn (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3689869.54", "WARTOSC": "4341022.99", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest doprowadzenie do samozatrudnienia grupy 106 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: olszty\u0144skiego ziemskiego i M.Olsztyn w wieku 30+ lat, pozostaj\u0105cych bez pracy lub pracuj\u0105cych z najni\u017cszym wynagrodzeniem, a tak\u017ce reemigrant\u00f3w. W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie osoby bezrobotne (zarejestrowane oraz niezarejestrowane), ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych kategorii: a. osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b. kobiety, c. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e. osoby o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem do poziomu matury). Cz\u0119\u015b\u0107 miejsc przewidziano dla bezrobotnych nie nale\u017c\u0105cych do powy\u017cszych podgrup oraz dla nisko wynagradzanych os\u00f3b pracuj\u0105cych i reemigrant\u00f3w. Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c pomoc szkoleniow\u0105 przy za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bezzwrotne dofinansowanie wydatk\u00f3w inwestycyjnych w kwocie 23,05 tys. z\u0142 i bie\u017c\u0105cych w kwocie 1,5 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie przez pierwsze p\u00f3\u0142 roku lub d\u0142u\u017cej. Projekt realizowany b\u0119dzie od marca 2020 do grudnia 2023 roku. Informacje i zapisy w najbli\u017cszej plac\u00f3wce WMZDZ na terenie wojew\u00f3dztwa.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Samozatrudnienie super sprawa! 31", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-04-08", "DOFINANSOWANIE": "2088652.99", "WARTOSC": "2457238.81", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt dot. instalacji solarnej do podgrzewu c.w.u. w budynkach wielorodzinnych przy ul. Jezio\u0142owicza 14,16,17,18,19,20,22,23, Soboci\u0144skiego1, Jaroszyka16,18,20, Hanowskiego7 w Olsztynie (budynki wielokondygnacyjne o funkcji mieszkalnej). Obecnie c.w.u. w ca\u0142o\u015bci przygotowywana jest poprzez w\u0119ze\u0142 cieplny grupowy zlokalizowany poza w/w budynkami. Przewiduje si\u0119 wykonanie w\u0119z\u0142\u00f3w indywidualnych,kompaktowych na potrzeby c.o. i c.w.u. \u2013wg oddzielnego opracowania. Do instalacji projektuje si\u0119 w\u0142\u0105czenie instalacji solarnej wspomagaj\u0105cej podgrzew c.w.u (12 dachowych inst. solarnych, moc og\u00f3\u0142em 0,043538 MW, 248 szt. kolektor\u00f3w, pow brutto 1 kolektora 2,51m2). W piwnicach budynk\u00f3w projektuje si\u0119 wydzielone pomieszczenia techn. na technologi\u0119 instalacji solarnej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 zasobniki buforowe (750 l ka\u017cdy), zasobniki c.w.u. (500 l ka\u017cdy), pompy, wymienniki, urz\u0105dzenia zabezpieczaj\u0105ce i uk\u0142ad automatyki. Projekt obejmuje instalacj\u0119 solarn\u0105 od kolektor\u00f3w na dachu po w\u0142\u0105czenie do istniej\u0105cej instalacji c.w.u. w\u0142\u0105cznie. Szczeg\u00f3\u0142owy opis parametr\u00f3w techn. znajduje si\u0119 w projekcie techn. Etapy realizacji projektu: -z\u0142o\u017cenie wniosku o dof. -podpisanie umowy o dof. -wyb\u00f3r wykonawcy zgodnie z zasad\u0105 konk. -zawarcie umowy z wykonawc\u0105 i rozpocz\u0119cie prac -realizacja prac zgodnie z za\u0142o\u017conym harmonogramem -zako\u0144czenie projektu i podpisanie protoko\u0142u ko\u0144cowego -ko\u0144cowe rozliczenie projektu Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia wpisane w SzOOP RPOWiM realizuj\u0105c za\u0142o\u017cony cel: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 OZE w og\u00f3lnym bilansie energetycznym regionu. Realizacja poddzia\u0142ania pozwoli na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energ. przedsi\u0119biorstwa, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energ. Regionu. Wp\u0142ynie to na ograniczenie emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery oraz dzi\u0119ki wykorzystaniu lokalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107 firmy. W wyniku realizacji inwestycji spadn\u0105 koszty zwi\u0105zane z zu\u017cyciem energii.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"JAROTY\" W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Inwestycje w OZE \u2013 kolektory s\u0142oneczne w budynkach mieszkalnych w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eJAROTY\u201d w Olsztynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1926000.00", "WARTOSC": "3878166.63", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie innowacji technologicznej w postaci w\u0142asnej, nowej technologii oraz uruchomienie na jej podstawie wytwarzania znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, produkt\u00f3w przez firm\u0119 Staniszewscy Beton Sp\u00f3\u0142ka Jawna w okresie do IV kwarta\u0142u 2016 r. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Wdro\u017cenie technologii wykorzystania laminatu poliestrowego b\u0119d\u0105cego odpadem z przemys\u0142u stoczniowego w drobnowymiarowych elementach wibroprasowanych poprzez zakup kompletnej linii produkcyjnej do produkcji ma\u0142ogabarytowych element\u00f3w prefabrykowanych. 2. Budowanie wizerunku firmy \u015bwiadcz\u0105cej oferowane us\u0142ugi w spos\u00f3b innowacyjny, kompleksowy i profesjonalny. 3. Zwi\u0119kszenie jako\u015bci us\u0142ug w bran\u017cy betoniarskiej na skal\u0119 kraju. 4. Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Staniszewscy Beton Sp\u00f3\u0142ka Jawna poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wykorzystuj\u0105cej laminat poliestrowy b\u0119d\u0105cy odpadem z przemys\u0142u stoczniowego w drobnowymiarowych elementach wibroprasowanych. W wyniku realizacji projektu wdro\u017cona zostanie nieopatentowana wiedza techniczna firmy Staniszewscy Beton Sp\u00f3\u0142ka Jawna. B\u0119dzie to technologia wykorzystania laminatu poliestrowego, b\u0119d\u0105cego odpadem z przemys\u0142u stoczniowego w drobnowymiarowych elementach wibroprasowanych. Efektem projektu b\u0119dzie wprowadzenie znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, towar\u00f3w w postaci drobnowymiarowych element\u00f3w wibroprasowanych wykorzystuj\u0105cych laminat poliestrowy b\u0119d\u0105cy odpadem z przemys\u0142u stoczniowego\"", "BENEFICJENT": "STANISZEWSCY BETON SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wykorzystanie laminatu poliestrowego w drobnowymiarowych elementach wibroprasowanych przez firm\u0119 Staniszewscy Beton Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2900405.28", "WARTOSC": "3412241.51", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 108 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie m. Olsztyn lub powiatu olszty\u0144skiego zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia: bezrobotne, nieaktywne/bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: a. osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b. kobiety, c. osoby niepe\u0142nosprawne, d. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e. osoby niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach). Celem projektu jest Wzrost aktywizacji zawodowej 108 os\u00f3b (53K) niepracuj\u0105cych (w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) z pow. i m. Olsztyn do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez udzia\u0142 w bloku szkoleniowo doradczym do 10.2017r., a nast\u0119pnie wzrost o 100 os. liczby miejsc pracy w wyniku utworzenia i funkcjonowania przez min. 12 miesi\u0119cy 98 firm, wspartych bezzwrotnymi \u015brodkami finansowymi oraz us\u0142ugami szkolenia specjalistycznego na ten cel do 10.2018r. Zaplanowane zadania to: - rekrutacja \u2013 130 os. - szkolenia \u2013 108 os. - wsparcie finansowe (dotacja, wsparcie pomostowe, wsparcie szkoleniowe) \u2013 98 os. Efekty/Wska\u017aniki: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 100 os. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 98 os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w formie szkole\u0144 i/lub doradztwa. \u2013 108 os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119tno\u015bci specjalistyczne wspomagaj\u0105ce funkcjonowanie ich firmy na rynku \u2013 98 os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA EUROPEJSKIEGO I FINANSOWEGO LENDO \u0141OSKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zosta\u0144 przedsi\u0119biorc\u0105 - dotacje na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7315943.03", "WARTOSC": "8606991.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bartoszyce | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bisztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: S\u0119popol | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Barciany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: K\u0119trzyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Korsze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Reszel | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Srokowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Kiwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lubomino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Orneta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Miko\u0142ajki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Mr\u0105gowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Piecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Sorkwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Barczewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dobre Miasto | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dywity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Gietrzwa\u0142d | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jeziorany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jonkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Olsztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Stawiguda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zmotywowanie i przygotowanie os\u00f3b zagr. wykluczeniem. spo\u0142ecznym do utworzenia nowych miejsc pracy w nowo powsta\u0142ych lub istniej\u0105cych PES poprzez: \u015bwiadczenie us\u0142ug animacyjnych, inkubacyjnych i biznesowych osobom wykluczonym lub zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym, s\u0142u\u017c\u0105cych zak\u0142adaniu PS; udzielaniem grupom inicjatywnym kompleksowej pomocy w zak\u0142adaniu i prowadzeniu PS poprzez niezb\u0119dne wsparcie doradcze; czasowe udost\u0119pnianie sprz\u0119t\u00f3w i pomieszcze\u0144 dla tworzonych PS w ramach dzia\u0142alno\u015bci IPS; wsparcie szkoleniowe og\u00f3lne umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w sektorze ES; dost\u0119p do us\u0142ug prawnych, ksi\u0119gowych, marketingowych; doradztwo indywidualne i grupowe, w tym doradztwo w zakresie pozyskiwania przez PES zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania; wsparcie szkoleniowe i doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub przyst\u0105pienia i/lub pracy w PS, w tym szkol. zawodowe potrzebne do pracy w PS i pomoc w tworzeniu biznesplanu; prowadzenie bada\u0144 nisz rynkowych; wspieranie i tworzenia powiat. Zesp. ds. ES i pakt\u00f3w na rzecz ES; specjalistyczne wsparcie szkoleniowe i doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do pracy w PES, a w przypadku os\u00f3b przyst\u0119puj\u0105cych do istniej\u0105cych PS, odatkowo wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do prowadzenia wsp\u00f3lnego przeds. w oparciu o osobist\u0105 prac\u0119 jego cz\u0142onk\u00f3w; wsparcie psychologiczne, zwi\u0119kszaj\u0105ce zdolno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnego, efektywnego dzia\u0142ania cz\u0142onk\u00f3w grupy za\u0142o\u017cycielskiej PS; dotacje i wsparcie pomost. na zak\u0142adanie PS, prowadz\u0105ce do zatrudnienia; dotacje i wsparcie pomost. na tworzenie miejsc pracy w funkcjonuj\u0105cych PS; wsparcie doradcze, \u015bwiadczone przez opiekuna PES, obejmuj\u0105ce doradztwo i pomoc w efektywnym wykorzyst. przyznanych \u015brodk\u00f3w; wzmocnienie edukacji i motywacji m\u0142odzie\u017cy w kszta\u0142t. zachowa\u0144 spo\u0142. i ekonom.", "BENEFICJENT": "DZIA\u0141DOWSKA AGENCJA ROZWOJU S.A.", "TYTUL": "O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ W OLSZTYNIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3889323.82", "WARTOSC": "4581994.45", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost kwalifikacji lub kompetencji u min. 100% os\u00f3b w grupie 575 pracownik\u00f3w i pracodawc\u00f3w (w tym 317 kobiet) zatrudnionych w 200 mikro,ma\u0142ych lub \u015brednich przedsi\u0119biorstwach z terenu subregionu olszty\u0144skiego, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki wsparciu udzielonemu w projekcie w okresie X2016r.-III2019r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ug rozwojowych dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w \u015bwiadczone w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Zadania realizowane przez Operatora: 1.Rekrutacja M\u015aP 2.Doradztwo w zakresie okre\u015blenia potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz asysta w wyborze najkorzystniejszej us\u0142ugi w systemie RUR; 3.Udzielenie wsparcia (podpisanie umowy okre\u015blaj\u0105cej warunki udzielenia wsparcia); 4.Monitoring realizacji us\u0142ugi rozwojowej wraz z prawid\u0142owym jej rozliczeniem w systemie RUR (ocena us\u0142ugi); 5.Rozliczenie udzielonego wsparcia finansowego. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a na zasadzie refundacji poniesionych koszt\u00f3w. Operator b\u0119dzie zwraca\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w M\u015aP, w zale\u017cno\u015bci od poziomu dofinansowania, po zako\u0144czeniu ich uczestnictwa w us\u0142udze rozwojowej i ocenie w RUR. GRUPA DOCELOWA:mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy oraz ich pracownicy (w tym osoby pracuj\u0105ce na w\u0142asny rachunek). Wsparciem zostanie obj\u0119tych minimum 200 M\u015aP oraz minimum 575 os.-pracownik\u00f3w firm (w tym 317K). EFEKTY PROJEKTU -Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie:200 -Liczba os. pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):575 -Liczba os. pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie:179 -Liczba os. pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie:276 -Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:575 -Liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy:140", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "KLUCZ DO US\u0141UG ROZWOJOWYCH DLA PRZEDSI\u0118BIORSTW Z SEKTORA M\u015aP Z SUBREGIONU OLSZTY\u0143SKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3671653.75", "WARTOSC": "4319592.65", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 215 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego, kt\u00f3rym sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 uniemo\u017cliwia podj\u0119cie pracy (s\u0105 aktualnie bezrobotni lub przebywaj\u0105 na urlopach macierzy\u0144skich / wychowawczych). Projekt przewiduje zrefundowanie koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi wszystkim uczestnikom, zar\u00f3wno w \u017c\u0142obkach lub klubach dzieci\u0119cych, jak i u nia\u0144, przez okres do 12 miesi\u0119cy. Zapewnienie w ten spos\u00f3b uwolnienia rodzic\u00f3w od obowi\u0105zku osobistego sprawowania opieki nad potomstwem, umo\u017cliwi uwolnienie ich potencja\u0142u i szybszy powr\u00f3t na stanowisko pracy lub podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 na rzecz jej znalezienia. Dodatkowo, osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem aktywizacyjnym (od poradnictwa zawodowego, poprzez kursy, do po\u015brednictwa pracy), co u\u0142atwi im wej\u015bcie na rynek pracy. Rekrutacja uczestnik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w trybie ci\u0105g\u0142ym, od sierpnia 2016, z ko\u0144cowym naborem planowanym na III kwarta\u0142 2017. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce co najmniej 117 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po udziale w projekcie, a 78 znajdzie now\u0105 lub b\u0119dzie jej aktywnie poszukiwa\u0142o. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w lipcu 2018 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Aktywny rodzic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3302073.20", "WARTOSC": "3884792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt kierowany jest do 272 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego, w tym 66K i 124M zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu oraz 28K i 54M przewidzianych lub zagro\u017conych zwolnieniem, z przyczyn zak\u0142adu pracy. W szczeg\u00f3lno\u015bci wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. m\u0142ode (30-) lub starsze (45+) i/lub os. z niskim wykszta\u0142ceniem oraz m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rych sytuacja na lokalnym rynku pracy jest du\u017co gorsza. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom proces\u00f3w restrukturyzacyjnych w subreg. olszty\u0144skim poprzez utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej min. 150 z 272 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem szkoleniowo-doradczym i dotacyjnym (outplacementowym), do VII.2018 r. W okresie V.2016-VII.2018 przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Monitoring rynku pracy \u2013 obejmuje dzia\u0142ania nakierowane na sta\u0142y monitoring rynku, obs\u0142ug\u0119 os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do projektu, skierowanie ich na adekwatn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 i po jej odbyciu monitorowanie zatrudnienia/samozatrudnienia uczestnik\u00f3w; 2.\u015acie\u017cka szkoleniowa dla 200 os. \u2013 w ramach kt\u00f3rej poprzez identyfikacj\u0119 potrzeb i diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci uczestnika w kontek\u015bcie potrzeb rynku zapewnione jest zindywidualizowane wsparcie szkoleniowo-doradcze wraz z po\u015brednictwem pracy, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do \u0142agodnego powrotu na rynek pracy; 3.\u015acie\u017cka dotacyjna dla 72 os. \u2013 pozwalaj\u0105ca naby\u0107 kompetencje w zakresie rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i przygotowywania wniosku o udzielenie wsparcia finansowego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania dotacji na utworzenie firmy (dla 64 os) i doradztwa merytorycznego w okresie pierwszych 12 m-cy; przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia poni\u017cszych rezultat\u00f3w po opuszczeniu programu: -podj\u0119cie pracy lub kontynuacja zatrudnienia przez min. 150 os., -podj\u0119cie pracy lub samozatrudnienia przez min. 95 os. przyst\u0119puj\u0105cych do projektu jako osoby niepracuj\u0105ce, -nabycie lub podniesienie kwalifikacji zawodowych w projekcie przez 160 os.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Dzi\u015b zwolnieni jutro zatrudnieni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "10243860.00", "WARTOSC": "12100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup przez i na rzecz partner\u00f3w projektu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, element\u00f3w wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do zapobiegania rozprzestrzeniania oraz zwalczania zaka\u017cenia wirusem SARS-CoV-2. Pe\u0142en zakres projektu zostanie zrealizowany w 2020 roku, a przedmioty zakupione w wyniku realizacji projektu zostan\u0105 przekazane do u\u017cytkowania niezw\u0142ocznie po ich dostarczeniu. Cel projektu wpisuje si\u0119 w zakres SzOOP w poddzia\u0142aniu nr 9.1.1. Rozw\u00f3j specjalistycznych us\u0142ug medycznych, Sytuacja epidemiologiczna \u2013 COVID-19, Schemat E: - zakupy aparatury medycznej i diagnostycznej (w tym wersji mobilnych) oraz lek\u00f3w; - zakupy sprz\u0119tu sanitarnego (maski, urz\u0105dzenia jednorazowego u\u017cytku itp.), odczynnik\u00f3w oraz materia\u0142\u00f3w medycznych, urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji, \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji, \u015brodk\u00f3w ochrony indywidualnej, test\u00f3w, itp.;- - zakupy specjalistycznego sprz\u0119tu do transportu chorych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "TYTUL": "Wsparcie podmiot\u00f3w leczniczych utworzonych przez Wojew\u00f3dztwo Warmi\u0144sko-Mazurskie na dofinansowanie potrzeb sprz\u0119towych i materia\u0142owych przeznaczonych do zapobiegania rozprzestrzeniania oraz zwalczania zaka\u017cenia wirusem SARS-CoV-2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "845943.53", "WARTOSC": "999291.30", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt to wieloaspektowe, skomplikowane, ambitne i innowacyjne przedsi\u0119wzi\u0119cie 5 przedszkoli miejskich (PM) w Olsztynie przy jednoczesnym uwzgl\u0119dnieniu racjonalno\u015bci wydatk\u00f3w. Zmieni ono dotychczasow\u0105 polityk\u0119 Miasta w zakresie edukacji przedszkolnej. Stworzy sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy, w kt\u00f3rej ka\u017cde PM zachowa swoj\u0105 integralno\u015b\u0107 w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w, b\u0119dzie bazowa\u0107 na indywidualnym potencjale i zasobach po to, by si\u0119 nimi wymienia\u0107 racjonalizuj\u0105c w ten spos\u00f3b koszty. Cho\u0107 mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107, \u017ce w stolicy regionu nie powinno by\u0107 problem\u00f3w (dost\u0119p do infrastruktury, szk\u00f3\u0142, marginalne bezrobocie itp.), to szczeg\u00f3\u0142owe badania i diagnozy ka\u017cdego PM pokaza\u0142y nie tylko problemy indywidualne ka\u017cdej palc\u00f3wki, ale tak\u017ce problemy w skali makro - przedszkoli og\u00f3\u0142em. Najwa\u017cniejsze to: niedostateczna liczba miejsc; rosn\u0105ca skala deficyt\u00f3w rozwojowych, skupienie si\u0119 na dzieciach z problemami, a tym samym zaniedbanie dzieci zdolnych lub bezproblemowych, trudno\u015bci w komunikacji z rodzicami, nieadekwatne kompetencje kadry do nasilaj\u0105cych si\u0119 deficyt\u00f3w oraz do pracy z dzie\u0107mi zdolnymi, brak systemowej wsp\u00f3\u0142pracy PM (dublowanie wydatk\u00f3w). Zakres: utworzenie nowych 20miejsc, oferta edukacyjna i specjalistyczna dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci ze stwierdzonymi deficytami, zaj. rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, doskonalenie zawodowe kadry, by zwi\u0119kszy\u0107 samowystarczalno\u015b\u0107 PM w realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Zadania: zadania indywidualne PM, zaj\u0119cia kompetencji kluczowych (wsp\u00f3lne, integruj\u0105ce PM), dzia\u0142ania sieciowe (wsp\u00f3lnie, integruj\u0105ce PM), dokszta\u0142canie (wsp\u00f3lnie). Razem: 731 dzieci, w tym 13 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 292 z deficytami, 55 nauczycieli, 54 rodzic\u00f3w. Innowacyjne jest nadanie ka\u017cdemu PM my\u015bli przewodniej - tematu wynikaj\u0105cego z potrzeb i zasob\u00f3w: PM3 edukacja lokalna, PM15 integracja sensoryczna, PM20 przyroda, PM24 terapia \u015bwiat\u0142em, PM38 muzyka. Przedszkola b\u0119d\u0105 wzajemnie si\u0119 odwiedza\u0107, korzysta\u0107 z kadry, infrastruktury, wyposa\u017cenia (zaj\u0119cia).", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Pewny start na dobry pocz\u0105tek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1784763.48", "WARTOSC": "2099721.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Barczewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dobre Miasto | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dywity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Gietrzwa\u0142d | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jeziorany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jonkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Olsztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Stawiguda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki", "OPIS": "Projekt to wsparcie dla 99 os\u00f3b (47K i 52M) po 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamierzaj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze, zamieszka\u0142ych w Olsztynie lub powiecie olszty\u0144skim, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b w wieku od 50 roku \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kobiet i d\u0142ugotrwale bezrobotnych (wykszta\u0142cenie, do\u015bwiadczenie zawodowe, predyspozycje przedsi\u0119biorcze i pomys\u0142 na biznes b\u0119d\u0105 weryfikowane i oceniane podczas kolejnych etap\u00f3w rekrutacji). Celem jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci przez rozw\u00f3j kompetencji przedsi\u0119biorczych, zmniejszenie barier finansowych i niefinansowych utrudniaj\u0105cych rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i prowadzenie nowoza\u0142o\u017conych mikrofirm, i tym samym stworzenie sta\u0142ego i stabilnego zatrudnienia dla 66 os\u00f3b. Dla uczestnik\u00f3w zaplanowano *warsztaty dotycz\u0105cych za\u0142o\u017cenia i prowadzenia w\u0142asnej firmy(32h) *przyznanie 66 jednorazowych dotacji inwestycyjnych(nie wi\u0119cej ni\u017c 6-krotno\u015b\u0107 przeci\u0119tnego wynagrodzenia) *wsparcie pomostowe w postaci doradztwa po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (\u015br.10h/uczestnika) Kompleksowe wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o decyduj\u0105cy wp\u0142yw na powstanie 66 nowych firm we wskazanych powiatach woj.warmi\u0144sko-mazurskiego. Podczas realizacji wsparcia szczeg\u00f3lny nacisk b\u0119dzie k\u0142adziony na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych pozwalaj\u0105cych na samodzielnie za\u0142o\u017cenie i prowadzenie mikrofirm przez uczestnik\u00f3w, pozwalaj\u0105cych na samodzielne zarobkowanie, tym samym na trwa\u0142e zakorzenienie w rynku i dalszy stabilny rozw\u00f3j powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw. Uczestnicy b\u0119d\u0105 gotowi do rozwa\u017cania i podejmowania zmian w swoim \u017cyciu, bo to w\u0142a\u015bnie otwarto\u015b\u0107 na zmiany ma by\u0107 nowym mottem uczestnik\u00f3w, gwarantuj\u0105cym elastyczno\u015b\u0107 i umiej\u0119tno\u015b\u0107 dostosowywania si\u0119 do aktualnych trend\u00f3w panuj\u0105cych na rynkach.", "BENEFICJENT": "ORGANIZACJA MI\u0118DZYZAK\u0141ADOWA NSZZ SOLIDARNO\u015a\u0106 W STOCZNI GDA\u0143SKIEJ", "TYTUL": "3 kroki do sukcesu - w\u0142asna firma szans\u0105 na zatrudnienie w Olsztynie i powiecie olszty\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3257270.84", "WARTOSC": "3859372.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bartoszyce - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Lelkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Pieni\u0119\u017cno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Wilcz\u0119ta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Lidzbark | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Rybno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Gronowo Elbl\u0105skie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: Kalinowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: Prostki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: Stare Juchy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Mi\u0142ki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Banie Mazurskie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Susz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Barciany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: K\u0119trzyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Srokowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Kiwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Mr\u0105gowo - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Piecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Janowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Janowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Koz\u0142owo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Nidzica | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Kurz\u0119tnik | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Nowe Miasto Lubawskie - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Kowale Oleckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: \u015awi\u0119tajno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Barczewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dywity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Jonkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Stawiguda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: D\u0105br\u00f3wno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Grunwald | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: \u0141ukta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ma\u0142dyty | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Bia\u0142a Piska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Pisz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: D\u017awierzuty | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Jedwabno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: \u015awi\u0119tajno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Wielbark | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie i utrwalenie kompetencji informatycznych, w tym korzystanie z Internetu przez 1800 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko - mazurskiego, w tym 1712 os\u00f3b w wieku 65 lat i wi\u0119cej, w okresie do 31.01.2020r Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym dzia\u0142aniom rozwojowym, realizowanym w dw\u00f3ch kategoriach: szkolenia i dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przeprowadzone zostanie 200 szkole\u0144 informatycznych, obejmuj\u0105cych 15 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z jedn\u0105 przerw\u0105, w grupach przeci\u0119tnie 9 \u2013 osobowych. Zakres szkolenia obejmuje zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do nabycia podstawowych kompetencji oraz kompetencji z co najmniej 2 wybranych sfer wskazanych w taksonomii. Zaj\u0119cia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w trybie szkole\u0144 stacjonarnych lub mobilnych. Dzia\u0142ania animacyjne, stanowi\u0105ce form\u0119 aktywizacji nieformalnej, prowadz\u0105 do utrwalenia nabytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie 3 spotka\u0144 w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu szkol.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI SEJMIK OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH", "TYTUL": "Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla senior\u00f3w w wojew\u00f3dztwie wami\u0144sko-mazurskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2014207.18", "WARTOSC": "2369655.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "W wyniku realizacji proj. w okresie do 30.11.2017r. nast\u0105pi wzrost poziomu kompet. i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 391 os. doros\u0142ych z regionu olszty\u0144skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia, uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym. Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest zgod. z zapisami i celami szczeg\u00f3\u0142. RPO WWM 2014+ i odpowiada na diagnoz\u0119 zawart\u0105 w RPO WWM 2014+. Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez Zadanie: Realizacja kompleksowego wsparcia w zakresie podnoszenia poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3re dzieli si\u0119 na dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: A. Realizacja pozaszkolnych form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu umiej\u0119t. i kwalifikacji zawod. B. Realizacja form kszta\u0142cenia s\u0142u\u017c\u0105cych walidacji posiadanych umiej\u0119t. i kwalifikacji zawod. GD to: - 391os. doros\u0142ych (K:235, M:156) z obszaru regionu olszty\u0144skiego woj. warmi\u0144sko-mazurskiego (WM) - os.fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105, zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przep. KC \u2013 lub spoza regionu, o ile realizuj\u0105 one wybrany do dofinansow. kurs na terenie obj\u0119tym proj. oraz zamieszkuj\u0105, pracuj\u0105 lub pobieraj\u0105 nauk\u0119 na ternie woj. WM - zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 nabycia/uzupe\u0142nienia/podniesienia kompet. i umiej\u0119t. Realizacja proj. wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu (Liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 59os.) oraz produktu (Liczba os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 391os.) okre\u015blonych w RPO WWM 2014+, gdy\u017c proj. przewiduje wzrost poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 391 os. doros\u0142ych (K:235, M:156) poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia realizow. zgodnie z podej\u015bciem popytowym, co wp\u0142ynie na dostosowanie GD do potrzeb r. pracy.", "BENEFICJENT": "EUREKA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z regionu olszty\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "4442682.98", "WARTOSC": "5226685.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cele projektu to: przygotowanie i realizacja wysokiej jako\u015bci us\u0142ug poradnictwa edukacyjno\u2013zawodowego szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz wdro\u017cenie i realizacja programu zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w zakresie doradztwa zawodowego na poziomie lokalnym. Te cele maj\u0105 za zadanie realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego tzn. zwi\u0119kszenia zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Realizacja zada\u0144: 1.uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doradcy edukacyjno-zawodowego przez osoby realizuj\u0105ce zadania doradztwa zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenie zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji zawodowych z tego zakresu \u2013 studia podyplomowe 2.podnoszenie kompetencji zawodowych doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych poprzez warsztaty, konferencje, wyk\u0142ady otwarte, konkursy dotycz\u0105ce doradztwa zawodowego 3.tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery- SPInKa, wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t 4.zewn\u0119trzne wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w obszarze doradztwa zawodowego Grupy docelowe: nauczyciele, dyrektorzy, PPP, szko\u0142y i plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe, doradcy edukacyjno-zawodowi w szko\u0142ach; CKP, CKU, inne, doradcy-konsultanci w powiecie i wojew\u00f3dztwie W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane nast\u0119puj\u0105ce efekty i produkty: -uzyskanie kwalifikacji z doradztwa zawodowego przez 48 nauczycieli -utworzenie 60 SPIneK -stworzenie systemu doradztwa zawodowego, poprzez rekrutacj\u0119 25 DK i ich przeszkolenie oraz rekrutacja KW -stworzenie systemu informacji dotycz\u0105cego doradztwa zawodowego dla wojew\u00f3dztwa -nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z WUP, W-M SSE, PUP, organizacjami bran\u017cowymi pracodawc\u00f3w w zakresie wsparcia projektu -organizacja lub uczestnictwo pod szyldem projektu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: warsztaty, konkursy, wyk\u0142ady otwarte, studia podyplomowe, targi pracy, targi edukacyjne, spotkania z pracodawcami", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W ELBL\u0104GU", "TYTUL": "Warmia i Mazury doradztwem zawodowym stoi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "870078.30", "WARTOSC": "1032366.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 80 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: olszty\u0144skiego ziemskiego i M.Olsztyn w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142u w kszta\u0142ceniu ustawicznym (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo, a szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami i niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w czerwcu 2022 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Moc m\u0142odych 31", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "474977.66", "WARTOSC": "558797.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych do wej\u015bcia na rynek pracy u 50 ucz.(2K/48M) poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, dodatkowe kursy oraz sta\u017ce zawodowe od 02.01.2017 do 31. 08.2017.Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1. Podniesienie kwalifikacji zawodowych u 50 uczni\u00f3w (2K/48M) przez uko\u0144czenie kurs\u00f3w zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy do 31.08.2017 2. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do przysz\u0142ego zatrudnienia 50 uczni\u00f3w (2K/48M) przez uko\u0144czenie sta\u017cy zawodowych do 31.08.2017.Grupa docelowa pr. to uczniowie szko\u0142y prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zawodowe, w wieku 18-21 lat, ucz\u0105cy si\u0119 w systemie dziennym, z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym, zamieszkuj\u0105cych w woj. Warmi\u0144sko-Mazurskim. Realizowane zadania: 1. Nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno - gospodarczym, 2. Kursy z zakresu kompetencji mi\u0119kkich dla uczni\u00f3w, 3. Kursy zawodowe dla uczni\u00f3w, 4. Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK MEDIACJI I POMOCY PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNEJ \"POROZUMIENIE\" IZABELA KRZYSZYCHA", "TYTUL": "Absolwenci na sz\u00f3stk\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1652954.64", "WARTOSC": "1961265.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Grup\u0105 docel.zg.z Poddzia\u0142aniem 1.2.1, Regul.konkursu POWR.01.02.01-IP.18-28-001/18, SZOOP POWER 2014-2020-s\u0105 os.m\u0142ode, w tym os.z niepe\u0142nospraw,w wieku 15-29 lat:os.bierne zaw.lub os.bezrob.niezarejestr.w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142c.i szkol.tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg.z defin.os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1, kt\u00f3re stanowi\u0105 co najmniej 60% UP tj. 111os(79K,32M)os.z nast\u0119puj\u0105cych gr.docel.: imigranci, reemigranci, os.odchodz.z rolnictwa i ich rodziny, tzw.ubodzy pracuj\u0105cy, os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkoterminowychoraz pracuj\u0105cy w ramach um.cyw-prawnych, zg.z defin.zwartymi w Wytycznych w zakresie realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze r.pracy na lata 2014-2020 tj.46os(28K,18M)Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru sub.olszty\u0144skiego tj.powiatu bartoszyckiego, k\u0119trzy\u0144skiego, lidzbarskiego, mr\u0105gowskiego, nidzickiego, olszty\u0144skiego, szczycie\u0144skiego, m.Olsztyn (os.fizycznych, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszk.na obszarze sub.olszty\u0144skiego w rozum.przepis\u00f3w KC) - nie ma zastosow.w syt.kierowania wsparcia do os.nale\u017c\u0105cych do kategorii imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3wCel proj: Wzrost aktywno\u015bci zaw.157 (107K;50M) os.m\u0142odych(do 29r.\u017c)w tym 111os (79K,32M) biernych zaw.i bezrob.niezarejestr.w PUP oraz 46os (28K,18M) pracuj\u0105cych, b\u0119d\u0105cych w trudnej syt.na rynku pracy z.obszaru sub.olszty\u0144skiego WWM poprzez obj\u0119cie ich kompleks.i indywid.programem wsparcia zaw., kt\u00f3ry obejmuje wszystkie formy wsparcia niezb\u0119dne do zastosow.w celu poprawy syt.na r.pracy lub podj\u0119cia zatrud.w okr. 01.09.2018r.-31.05.2020rProgram wsparcia obejmuje realiz.co najmniej 3 instrum.indywid.i kompleks.pomocy zg.z IPD,tj.identyfik.potrzeb os.m\u0142odych, warsztaty kompet.spo\u0142, szkol.zaw., sta\u017ce,po\u015bredn.pracy.Rezultaty:-efektyw.zatrud.-co najmniej 39%dla os.w najtrudn.syt.; 54% dla os kt.nie s\u0105 w najtrudn.syt.-efektyw.zaw.-co najmniej 27%-uzyskania kwalifik.zaw.przez co najmniej 35%UP", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP. Z O. O.", "TYTUL": "Dobry START!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "446641.00", "WARTOSC": "525460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119ksz.mo\u017cl.zatrudn. 40 pe\u0142noletnich uczni\u00f3w Technikum nr 5 i podnies.komp.22 n-li kszt.zaw.ZSGS w Olsztynie. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 II modelu projektu. Wszystkim UP udzia\u0142 w projekcie wzmocni komp.mi\u0119kkie(uczniom z zakresu asertyw., zarz.stresem, przygot.do rozm.kwalifik.,autoprezentacji i wyst\u0105pie\u0144, a n-lom z zakresu motywowania i rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w). Ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 w kursach zaw., kt\u00f3re wskazali przedsi\u0119biorcy, dostos. do swojego kierunku nauki oraz posiadanych ju\u017c komp.i umiej. Projekt przewiduje nast. kursy: Barma\u0144ski, Tradycyjne technologie w przetw\u00f3rstwie \u017cywno\u015bci, Kurs Somelierski, Ocena jakosci \u017cywno\u015bci tradycyjnej, Kurs menad\u017cera restauracji, Baristy, Nowe trendy i techniki w sporz\u0105dzaniu potraw kuchni polskiej -regionalnej, Kurs-najlepszy w kuchni. N-le zrealizuj\u0105 adekwatnie do swoich zdiagnoz.potrzeb Kurs kulinarny-obr\u00f3bka mi\u0119sa i ryb, Kurs kulinarny-przygotowanie da\u0144 z m\u0105ki i kasz, Kurs dietetyczny, Kurs-System gastronomiczny oraz sta\u017ce zaw.. Produktami w proj.b\u0119d\u0105 szkolenia mi\u0119kkie, kursy oraz sta\u017ce zaw.. Efektem b\u0119dzie podn.komp.oraz umiej.niezb\u0119dn.do znalezienia pracy w wyuczonym zawodzie przez uczni\u00f3w oraz wzmocn.komp.i nabycie nowych umiej.praktycznych niezb\u0119dnych podczas nauczania zawodu przez n-li. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem real.projektu przez ZSGS. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez ZSGS przed rozpocz\u0119ciem real.proj. nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez ZSGS w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu. W ZSGS kszta\u0142cenie zawodowe praktyczne nie jest realizowane u pracodawc\u00f3w lub przedsi\u0119biorc\u00f3w ze wzgl\u0119du na brak mo\u017cliwo\u015bci sfinansowania koszt\u00f3w takiego kszta\u0142cenia. Projekt jest zgodny z zas.zr\u00f3wnow.rozwoju.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI, SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI, KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Gastronauci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1503613.34", "WARTOSC": "1636318.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie V2016-V.2017r., kierowany jest do 132 os.(93K i 39M)m\u0142odych w wieku 15-29lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(oraz w okresie 4 tyg. przed przyst\u0105pieniem do projektu nie szkoli\u0142y si\u0119 ze \u015brodk\u00f3w publicznych),w tym 8 os. niepe\u0142nosprawnych, zamieszkuj\u0105ce subregion olszty\u0144ski. Przewidziano 7 Biur Karier by zindywidualowa\u0107 podej\u015bcie do os. zgodnie z terenu z jakiego sie wywodz\u0105 obejmujace:pow.olszty\u0144ski, m.Olsztynpow.k\u0119trzy\u0144skipow. bartoszyckipow.lidzbarskipow.nidzickipow.szczycie\u0144skipow.mr\u0105gowski. Ka\u017cdemu uczestnikowi zaoferowana zostanie zindywidualizowana \u015bcie\u017cka aktywacji obejmuj\u0105ca co najmniej: poradnictwo zawodowe, opracowanie IPD, szkolenia/kursy zawodowe dostosowane do ich indywidualnych potrzeb i zgodne z zapotrzebowaniem loaklnych firm na pracownik\u00f3w.Ka\u017cdy kurs pozwoli na zdobycie za\u015bwiadczenia/certyfikatu,po\u015bwiadczaj\u0105cego nabyte kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe Dodatkowo dla 70%grupy przewidziano 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, podczas, kt\u00f3rych uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mogli zweryfikowa\u0107 w praktyce swoje umiej\u0119tno\u015bci oraz zdoby\u0107 niezb\u0119dne do\u015bwiadczenie zawodowe. Osobom, kt\u00f3re nie zdecyduj\u0105 si\u0119 na sta\u017c a podejm\u0105 zatrudnienie na min.6 m-cy w odleg\u0142o\u015bci co najmniej 50km od miejsca zamieszkania, lub kt\u00f3rych podr\u00f3\u017c do pracy trwa\u0107 b\u0119dzie min.3 godziny zaoferowany zostanie dodatek relokacyjny.Dodatek relokacyjny zosta\u0142 przewidziany dla min.15 os\u00f3b.Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017c skorzysta\u0107 z us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy, kt\u00f3re w swym zamy\u015ble b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142o si\u0119 z brokeringiem edukacyjnym by w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y stymulowa\u0107 ch\u0119\u0107 rozwoju zawodowego os\u00f3b m\u0142odych. Dodatkow\u0105 form\u0105 wsparcia w ramach po\u015brednictwa pracy jest stworzenie portfolio uczestnika projektu, kt\u00f3re b\u0119dzie wykorzystywane w procesach rekrutacyjnych do firm. Efektywne zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podejmie min.2os. niepe\u0142nosprawne.38os. o niskich kwalifikacjach oraz 11 os\u00f3b, kt\u00f3ra nie zalicza si\u0119 do \u017cadnej wcze\u015bniej wska", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Aktywni M\u0142odzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1193283.43", "WARTOSC": "1415856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 90 cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142.romskiej (w tym 50 kobiet i 40 m\u0119\u017cczyzn), z w\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zam. w Radomiu, Elbl\u0105gu i Olsztynie przez zapewnienie im szczeg\u00f3\u0142owej \u015bcie\u017cki wsparcia zawieraj\u0105cej indywidualne plany dzia\u0142ania wraz z diagnoz\u0105, wsparcie aktywizuj\u0105ce (w postaci kurs\u00f3w zawodowych i szkole\u0144 umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych) i sta\u017c zawodowy w ci\u0105gu 18 miesi\u0119cy. Podczas sesji z doradc\u0105 zawodowym zostanie przeprowadzona diagnoza uczestnik\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105ca wiek, p\u0142e\u0107, indywidualne potrzeby, predyspozycje, sty.\u017cyciow\u0105, uwarunk.kulturowe oraz mo\u017cliwo\u015bci lokalnego rynku pracy. Na tej podstawie dla ka\u017cdego zostanie opracowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, z kt\u00f3rego b\u0119dzie wynika\u0107 profil szkolenia zawodowego. Nast\u0119pnie zostan\u0105 zorganizowane szkolenia aktywizuj\u0105ce. Ich tematyka, zak\u0142adana w proj. do\u015b\u0107 og\u00f3lnie, jako szkolenia z zakr. us\u0142ug oraz techniczno-budowlanych, zostanie doprecyzowana na podstawie IPD uczestnik\u00f3w. Podczas tych szkole\u0144 uczestnicy zyskaj\u0105 kompetencje zawodowe, kt\u00f3re p\u00f3\u017aniej b\u0119d\u0105 rozwijane i utrwalane podczas sta\u017cy zawodowych. Dodatkowo uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych. Te dwa komplementarne dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju umiej\u0119tno\u015bci efektywnego poszukiwania pracy, komunikacji ze spo\u0142.wi\u0119kszo\u015bciowym i utrzymywania motywacji do poszukiwania i utrzymania zatrudnienia. Ponadto, uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie asystenta pracy, kt\u00f3ry pomo\u017ce im w poszukiwaniach i przygotowaniach do podj\u0119cia zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "ORGANIZOWANIE KURS\u00d3W I SZKOLE\u0143 KAROLINA KWIATKOWSKA", "TYTUL": "Pracuj\u0105cy Romowie - to mo\u017cliwe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "380258.55", "WARTOSC": "447363.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Pr.zak\u0142ada realiz.programu wsp\u00f3\u0142pracy szk.z otoczeniem spo\u0142-gospod.kt.zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 oraz porozumieniem szk. z pracodawcami regionalnymi,polega na przeszkoleniu uczn.w zakresie szkole\u0144 zaw.i kompet.mi\u0119kkich(model I)Celem pr.jest stworzenie mo\u017cliwo\u015bci zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego oraz mi\u0119dzynar.certyfikat\u00f3w kwalifik.a tym samym zwi\u0119kszenie zatrudnialno\u015bci 24 uczni\u00f3w(23M,1K)T6 kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodzie technik teleinformatyk i elektron.,w okresie od 01.09.2017r. do 30.09.2018r.Pr.zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk. z pracodawcami(g\u0142.z bran\u017cy inform.i meblarsk.w kt.z uwagi na wykorzyst.innowac.technologii i syst,.niezb\u0119dne s\u0105 umiej\u0119tn.projekt.,konfig.i zarz.sieciami)w odniesieniu do ich zapotrzebowania na sta\u017cyst\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 niezb\u0119dne kwalifikacje oraz umiej\u0119tno\u015bci ucznia,kt.zostan\u0105 wykorzystane podczas realiz.sta\u017cu;zdiagnoz.uczn.pod k\u0105tem uzupe\u0142n.jego kwalif.i umiej\u0119tno\u015bci zaw. oraz kompet.mi\u0119kkich u\u0142atwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy;wyposa\u017c.uczn.w dodatk.kwalifikacje zaw.oraz w mi\u0119kkie kompetencje pracownicze;realiz.sta\u017cy dla uczni\u00f3w w rzeczywistych warunk.pracy.WW.dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realiz.na podstawie podpisanych w 2.2017r. porozumie\u0144z przedsi\u0119b.Pr.zgodny z zasad.zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju.W ramach pr.osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast.rezultaty:liczba uczn.szk.kszta\u0142c.zaw.uczestn.w sta\u017cach u pracodawc\u00f3w:24(23M,1K);Liczba os.uczestn.w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie:12.Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadz.przed rozp.real.proj.przez szk.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadz.przed rozpocz\u0119ciem realiz. proj.nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali prowadzonych przez szk. w okresie 12 mc poprzedz. rozp.pr..Realiz.modelu 1.Pr.pozwoli na zwi\u0119kszenie zatrudnialno\u015bci uczni\u00f3w T6 prowadz\u0105cego kszta\u0142cenie zawodowe,w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego.Interwencja w ramach projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia powi\u0105zania systemu kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego z rynkiem pracy oraz wzrostu jako\u015bci systemu szkole\u0144.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "\u0141owcy wiedzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1310883.60", "WARTOSC": "1542216.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrob. i biernych zawod.), kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. o niskich kwalifikacjach oraz kobiet, zamieszkuj\u0105cych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) poprzez pomoc w okre\u015bleniu kierunku rozwoju zawodowego, opracowanie IPD, wyposa\u017cenie UP w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po rynku pracy, nabycie nowych b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 ju\u017c posiadanych umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji, kwalifikacji, do\u015bwiadczenia zawodowego, w okresie od 01.11.2016r. do 31.10.2017r., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z za\u0142o\u017conymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 4 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w pomocy:poradnictwa zawodowego po\u0142\u0105czonego z opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD dla ka\u017cdego UP po\u015brednictwa pracy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez UP szkolenia zawodowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 kwalifikacje lub kompetencji zg. z zapotrzebowaniem rynku pracy sta\u017cu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 100 os\u00f3b (60K/40M) powy\u017cej 29 r.\u017c. (tj. od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze subregionu olszty\u0144skiego WW-M, nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os. bezrobotne (60%UP=60os.) -os. poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo (40%UP=40os. biernych zawod.). Dodatkowo, os. te musz\u0105 kwalifikowa\u0107 si\u0119 co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os. d\u0142ugotrwale bezrob.-min.50%UP=50os. -os. niepe\u0142nosprawne-min.10%UP=10os. -os. powy\u017cej 50 r.\u017c.-min.30%UP=30os. -kobiety-min.60%UP=60os. -os. niskowykwalifikowane-80%UP=80os. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy a jednocze\u015bnie wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dne kwalifikacje.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "SZANSA NA PRAC\u0118!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "618735.53", "WARTOSC": "729512.38", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej dla 3 dzieci dzieci niepe\u0142nosprawnych i podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej 123 dzieci w OWP Promyczek w Olsztynie. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Wsparcie przedszkola Promyczek w zakresie utworzenia 3 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz dostosowanie 3 istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, (\u0142\u0105cznie w ramach projektu wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 6 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105). Podniesienie kwalifikacji nauczycieli i rodzic\u00f3w w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi, Rozszerzenie oferty przedszkola o dodatk. zaj. wspieraj\u0105ce rozwoj kompetencji kluczowych u dzieci. Podniesienie kompetencji nauczycieli w zakresie podnoszenia u dzieci kompetencji kluczowych. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te dzieci - 123 dzieci w tym 6 (2K,4M)dzieci niepe\u0142nosprawnych i ich rodzice/opiekunowie -200 (115K,85M)rodzic\u00f3w oraz nauczyciele (11 os\u00f3b w tym 10K,1M). Wska\u017aniki rezultatu i produktu odnosz\u0105 si\u0119 do wzrostu kompetencji nauczycieli, dzieci i rodzic\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c dostosowania przedszkole Promyczek do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w przedszkolu Promyczek.", "BENEFICJENT": "GRUPA EDUKACYJNA PROGRES SP\u00d3\u0141KA CYWILNA LUIZA WNUK, AGNIESZKA PORTA\u0141A", "TYTUL": "Przedszkole Promyczek miejscem przyjaznym dla wszystkich dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "356796.11", "WARTOSC": "419760.13", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych do wej\u015bcia na rynek pracy u 30 ucz.(1K/29M) poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, kursy oraz sta\u017ce zawodowe od 01.09.2017 do 31. 08.2018 roku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1. Podniesienie kwalifikacji zawodowych u 30 uczni\u00f3w (1K/29M) przez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w i kurs\u00f3w zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy, 2. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do przysz\u0142ego zatrudnienia 30 uczni\u00f3w (1K/29M) przez uko\u0144czenie praktyk i sta\u017cy zawodowych, Grupa docelowa pr. to uczniowie szko\u0142y prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zawodowe, w wieku 18-21 lat, ucz\u0105cy si\u0119 w systemie dziennym, z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym, zamieszkuj\u0105cych w woj. Warmi\u0144sko-Mazurskim. Liczebno\u015bci i podzia\u0142 gr. docelowej: 30 uczni\u00f3w(1K/29M) z ZSME. Dla uczni\u00f3w zostan\u0105 zorganizowane kursy z komptetencji mi\u0119kkich, kursy zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w/przedsi\u0119biorc\u00f3w zgodnie z kierunkami kszta\u0142cenia. Sta\u017ce oraz kursy s\u0105 silnie ukierunkowane na dostosowanie przysz\u0142ych absolwent\u00f3w do potrzeb regionalnego rynku pracy, wzmocni\u0105 ich zdolno\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 do zatrudnienia poprzez dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. Sta\u017ce b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w rzeczywistych warunkach pracy. Praktyki i sta\u017ce zacie\u015bni\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy ZSME a regionalnymi pracodawcami, szko\u0142a b\u0119dzie mog\u0142a lepiej reagowa\u0107 na potrzeby pracodawc\u00f3w i dostosowa\u0107 ofert\u0119 eduk. do regionalnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO - DORADCZE \"TIM\" TOMASZ GENATOWSKI", "TYTUL": "Absolwenci z przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "354012.68", "WARTOSC": "416485.51", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych do wej\u015bcia na rynek pracy u 30 ucz.(1K/29M) poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, kursy oraz sta\u017ce zawodowe od 01.09.2017 do 31. 06.2018 roku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1. Podniesienie kwalifikacji zawodowych u 30 uczni\u00f3w (1K/29M) przez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w i kurs\u00f3w zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy, 2. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do przysz\u0142ego zatrudnienia 30 uczni\u00f3w (1K/29M) przez uko\u0144czenie sta\u017cy zawodowych. Dla uczni\u00f3w zostan\u0105 zorganizowane kursy z komptetencji mi\u0119kkich, kursy zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w/przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK MEDIACJI I POMOCY PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNEJ \"POROZUMIENIE\" IZABELA KRZYSZYCHA", "TYTUL": "Dobre kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "320367.93", "WARTOSC": "378905.05", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uzyskanie wsparcia do kompleksowej realizacji zad.w ramach modelu II.Pr.zak\u0142ada w\u0142\u0105czenie pracodawc\u00f3w w system identyfikacji potrzeb kwalifik.-zawodowych na RP oraz tworzenie i rozwijanie mo\u017cliwo\u015bci uczenia si\u0119 poprzez praktyczn\u0105 nauk\u0119 zawodu w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami.Uczniom stworzy mo\u017cliwo\u015bci zdobycia i doskonalenia kompet.zaw., personalnych i spo\u0142ecznych u\u0142atwiaj\u0105ce wej\u015bcie na RP.Nauczycielom zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestn.w r\u00f3\u017cnych formach wspieraj\u0105cych ich rozw\u00f3j zaw.Celem pr.jest Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 16 ucz.(13K,3M) z kier.TM i TUK oraz podniesienie kompet.i kwalifikacji w zakresie istniej\u0105cych kier. kszta\u0142c.6 naucz.zaw.Szko\u0142y Polic.Im.Prof.Z.Religi w Ol.w okresie 1.2.17r.- 28.2.18r. poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami w odniesieniu do ich zapotrzebowania.;Proj.obejmuje zdiagnozowanie ucz.pod k\u0105tem uzupe\u0142nienia jego kwalif.i umiej\u0119tno\u015bci zaw.oraz kompetencji mi\u0119kkich u\u0142atwiaj\u0105cych wej\u015bcie na RP,wyposa\u017cenie ucz.w dodatkowe kwalif.zaw.oraz w mi\u0119kkie kompet.pracownicze,realizacj\u0119 sta\u017cy dla uczni\u00f3w w rzeczywistych warunkach pracy jak r\u00f3wnie\u017c dostosowanie kwalifik.6 nauczycieli szk.poprzez specjalst.kursy zgodne z zapotrzeb.pracodawc\u00f3w,sta\u017ce.WW.dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realiz.na podstawie podpisanych porozumie\u0144 w pracodawc.kt\u00f3rych zakres prowadz.dzia\u0142alno\u015bci jest zgodny z profilem kszta\u0142c.wspieranych w ramach pr.Przedsi\u0119biorcy uczestniczyli w konstruowaniu za\u0142o\u017ce\u0144 pr.Pr.zgodny z zasad.zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju.Zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju b\u0119dzie realizow.poprzez propagowanie ochrony \u015brod.poprzez zakup mat.pi\u015bm.-inform.dla UP b\u0119d\u0105cymi produktami ekol.Anga\u017cuj\u0105c si\u0119 w prom.ekoprodukt\u00f3w Wniosk.w spos\u00f3b rzeczywisty chroni \u015brod.nat.oraz po\u015br.przyczynia si\u0119 do zmniej.degradacji \u015brod.Ponadto Wniosk.zadba o drukowanie 2str.mat.(oszcz\u0119d.papieru).Dzia\u0142ania b\u0119da stanowi\u0142y uzupe\u0142n.dziala\u0144 prowadz.przez szk.przed rozp.proj.Skala dzia\u0142a\u0144 nie ulegnie zmniejszeniu w stos.do dzia\u0142.realiz.12 mc.wstecz", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA WARMI\u0143SKO-MAZURSKIEGO", "TYTUL": "Medyk przyjazny pracodawcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "307623.84", "WARTOSC": "361910.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci zawodowej, zatrudnialno\u015bci min. 16 uczni\u00f3w (16M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Energetycznych w Olsztynie poprzez uzyskanie kwalifikacji spawalniczych, a po ich zdobyciu wykorzystanie w rzeczywistych warunkach pracy poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk u pracodawc\u00f3w oraz poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia uczni\u00f3w poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szko\u0142y z pracodawcami w zakresie organizacji praktyk/sta\u017cy w okresie IX.2017-VIII.2018 Cel proj. wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w w RPO WiM 2014-2020 oraz z przeprowadzonej przez szko\u0142\u0119 diagnozy. Realizacja projektu i osi\u0105gni\u0119cie celu prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na realizacj\u0119 wskazanego celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WiM i osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika produktu dla Dzia\u0142ania 2.4, Podzia\u0142ania 2.4.1 Realizacja dzia\u0142a\u0144 jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w kt\u00f3rzy uczestniczyli w konstruowaniu za\u0142o\u017ce\u0144 projektu (wnioski: brak odpowiednich kwalifikacji praktykant\u00f3w) i zwi\u0119kszy szanse uczestnik\u00f3w projektu na zatrudnienie. ZADANIA 1 Realizacja uzupe\u0142niaj\u0105cych kurs\u00f3w zawodowych w metodzie TIG-141 FM5 oraz spawania orbitalnego TIG 2 Realizacja i organizacja praktyk/sta\u017cy GRUPA DOCELOWA Uczniowie ZSM-E w Olsztynie EFEKTY PROJEKTU - Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie - Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w - Liczba uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w uzupe\u0142nieniu kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w kursie spawania TIG-141 FM5 oraz spawania orbitalnego TIG Projekt nie jest realizowany w partnerstwie. Projekt zak\u0142ada prze\u0142amywanie stereotypowego podzia\u0142u na zawody m\u0119skie i \u017ce\u0144skie", "BENEFICJENT": "SMART SOLUTIONS PIOTR NOWIK", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "293327.78", "WARTOSC": "345091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych do wej\u015bcia na rynek pracy u 30 ucz.(1K/29M) poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, kursy oraz sta\u017ce zawodowe od 01.09.2017 do 31. 06.2018 roku. Dla uczni\u00f3w zostan\u0105 zorganizowane podnosz\u0105ce kompetencje i kwalifikacje zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w/przedsi\u0119biorc\u00f3w. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:1. Podniesienie kwalifikacji zawodowych u 30 uczni\u00f3w (1K/29M) przez uko\u0144czenie kurs\u00f3w zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy, 2. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do przysz\u0142ego zatrudnienia 30 uczni\u00f3w (1K/29M) przez uko\u0144czenie sta\u017cy zawodowych/praktyk zawodowych.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK MEDIACJI I POMOCY PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNEJ \"POROZUMIENIE\" IZABELA KRZYSZYCHA", "TYTUL": "ZSS - szko\u0142a z przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "272850.39", "WARTOSC": "321000.46", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne (j\u0119zykowe, matematyczne oraz \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej) 90% z 100 dzieci (46%dz.i 54%ch\u0142.) z Niepublicznego Przedszkola im. \u015awi\u0119tej Rodziny z Olsztyna oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych 6 nauczycielek z zakresu kompetencji matematycznych i j\u0119zykowych do 06.2018r. Zadania: doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli w zakresie matematyki, zakup narz\u0119dzi do rozwijania kompetencji kluczowych u dzieci (matematyka), edukacja matematyczna, doskonalenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli z zakresu j. angielskiego, zakup narz\u0119dzi do rozwoju kompetencji kluczowych u dzieci (j.angielski), edukacja j\u0119zykowa, zakup narz\u0119dzi do rozwoju kompetencji kluczowych spo\u0142ecznych u dzieci, edukacja kompetencji spo\u0142ecznych. Projekt skierowany jest do maksymalnie 100 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty, w okresie od 09.2016 do 06.2017 oraz od 09.2017 do 06.2018 prowadzonego przez Stowarzyszenie \u015awi\u0119tej Rodziny w Olsztyna przy parafii Chrystusa Odkupiciela Cz\u0142owieka. Dzi\u0119ki projektowi u dzieci kszta\u0142towane i rozwijane b\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe z zakresu j\u0119zyk\u00f3w obcych, spo\u0142eczne, inicjatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i kreatywno\u015b\u0107. Kompetencje j\u0119zykowe b\u0119d\u0105 realizowane poprzez zwi\u0119kszenie godzin nauczania j\u0119zyka angielskiego, kompetencje spo\u0142eczne poprzez rozw\u00f3j \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej w wyniku poznania i obcowania z kultur\u0105, zwyczajami, ta\u0144cami regionalnymi, muzykowaniem, kulinariami regionalnymi 18 kraj\u00f3w Unii Europejskiej. Inicjatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i kreatywno\u015b\u0107 pobudzana b\u0119dzie na zaj\u0119ciach matematycznych. Aby kompetencje kluczowe mog\u0142y by\u0107 u dzieci w\u0142a\u015bciwie rozwijane, r\u00f3wnie\u017c po zako\u0144czeniu projektu, wsparciem zostanie obj\u0119tych 6 nauczycieli/6 kobiet (75% zatrudnionej kadry przedszkolnej, 6 z 8. zatrudnionych", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \u015aWI\u0118TEJ RODZINY", "TYTUL": "Rozwi\u0144 sw\u00f3j potencja\u0142 od najm\u0142odszych lat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "917818.22", "WARTOSC": "998822.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 65os. z SO(w tym 6\u00a0ON)w wieku 15-29lat,bezrobotnych(10os.tj.15,4%) lub biernych zawodowo(55os.tj.84,6%),nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie\u00a0szkol\u0105cych si\u0119.Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt.obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zaw.i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej\u00a0gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w\u00a0dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw.Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,Wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez\u00a0ERKON w ramach pr.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.pr.powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w\u00a0wieku produk.(\u017ar.KIW).Celem wprowadz.innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania\u00a0zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw.Pr.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz\u00a0med.pracy(dot.ON),psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz\u00a0otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD z elementami planu rozwoju osobistego.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107\u00a0b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119,\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy(szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y\u00a0warunki kryt.dost.9),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw.na konkretnych stanowiskach pracy.Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wsk.zatrund.na poziomie ponad 53%(35os z\u00a065os.)Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105.TP/C b\u0119dzie\u00a0monit.zatrudn.ON oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Pewnym krokiem w stron\u0119 rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "867492.86", "WARTOSC": "1020579.84", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zaw., w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., zaliczaj\u0105cych si\u0119 do jednej z grup: d\u0142ugotrwale bezr., osoby niepe\u0142nosprawne, os. pow. 50 r.\u017c., kobiety, osoby niskokwalifikowane, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie subregionu olszty\u0144skiego dzi\u0119ki obj\u0119ciu kompleksowym wsparciem doradczym, warsztatami nabywania kompetencji , szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, po\u015brednictwa pracy i zatrudnienia wspieranego do III2018r. Zadania: -Poradnictwo zawodowe -Warsztaty nabywania kompetencji kluczowych -Szkolenia zawodowe -Sta\u017ce -Po\u015brednictwo pracy i trening pracy GD stanowi 60 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zaw., w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(tj. od dnia 30 urodzin), nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: - d\u0142ugotrwale bezr.-15os./9K, - ON-5os./3K, - pow. 50 r.\u017c.-15os./9K, - kobiety-33os., - osoby niskokwalifikowane(posiadaj\u0105ce wykszt. na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)-48os./27K zamieszka\u0142e zgodnie z KC na terenie subregionu olszty\u0144skiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu zatrudnienie podejmie min.: -33% os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. -39% kobiet -33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych -38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Prosta droga do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "821742.81", "WARTOSC": "966756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zdobycie zatrudnienia przez 21 UP w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., spo\u015br\u00f3d grupy 50 os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych/biernych zawodowo, o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych powiat bartoszycki w subregionie olszty\u0144skim, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 31.12.2017 W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 10 \u2022 Liczba os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 40 \u2022 Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 21 \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 11. \u2022 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 50. Proj jest skierowany do 50 os\u00f3b (28K) z obszaru powiatu bartoszyckiego, tj. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze powiatu bartoszyckiego w subregionie olszty\u0144skim w woj. warmi\u0144sko - mazurskim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. B\u0119d\u0105 to osoby bezrobotne i bierne zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017c., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy \u2013 osoby o niskich kwalifikacjach, w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 proj jest zastosowanie rozwi\u0105zania wypracowanego w proj innowacyjnym PO KL, a mianowicie Kwestionariusza Istotnych Kompetencji w Poszukiwaniu Zatrudnienia, wypracowanego przez OIC Poland i Org. Pracodawc\u00f3w Lewiatan (kryt. strat 3). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i poradnictwo zawodowe 2. Szkolenia zawodowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Zatrudnienie wspomagane 5. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b o niskich kwalifikacjach z powiatu bartoszyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "809668.05", "WARTOSC": "881127.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt \"Aktywni, kreatywni\" jest propozycj\u0105 wsparcia 60 os\u00f3b (36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach w wieku 15-29 lata nieucz\u0105cych si\u0119 i niepracuj\u0105cych z terenu subregionu olszty\u0144skiego woj. warmi\u0144sko -mazurskiego, w tym 6 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w zwi\u0119kszeniu ich mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i podejmowania aktywno\u015bci zawodowej. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.08.2016-31.05.2017 roku.Uczestniczki i uczestnicy proj.dzi\u0119ki zindywidualizowanej \u00a0\u015bcie\u017cce, w kt\u00f3rej uwzgl. zostanie ich wykszta\u0142cenie, do\u015bwiadcz. a tak\u017ce preferencje i ograniczenia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w kompleksowym, dostosowanym do ich potrzeb doradztwie I po\u015brednictwie pracy, szkoleniach zawodowych \"szytych na miar\u0119\", sta\u017cach zawodowych Wnioskodawca proponuje szkolenia i kursy zaw. daj\u0105ce kwalifikacje do podj\u0119cia i wykonywania pracy w bran\u017c daj\u0105cych szans\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia. Propnowane kierunki szkolenia wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych potrzeb pracodawc\u00f3w woj. warmi\u0144sko -mazurskiego. Jednocze\u015bnie wsparcie szkoleniowe ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie egzaminami zewn\u0119trznymi potwierdzaj\u0105cymi uzyskane kwalifikacje/uprawnienia. Wszystkie dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci i szans w dost\u0119pie zar\u00f3wno dla kobiet jak i m\u0119\u017cczyzn jak i os\u00f3b pe\u0142nosprawnych i niepe\u0142nosprawnych.?Dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu 98,3% uczestniczek/-k\u00f3w zako\u0144czy interwencj\u0119 a min.36% zacznie pracowa\u0107 do 3 m-cy od zako\u0144czeniu udzia\u0142u w programie.", "BENEFICJENT": "CREATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni, kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "771842.50", "WARTOSC": "908050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa min. 90% z 80 uczestnik\u00f3w projekt, zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(w rozumieniu KC), obj\u0119tych wsparciem projektowym w okresie 01.09.2017-31.12.2018 G\u0142\u00f3wne zadania i wsparcie kierowane do uczestnik\u00f3w to: opracowania IPD, poradnictwo psychologiczne, warsztaty grupowe motywacyjne i aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe zgodne z IPD, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "Kierunek - praca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "764036.31", "WARTOSC": "898866.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa min. 90% z 62 uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego(powiat olszty\u0144ski, lidzbarski, bartoszycki) w rozumieniu KC, obj\u0119tych wsparciem projektowym w okresie 01.11.2016-30.11.2017", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WARMI\u0143SKI ZAK\u0104TEK\"", "TYTUL": "Kierunek - praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-29", "DATA_START": "2016-02-23", "DOFINANSOWANIE": "206550.00", "WARTOSC": "298890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Planowana inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku znajduj\u0105cego si\u0119 na dzia\u0142ce budowlanej 112/7, obr\u0119b 87 w Olsztynie. \u0141\u0105czna moc instalacji wynosi\u0107 b\u0119dzie 40 kW. Do realizacji przedmiotowej inwestycji nie s\u0105 wymagane pozwolenie na budow\u0119, ani uzyskanie decyzji \u015brodowiskowej. Uzyskana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa, a nadwy\u017cka energii sprzedawana b\u0119dzie do og\u00f3lnopolskiego operatora energii elektrycznej. Realizacja projektu jest uzasadniona zar\u00f3wno ekonomicznie, \u015brodowiskowo, spo\u0142ecznie i gospodarczo oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gania za\u0142o\u017conych przez Uni\u0119 Europejsk\u0105 wytycznych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w og\u00f3lnym bilansie energetycznym w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim poprzez zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 40 kW w przedsi\u0119biorstwie \u201ePEKUM\u201d sp. z o.o. w miejscowo\u015bci Olsztyn do XII 2016r. Etapy realizacji: 1. Etap przygotowa\u0144 \u2013wyb\u00f3r wykonawcy zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci 2. Etap Wdro\u017cenia- zakup i monta\u017c: a) paneli fotowoltaicznych b) inwerter\u00f3w c) uk\u0142ad pomiarowy d) instalacja odgromowa e) po\u0142\u0105czenia wyr\u00f3wnawcze f) instalacja przeciwprzepi\u0119ciowa g) ochrona od pora\u017ce\u0144 Projekt jest zgodny ze Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko- mazurskiego do roku 2025 oraz wpisuje si\u0119 w SZOOP RPO WiM 2014-2020 gdy\u017c przyczynia si\u0119 do realizacji zaplanowanych ww. dokumentach cel\u00f3w, wska\u017anik\u00f3w i rezultat\u00f3w, jest zgodny z mo\u017cliwymi do dofinansowania formami wsparcia oraz typem beneficjent\u00f3w . Projekt realizuje cel Dzia\u0142ania 4.1 zwi\u0119kszony udzia\u0142 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w og\u00f3lnym bilansie energetycznym regionu poprzez zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 40 kW.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KONSERWACJI URZ\u0104DZE\u0143 WODNYCH I MELIORACYJNYCH \u201ePEKUM\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW w firmie Przedsi\u0119biorstwo Konserwacji Urz\u0105dze\u0144 Wodnych i Melioracyjnych \"PEKUM\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "693825.25", "WARTOSC": "816265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w terminie 01.10.2016-31.01.2018r. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 60 os. (40K i 20M) bezrobotni (70%) oraz bierni zawodowo (30%). Cel. g\u0142\u00f3w. proj. jest indywid. i kompleks. aktywiz. zawod.-edu. 60 os. (40K, 20M) bezrob. i d\u0142ugot. bezrob, zarej. w UP i biern. zawod. niezarejestr. w UP, pozost. bez pracy, aktyw. jej poszuk. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. RPO WM poprzez obj. wsparc. 60 os pow. 29r.\u017c. (t.j. od dn 30 ur) os bezrob, poszuk. pracy i nieaktywn. zawod. (zw\u0142aszcza d\u0142ugotrw. bezrobot, niepe\u0142nospr., pow. 50 roku \u017cycia, niskowykwalifik. oraz kobiet) poprzez: 1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 60 os. 2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 60 os. 3)szkol. 60 os. 4)sta\u017ce dla 80% uczest. 5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-6 os. 6) 60 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.", "BENEFICJENT": "LINIA TATIANA MICHA\u0141OWSKA - SZOPE, ANDRZEJ SZOPE SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Po prostej LINII - od szkolenia do podj\u0119cia zatrudnienia. Wsparcie edukacyjno-zawodowe dla os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia z subregionu olszty\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "330523.61", "WARTOSC": "392173.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 30 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu olszty\u0144skiego (ziemskiego i grodzkiego) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET) oraz nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne i bezrobotne (80% og\u00f3\u0142u).G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe, uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe lub zdoby\u0107 kompetencje, do sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w sierpniu 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: akcja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "599092.75", "WARTOSC": "704815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Pr.skierowany jest do 46os(w tym 3 ON)w wieku 29+,bezrobotnych(34os.tj.73,9%) i biernych zawodowo(12os.tj.26,1%)Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105 os.u kt\u00f3rych obserwuje si\u0119 z\u0142o\u017cone i utrwalone probl.natury zawodowej i psychologicznej.Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 probl.takiej gr.wymusza zastosowanie modelu opieraj\u0105cego si\u0119 na indywidualnej i kompleksowej diagnozie potencja\u0142u,treningu postaw pracowniczych i spo\u0142ecz.,a w dalszej perspektywie wzmacnianie tych postaw. Dzia\u0142ania w ramach pr.opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na innowac.modelu pn,,wiek gor\u0105cego ziemniaka'',wypracow.przez ERKON w ramach realizacji proj.Indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia.Ten innowac.projekt powsta\u0142 w odpow.na nasilaj\u0105cy si\u0119 probl.dezaktyw.zawod.ludno\u015bci w wieku produkc (\u017ar.KIW).Celem wprowadz. innowacji zgodnej z celem proj.jest wzrost zatrudnialno\u015bci tj.zdolno\u015bci do poszukiw.,podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia d\u0142ugotrwale bezrob. lub nieaktywnych zaw. Proj.zak\u0142ada wprowadz.kompleks.i wieloprofilowej diagnozy klienta przez zesp\u00f3\u0142 spec.:lekarz med.pracy(dot.ON i 50+), psych.oraz dorad.zawod.Kompleks.odnosi si\u0119 do obszar\u00f3w diagnozow.:obszar zdrow.,psychospo\u0142.oraz zawodowy.Nowym rozwi\u0105z.jest r\u00f3wnie\u017c okre\u015blenie przez IZS zawodowego potencja\u0142u klienta.Wszyscy UP przejd\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb oraz zdiagnoz.mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonal.zaw.oraz otrzymaj\u0105 wsparcie w formie poradnictwa zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw.Stworzone zostan\u0105 IPD.Z diagnozy potrzeb i potencja\u0142u UP wynika\u0107 b\u0119dzie dalsze wsparcie:zak\u0142ada si\u0119, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 UP zostanie skierowanych na szkol.celem nabycia kompetencji i kwalif.na rynku pracy (szkol.b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y warunki kryt.meryt.-specyf.),wszyscy UP zostan\u0105 te\u017c skierowani na sta\u017c celem nabycia do\u015bw.zaw. Zatrudn.UP odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez aktywne po\u015bredn.pracy polegaj\u0105ce na bezpo\u015br.kontakcie po\u015brednika z pracodawc\u0105. TP/C b\u0119dzie monit.zatrudn.ON,50+ oraz wspiera\u0142 ich w \u015brod.pracy wzmacniaj\u0105c post.pracown.Pr.jest zg.z zas.zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PRIMUS S.C. TOMASZ LONDO\u0143SKI SZYMON GRZ\u0118DZI\u0143SKI KAROL TOMASZEWSKI", "TYTUL": "Motywacja krokiem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "532470.94", "WARTOSC": "626436.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem niniejszego proj jest: \"Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudn do dnia 28.02.2018r. u 48 os. w wieku pow 29 r. \u017c. znajd si\u0119 w szczeg trudnej syt na rynku pracy zamieszk na terenie sub olszty\u0144skiego woj. warm-mazur poprzez podniesienie kompet i kwalifikacji zawod\". Wszystkim UP zostanie zaoferowane kompleksowe wsparcie obejmuj\u0105ce:1) Identyfikacj\u0119 potrzeb i opracowanie IPD 2) Poradnictwo zawod. i psych. 3) Po\u015brednictwo pracy 4) Szyta na miar\u0119 szkolenia zawodowe 5) 4 miesi\u0119czne sta\u017ce zawod. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie \u0142\u0105cznie 48 os (29K i 19M) w wieku pow 29r.\u017c (tj.w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj.maj\u0105 uko\u0144czone 30l) w tym 36 os (21K i 15M) bezrobotnych i 12 (8K i 4M) biernych zaw zamieszk w roz KC na terenie sub olszty\u0144skiego woj.warm-mazur. Uczestnikami proj.b\u0119d\u0105 os. kwalifik. si\u0119 min. do jednej z poni\u017c. kat: -11os\u00f3b (7K i 4M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, -5 os.(3K i 2M)niepe\u0142nospr, -10os.powy\u017cej 50 r\u017c (6K i 4M), -29K -10os.niskowykwalifi (tj.6K i 4M) o niskich kwalif). Najwa\u017cniejszymi efektami proj b\u0119d\u0105: -l. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-18 os -l. os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje zawod-20 os. -osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrud. dla poszczeg. grup:1) os. w wieku 50l. i wi\u0119cej 50% 2) kobiety 40% 3) os. z niepe\u0142n. 40% 4) os. d\u0142ugotr. bezrobotne 45% 5) os. o niskich kwalif. 50%", "BENEFICJENT": "CREATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zaw\u00f3d na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "482840.91", "WARTOSC": "568048.13", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie 01.03.2017-31.08.2020r. na terenie subregionu olszty\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 134 osoby doros\u0142e (107K i 27M) zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z subregionu olszty\u0144skiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.03.2017 do 31.08.2020r. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.KKZ dla kwalifikacji A.19 - Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich dla 12 os\u00f3b 2.KKZ dla kwalifikacji A.25 - Wykonywanie i realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 47 os\u00f3b 3.KKZ dla kwalifikacji A.36 - Prowadzenie rachunkowo\u015bci dla 30 os\u00f3b 4.KKZ dla kwalifikacji A.62 - Wykonywanie zabieg\u00f3w kosmetycznych cia\u0142a, d\u0142oni i st\u00f3p dla 15 os\u00f3b 5.KKZ dla kwalifikacji A.65 - Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 15 os\u00f3b 6. KKZ dla kwalifikacji AU.65 - Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 15 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (GD) stanowi\u0105 134 osoby doros\u0142e (107K i 27M) zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105, w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze subregionu olszty\u0144skiego, tj. powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski oraz m. Olsztyn. Jako osoby doros\u0142e traktowane s\u0105 osoby, kt\u00f3re w dniu przyst\u0105pienia do projektu maj\u0105 sko\u0144czone 18lat. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 za\u0142o\u017cone we wniosku o dofinansowanie wska\u017aniki: - Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 134os\u00f3b - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia \u2013 87os\u00f3b", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje zawodowe szans\u0105 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "424640.87", "WARTOSC": "499577.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 60 os\u00f3b (1K59M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), -bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo, - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe Do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te : -bezrobotne (48BO) - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, (12 BO) - osoby niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach (36 BO) -osoby bierne zawodowo 12 BO - kobiety 1 BO ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie z obs\u0142ugi w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%. -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38%. -dla kobiet na poziomie co najmniej 39%.", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "B\u0105d\u017a konkurencyjny na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "410794.37", "WARTOSC": "483287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie do 28.02.2018 aktywno\u015bci zawodowodej u 20 os\u00f3b(8M/12K) powy\u017cej 29 roku \u017cycia (bezrobotnych/biernych zawodowo) z pow.k\u0119trzy\u0144skiego i uzyskanie zatrudnienia przez: 39%Kobiet, 33%OzN, 30%os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,38%os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w trakcie realizacji projektu lub do 3m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie. Wsparciem w ramach proj. obj\u0119tych b\u0119dzie 20 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 lat z grupy os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo. W\u015br\u00f3d tej grupy os\u00f3b 80% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne (6M/10K), a 20% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowo (4os. 2K/2M). W proj. przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: - poradnictwo zawodowe po\u0142\u0105czone z wypracowywaniem IPD - szkolenia zawodowe dostosowane do umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz potrzeb lokalnego rynku pracy - po\u015brednictwo pracy - 6 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe Przewidziano tak\u017ce wsparcie towarzysz\u0105ce jak: stypendia, wy\u017cywienie, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot koszt\u00f3w opieki nad os.zale\u017cnymi, pokrycie koszt\u00f3w niezb\u0119dnych bada\u0144 lekarskich i ubezpiecze\u0144. Efektem b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b, oraz podniesienie, nabycie lub zmiana kwalifikacji zawodowych u min. 10 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA STABILO", "TYTUL": "Jeste\u015bmy Aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "390315.96", "WARTOSC": "459195.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 30 os\u00f3b (20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotnych lub biernych zawodowo) w wieku powy\u017cej 29r.\u017c. zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu olszty\u0144skiego (tj. powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski oraz m. Olsztyn) w woj. warmi\u0144sko-mazurskim poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym programem aktywizacji zawodowej, obejmuj\u0105cym formy wsparcia, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana jako konieczna dla poprawy ich sytuacji na rynku pracy lub podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 01.09.2017r.-31.07.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 30 os\u00f3b(20K/10M) pozostaj\u0105cych bez zatrud. (bezrobotnych lub biernych zawodowo) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych kategorii: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -os.powy\u017cej 50r.\u017c. -kobiety -os.niskowykwalifikowane(tj.os.o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego obszar subregionu olszty\u0144skiego (tj.powiaty bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski, szczycie\u0144ski oraz m. Olsztyn) w woj.warmi\u0144sko-mazurskim. W strukturze GD zak\u0142ada si\u0119: - 9 os.(7K/2M) biernych zawodowo(30% GD) - 21 os. (13K/8M) bezrobotnych, w tym: => minimum 6 os.(4K/2M)bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (20% GD) => maksymalnie 15 os. (9K/6M)bezrobotnych zarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (50% GD) Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego z 30 UP obligatoryjnie instrumentami aktywizacji: 1. identyfikacj\u0105 potrzeb oraz opracowaniem/aktualizacj\u0105 IPD,w ramach indywidualnego poradnictwa zawodowego-zadanie 1 2. wsparciem psychologiczno-doradczym-zadanie 2 3. warsztatami aktywnego poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych-zadanie 3 4.po\u015brednictwem pracy-zadanie 4 5. sta\u017cem zawodowym-zadanie 5", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Od do\u015bwiadczenia do zatrudnienia - tw\u00f3j plan kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "387892.40", "WARTOSC": "456344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (1K49M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), -bezrobotne i nieaktywne/bierne zawodowo, - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe Struktura grupy docelowej : -bierne zawodowo 13 BO -bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 10BO -bezrobotne zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 27BO Dodatkowo osoby z zaplanowanej grupy docelowej b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do os\u00f3b: - d\u0142ugotrwale bezrobotne 12 BO - niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach 37 BO - kobiety 1 BO ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%. -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38%. -dla kobiet na poziomie co najmniej 39%.", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje drog\u0105 do lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "387892.40", "WARTOSC": "456344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (1K49M). B\u0119d\u0105 to osoby: -powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj. od dnia 30 urodzin), -bezrobotne i nieaktywne/bierne zawodowo, - zamieszkuj\u0105ce powiaty bartoszycki (B), k\u0119trzy\u0144ski (Ke), lidzbarski (L), mr\u0105gowski (M), nidzicki (N), olszty\u0144ski(O), szczycie\u0144ski(SZ) oraz m. Olsztyn (m O), - wyra\u017caj\u0105ce ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie - spe\u0142niaj\u0105ce dodatkowe warunki uczestnictwa w szkoleniach (je\u017celi dotyczy) min za\u015bwiadczenie lekarskie o mo\u017cliwo\u015bci wykonywania zawodu oraz co najmniej wykszta\u0142cenie podstawowe Struktura grupy docelowej : -bierne zawodowo 13 BO -bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 10BO -bezrobotne zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy 27BO Dodatkowo osoby z zaplanowanej grupy docelowej b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y do os\u00f3b: - d\u0142ugotrwale bezrobotne 12 BO - niskowykwalifikowane (tj. osoby o niskich kwalifikacjach 37 BO - kobiety 1 BO ZADANIA poradnictwo i aktywizacja zawodowa szkolenie z zakresu spawania metod\u0105 TIG I MAG szkolenie operator koparko-\u0142adowarki po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnienia: -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30%. -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38%. -dla kobiet na poziomie co najmniej 39%.", "BENEFICJENT": "OLSZTY\u0143SKIE CENTRUM SZKOLENIA SPAWACZY DOSZ JAROS\u0141AW ZWIERZCHLEWSKI", "TYTUL": "Kwalifikacje Twoim sukcesem zawodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "367993.23", "WARTOSC": "436631.74", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 34 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego (powiaty: powiaty: bartoszycki,k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski i m.Olsztyn, szczycie\u0144ski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne niezarejestrowane w PUP.G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na sta\u017cach, po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w lutym 2020 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "M\u0142odzi: OLe!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "367839.80", "WARTOSC": "400304.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 27os. (17K, 10M) w wieku 15-29 lat, bez pracy (80% biernych zawodowo oraz 20% bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy), w tym co najmniej 6% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do kategorii NEET (zg. z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119ta w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, zaliczaj\u0105cych si\u0119 do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w ramach Poddzia\u0142aniu 1.3.1, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na obszarze subregionu olszty\u0144skiego. Projekt\u00a0zak\u0142ada\u00a0identyfikacje\u00a0potrzeb\u00a0os.\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0zatrudnienia,\u00a0diagnoz\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0doskonalenia\u00a0zawodowego,\u00a0w\u00a0tym identyfikacj\u0119\u00a0stopnia\u00a0oddalenia\u00a0od\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0planowania\u00a0rozwoju\u00a0kariery\u00a0zawodowej\u00a0wraz\u00a0z\u00a0IPD, po\u015brednictwo pracy oraz\u00a0 3 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowych, a tak\u017ce szkolenia zawodowe pozwalaj\u0105ce na uzyskanie kwalifikacji potwierdzonych odpowiednimi dokumentami. Wsparcie\u00a0obejmuje\u00a0merytoryczne\u00a0i\u00a0praktyczne\u00a0przygotowanie\u00a0UP\u00a0do\u00a0wej\u015bcia\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy,\u00a0poprzez: -\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe\u00a0opracowanie\u00a0IPD, -\u00a0po\u015brednictwo\u00a0pracy, -\u00a0szkolenia w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb UP. -\u00a03 miesi\u0119czny\u00a0sta\u017c\u00a0zawodowy\u00a0powi\u0105zany\u00a0z\u00a0tematyk\u0105\u00a0szkole\u0144\u00a0zaplanowanych\u00a0w\u00a0projekcie. Wsparcie\u00a0b\u0119dzie\u00a0udzielane\u00a0w\u00a0ci\u0105gu\u00a04\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0przyst\u0105pienia\u00a0danej\u00a0osoby\u00a0do\u00a0projektu. W tym czasie osobie pozostaj\u0105cej bez zatrudnienia przedstawiona zostanie\u00a0propozycja\u00a0sta\u017cu,\u00a0szkolenia\u00a0i\u00a0oferta\u00a0pracy. Dzia\u0142ania\u00a0wynikaj\u0105ce\u00a0z\u00a0za\u0142o\u017ce\u0144\u00a0projektu\u00a0pozwol\u0105\u00a0na\u00a0podniesie\u00a0kwalifikacji\u00a0UP oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, zwi\u0119kszaj\u0105c prawdopodobie\u0144stwo uzyskania przez nich zatrudnienia. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 27 os. nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, poprzez realizacj\u0119 ww. form wsparcia, w okresie 01.2017-10.2017. Warto\u015b\u0107 projektu: 404 095,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "261910.63", "WARTOSC": "310762.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia w okresie 07.18 do 07.19 przez 12 uczestnik\u00f3w projektu (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionuolszty\u0144skiego dzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnejsytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 50% uczest.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia dozawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej zatrudnienie - edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350731.20", "WARTOSC": "412624.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "G\u0142. cel projektu:Podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 13 os. (9K i 4M) z grupy 28 os.obj\u0119tych min. 3 instrumentami wsparcia,zamieszkuj\u0105cych powiaty bartoszycki i k\u0119trzy\u0144ski do VII2017r. Okres realizacji:01.10.2016-31.07.2017 r. Grupa docelowa:28 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC obszar powiatu bartoszyckiego i k\u0119trzy\u0144skiego, kt\u00f3re to stanowi\u0105 obszary przygraniczne subregionu olszty\u0144skiego,w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(tj. od dnia 30 urodzin),nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:osoby bezrobotne,osoby poszukuj\u0105ce pracy i nieaktywne/bierne zawodowo.Przyj\u0119to, ze os.bezrobotne stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 57% uczestnik\u00f3w(16os.)za\u015b bierne zawodowo 43%tj. 12. os. W grupie docelowej proj. przewidziano udzia\u0142 17 kobiet. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty min 3 instrumentami wsparcia realizowanymi w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadania: 1)Aktywizacja obejmuj\u0105ce: -indywidualne poradnictwo zawodowe w wymiarze sr8h/os; -praca nad IPD w wymiarze \u015br. 4h/os -warsztaty \"Podstawowe Kompetencje Pracownika\" 2)Szkolenia i sta\u017ce -szkolenia zawodowe w wymiarze \u015br.150h -trzymiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla min.24 os\u00f3b 3)Po\u015brednictwo Pracy -przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi ko\u0144cz\u0105cemu sta\u017c lub szkolenie min. 3 ofert pracy -przygotowanie portfolio uczestnika", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO -MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Olszty\u0144skie RPO:Rozw\u00f3j,Praca,Obszar\u00f3w Przygranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "93981.20", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u TiK w dzia\u0142alno\u015bci firmy PNEUMATYKA. Wdra\u017cane rozwi\u0105zania: 1.Zintegrowane zarz\u0105dzanie zasobami przedsi\u0119biorstwa klasy ERP 2.Systemy wymiany informacji z partnerami biznesowymi typu system B2B 3.Kana\u0142 sprzeda\u017cy e-commerce Istniej\u0105ce w przedsi\u0119biorstwie procesy: 1.Magazyn i logistyka 2.Sprzeda\u017c sklep stacjonarny 3.Sprzeda\u017c sklep internetowy 4.Obs\u0142uga relacji z partnerami biznesowymi 5.Obs\u0142uga posprzeda\u017cowa 6.Administracja i ksi\u0119gowo\u015b\u0107 Zakres zmian w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa: Obj\u0119cie rozwi\u0105zaniami TiK 6 z 6 ww. proces\u00f3w (100%). Zakres projektu: 1.Zakup z wdro\u017ceniem ww. system\u00f3w 2.Zakup serwera i urz\u0105dze\u0144 do obs\u0142ugi systemu 3.Konfiguracja i integracja e-sklepu z systemem ERP 4.Promocja projektu 5.Przeszkolenie pracownik\u00f3w Spos\u00f3b wdro\u017cenia: a) przez zewn\u0119trzny podmiot w ramach: -dostawy systemu obejmuj\u0105cej wdro\u017cenie wszystkich modu\u0142\u00f3w -us\u0142ugi szkoleniowej, obejmuj\u0105cej wszystkie wdra\u017cane modu\u0142y Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obszarze inteligentnej specjalizacji: \u017bYWNO\u015a\u0106 WYSOKIEJ JAKO\u015aCI Obszar: Produkcja i sprzeda\u017c maszyn i linii produkcyjnych do przetw\u00f3rstwa rolno-spo\u017cywczego Dziedzina: Handel podzespo\u0142ami ww. urz\u0105dze\u0144. Projekt wpisuje si\u0119 w cele RPOWiM2014-2020 -CT 3 \u201eWzmacnianie Konkurencyjno\u015bci M\u015aP\u201d -PI 3b. \u201eOpracowanie i wdra\u017canie nowych modeli biznesowych dla M\u015aP, w szczeg\u00f3lno\u015bci w celu umi\u0119dzynarodowienia\u201d gdy\u017c stworzy lepsze warunki do rozwoju Wnioskodawcy (M\u015aP) w wyniku wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego opartego o systemowe rozwi\u0105zania informacyjno \u2013 komunikacyjne klasy ERP, a tym samym pe\u0142niejszego wykorzystania posiadanego potencja\u0142u, co zaowocuje jako\u015bciowym dostosowaniem oferty do wymaga\u0144 i oczekiwa\u0144 klient\u00f3w, w tym na rynkach zagranicznych. Projekt jest inwestycj\u0105 pocz\u0105tkow\u0105 w rozumieniu Rozp.651/2014: zasadnicza zmiana procesu; koszt amortyzacji aktyw\u00f3w (wnip stanowi\u0105ce podstaw\u0119 wdro\u017cenia) w ci\u0105gu poprzedzaj\u0105cych 3 lat obrotowych wyni\u00f3s\u0142: 0,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PNEUMATYKA PLUS MARCIN ROMA\u0143SKI JACEK ROMA\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost udzia\u0142u TIK w zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119biorstwem Pneumatyka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338436.00", "WARTOSC": "398160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "cel projektu: Aktywizacja zawodowa w roku 2017 20 os\u00f3b (w tym 12 os\u00f3b biernych zawodowo, 8 bezrobotnych, 14 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn) w wieku pow. 29 r. \u017cycia niepe\u0142nosprawnych wzrokowo zamieszka\u0142ych na obszarze subregionu olszty\u0144skiego Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego Uczestnictwo w projekcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego i grupowego doradztwa. Doradztwo b\u0119dzie mia\u0142o na celu szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 diagnoz\u0119 potencja\u0142u psychospo\u0142ecznego ka\u017cdego uczestnika i predyspozycji zawodowych. 2. Wsparcie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich Warsztaty grupowe prowadzone przez trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 3. Szkolenia zawodowe Przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia zawodowe (ze wzgl\u0119d\u00f3w komunikacyjnych w Olsztynie). 4. Sta\u017ce 70% uczestnik\u00f3w - 14 os. (zgodnie z potrzebami i mo\u017cliwo\u015bciami) zostanie skierowanych na 3-miesi\u0119czny sta\u017c . 5. Zatrudnienie wspomagane Trenerzy pracy b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w w poszukiwaniu pracy, na sta\u017cach, oraz w pocz\u0105tkowym okresie zatrudnienia. 6. Doradztwo Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze wsparcia doradcy zawodowego oraz trenera umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych. 7. Po\u015brednictwo pracy Podmiot zewn\u0119trzny b\u0119d\u0105 aktywnie poszukiwa\u0107 pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w. Ka\u017cdemu przedstawi\u0105 oferty pracy. Docelowo min. 6 os\u00f3b (w tym m.in. wcze\u015bniejsi sta\u017cy\u015bci) zostanie zatrudnionych Grupa docelowa: 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu wzroku zamieszka\u0142a na obszarze subregionu olszty\u0144skiego Efekty i rezultaty: 7 os\u00f3b podejmie zatrudnienie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - 33% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d kobiet - 39%", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO-MAZURSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wzrokowo w podregionie olszty\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "91981.60", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u technologii informacyjno-komunikacyjnych w dzia\u0142alno\u015bci firmy ALKAZ. Wnioskodawca dzia\u0142a w bran\u017cy przemys\u0142owej, o modelu biznesowym B2B, gdzie odbiorc\u0105 us\u0142ug produkcyjnych jest klient biznesowy, w tym przypadku przedsi\u0119biorstwa wytw\u00f3rcze zlecaj\u0105ce produkcj\u0119 detali z tworzyw sztucznych w technologii wtrysku ci\u015bnieniowego. Zakres rzeczowy projektu: Zakup i wdro\u017cenie system\u00f3w elektronicznych: Rozbudowa systemu wspieraj\u0105cego procesy biznesowe klasy ERP o dodatkowe modu\u0142y Systemy nadzoru przebiegu procesu technologicznego i produkcyjnego klasy SCADA Aktualizacja systemu wspomagaj\u0105cego projektowanie i produkcj\u0119 3D Master, klasy (CAD/CAM) Zakup wyposa\u017cenia teleinformatycznego: Tablety operatorskie, przemys\u0142owe_26 szt. Kolektor danych Laptop Przeszkolenie wszystkich pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 proces\u00f3w podlegaj\u0105cych zmianom Dzia\u0142ania promuj\u0105ce wdra\u017cane rozwi\u0105zania: pozycjonowanie strony www SPOS\u00d3B WDRA\u017bANIA: Zakres rzeczowy projektu zostanie wdro\u017cony poprzez implementacj\u0119 nowych rozwi\u0105za\u0144 i ich integracj\u0119 z ju\u017c istniej\u0105cym oprogramowaniem oraz wyposa\u017ceniem TIK. Wdro\u017cenie nast\u0105pi poprzez zakup kompleksowej us\u0142ugi dostawy, instalacji, konfiguracji i integracji system\u00f3w przez dostawc\u0119 wybranego w ramach propceury konkurencyjno\u015bci. Obj\u0119tych rozwi\u0105zaniami TIK b\u0119dzie 4 z 7 proces\u00f3w biznesowych (57%). Projekt jest inwestycj\u0105 pocz\u0105tkow\u0105 w rozumieniu Rozp.651/2014: Zasadnicza zmiana procesu Projekt wpisuje si\u0119 w cele RPO WiM na lata 2014-2020. ? Cel Tematyczny 3 \u201eWzmacnianie Konkurencyjno\u015bci M\u015aP\u201d ? Priorytet inwestycyjny 3b. \u201eOpracowanie i wdra\u017canie nowych modeli biznesowych dla M\u015aP, w szczeg\u00f3lno\u015bci w celu umi\u0119dzynarodowienia\u201d. gdy\u017c stworzy warunki dla wdro\u017cenia usprawnie\u0144 w procesach biznesowych Wnioskodawcy (M\u015aP) w wyniku dostarczenia nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych i pe\u0142niejszego wykorzystania posiadanego potencja\u0142u", "BENEFICJENT": "ALKAZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Informatyzacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa ALKAZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "235256.36", "WARTOSC": "279136.65", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia w okresie 10.18 do 09.19 przez 12 uczestnik\u00f3w projektu (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionuolszty\u0144skiego dzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej.Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni , bez pracy w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c.,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnejsytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 50% uczest.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia dozawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA MS MARLENA SOBIESKA", "TYTUL": "Si\u0119gamy wy\u017cej - wspieramy m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "321451.50", "WARTOSC": "381409.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie szans zatrudnieniowych na rynku pracy grupy 48 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu olszty\u0144skiego (powiaty: powiaty: bartoszycki, k\u0119trzy\u0144ski, lidzbarski, mr\u0105gowski, nidzicki, olszty\u0144ski i m.Olsztyn, szczycie\u0144ski) w wieku 15-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, nie ucz\u0105cych si\u0119 ani nie bior\u0105cych udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu ustawicznym (m\u0142odzie\u017c NEET) oraz nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji (tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych). W grupie docelowej znajd\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci osoby bierne i bezrobotne niezarejestrowane (75% og\u00f3\u0142u).G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na wsparcie os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami.Projekt profilowany jest na osoby zainteresowane podj\u0119ciem pracy w bran\u017cy budowlanej.Projekt przewiduje kompleksowe i zindywidualizowane podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, oferuj\u0105c szeroki katalog form wsparcia (od poradnictwa zawodowego i ustalenia indywidualnej \u015bcie\u017cki dalszej kariery, poprzez kursy i szkolenia pozwalaj\u0105ce naby\u0107 kwalifikacje zawodowe i uzyska\u0107 uprawnienia zawodowe po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w, ko\u0144cz\u0105c na po\u015brednictwie pracy i zatrudnieniu).Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w grudniu 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO-MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Kurs, kwalifikacje, umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "88618.59", "WARTOSC": "245724.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Inwestycja polega na realizacji zakupu wydatk\u00f3w: \u2022 oprogramowania SAP Business ONE Professional - 8 licencji \u2022 oprogramowania SAP Business ONE Limited - 4 licencje \u2022 us\u0142ug wdro\u017ceniowych systemu SAP Business ONE \u2022 portalu B2B z \u0142\u0105cznikiem do SAP \u2022 us\u0142ug wdro\u017ceniowych portalu B2B \u2022 oprogramowania do projektowania sterownik\u00f3w Allan Bradley z \u0142\u0105cznikiem do SAP - 1 licencja \u2022 us\u0142ug integracji oprogramowania do projektowania sterownik\u00f3w Allan Bradley z SAP \u2022 oprogramowania do projektowania SEE electrical z \u0142\u0105cznikiem do SAP \u2022 us\u0142ug integracji oprogramowania SEE electrical z SAP \u2022 us\u0142ug szkoleniowych dotycz\u0105cych SAP Business ONE \u2022 us\u0142ug szkoleniowych dotycz\u0105cych portalu B2B \u2022 ulotek promocyjnych \u2022 reklamy w Google Po stronie wydatk\u00f3w niekwalifikowanych znajduj\u0105 si\u0119 pozycje obejmuj\u0105ce podatek VAT liczony od koszt\u00f3w wydatk\u00f3w kwalifikow. Pozycja \"zakup reklamy w Google\" nie jest obj\u0119ta podatkiem VAT. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany zgodnie z zasadami wdra\u017cania projekt\u00f3w IT. Kolejno\u015b\u0107 realizacji zada\u0144: 1. Zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych 2. Zakup us\u0142ug wdro\u017ceniowych 3. Zakup us\u0142ug integracyjnych 4. Zakup us\u0142ug szkolen. 5. Dzia\u0142ania promocyjne Zgodnie z zapisami par. 3 pkt. 2 Regulam. oraz SZOOP dofinansowane mog\u0105 by\u0107 projekty polegaj\u0105ce na zwi\u0119kszeniu dzia\u0142u technologii inform. \u2013 komunik. w zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119biorstw. (wraz z przeszkoleniem pracownik\u00f3w) prowadz\u0105cych m. in. do obni\u017cenia koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, internacjonalizacji oraz usprawnienia kontakt\u00f3w z klientem. Projekt polega na wdro\u017ceniu systemu informat. s\u0142u\u017c\u0105cego do optymalizacji proces\u00f3w wewn\u0105trz firmy jak i usprawnienia przep\u0142ywu informacji z klientami, a wi\u0119c wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia okre\u015blone w SZOOP jak i Regulaminie. Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym projektu b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania inform.-promoc. dotycz\u0105ce nowych rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach realizacji projektu. Potwierdzeniem tych zapis\u00f3w s\u0105 wydatki planowane w ramach projektu i umieszczone mi\u0119dzy innymi w pkt C.6. Biznesplanu.", "BENEFICJENT": "SYMATIC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci firmy Symatic sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie systemu informatycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "293614.74", "WARTOSC": "319528.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wzrokow\u0105. Projekt skierowany jest do 22 os\u00f3b z podregionu olszty\u0144skiego. Przewidziano takie dzia\u0142ania jak: doradztwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie wspomagane, w tym po\u015brednictwo pracy. \u015awiadczone us\u0142ugi b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. Przewiduje si\u0119, \u017ce w wyniku realizacji projektu znacz\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 ucetnik\u00f3w zaktywizuje si\u0119 zawodowo, w tym podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G WARMI\u0143SKO - MAZURSKI", "TYTUL": "Zobaczy\u0107 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "287232.55", "WARTOSC": "340807.49", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia w okresie 01.03.19 do 31.03.20 przez8 uczestnik\u00f3w projektu (GD opisana w pkt. 3.2) z subregionuolszty\u0144skiego dzi\u0119ki indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Proj. przycz. si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. POWR poprzez obj\u0119cie wsparc. 20 os do 29r.\u017c. w tym niepe\u0142nosprawni w wieku mi\u0119dzy 15 a 29r.\u017c., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w UP i bierne oraz osoby w trudnej sytuacji na rynku pracy.Dzi\u0119ki realizacji projektu:1)indentyfik. ich potrzeb zawod-eduk 20 os.2)kompleks i indywid. po\u015bred. pracy 20 os.3)szkol. 20 os.4)sta\u017ce dla 6 os.5) substydiowane zatrudnienie dla 5 os.5)niwelow. barier jakie napotyk. os. niepe\u0142nospr. w zakr. zdob. i utrzym. zatrudn.-2 os.6) 20 os. zost. obj. przynajmn. 3 us\u0142ug/lub instrum. indywid. i kompleks. pom.7) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu 20os. otrzyma wsparcie8) w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do projektu dla 20 os. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu", "BENEFICJENT": "CENTRUM ANDRZEJ RYSZARD SZOPE", "TYTUL": "Dobry Start - subregion olszty\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "60582.95", "WARTOSC": "150539.45", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt polega zwi\u0119kszeniu udzia\u0142u TIK w zarz\u0105dzaniu firm\u0105 prowadz\u0105c m.in. do obni\u017cenia koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci i usprawnienia kontakt\u00f3w z klientem poprzez zakup oprogramowania typu Tableau u\u0142atwiaj\u0105cego ludziom zobaczy\u0107 i zrozumie\u0107 dane, b\u0119d\u0105cego wizualn\u0105 platform\u0105 analityczn\u0105, daj\u0105c\u0105 u\u017cytkownikom elastyczny dost\u0119p do danych, mo\u017cliwo\u015b\u0107 zadawania pyta\u0144 i uzyskiwania cennych informacji na ich podstawie. Odbywa si\u0119 to bez uprzedniego procesowania i przygotowywania danych. System tworzy graficzny obraz danych, umo\u017cliwiaj\u0105c wizualizacj\u0119 i analiz\u0119 w tym samym czasie dzi\u0119ki technologii wizualizacji bazy. W efekcie mo\u017cna lepiej zrozumie\u0107 dane i pracowa\u0107 nawet do stu razy szybciej, ni\u017c za pomoc\u0105 konwencjonalnych metod. Planuje si\u0119 zakup 2 licencji typu Tableau desktop (dla \u201eanalityk\u00f3w/kontroler\u00f3w\u201d), kt\u00f3ra daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 po\u0142\u0105czenia do baz danych, modelowania danych (zmian nazw, opis\u00f3w, tworzenia hierarchii, set\u00f3w, parametr\u00f3w), jak r\u00f3wnie\u017c \u0142\u0105czenia baz danych i mapowania zale\u017cno\u015bci mi\u0119dzy nimi. Istnieje te\u017c opcja tworzenia w\u0142asnych zaawansowanych kalkulacji. Ponadto wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 20 licencji typu Tableau server (dla pozosta\u0142ych u\u017cytkownik\u00f3w). Daje ona mo\u017cliwo\u015b\u0107 automatyzacji od\u015bwie\u017cania raport\u00f3w wg zaprogramowanego harmonogramu. U\u017cytkownicy Tableau server maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odczytu raport\u00f3w zgodnie z nadanymi uprawnieniami do danych, czy raportu poprzez dowoln\u0105 przegl\u0105dark\u0119 www lub urz\u0105dzenia mobilne. Tableau server daje r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 automatycznego generowania raport\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem filtr\u00f3w. Dostawca licencji na oprogramowanie zapewni tak\u017ce nieodp\u0142atnie niezb\u0119dne przeszkolenie pracownik\u00f3w z funkcjonalno\u015bci systemu. Je\u017celi w odpowiedzi na zapytanie ofertowe pojawi si\u0119 oferta na program o takich samych lub lepszych parametrach, Wnioskodawca wybierze korzystniejsz\u0105 ofert\u0119. Projekt przewiduje tak\u017ce zakup 20 urz\u0105dze\u0144 mobilnych \u2013 tablet\u00f3w, w celu pe\u0142nego wykorzystania systemu przez manager\u00f3w podczas narad oraz przez przedstawicieli handlowych.", "BENEFICJENT": "MAG DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u TIK w zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119biorstwem poprzez zakup systemu informacji i analizy zarz\u0105dczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "508310.63", "WARTOSC": "598012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 50% ze 100 (56K, 44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kwalifikacyjnych kursach zawodowych, zako\u0144czonych egzaminem potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe w zawodach Kucharz,Stolarz,Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego w okresie od 01.02.2017 do 30.11.2018 r. Zadania: 1 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Kucharz 512001 (kwalifikacja T.6. Sporz\u0105dzanie potraw i napoj\u00f3w) \u2013 650 godz. 2 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Stolarz 752205 (kwalifikacja A.13. Wytwarzanie wyrob\u00f3w stolarskich) \u2013 683 godz. 3 Kwalifikacyjny kurs zawodowy w zawodzie Operator maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego 816003 (kwalifikacja T.2. Produkcja wyrob\u00f3w spo\u017cywczych z wykorzystaniem maszyn i urz\u0105dze\u0144) \u2013 651 godz. Grupa docelowa: 100 (56K,44M) niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na obszarze woj.warmi\u0144sko-mazurskiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w odniesieniu do os\u00f3b fizycznych.Gr.docelowa to os.doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane podnoszeniem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.W proj.nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem os.prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Efekty: Min. 50% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kwalifikacje na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "38250.00", "WARTOSC": "124230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia okre\u015blone w Regulaminie i SZOOP Osi Priorytetowej 1 Inteligentna gospodarka Warmii i Mazur, Dzia\u0142ania 1.4Nowe modele biznesowe,Poddzia\u0142ania 1.4.3Technologie informacyjno\u2013komunikacyjne w dzia\u0142alno\u015bci M\u015aP, gdy\u017c przyjmuje za g\u0142\u00f3wny cel zwi\u0119kszenie udzia\u0142u technologii informacyjno \u2013komunikacyjnych w zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119biorstwem co \u0142\u0105czy si\u0119 ze wzmacnianiem konkurencyjno\u015bci M\u015aP i wprowadzeniem nowych modeli biznesowych w przedsi\u0119biorstwach. Zamiarem niniejszego projektu jest zapewnienie \u0142\u0105czno\u015bci i umo\u017cliwienie prowadzenia wideokonferencji mi\u0119dzy siedzib\u0105 Firmy i wybranymi budowami oraz kontrahentami. Wprowadzenie tego rozwi\u0105zania zmniejszy ilo\u015b\u0107 osobistych wizyt na budowach (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu i paliwa) oraz u\u0142atwi komunikacj\u0119 z kontrahentami. \u015arodki z dofinansowania b\u0119d\u0105 przeznaczone za zakup odpowiedniego umeblowania i sprz\u0119tu komputerowego z oprogramowaniem, kt\u00f3re s\u0105 potrzebne do prowadzenie telekonferencji. W pierwszym etapie zostanie zakupione do siedziby firmy umeblowanie przystosowane pod sprzed komputerowy oraz meble sk\u0142adane do \u201emobilnych \u201d biur. W kolejnym kroku zostanie zakupiony odpowiedni sprz\u0119t- monitory o odpowiednich parametrach technicznych i stacje komputerowe przystosowane pod oprogramowanie wymagane przy wideo konferencjach. W trzecim kroku zostanie zakupione odpowiednie oprogramowanie komputerowe i ca\u0142o\u015b\u0107 zostanie pod\u0142\u0105czona i skonfigurowane przez wykszta\u0142conego informatyka. Ca\u0142o\u015b\u0107 zostanie przetestowana w celu sprawdzenia poprawno\u015bci dzia\u0142ania ca\u0142ego sprz\u0119tu. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c Wdro\u017cenie obejmie zakup sprz\u0119tu IT niezb\u0119dnego do dzia\u0142ania oprogramowania BI. Umo\u017cliwi to \u0142atwiejsz\u0105 i zautomatyzowan\u0105 analiz\u0119 danych przedsi\u0119biorstwa. Dane \u017ar\u00f3d\u0142owe pochodzi\u0107 b\u0119d\u0105 z istniej\u0105cych system\u00f3w informatycznych Firmy. Wynikiem analiz b\u0119d\u0105 przejrzyste raporty dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej u\u0142atwiaj\u0105ce podejmowanie decyzji biznesowych.", "BENEFICJENT": "\"PRZEMYS\u0141\u00d3WKA\" PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWNICTWA PRZEMYS\u0141OWEGO HOLDING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie technologii informacyjnych i komunikacyjnych w przedsi\u0119biorstwie Przemys\u0142\u00f3wka Holding.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "327417.62", "WARTOSC": "385197.20", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 12os(10K,2M) uczni\u00f3w wskazanych do obj\u0119cia wsparciem w projekcie oraz podniesienie kwalifikacji/kompetencji 4os(4K), nauczycieli poprzez uczestnictwo w kompleksowym wsparciu oferowanym w ramach projektu w okresie I.2017-X.2018 realizowanym przy wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami Zadania Zadanie 1 Organizacja szkole\u0144 dla uczni\u00f3w Zadanie 2 Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w Zadanie 3 Organizacja wsparcia dla nauczycieli/instruktor\u00f3w Grup\u0119 docelow\u0105 proj. zgodnie z Regulaminem konkursu oraz Szoop, stanowi 16 os\u00f3b(14K i 2M), uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum dla m\u0142odzie\u017cy Bio Cosmetics Studio(TBCS): -12 uczni\u00f3w(10K,2M) na kierunku Technik fryzjerstwa(TF), w tym 100% ma pow. 18lat(kryterium spec fakult 2). -4 nauczycieli(4K) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w TBCS na kierunku Technik fryzjerstwa. Wska\u017aniki: Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie Liczba uczni\u00f3w w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba nauczycieli w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach w ramach projektu Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "\"BIO-COSMETICS-STUDIO\" WIES\u0141AWA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa droga kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "27710.00", "WARTOSC": "32600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest \u201eZapewnienie wsparcia procesu informacji i promocji RPO WiM 2014-2020 poprzez zapewnienie sp\u00f3jnej i skutecznej informacji RPO WiM 2014-2020 oraz wzrost potencja\u0142u beneficjent\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wymiaru terytorialnego RPO WiM 2014-2020\u201d. W ramach projektu przewidziano organizacj\u0119 dw\u00f3ch spotka\u0144 informacyjnych skierowanych do potencjalnych beneficjent\u00f3w RPO WiM 2014-2020, w zwi\u0105zku z konkursami og\u0142aszanymi przez WUP w Olsztynie w ramach Dzia\u0142a\u0144 10.2 i 10.4 oraz realizacj\u0119 cyklu szkole\u0144 specjalistycznych dla beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w z zakresu tworzenia wniosku o dofinansowanie oraz rozliczania i realizacji projekt\u00f3w w ramach RPO.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE/WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W OLSZTYNIE", "TYTUL": "Pomoc techniczna RPO WiM 2014-2020 dla WUP Olsztyn na rok 2018 w ramach Dzia\u0142ania 12.3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]