[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4293573.63", "WARTOSC": "5094415.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30r.\u017c pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gnie\u017anie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 39% uczestnik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (w tym niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby z niskimi kwalifikacjami) oraz przez 54% uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do os\u00f3b z ww. grup. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30r.\u017c. zakwalifikowane do I profilu pomocy tzw. bezrobotni aktywni lub II profilu pomocy tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GNIE\u0179NIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GNIE\u0179NIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gnie\u017anie\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3682447.93", "WARTOSC": "4369302.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30r.\u017c pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gnie\u017anie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 39% uczestnik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (w tym niepe\u0142nosprawni,d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby z niskimi kwalifikacjami) oraz przez 54% uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do os\u00f3b z ww. grup. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30r.\u017c. zakwalifikowane do I profilu pomocy tzw. bezrobotni aktywni lub II profilu pomocy tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GNIE\u0179NIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GNIE\u0179NIE", "TYTUL": "Aktuwizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gnie\u017anie\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.35}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3296425.70", "WARTOSC": "3911278.71", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gnie\u017anie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 17% uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach oraz 43% uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I profilu pomocy tzw. bezrobotni aktywni lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GNIE\u0179NIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GNIE\u0179NIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gnie\u017anie\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.7}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3235762.04", "WARTOSC": "3839300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gnie\u017anie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum: 17% uczestnik\u00f3w projektu niepe\u0142nosprawnych, 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach oraz przez 43% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GNIE\u0179NIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GNIE\u0179NIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gnie\u017anie\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3060612.46", "WARTOSC": "3631481.32", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski", "OPIS": "CelemProj.JestZwi\u0119ksz.Mo\u017cliwo\u015bciZatrud.Os.M\u0142odychPoni\u017cej30r.\u017cPozostajacychBezPracyWPowiecieGnie\u017anie\u0144skim.G\u0142\u00f3wnymRezultatemProj.B\u0119dziePodj\u0119cieZatrudnieniaPrzezCoNajmniej17%uczestnik. niepe\u0142nosprawnych,35%uczestnik\u00f3wD\u0142ugotrw.bezrobotnych,48%uczestn.oNiskichKwalifikacjachOraz43%uczestn.Niekwalifikuj\u0105cychSi\u0119Do\u017badnejZPowy\u017cszychGrup.WRamachProj.WsparciemZostan\u0105Obj\u0119teOsobyPoni\u017cej30r.\u017c.zakwalifikowaneDo I prof.pomocyTzw.BezrobotniAktywniLub II prof.pomocyTzw.bezrobotniWymagaj\u0105cyWsparcia.WRamachProj,dlaKa\u017cdegoZUczestn.PrzedstawienieKonkretnejOfertyAktywizacjiZawod.PoprzedziAnalizaUmiej\u0119tno\u015bci,predyspozycjiIProblem\u00f3wZawodowychDanegoUczestnika.NaTejPodst.PUPrealizowa\u0107B\u0119dzieOdpowiednioDobraneUs\u0142ugiIInstrumentyRynkuPracy,Okt\u00f3rychMowaWUstawieOPromocjiZatrud.IInstytucjachRynkuPracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GNIE\u0179NIE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GNIE\u0179NIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gnie\u017anie\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1525278.03", "WARTOSC": "1809774.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "CEL:Celem g\u0142. P. jest zwi\u0119kszenie poziom akt. zaw. oraz zdolno\u015bci do zatr. 160 os. m\u0142odych w wieku 18-29 lat z obszaru podreg. koni\u0144skiego, w tym 96 os. BZ,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET oraz 64 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej syt. na RP, w okresie 01/09/2019-28/02/2021 poprzez kompleksowe dzia\u0142ania akt. zaw. uwzgl\u0119dniaj\u0105ce ind. potrzeby UP.REZULTATY:G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min. 112 UP oraz osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej o warto\u015bci 39% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji i 54% dla pozosta\u0142ych os. pozostaj\u0105cych bez pracy, a tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zawodowej o warto\u015bci 27% dla os. pracuj\u0105cych.GRUPA DOCELOWA:Gr. doc. P. stanowi 160 os. m\u0142odych (96K,64M) w wieku 18-29 lat zamieszkuj\u0105cych obszar woj. WLKP - podreg. koni\u0144ski, w tym:- 96 os. BZ (58K,38M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET- 64 os. pracuj\u0105ce (38K,26M) w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na RP (w tym os. ubogie pracuj\u0105ce, zatr. na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilnoprawnych)- 64 os. o NK (38K,26M)-48 os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie (29K,19M)ZADANIA:Wsparcie w ramach P. opiera si\u0119 na ind. i kompleksowej akt. zaw.-edu. sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z co najmniej 3 element\u00f3w pomocy, w tym:>>obligatoryjnie:-identyfikacja potrzeb UP poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD (160 UP x \u015br. 7h)-po\u015brednictwo pracy (160 UP x \u015br. 6h)>>opcjonalnie (zg. z opracowanym IPD, co najmniej jedna forma wsparcia):-poradnictwo zawodowe (160 UP x \u015br. 5h)-wsparcie psychologiczne (48 UP x \u015br. 5h)-szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowej (160 UP x \u015br. 120h)-sta\u017ce zawodowe (80 UP x 3 m-ce)", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Trampolina sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1545510.91", "WARTOSC": "1833781.34", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Gr. doc. P stanowi 150 (100K, 50M) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c z grupy NEET (OBZ/OB w tym ON) z woj. wielkopolskiego. Czas realizacji P: 01.10.2016 - 30.08.2018. Celem P jest podwy\u017cszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min. 90% z 150 UP poprzez nabycie lub podniesienie kwalifikacji zaw.w wyniku czego 54 UP znajdzie prac\u0119. Rezultaty: -diagn. w zakresie doskon. zaw. UP co pozwoli zident. potrzeb zaw. m\u0142od. os., -nabyw. komp. i kwal. niezb\u0119dnych na rynku pracy zgodnie ze zident.potrz. zaw. oraz potrz. lok. rynku pracy, -zdobycie do\u015bw. zaw. w zawodzie zgod. z odbyw. szkol. zaw., -wzrost umiej. UP w zakr. przyg. kand. na pracownika dost. do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy. Wsparcie w ramach P jest zgodne z potrz. lok. RP i opiera si\u0119 szerokim i kompleksowym wsparciu dla UP: 1. Identyfikacj potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw. \u2013 przyg. IPD 2. Poradnictwo zawodowe i psychplogiczne 3. Trening umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych i spo\u0142ecznych 4.Szkolenia z komp. klucz.cyfrowych i j\u0119zykowych 5. Certyfikowane szkolenia zawodowe 6. Sta\u017ce zawodowe 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Warsztaty Poszukiwania Pracy 9. Warsztaty Podnoszenia \u015awiadomo\u015bci Ekologicznej Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia os. do P i w ci\u0105gu 4 m-cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia,dalszego kszta\u0142c. lub sta\u017cu.\u00a0 Konstr. real. zada\u0144 (szkol. i warsztaty) zosta\u0142a oparta na rezultacie \u201eModel akt. zaw. os\u00f3b zagr. wykl. spo\u0142.\u201d (PIW EQUAL nr A0518). Wybrane elem.sk\u0142ad.zosta\u0142y zmodyf. na potrzeby GD. Dzi\u0119ki wdro\u017c. rezult. UP b\u0119d\u0105 mogli najpe\u0142niej i w spos\u00f3b najb. kompl. podnie\u015b\u0107 swoje kwal. zaw. zgod. z ind.predysp., a ponadto zdob. odp. umiej. i narz. u\u0142atw. funkcj. na RP. Ind. podej\u015bcie do UP pozwali uwzg. w proc. aktyw. jego spec. potrz. psych., predysp. i zaint. zaw. Na etapie motyw. UP tren. b\u0119d\u0105 opiera\u0107 si\u0119 na mat. z \"Ku\u017ani optymizmu\" oraz P innowacyjnego \"Druga szansa\", tak aby skut. wzmocni\u0107 kond. psych. oraz pom\u00f3c w podn. samooceny i zdob. umiej. z zakr. kom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowe Laboratorium Rozwoju Karier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1534278.59", "WARTOSC": "1820453.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Zgodnie z celem g\u0142\u00f3wnym projektu: do 3 1.08.2018 r. 132 osoby m\u0142ode (79K i 53M) w wieku 15-29 lat, w tym 14 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru subregionu pozna\u0144skiego w woj. wielkopolskim, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (tj. 106 os\u00f3b biernych zawodowo i 26 bezrobotnych, w tym min. 11 bezrobotnych d\u0142ugotrwale), nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105, podniesie zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki wzmocnieniu orientacji zawodowej, nabyciu/podniesieniu/zmianie kwalifikacji zawodowych i zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, zgodnie ze strategicznymi kierunkami rozwoju regionu. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji pi\u0119ciu zada\u0144 merytorycznych: 1. REKRUTACJA I IDENTYFIKACJA POTRZEB, w ramach kt\u00f3rego zastosowane zostan\u0105 instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. 2. CAREER COACHING, w ramach kt\u00f3rego uczestnicy obj\u0119ci zostan\u0105 poradnictwem zawodowym i po\u015brednictwem pracy. 3. NOWE KWALIFIKACJE DLA ZIELONEGO SEKTORA \u2013 uczestnicy skorzystaj\u0105 z bogatej oferty szkole\u0144 zawodowych. 4. NOWE KWALIFIKACJE DLA BIA\u0141EGO SEKTORA, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nabywane, podnoszone b\u0105d\u017a uzupe\u0142nianie w toku kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych. 5. JOBCOACHINGU, ukierunkowanego na wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w do\u015bwiadczenie zawodowe wymagane przez pracodawc\u00f3w. Realizacja wskazanych zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, w tym g\u0142\u00f3wnego rezultatu projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, zak\u0142adaj\u0105cego podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: Suma kontrolna: 0004B75/7/2/2/2/2/3/2/3/3/3/4/3/3/0/3/3/2 Wersja SOWA: 8.0 Numer wzoru wniosku: 1.0 - 43% uczestnik\u00f3w niezakwalifikowanych do poni\u017cszych kategorii; - 17% uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych; - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH I ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "SZANSA DLA NEETS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]