[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1574365.45", "WARTOSC": "1868017.86", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt zak\u0142ada:- minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) - 39%;- minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup - 54%.Uczestnikami projektu s\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w PUP jako bezrob., spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Liczba dotacji w proj. i warto\u015b\u0107 jest zaplanowana na podstawie sk\u0142adanych wniosk\u00f3w przez osoby m\u0142ode w dw\u00f3ch poprzednich latach oraz sytuacj\u0105 na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRODZISKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GRODZISKU WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1253726.93", "WARTOSC": "1487573.48", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt zak\u0142ada:- minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) - 39%;- minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup - 54%.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Liczba dotacji w proj. i warto\u015b\u0107jest zaplanowana na podstawie sk\u0142adanych wniosk\u00f3wprzez osoby m\u0142ode w dw\u00f3ch poprzednich latach oraz sytuacj\u0105 na lokalnym rynku pracy.Zaplanowano styp. sta\u017cowe i szkoleniowe uwzgl\u0119dniaj\u0105c waloryzacj\u0119 zasi\u0142k\u00f3w, poniewa\u017c\u015brednioroczny wska\u017anik cen towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych og\u00f3\u0142em w 2017 r. w stosunku do 2016 r. wzr\u00f3s\u0142 o 2,0%.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRODZISKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GRODZISKU WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1185621.42", "WARTOSC": "1406764.85", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez nast\u0119puj\u0105ce osoby zarejestrowane w PUP \u2013 projekt zak\u0142ada:a) og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 na poziomie co najmniej 43%b) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 17%c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 35%d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 48%W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Liczba dotacji w proj. jest zaplanowana na podstawie ilo\u015bci sk\u0142adanych wniosk\u00f3wprzez osoby m\u0142ode w dw\u00f3ch poprzednich latach oraz sytuacj\u0105 na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRODZISKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GRODZISKU WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.05}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1105921.21", "WARTOSC": "1312198.87", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez nast\u0119puj\u0105ce osoby zarejestrowane w PUP \u2013 projekt zak\u0142ada: a) og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 na poziomie co najmniej 43% b) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 17% c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 35% d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 48% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRODZISKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GRODZISKU WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.5}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1007651.68", "WARTOSC": "1195600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez nast\u0119puj\u0105ce osoby zarejestrowane w PUP \u2013 projekt zak\u0142ada: a) og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych\u2013na poziomie co najmniej 43% b) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 17% c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 35% d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 36% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRODZISK/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GRODZISKU WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie grodziskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "10240662.08", "WARTOSC": "12047837.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Borek Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Gosty\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Krobia | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: P\u0119powo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Piaski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Pogorzela | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Poniec | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Granowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Kamieniec | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Rakoniewice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Wielichowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Czempi\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Ko\u015bcian | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Ko\u015bcian - gmina wiejska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Krzywi\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: \u015amigiel | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Krzemieniewo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Lipno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Osieczna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Rydzyna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: \u015awi\u0119ciechowa | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Wijewo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: W\u0142oszakowice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno, GM.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Chrzypsko Wielkie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Kwilcz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Mi\u0119dzych\u00f3d | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Sierak\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Ku\u015blin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Lw\u00f3wek | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Miedzichowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Nowy Tomy\u015bl | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Opalenica | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Zb\u0105szy\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Bojanowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Jutrosin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Miejska G\u00f3rka | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Pakos\u0142aw | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Rawicz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski, GM.: Przem\u0119t | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski, GM.: Siedlec | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski, GM.: Wolsztyn", "OPIS": "OWES zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem: 291os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., 12przedstawiciei os.prawnych planuj.za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz 200PES w tym PS-kadra zarz\u0105dz. oraz pracownicy, w tym m.in.przedst. i pracownicy/liderzy PS, uczestn/pracownicy podm.reintegracyjnych oraz in.instucje i plac\u00f3wki integr spo\u0142, podmioty po\u017cyt.publ.Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u sektora ES oraz skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci funkcjonowania PES w sub. leszcz.poprzez stworzenie i zapewnienie trwa\u0142o\u015bci min. 97 miejsc pracy dla os\u00f3b zagr. wyklu. spo\u0142. w okresie 1.09.2018 \u2013 29.11.2022 w sub. leszcz.Do jego realizacji przyczyni\u0105 si\u0119 zaplanowane dzia\u0142ania:- tworzeniu miejsc pracy (97)-wsp.merytoryczne i finansowe m.in.szkolenia, doradztwo, coaching, prawnik, narz\u0119dzia marketingowe etc,- ekonomizacji NGO \u2013 dost\u0119pne us.doradcze, szkoleniowe, ksi\u0119g-podatkowe,-utrzymaniu miejsc pracy w istniej\u0105cych PES-tworz.PES z dzia\u0142a\u0144.gosp./odp\u0142atn\u0105-wsp\u00f3\u0142praca ze \u015brod.lokalnym-mapowanie subregionu,spotk.animac., partnerskie, targi lokalne, spotk.sieciuj\u0105ce etc)- identyfikacji nowych i wsparciu istniej\u0105cych lider\u00f3w lokalnych-wsparcie merytoryczne(szkolenia, konwersatoria, coaching) - wsparcie dla podm.reintegrac, w tym tworz.PS dla uczestn.WTZ,CIS,ZAZ- wizyty hospitacyjne/spotk.w szko\u0142ach nt.ES, miejsc pracy w PES/PS- zwi\u0119kszanie widoczno\u015bci ES poprzez realizacj\u0119 kampanii edukacyjnej na www, w radiu, tv w prasie- zwi\u0119kszenie widoczno\u015bci prod i us\u0142.PES \u2013 wydanie informatora, happeningi edukacyjne, audycje edukac.Zaplanowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 tak\u017ce do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w za\u0142o\u017conych w planie dzia\u0142ania OWES:- U\u015bwiadomienie mieszka\u0144com, instytucjom, PES i przedsi\u0119biorcom, 100% gmin roli ES jako skutecznego i spo\u0142. sposobu rozwi\u0105zywania problem\u00f3w w spo\u0142. lokalnych oraz mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w PES w ci\u0105gu 48 mc- Zwi\u0119kszanie zaufania do PES, ich produkt\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracy biznesowej, w szczeg\u00f3ln. w kluczowych sferach rozwojowych, zgodnie z KPRES, poprzez wzrost l. klient\u00f3w o 30%, w ci\u0105gu 48 mc", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM PROMOCJI I ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH PISOP", "TYTUL": "\"LOWES - Leszczy\u0144ski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1534278.59", "WARTOSC": "1820453.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Zgodnie z celem g\u0142\u00f3wnym projektu: do 3 1.08.2018 r. 132 osoby m\u0142ode (79K i 53M) w wieku 15-29 lat, w tym 14 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru subregionu pozna\u0144skiego w woj. wielkopolskim, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (tj. 106 os\u00f3b biernych zawodowo i 26 bezrobotnych, w tym min. 11 bezrobotnych d\u0142ugotrwale), nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105, podniesie zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki wzmocnieniu orientacji zawodowej, nabyciu/podniesieniu/zmianie kwalifikacji zawodowych i zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, zgodnie ze strategicznymi kierunkami rozwoju regionu. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji pi\u0119ciu zada\u0144 merytorycznych: 1. REKRUTACJA I IDENTYFIKACJA POTRZEB, w ramach kt\u00f3rego zastosowane zostan\u0105 instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. 2. CAREER COACHING, w ramach kt\u00f3rego uczestnicy obj\u0119ci zostan\u0105 poradnictwem zawodowym i po\u015brednictwem pracy. 3. NOWE KWALIFIKACJE DLA ZIELONEGO SEKTORA \u2013 uczestnicy skorzystaj\u0105 z bogatej oferty szkole\u0144 zawodowych. 4. NOWE KWALIFIKACJE DLA BIA\u0141EGO SEKTORA, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nabywane, podnoszone b\u0105d\u017a uzupe\u0142nianie w toku kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych. 5. JOBCOACHINGU, ukierunkowanego na wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w do\u015bwiadczenie zawodowe wymagane przez pracodawc\u00f3w. Realizacja wskazanych zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, w tym g\u0142\u00f3wnego rezultatu projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, zak\u0142adaj\u0105cego podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: Suma kontrolna: 0004B75/7/2/2/2/2/3/2/3/3/3/4/3/3/0/3/3/2 Wersja SOWA: 8.0 Numer wzoru wniosku: 1.0 - 43% uczestnik\u00f3w niezakwalifikowanych do poni\u017cszych kategorii; - 17% uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych; - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH I ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "SZANSA DLA NEETS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]