[{"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "333035513.43", "WARTOSC": "657248752.47", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Budowa obwodnic Ostrowa Wielkopolskiego i Jarocina w ci\u0105gu S11 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 26,15 km.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa obwodnic Ostrowa Wielkopolskiego i Jarocina w ci\u0105gu S11", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 729.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "53479837.38", "WARTOSC": "105906649.43", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 obszar kaliski ID: 3.4.30.57. w powiatach: pleszewskim, k\u0119pi\u0144skim, ostrzeszowskim, krotoszy\u0144skim, ostrowskim, kaliskim, jaroci\u0144skim (zwanym dalej Obszarem Interwencji) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych bez litery A oraz cz\u0119\u015bci z liter\u0105 A ) i bezprzewodowej (dla wybranych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z literk\u0105 A) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 193,09 km. W wyniku realizacji projektu 26 269 gospodarstw domowych oraz 179 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 26 269 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s,. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez INEA S.A. do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych oraz zostan\u0105 udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "INEA S.A.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie kaliskim, ID: 3.4.30.57", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.66}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6102963.10", "WARTOSC": "7179956.58", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Osieczna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Mi\u0119dzych\u00f3d | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Kobyla G\u00f3ra | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Projekt przewiduje ochron\u0119 \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego Emys orbicularis na terenie wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego. W projekcie zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 z zakresu ochrony czynnej, kt\u00f3re maj\u0105 na celu istotn\u0105 popraw\u0119 stanu ochrony gatunku na najliczniejszym znanym w wojew\u00f3dztwie stanowisku pod Drzeczkowem w gminie Osieczna. Celem projektu jest tak\u017ce uzupe\u0142nienie stanu wiedzy o \u017c\u00f3\u0142wiu b\u0142otnym na 3 stanowiskach w Wielkopolsce. Dla utrzymania optymalnego stanu ochrony \u017c\u00f3\u0142wia w projektowanym rezerwacie planuje si\u0119 wprowadzi\u0107 ca\u0142oroczny wypas konik\u00f3w polskich na powierzchni ok. 20 ha stanowi\u0105cej l\u0119gowisko, co pozwoli stworzy\u0107 najlepsze warunki termiczne do inkubacji jaj i ochroni l\u0119gowiska przed sukcesj\u0105 wysokiej ro\u015blinno\u015bci. Kolejnym zagro\u017ceniem dla populacji \u017c\u00f3\u0142wia na stanowisku jest okresowe wysychanie kluczowych dla tych gad\u00f3w zbiornik\u00f3w wodnych. Wszystkie zbiorniki s\u0105 zasilane g\u0142\u00f3wnie wodami opadowymi. Obecnie niekt\u00f3re z nich s\u0105 podpi\u0119trzone przez bobry, jednak nie gwarantuje to d\u0142ugotrwa\u0142ej stabilizacji poziomu wody. W celu utrzymywania wody na sta\u0142ym, optymalnym dla \u017c\u00f3\u0142wi poziomie planuje si\u0119 budow\u0119 5 prog\u00f3w pi\u0119trz\u0105cych, 2 brod\u00f3w oraz remont dw\u00f3ch grobli. Ma\u0142a retencja poprawi tak\u017ce warunki wilgotno\u015bciowe na trasie migracji do najwy\u017cej po\u0142o\u017conych l\u0119gowisk. W zakresie poprawy stanu ochrony siedlisk gatunku planuje si\u0119 cz\u0119\u015bciowe do\u015bwietlenie zbiornik\u00f3w wodnych poprzez usuni\u0119cie drzew i krzew\u00f3w, kt\u00f3re nadmiernie zacieniaj\u0105 lustro wody. Dodatkowo na 4 zbiornikach planuje si\u0119 usuni\u0119cie w okresie zimowym szuwaru, co poprawi warunki \u015bwietlne i termiczne, a dodatkowo pozwoli spowolni\u0107 proces naturalnej sukcesji ro\u015blinnej na zbiornikach.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "CHELONIA \u2013 Program ochrony \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego w Wielkopolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2528000.61", "WARTOSC": "2999526.11", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 200 os\u00f3b w wieku 18-29 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zawodowej, jak i na polu kszta\u0142cenia. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w urz\u0119dach pracy jako bezrobotne, ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w publicznych rejestrach. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputerowe lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 z dofinansowania na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Otrzymaj\u0105 w tym zakresie kompleksowe wsparcie, kt\u00f3re ma da\u0107 im baz\u0119 do prowadzenia trwa\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci. W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c pomoc po\u015brednika pracy i trenera w poszukiwaniu pracy i adaptacji w miejscu pracy oraz udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy, \u017ceby wesprze\u0107 uczestnik\u00f3w w podj\u0119ciu pracy. Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach. W wyniku odbycia sta\u017cu uczestnicy przezwyci\u0119\u017c\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na rynku pracy ludzi m\u0142odych, czyli braku do\u015bwiadczenia. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest aby wszyscy uczestnicy projektu otrzymali, w terminie 4miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie, ofert\u0119 zatrudnienia, kszta\u0142cenia, sta\u017cu lub innej formy aktywizacji zawodowej.", "BENEFICJENT": "EUROCENTRUM INNOWACJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Aktywny na rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1645945.52", "WARTOSC": "1952949.12", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Projekt \"Czas na aktywizacj\u0119 - edycja II\" jest skierowany do 130 os\u00f3b (w tym 67 kobiet i 63 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 15-29 lat o niskich kwalifikacjach bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020) oraz os\u00f3b pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrud. na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um. cywilno-prawnych) z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 (zgodnie z zapisami SzOOP PO WER). Grup\u0119 doc. proj. stanowi\u0105 os. fizyczne, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 lub pracuj\u0105 na obszarze woj. wielkopol. w pow. kolskim, koni\u0144skim, m.Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. W proj. zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 63 os. biernych zawodowo oraz 27 os. bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dzie pracy oraz 40 os. pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy.G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest: Wzrost aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej 130 os\u00f3b (w tym 67K i 63M) w wieku 15-29 lat biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) oraz os\u00f3b pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych) zamieszk. na obszarze woj. wielkopol. w pow. kolskim, koni\u0144skim, m. Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz w okresie IX 2019-II 2021r.Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty ind. poradnictwem edu.-zaw., podczas kt\u00f3rego utworzone zostanie IPD, na kt\u00f3rego podstawie ka\u017cdemu UP zaoferowane zostanie dalsze wsparcie z\u0142o\u017cone z nast. element\u00f3w:-wsp. dobrane do indyw. potrzeb UP przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy/nabycia umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych przez UP- szkolenia zaw.,-po\u015brednictwo pracy z elementami poradnictwa zaw. - sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE TOWARZYSTWO INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Czas na aktywizacj\u0119 - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1600100.67", "WARTOSC": "1898553.24", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Projekt \"Czas na aktywizacj\u0119\" jest skierowany do 130 os\u00f3b (w tym 68 kobiet i 62 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 15-29 lat o niskich kwalifikacjach bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020) z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 (zgodnie z zapisami SzOOP PO WER). Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 os. fizyczne, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. wielkopolskiego w pow. kolskim, koni\u0144skim, m.Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego i posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie min. gimnazjalne, max. \u015brednie. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 104 os. biernych zawodowo oraz 26 os. bezrobotnych (w tym 11 os. d\u0142ugotrwale bezrob.), a tak\u017ce min. 13 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest: Wzrost aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej 130 os\u00f3b (w tym 68K i 62M) w wieku 15-29 lat bez pracy, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) i zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. wielkopolskiego w pow. kolskim, koni\u0144skim, m.Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz oraz pozyskanie zatrudnienia przez min. 36% z nich w okresie XI 2016-VIII 2018r. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty ind. poradnictwem edukacyjno-zawodowym, podczas kt\u00f3rego utworzone zostanie IPD, na kt\u00f3rego podstawie ka\u017cdemu UP zaoferowane zostanie dalsze wsparcie z\u0142o\u017cone z 4 element\u00f3w: -wsparcie dobrane do indyw. potrzeb UP przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy/nabycia umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. przez UP -dopasowane do potrzeb lokalnego rynku pracy i predyspozycji UP szkolenia lub kursy zaw., -po\u015brednictwo pracy z elementami poradnictwa zawodowego -u\u0142atwiaj\u0105ce uczestnikom projektu uzyskanie ofert pracy zgodnej z zaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 zaw. -trzymiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe adekwatne do uko\u0144czonego szkolenia zaw. prowadz\u0105ce do nabycie prakt. umiej\u0119tno\u015bci zaw.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE TOWARZYSTWO INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Czas na aktywizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "421178.76", "WARTOSC": "499737.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz", "OPIS": "Cel: pozyskanie informacji pozwalaj\u0105cej na z\u0142o\u017cenie6 stanowisk dotycz\u0105cych kszta\u0142cenia zawodowego dzi\u0119ki badaniu pracodawc\u00f3w, pracownik\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych, uczni\u00f3w i absolwent\u00f3w metod\u0105 indywidualnych wywiad\u00f3w pog\u0142\u0119bionych oraz grupowych wywiad\u00f3w zogniskowanych w terminie 01.06.2020-31.05.2021.Zadania realizowane w ramach projektu:Przygotowanie strategii wykorzystania wynik\u00f3w bada\u0144 oraz metodologii badawczej (06.2020-09.2020)Przeprowadzenie bada\u0144 w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w (10.2020-03.2021)Przeprowadzenie bada\u0144 w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w, absolwent\u00f3w i pracownik\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych (10.2020-03.2021)Rozpowszechnienie wynik\u00f3w, prezentacja stanowisk (04-05.2021)", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA W KALISZU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie kaliskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1545510.91", "WARTOSC": "1833781.34", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Gr. doc. P stanowi 150 (100K, 50M) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c z grupy NEET (OBZ/OB w tym ON) z woj. wielkopolskiego. Czas realizacji P: 01.10.2016 - 30.08.2018. Celem P jest podwy\u017cszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min. 90% z 150 UP poprzez nabycie lub podniesienie kwalifikacji zaw.w wyniku czego 54 UP znajdzie prac\u0119. Rezultaty: -diagn. w zakresie doskon. zaw. UP co pozwoli zident. potrzeb zaw. m\u0142od. os., -nabyw. komp. i kwal. niezb\u0119dnych na rynku pracy zgodnie ze zident.potrz. zaw. oraz potrz. lok. rynku pracy, -zdobycie do\u015bw. zaw. w zawodzie zgod. z odbyw. szkol. zaw., -wzrost umiej. UP w zakr. przyg. kand. na pracownika dost. do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy. Wsparcie w ramach P jest zgodne z potrz. lok. RP i opiera si\u0119 szerokim i kompleksowym wsparciu dla UP: 1. Identyfikacj potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw. \u2013 przyg. IPD 2. Poradnictwo zawodowe i psychplogiczne 3. Trening umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych i spo\u0142ecznych 4.Szkolenia z komp. klucz.cyfrowych i j\u0119zykowych 5. Certyfikowane szkolenia zawodowe 6. Sta\u017ce zawodowe 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Warsztaty Poszukiwania Pracy 9. Warsztaty Podnoszenia \u015awiadomo\u015bci Ekologicznej Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia os. do P i w ci\u0105gu 4 m-cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia,dalszego kszta\u0142c. lub sta\u017cu.\u00a0 Konstr. real. zada\u0144 (szkol. i warsztaty) zosta\u0142a oparta na rezultacie \u201eModel akt. zaw. os\u00f3b zagr. wykl. spo\u0142.\u201d (PIW EQUAL nr A0518). Wybrane elem.sk\u0142ad.zosta\u0142y zmodyf. na potrzeby GD. Dzi\u0119ki wdro\u017c. rezult. UP b\u0119d\u0105 mogli najpe\u0142niej i w spos\u00f3b najb. kompl. podnie\u015b\u0107 swoje kwal. zaw. zgod. z ind.predysp., a ponadto zdob. odp. umiej. i narz. u\u0142atw. funkcj. na RP. Ind. podej\u015bcie do UP pozwali uwzg. w proc. aktyw. jego spec. potrz. psych., predysp. i zaint. zaw. Na etapie motyw. UP tren. b\u0119d\u0105 opiera\u0107 si\u0119 na mat. z \"Ku\u017ani optymizmu\" oraz P innowacyjnego \"Druga szansa\", tak aby skut. wzmocni\u0107 kond. psych. oraz pom\u00f3c w podn. samooceny i zdob. umiej. z zakr. kom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowe Laboratorium Rozwoju Karier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1550192.09", "WARTOSC": "1644068.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-edukacyjno-zawodowej w\u015br\u00f3d 56 os\u00f3b w wieku 18-35 lat (34Kt, 22M) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i subregionu kaliskiego, tym min. 28 os\u00f3b (17K, 11M) ze szczeg\u00f3lnymi trudno\u015bciami w dostosowywaniu si\u0119 do warunk\u00f3w pracy i \u017cycia kwalifikuj\u0105cych do wsparcia przez OHP lub os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wykorzystaniem programu wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej do 31.07.2017. W proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zaw. lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 kszta\u0142cenie formalne lub pozaformalne po zako\u0144czeniu uczestnictwa w proj\u201312 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i\u00a0 kaliskiego, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje z zakresu pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem niemieckim, podnios\u0142a poziom kompetencji mi\u0119kkich-51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra naby\u0142a do\u015bwiadczenie zaw. zgodne z predyspozycjami zaw.\u201351 Projekt jest podzielony na 4 etapy wsparcia: Faza 1: Rekrutacja obejmuj\u0105ca wype\u0142nienie formularzy zg\u0142oszeniowych oraz \u00a0ocen\u0119 psychologiczn\u0105 Faza 2: Przygotowanie do mobilno\u015bci obejmuj\u0105ca kurs j\u0119zyka niemieckiego po\u0142\u0105czony z konwersatoriami, przygotowanie mi\u0119dzykulturowe oraz spotkania\u00a0uczestnik\u00f3w z\u00a0mentorem Faza 3: Pobyt uczestnik\u00f3w z zagranic\u0105 obejmuj\u0105cy w przypadku ka\u017cdego uczestnika 60 - dniowy sta\u017c u pracodawcy niemieckiego oraz dodatkowo kontynuacj\u0119 kursu j\u0119zyka niemieckiego, trening mi\u0119dzykulturowy oraz wsparcie psychologiczne Faza 4: Wparcie po powrocie do kraju obejmuj\u0105ce po\u015brednictwo pracy, w tym job training, warsztaty przygotowuj\u0105ce do odbycia rozmowy kwalifikacyjnej, wsparcie mentora, ewentualnie szkolenie zaw.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I INNOWACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi w mobilno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]