[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "73373143.21", "WARTOSC": "109319617.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest zlokalizowany na terenie woj. wielkopolskiego i kujawsko-pomorskiego. Projekt obejmuje przebudow\u0119 11 dw. kolejowych tj.: 1. Biskupice Wielkopolskie; 2. Janikowo; 3. Kobylnica; 4. Ko\u0142odziejewo; 5. Mogilno; 6. Pierzyska; 7. Pobiedziska; 8. Pobiedziska Letnisko; 9. Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary); 10. Trzemeszno; 11. Z\u0142otniki Kujawskie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 dw. (tj. 9) zlokalizowanych jest przy linii kolejowej nr 353 i s\u0105 to nast\u0119puj\u0105ce lokalizacje: Biskupice Wielkopolskie, Janikowo, Ko\u0142odziejewo, Mogilno, Pierzyska, Trzemeszno, Kobylnica, Pobiedziska, Pobiedziska Letnisko. Pozosta\u0142e 2 dw. uj\u0119te w zakresie to: Z\u0142otniki Kujawskie le\u017c\u0105ce przy linii nr 131 i Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary) le\u017c\u0105cy przy linii kolejowej nr 3. Obecny stan techniczny wi\u0119kszo\u015bci dworc\u00f3w jest okre\u015blony jako \u015bredni lub zadowalaj\u0105cy, obiekty nie s\u0105 przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w. Opr\u00f3cz dw. Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary), wszystkie obiekty s\u0105 czynne tj. prowadzona jest w nich obs\u0142uga podr\u00f3\u017cnych. Wszystkie dworce uj\u0119te w projekcie z wyj\u0105tkiem dw. Janikowo, Pobiedziska Letnisko, Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary) s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Zakres prac obejmuje: - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w 11 dworc\u00f3w wchodz\u0105cych w zakres projektu, - wykonanie prac wyko\u0144czeniowych wn\u0119trz i na zewn\u0105trz budynk\u00f3w zgodnie ze specyfikacj\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 opracowan\u0105 dla ka\u017cdego z dworc\u00f3w, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zgodnie z wytycznymi TSI-PRM, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w w tym m.in. wymian\u0119 nawierzchni, nasadzenia zieleni, elementy ma\u0142ej architektury, budowa infrastruktury rowerowej, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy liniach kolejowych nr 353, 131 oraz 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11146758.42", "WARTOSC": "13225864.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin, GM.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski", "OPIS": "Celem proj. jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skim Uczestnikami projektu (UP) s\u0105 os. m\u0142ode w wieku 18-29lat bez pracy,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015b, zarejestr.w PUP jako bezrob. spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 os, kt\u00f3re nie uczesz. w kszta\u0142ceniu i szkol.(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER2014-2020 UP jest 1362 (703K, 659M) os.bezrob. zarejestrowanych w PUP Konin w tym:-171 (101K,70M)os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych-5 (3K, 2M) os. niepe\u0142nosprawnychW ramach proj. realizowana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os.m\u0142odych, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na co najmniej trzech elementach indywid. i kompleks. pomocy wskazanych w typach operacji w ramach osi I, przy czym IPD oraz po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe stanowi\u0105 obligatoryjn\u0105 form\u0119 wsparcia Szkol.realiz.w ramach proj.s\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em UP oraz zdiagnozowanymi potrzebami w\u0142a\u015bciwego lokalnego lub regionalnego rynku pracy.Efektem szkol.jest uzyskanie kwalif.lub nabycie kompet.w rozum.Wytycz.w zakr.monitor.post\u0119pu rzecz.realiz.PO na l.2014-2020. Rekrutacja do proj.b\u0119dzie prowadzona siedzibie PUP przez ca\u0142y okres realizacji proj., b\u0119dzie obejmowa\u0142a nast\u0119puj\u0105ce formy:-sta\u017ce 380os.(268K,112M),-jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 264os. (148K, 116M) w tym 24os. (8K,16M) przed otrz. jed. \u015br. b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0142y w szk.-szkolenia 412os. (100K, 312M) w tym 24os. (8K,16M) po szk. otrzyma jed. \u015br. na pod. dz. gosp.-bon na zasiedlenie 200os.(120K,80M)-refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017c. lub doposa\u017c. st.pr. 130os.(75K,55M)Przed sta\u017cem, szkol. i ref.koszt.wyposa\u017c.lub doposa\u017c.st.pr . UP zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy, przed otrzymaniem jedn.\u015br. na pod.dzia\u0142.gospod. i bonu na zasiedlenia UP zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawod.", "BENEFICJENT": "POWIAT KONI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KONINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8411529.24", "WARTOSC": "9980457.10", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin, GM.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski", "OPIS": "Celem proj. jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skimUczestnikami projektu (UP) s\u0105 os.m\u0142ode w wieku 18-29lat bez pracy, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w PUP jako bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. Rezygnacja z profil.nast\u0105pi w dniu,w kt\u00f3rym zacznie obowi\u0105zywa\u0107 znowelizowana ust.o prom.zatr.i inst.RP znosz\u0105ca profil.(tj. od 14.06.2019)UP jest 1021 (551K, 470M) os.bezrob.zarejestrowanych w PUP Konin w tym:-os.d\u0142.bezrob.200os.(120K,80M)-os.niepe\u0142nosprawnych 5os.(3K,2M)-os.o niskich kwalifikacjach 140os.(76K,64M)W ramach proj. realizowana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os.m\u0142odych, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na co najmniej trzech elementach indywid.i kompleks. pomocy wskazanych w typach operacji w ramach osi I, przy czym IPD oraz po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe stanowi\u0105 obligatoryjn\u0105 form\u0119 wsparciaSzkol.realiz.w ramach proj.s\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em UP oraz zdiagnozowanymi potrzebami w\u0142a\u015bciwego lokalnego lub regionalnego rynku pracy.Efektem szkol.jest uzyskanie kwalif.lub nabycie kompet.w rozum.Wytycz.w zakr.monitor.post\u0119pu rzecz.realiz.PO na l.2014-2020.Rekrutacja do proj.b\u0119dzie prowadzona siedzibie PUP przez ca\u0142y okres realizacji proj., b\u0119dzie obejmowa\u0142a nast\u0119puj\u0105ce formy:-sta\u017ce 316os(226K,90M)-jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze 125os(72K,53M)-szkolenia 330os(90K,240M)-bon na zasiedlenie 140os(80K,60M)-prace interwencyjne 30os(19K,11M)-refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017c. lub doposa\u017c. st.pr. 80os.(64K,16M)Przed sta\u017cem, szkol., pracami interwencyjnymi i ref.koszt.wyposa\u017c.lub doposa\u017c.st.pr . UP zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy, przed otrzymaniem jedn.\u015br. na pod.dzia\u0142.gospod. i bonu na zasiedlenia UP zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawod", "BENEFICJENT": "POWIAT KONI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KONINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7499108.00", "WARTOSC": "8897850.02", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin, GM.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski", "OPIS": "Celem proj. jest: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skim Uczestnikami projektu (UP) s\u0105 os.m\u0142ode w wieku 18-29lat bez pracy, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w PUP jako bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020 UP jest 1052 (566K, 486M) os.bezrob. zarejestrowanych w PUP Konin w tym: \u2013os.o niskich kwalifikacjach min.793os.(364K,429M) \u2013os.d\u0142.bezrob. min.455os.(284K.171M) \u2013os.niepe\u0142nosprawnych 14os.(7K,7M) Udzielenie wsparcia w ramach proj. ka\u017cdorazowo poprzedzone jest identyfikacj\u0105 potrzeb UP oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 dla ka\u017cdego UP Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, o kt\u00f3rym mowa w art 2 ust.1 pkt 10a i art 34a Ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy W ramach proj. realizowana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os.m\u0142odych, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na co najmniej trzech elementach indywid. i kompleks. pomocy wskazanych w typach operacji w ramach osi I, przy czym IPD oraz po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe stanowi\u0105 obligatoryjn\u0105 form\u0119 wsparcia Szkolenia zawod. odpowiadaj\u0105 bie\u017c\u0105cym potrzebom RP, okre\u015blonym na podstawie najaktualniejszego barometru zawod\u00f3w na dzie\u0144 organizacji szkol. Efektem szkol.jest uzyskanie kalifikacji lub nabycie kompetencji potwierdzonych odpowiednim dok. (np.certyfikatem) Rekrutacja do proj.b\u0119dzie prowadzona siedzibie PUP Konin do 31.01.2018, b\u0119dzie obejmowa\u0142a nast\u0119puj\u0105ce formy: \u2013sta\u017ce 486os.(386K,100M), w tym. 23os. (3K,20M) sta\u017c rozpocz.po zak.szkolenia \u2013jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze 132os.(89K,43M) \u2013szkolenia 320os.(30K,290M) \u2013bon na zasiedlenie 112os.(52K,60M) \u2013prace interwencyjne 25os.(12K,13M) Przed sta\u017cem, szkol. i pracami interwencyjnymi UP zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy,", "BENEFICJENT": "POWIAT KONI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KONINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.61}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-13", "DOFINANSOWANIE": "6999308.63", "WARTOSC": "8304827.52", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin, GM.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skim W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 812 (465 Kobiet, 347 M\u0119\u017cczyzn) os\u00f3b m\u0142odych w wieku od 18 do 29 r. \u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP w Koninie jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) w szczeg\u00f3lno\u015bci: ? os. z kategorii NEET w wieku poni\u017cej 25 r. \u017c. ? os. d\u0142. bezrob. ? os. niepe\u0142nospr. Ka\u017cdy z UP zostanie obj\u0119ty co najmniej trzema elementami indywidualnej i kompleksowej pomocy w tym: ? Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania ? po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym ? b\u0119dzie odbywa\u0142 sta\u017c lub otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. lub otrzyma bon na zasiedlenie lub b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w szkoleniu", "BENEFICJENT": "POWIAT KONI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KONINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.17}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4814938.96", "WARTOSC": "5713026.77", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin, GM.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skim \u00a0 Uczestnikami projektu (UP) b\u0119d\u0105 722 (427 Kobiet, 295 M\u0119\u017cczyzn) osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat bez pracy, zarejestrowane w PUP Konin jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. z kategorii NEET w wieku poni\u017cej 25roku \u017cycia. \u00a0 W grupie UP znajdzie si\u0119: \u2013184 (119K, 65M) os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u20139 (5K, 4M) os. niepe\u0142nosprawnych Wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej UP opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach pomocy tj.: 1) Ustaleniu profilu pomocy i Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania 2) Po\u015brednictwie pracy lub poradnictwie zawodowym 3) Wybranym instrumencie lub us\u0142udze tj.: sta\u017cu, jednorazowych \u015brodkach na rozpocz\u0119cie dzia\u0142al. gosp., bonie na zasiedlenie, szkoleniu, pracach interwencyjnych UP w ci\u0105gu 4 m-cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu zgodnie z Planem GdM, przy czym wsparcie zostanie udzielone w przypadku: \u2013os. do 25r\u017c., w ci\u0105gu 4m-cy od dnia rejestracji w PUP \u2013os. powy\u017cej 25r\u017c. w ci\u0105gu 4m-cy od przyst\u0105pienia do proj. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT KONI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KONINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Koni\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.5}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-07-11", "DOFINANSOWANIE": "1269800.00", "WARTOSC": "3628000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski", "OPIS": "\"Projekt dotyczy wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie TRANS-DRUK nowej, w\u0142asnej technologii w postaci prawa w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej. Opatentowane rozwi\u0105zanie (stanowi\u0105ce wynik prac B+R jego tw\u00f3rcy) jest podstaw\u0105 dla innowacyjnej technologii, w oparciu o kt\u00f3r\u0105 Wnioskodawca uruchomi \u015bwiadczenie nowych i znacz\u0105co ulepszonych us\u0142ug \u2013 now\u0105, dotychczas nie \u015bwiadczon\u0105 na terytorium RP us\u0142ug\u0105 b\u0119dzie ekspresowa us\u0142uga wykonania broszury klejonej 16 lub 8 stronicowej; us\u0142ug\u0105 udoskonalon\u0105 na poziomie dotychczas nie realizowanym na terytorium RP b\u0119dzie us\u0142uga sprawniejszego i szybszego wykonania legi (arkusza po\u0142amanego krzy\u017cowo) 16 lub 32 strony. Wdro\u017cenie technologii nast\u0105pi poprzez realizacj\u0119 inwestycji - zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re zintegrowane i zsynchronizowane poprzez system sterowania utworz\u0105 ci\u0105g technologiczny, realizuj\u0105cy w jednym zautomatyzowanym procesie trzy fazy, kt\u00f3re dotychczas by\u0142y trzema osobnymi procesami - drukowanie, suszenie i \u0142amanie. Kluczowym elementem rozwi\u0105zania technologicznego jest opatentowany wynalazek - transporter rotacyjny, kt\u00f3ry zostanie zlokalizowany w centralnym miejscu linii technologicznej; b\u0119dzie on podejmowa\u0142 poprzez ta\u015bmoci\u0105g wydrukowane i osuszone wst\u0119pnie arkusze, dokona dwustronnego suszenia i automatycznie, drugim ta\u015bmoci\u0105giem, przeka\u017ce osuszone arkusze do automatu z\u0142amuj\u0105cego. Ca\u0142o\u015b\u0107 procesu trwa\u0107 b\u0119dzie nieco ponad 2 godziny (przy obecnych technologiach - ponad 24 godziny z uwagi na konieczno\u015b\u0107 suszenia arkuszy przez 24h). Wdro\u017cenie nowej technologii i uruchomienie w oparciu o ni\u0105 \u015bwiadczenia nowych i udoskonalonych us\u0142ug przyczyni si\u0119 do wzrostu przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, przy znacz\u0105cym ograniczeniu koszt\u00f3w, a w efekcie - znacz\u0105cego umocnienia pozycji konkurencyjnej sp\u00f3\u0142ki TRANS-DRUK na rynku us\u0142ug poligraficznych i wydawniczych.\"", "BENEFICJENT": "TRANS-DRUK SZEFLI\u0143SCY I RO\u015aI\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez firm\u0119 TRANS-DRUK innowacyjnej technologii w procesie drukarskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1645945.52", "WARTOSC": "1952949.12", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Projekt \"Czas na aktywizacj\u0119 - edycja II\" jest skierowany do 130 os\u00f3b (w tym 67 kobiet i 63 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 15-29 lat o niskich kwalifikacjach bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020) oraz os\u00f3b pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrud. na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um. cywilno-prawnych) z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 (zgodnie z zapisami SzOOP PO WER). Grup\u0119 doc. proj. stanowi\u0105 os. fizyczne, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 lub pracuj\u0105 na obszarze woj. wielkopol. w pow. kolskim, koni\u0144skim, m.Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. W proj. zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 63 os. biernych zawodowo oraz 27 os. bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dzie pracy oraz 40 os. pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy.G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest: Wzrost aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej 130 os\u00f3b (w tym 67K i 63M) w wieku 15-29 lat biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) oraz os\u00f3b pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych) zamieszk. na obszarze woj. wielkopol. w pow. kolskim, koni\u0144skim, m. Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz w okresie IX 2019-II 2021r.Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty ind. poradnictwem edu.-zaw., podczas kt\u00f3rego utworzone zostanie IPD, na kt\u00f3rego podstawie ka\u017cdemu UP zaoferowane zostanie dalsze wsparcie z\u0142o\u017cone z nast. element\u00f3w:-wsp. dobrane do indyw. potrzeb UP przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy/nabycia umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych przez UP- szkolenia zaw.,-po\u015brednictwo pracy z elementami poradnictwa zaw. - sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE TOWARZYSTWO INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Czas na aktywizacj\u0119 - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1600100.67", "WARTOSC": "1898553.24", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Projekt \"Czas na aktywizacj\u0119\" jest skierowany do 130 os\u00f3b (w tym 68 kobiet i 62 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 15-29 lat o niskich kwalifikacjach bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020) z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 (zgodnie z zapisami SzOOP PO WER). Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 os. fizyczne, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. wielkopolskiego w pow. kolskim, koni\u0144skim, m.Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego i posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie min. gimnazjalne, max. \u015brednie. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 104 os. biernych zawodowo oraz 26 os. bezrobotnych (w tym 11 os. d\u0142ugotrwale bezrob.), a tak\u017ce min. 13 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest: Wzrost aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej 130 os\u00f3b (w tym 68K i 62M) w wieku 15-29 lat bez pracy, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) i zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. wielkopolskiego w pow. kolskim, koni\u0144skim, m.Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz oraz pozyskanie zatrudnienia przez min. 36% z nich w okresie XI 2016-VIII 2018r. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty ind. poradnictwem edukacyjno-zawodowym, podczas kt\u00f3rego utworzone zostanie IPD, na kt\u00f3rego podstawie ka\u017cdemu UP zaoferowane zostanie dalsze wsparcie z\u0142o\u017cone z 4 element\u00f3w: -wsparcie dobrane do indyw. potrzeb UP przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy/nabycia umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. przez UP -dopasowane do potrzeb lokalnego rynku pracy i predyspozycji UP szkolenia lub kursy zaw., -po\u015brednictwo pracy z elementami poradnictwa zawodowego -u\u0142atwiaj\u0105ce uczestnikom projektu uzyskanie ofert pracy zgodnej z zaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 zaw. -trzymiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe adekwatne do uko\u0144czonego szkolenia zaw. prowadz\u0105ce do nabycie prakt. umiej\u0119tno\u015bci zaw.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE TOWARZYSTWO INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Czas na aktywizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1525278.03", "WARTOSC": "1809774.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "CEL:Celem g\u0142. P. jest zwi\u0119kszenie poziom akt. zaw. oraz zdolno\u015bci do zatr. 160 os. m\u0142odych w wieku 18-29 lat z obszaru podreg. koni\u0144skiego, w tym 96 os. BZ,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET oraz 64 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej syt. na RP, w okresie 01/09/2019-28/02/2021 poprzez kompleksowe dzia\u0142ania akt. zaw. uwzgl\u0119dniaj\u0105ce ind. potrzeby UP.REZULTATY:G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min. 112 UP oraz osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej o warto\u015bci 39% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji i 54% dla pozosta\u0142ych os. pozostaj\u0105cych bez pracy, a tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zawodowej o warto\u015bci 27% dla os. pracuj\u0105cych.GRUPA DOCELOWA:Gr. doc. P. stanowi 160 os. m\u0142odych (96K,64M) w wieku 18-29 lat zamieszkuj\u0105cych obszar woj. WLKP - podreg. koni\u0144ski, w tym:- 96 os. BZ (58K,38M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET- 64 os. pracuj\u0105ce (38K,26M) w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na RP (w tym os. ubogie pracuj\u0105ce, zatr. na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilnoprawnych)- 64 os. o NK (38K,26M)-48 os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie (29K,19M)ZADANIA:Wsparcie w ramach P. opiera si\u0119 na ind. i kompleksowej akt. zaw.-edu. sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z co najmniej 3 element\u00f3w pomocy, w tym:>>obligatoryjnie:-identyfikacja potrzeb UP poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD (160 UP x \u015br. 7h)-po\u015brednictwo pracy (160 UP x \u015br. 6h)>>opcjonalnie (zg. z opracowanym IPD, co najmniej jedna forma wsparcia):-poradnictwo zawodowe (160 UP x \u015br. 5h)-wsparcie psychologiczne (48 UP x \u015br. 5h)-szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowej (160 UP x \u015br. 120h)-sta\u017ce zawodowe (80 UP x 3 m-ce)", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Trampolina sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1545510.91", "WARTOSC": "1833781.34", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Gr. doc. P stanowi 150 (100K, 50M) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c z grupy NEET (OBZ/OB w tym ON) z woj. wielkopolskiego. Czas realizacji P: 01.10.2016 - 30.08.2018. Celem P jest podwy\u017cszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min. 90% z 150 UP poprzez nabycie lub podniesienie kwalifikacji zaw.w wyniku czego 54 UP znajdzie prac\u0119. Rezultaty: -diagn. w zakresie doskon. zaw. UP co pozwoli zident. potrzeb zaw. m\u0142od. os., -nabyw. komp. i kwal. niezb\u0119dnych na rynku pracy zgodnie ze zident.potrz. zaw. oraz potrz. lok. rynku pracy, -zdobycie do\u015bw. zaw. w zawodzie zgod. z odbyw. szkol. zaw., -wzrost umiej. UP w zakr. przyg. kand. na pracownika dost. do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy. Wsparcie w ramach P jest zgodne z potrz. lok. RP i opiera si\u0119 szerokim i kompleksowym wsparciu dla UP: 1. Identyfikacj potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw. \u2013 przyg. IPD 2. Poradnictwo zawodowe i psychplogiczne 3. Trening umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych i spo\u0142ecznych 4.Szkolenia z komp. klucz.cyfrowych i j\u0119zykowych 5. Certyfikowane szkolenia zawodowe 6. Sta\u017ce zawodowe 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Warsztaty Poszukiwania Pracy 9. Warsztaty Podnoszenia \u015awiadomo\u015bci Ekologicznej Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia os. do P i w ci\u0105gu 4 m-cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia,dalszego kszta\u0142c. lub sta\u017cu.\u00a0 Konstr. real. zada\u0144 (szkol. i warsztaty) zosta\u0142a oparta na rezultacie \u201eModel akt. zaw. os\u00f3b zagr. wykl. spo\u0142.\u201d (PIW EQUAL nr A0518). Wybrane elem.sk\u0142ad.zosta\u0142y zmodyf. na potrzeby GD. Dzi\u0119ki wdro\u017c. rezult. UP b\u0119d\u0105 mogli najpe\u0142niej i w spos\u00f3b najb. kompl. podnie\u015b\u0107 swoje kwal. zaw. zgod. z ind.predysp., a ponadto zdob. odp. umiej. i narz. u\u0142atw. funkcj. na RP. Ind. podej\u015bcie do UP pozwali uwzg. w proc. aktyw. jego spec. potrz. psych., predysp. i zaint. zaw. Na etapie motyw. UP tren. b\u0119d\u0105 opiera\u0107 si\u0119 na mat. z \"Ku\u017ani optymizmu\" oraz P innowacyjnego \"Druga szansa\", tak aby skut. wzmocni\u0107 kond. psych. oraz pom\u00f3c w podn. samooceny i zdob. umiej. z zakr. kom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowe Laboratorium Rozwoju Karier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1550192.09", "WARTOSC": "1644068.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-edukacyjno-zawodowej w\u015br\u00f3d 56 os\u00f3b w wieku 18-35 lat (34Kt, 22M) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i subregionu kaliskiego, tym min. 28 os\u00f3b (17K, 11M) ze szczeg\u00f3lnymi trudno\u015bciami w dostosowywaniu si\u0119 do warunk\u00f3w pracy i \u017cycia kwalifikuj\u0105cych do wsparcia przez OHP lub os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wykorzystaniem programu wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej do 31.07.2017. W proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zaw. lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 kszta\u0142cenie formalne lub pozaformalne po zako\u0144czeniu uczestnictwa w proj\u201312 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i\u00a0 kaliskiego, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje z zakresu pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem niemieckim, podnios\u0142a poziom kompetencji mi\u0119kkich-51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra naby\u0142a do\u015bwiadczenie zaw. zgodne z predyspozycjami zaw.\u201351 Projekt jest podzielony na 4 etapy wsparcia: Faza 1: Rekrutacja obejmuj\u0105ca wype\u0142nienie formularzy zg\u0142oszeniowych oraz \u00a0ocen\u0119 psychologiczn\u0105 Faza 2: Przygotowanie do mobilno\u015bci obejmuj\u0105ca kurs j\u0119zyka niemieckiego po\u0142\u0105czony z konwersatoriami, przygotowanie mi\u0119dzykulturowe oraz spotkania\u00a0uczestnik\u00f3w z\u00a0mentorem Faza 3: Pobyt uczestnik\u00f3w z zagranic\u0105 obejmuj\u0105cy w przypadku ka\u017cdego uczestnika 60 - dniowy sta\u017c u pracodawcy niemieckiego oraz dodatkowo kontynuacj\u0119 kursu j\u0119zyka niemieckiego, trening mi\u0119dzykulturowy oraz wsparcie psychologiczne Faza 4: Wparcie po powrocie do kraju obejmuj\u0105ce po\u015brednictwo pracy, w tym job training, warsztaty przygotowuj\u0105ce do odbycia rozmowy kwalifikacyjnej, wsparcie mentora, ewentualnie szkolenie zaw.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I INNOWACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi w mobilno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "502681.74", "WARTOSC": "596442.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 40 (26 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn) m\u0142odych os\u00f3b z subregionu koni\u0144skiego, niepracuj\u0105cych (tj. 32 os\u00f3b biernych zawodowo i 8 bezrobotnych, w tym min. 4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne), nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (tzw. grupa NEET), w okresie 01.11.2016 r.-31.12.2017 r. Pomoc osobom m\u0142odym wymaga stosowania r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy, odpowiednich do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Uczestnicy projekty b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wsparciem, na kt\u00f3re z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119:indywidualne spotkania z doradc\u0105 zawodowym i psychologiem, s\u0142u\u017c\u0105ce rozpoznaniu potrzeb i okre\u015bleniu indywidualnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,grupowe poradnictwo zawodowe rozwijaj\u0105ce kompetencje po\u017c\u0105dane na regionalnym rynku pracy,szkolenie zawodowe pozwalaj\u0105ce na nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych,sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego,indywidualne po\u015brednictwo pracy ukierunkowane na kszta\u0142towanie dalszej \u015bcie\u017cki zawodowej. \u00a0 Wszystkie dzia\u0142ania projektowe, dostosowane do potrzeb regionalnego rynku pracy, przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w projektu:zaprojektowanie 40 Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania,uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 30 os\u00f3b,nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 40 UP,podj\u0119cie zatrudnienia przez UP po zako\u0144czeniu projektu, co najmniej w wymiarze: - 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach. \u00a0 Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 Biuro Projektu w okresie realizacji projektu w subregionie koni\u0144skim w woj. wielkopolskim z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu i zapewniaj\u0105cym UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu \u00a0", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO \u2013 DORADCZE ANSUZ ARTUR KOWALSKI", "TYTUL": "M\u0142odzi na start - kompleksowy program aktywizacji zawodowej m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu koni\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "718056.12", "WARTOSC": "851988.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych(30K i 30M)w wieku 15-29lat- bez pracy (48 biernych zawodowo,12 os\u00f3b bezrobotnych,w tym 5 os d\u0142ugotrwale bezrobotnych)kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET(zgodnie z def. przyj\u0119t\u0105 w PO WER2014-2020). Projekt skierowany do os, fizycznych zamieszkuj\u0105cych woj.wielkopolskie,subregiony:koni\u0144ski,leszczy\u0144ski,pilski(w rozumieniu KC).Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie przys\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie ON,zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,o niskich kwalifikacjach,bez do\u015bwiadczenia zawodowego,w wieku 15-24 lata,wg.stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci.Cel g\u0142\u00f3wny:w terminie 01.11.2016- 31.07.2018 80% UP podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo- edukacyjn\u0105 opart\u0105 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142aniach:identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci z zakresie doskonalenia zawodowego,po\u015brednictwo pracy,szkolenia z nabywania kompetencji psychospo\u0142ecznych i aktywnego poszukiwania pracy,szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to:60 UP sporz\u0105dzi IPD,48 podniesie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne,uzupe\u0142ni lub nab\u0119dzie nowe kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci na szkoleniach zawodowych oraz zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe.17% os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie og\u00f3\u0142em podejmie zatrudnienie(wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej WEZ).48 ON poni\u017cej 30lat uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,60 UP sporz\u0105dzi IPD.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "Samodzielni poprzez prac\u0119 - aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]