{"name": "obszar wiejski Czempi\u0144", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "children": [{"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "children": [{"name": "Wydatki na zadania statutowe", "children": []}]}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "children": [{"name": "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych", "children": [{"name": "Wydatki osobowe niezaliczone do wynagrodze\u0144", "value": 2481.56}]}, {"name": "Wynagrodzenia i sk\u0142adki", "children": [{"name": "Wynagrodzenia osobowe pracownik\u00f3w", "value": 1719268.24}, {"name": "Dodatkowe wynagrodzenie roczne", "value": 132569.23}, {"name": "Sk\u0142adki na ubezpieczenia spo\u0142eczne", "value": 343858.39}, {"name": "Sk\u0142adki na Fundusz Pracy oraz Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 38257.48}, {"name": "Wynagrodzenia bezosobowe", "value": 440340.92}]}, {"name": "Wydatki na zadania statutowe", "children": [{"name": "Wp\u0142aty na Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych Paragraf ten obejmuje wp\u0142aty, o kt\u00f3rych mowa w art. 21 ustawy z dnia 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnianiu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (Dz. U. z 2020 r. poz. 426, z p\u00f3\u017an. zm.).", "value": 13432.0}, {"name": "Zakup materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia", "value": 179289.92}, {"name": "Zakup energii", "value": 44293.06}, {"name": "Zakup us\u0142ug remontowych", "value": 28066.63}, {"name": "Zakup us\u0142ug zdrowotnych", "value": 1231.0}, {"name": "Zakup us\u0142ug pozosta\u0142ych", "value": 41942372.2}, {"name": "Op\u0142aty z tytu\u0142u zakupu us\u0142ug telekomunikacyjnych", "value": 15014.87}, {"name": "Op\u0142aty za administrowanie i czynsze za budynki, lokale i pomieszczenia gara\u017cowe", "value": 79115.4}, {"name": "Podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe krajowe", "value": 10993.7}, {"name": "R\u00f3\u017cne op\u0142aty i sk\u0142adki", "value": 174638.22}, {"name": "Odpisy na zak\u0142adowy fundusz \u015bwiadcze\u0144 socjalnych Paragraf ten obejmuje:", "value": 39792.5}, {"name": "Podatek od nieruchomo\u015bci", "value": 629241.0}, {"name": "Pozosta\u0142e podatki na rzecz bud\u017cet\u00f3w jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1114.0}, {"name": "Podatek od towar\u00f3w i us\u0142ug (VAT)", "value": 2633.4}, {"name": "Koszty post\u0119powania s\u0105dowego i prokuratorskiego Paragraf ten obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci:", "value": 2907.44}, {"name": "Szkolenia pracownik\u00f3w nieb\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami korpusu s\u0142u\u017cby cywilnej Niezale\u017cnie od rodzaju dzia\u0142alno\u015bci szkoleniowej paragraf ten uwzgl\u0119dnia r\u00f3wnie\u017c wydatki stanowi\u0105ce wyp\u0142at\u0119 wynagrodzenia z tytu\u0142u um\u00f3w o dzie\u0142o lub um\u00f3w zlecenia, kt\u00f3rych przedmiotem s\u0105 szkolenia pracownik\u00f3w.", "value": 22676.72}]}, {"name": "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy", "children": [{"name": "Wydatki na zakupy inwestycyjne jednostek bud\u017cetowych", "value": 30582.72}]}, {"name": "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE", "children": []}]}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "children": [{"name": "Wydatki na zadania statutowe", "children": []}]}]}]}