[{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "53479837.38", "WARTOSC": "105906649.43", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 obszar kaliski ID: 3.4.30.57. w powiatach: pleszewskim, k\u0119pi\u0144skim, ostrzeszowskim, krotoszy\u0144skim, ostrowskim, kaliskim, jaroci\u0144skim (zwanym dalej Obszarem Interwencji) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych bez litery A oraz cz\u0119\u015bci z liter\u0105 A ) i bezprzewodowej (dla wybranych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z literk\u0105 A) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 193,09 km. W wyniku realizacji projektu 26 269 gospodarstw domowych oraz 179 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 26 269 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s,. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez INEA S.A. do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych oraz zostan\u0105 udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "INEA S.A.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie kaliskim, ID: 3.4.30.57", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3922494.49", "WARTOSC": "5676080.26", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest budowa systemu nowoczesnych punkt\u00f3w selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych (dalej \"PSZOK\") wraz z punktami odbioru i przygotowania odpad\u00f3w do ponownego u\u017cycia dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego. PSZOKi powstan\u0105 na terenie gmin: - Krotoszyn, - Kobylin, - Sulmierzyce, - Zduny. PSZOKi maj\u0105 na celu uzupe\u0142nienie funkcjonuj\u0105cego na terenie gmin Zwi\u0105zku systemu gospodarowania odpadami komunalnymi. PSZOK s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie mieszka\u0144com Zwi\u0105zku. W PSZOK-ach zbierane b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci odpad\u00f3w, kt\u00f3re nie s\u0105 odbierane bezpo\u015brednio z terenu ich nieruchomo\u015bci zgodnie z regulaminem utrzymania czysto\u015bci i porz\u0105dku. W ramach PSZOK stworzona zostanie infrastruktura niezb\u0119dna do zbierania i magazynowania w spos\u00f3b bezpieczny dla \u015brodowiska nast\u0119puj\u0105cych frakcji odpad\u00f3w komunalnych: odpady wielkogabarytowe, opony samochod\u00f3w osobowych i jedno\u015blad\u00f3w, odpady zielone, odpady budowlane i remontowe stanowi\u0105ce odpady komunalne, drewno, w tym stolarka okienna i drzwiowa (nie wyklucza si\u0119 selektywnej zbi\u00f3rki drewna impregnowanego), styropian opakowaniowy, papier i tektura, szk\u0142o opakowaniowe, szk\u0142o inne ni\u017c opakowaniowe (w tym szk\u0142o p\u0142askie \u2013 okienne), tworzywa sztuczne (opakowaniowe), tworzywa sztuczne (inne ni\u017c opakowaniowe), odzie\u017c i tekstylia, metale, popio\u0142y, opakowania wielomateria\u0142owe, zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny, odpady niebezpieczne.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY \"EKO-SI\u00d3DEMKA\" Z SIEDZIB\u0104 W KROTOSZYNIE", "TYTUL": "Budowa i modernizacja punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych wraz z infrastruktura towarzysz\u0105c\u0105 na terenie Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego EKO-SI\u00d3DEMKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1812026.57", "WARTOSC": "2150007.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski", "OPIS": "Celem proj.jest zwi\u0119k.mo\u017cliwo\u015bci zatrud.os.m\u0142.pon.30 r.\u017c. pozost.bez pracy w pow.krot.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie:minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) 39%minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww.grup 54%W ramach proj.wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby do 30r.\u017c zakw. do I pr.pom.(tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pom.(tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktyw.zaw.poprzedzi analiza umiej.predysp.i problem\u00f3w zaw.danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realiz.b\u0119dzie odpow.dobrane us\u0142ugi i instrum.rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o prom.zatrud.i instytucjach rynku pracy.Ilo\u015b\u0107 K i M okre\u015blona we wska\u017aniku dotycz\u0105cym uzyskania kwalifikacji nie jest przypadkowa. Planowane do realizacji szkol.ciesz\u0105 si\u0119 zainter.raczej M.Jako urz\u0105d pracy mamy w tym wieloletnie do\u015bwiad.i zaplanowany podzia\u0142 p\u0142ci ma odzwierciedlenie w warto\u015bci bazowej dotych.monitorow. wska\u017anika.Sta\u017ce:40 os.x 6 mies.= 240 osobomies. w 201940 os. x 6 mies.= 240 osobomies. w 2020", "BENEFICJENT": "POWIAT KROTOSZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KROTOSZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie krotoszy\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.3}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1439773.26", "WARTOSC": "1708321.38", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie krotoszy\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: - liczba os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej, co najmniej 43% - liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej, poziomie co najmniej 17% - liczba os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej poziomie co najmniej 35% - liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 48% W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 r.\u017c zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjch rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KROTOSZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KROTOSZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie krotoszynskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1434942.57", "WARTOSC": "1702589.66", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski", "OPIS": "Celem proj.jest zwi\u0119k.mo\u017cliwo\u015bci zatrud.os.m\u0142.pon.30 r.\u017c. pozost.bez pracy w pow.krot.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: -liczba os.niekw.si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wym.grup docelowych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatr.w ci\u0105gu 3mcy od zako\u0144.udzia\u0142u w proj.-wska\u017anik efekt.zatrud. co namjmniej 43% -liczba os.niepe\u0142.kt\u00f3re podejm\u0105 zatr.w ci\u0105gu 3 mcy od zak.udzia\u0142u w projekcie-efekt.zatrud., poziomie co najmniej 17% -liczba os.d\u0142ug.bezr.kt\u00f3re podejm\u0105 zatrud.w ci\u0105gu 3 mcy od zak.udzia\u0142u w projekcie-efekt.zatrud.co najmniej 35% -liczba os.o niskich kwalif.kt\u00f3re podejm\u0105 zatrud.w ci\u0105gu 3 mcy od zak.udzia\u0142u w projekcie-efekt.zatrud.co najmniej 48% W ramach proj.wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby do 30r.\u017c zakw. do I pr.pom.(tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pom.(tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu dla ka\u017cdego z UP przedst.konkretnej oferty aktyw.zaw.poprzedzi analiza umiej.predysp.i problem\u00f3w zaw.danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realiz.b\u0119dzie odpow.dobrane us\u0142ugi i instrum.rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o prom.zatrud.i instytucjch rynku pracy. Ilo\u015b\u0107 K i M w zakresie uzysk.kwalif. *nie jest przypadkowa *planowane do realiz.szkol.ciesz\u0105 si\u0119 zainter.raczej M *wielotnie do\u015bwiaczenie urz\u0119du w podnoszenu kwalif.przez os.bezrobotne *Odzwierciedleniem warto\u015bc bazowa dotychczas monitorowanego wska\u017cnika W projekcie przewidujemy udzielenie 37 os.jedn.\u015brodk\u00f3w na utworz.dzia\u0142.gosp.Mamy obraz z\u0142o\u017aonych w chwili obecnej wniosk\u00f3w przez os.do 30tki.Wp\u0142yw ma te\u017c sytuacja na rynku pracy.B\u0119dziemy d\u0105\u017cy\u0107 aby wszelkie oszcz\u0119dno\u015bci wp\u0142yn\u0119\u0142y na zwi\u0119kszenie ilo\u015bci", "BENEFICJENT": "POWIAT KROTOSZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KROTOSZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie krotoszy\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1397110.13", "WARTOSC": "1657700.68", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski", "OPIS": "Celem proj.jest zwi\u0119k.mo\u017cliwo\u015bci zatrud.os.m\u0142.pon.30 r.\u017c. pozost.bez pracy w pow.krot.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie:minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym emigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskie kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) 39%minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww.grup 54%W ramach proj.wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby do 30r.\u017c zakw. do I pr.pom.(tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pom.(tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedst.konkretnej oferty aktyw.zaw.poprzedzi analiza umiej.predysp.i problem\u00f3w zaw.danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realiz.b\u0119dzie odpow.dobrane us\u0142ugi i instrum.rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o prom.zatrud.i instytucjach rynku pracy.Ilo\u015b\u0107 K i M okre\u015blona we wska\u017aniku dotycz\u0105cym uzyskania kwalifikacji nie jest przypadkowa. Planowane do realizacji szkol.ciesz\u0105 si\u0119 zainter.raczej M.Jako urz\u0105d pracy mamy w tym wieloletnie do\u015bwiad.i zaplanowany podzia\u0142 p\u0142ci ma odzwierciedlenie w warto\u015bci bazowej dotych.monitorow. wska\u017anika.Sta\u017ce: 112 os. z czego: 70 os. w 2018 i 40 os. od IX 2018 przechodz\u0105cych do II 2019486 osobomi\u0119si\u0119cy sta\u017cowych w 2018.120 osobomiesi\u0119cy sta\u017cu w 2019.W proj.zak\u0142adamy udzia\u0142 30os.d\u0142ug.bezrob., poniewa\u017c w chwili obecnej spo\u015br\u00f3d 97os. a\u017c 40 przebywa na urlopach rodzicielskich b\u0105d\u017a jest przed terminem porodu.Jest to czas przypadaj\u0105cy na realizacj\u0119 projektu a nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 aktywiz.To obni\u017ca grup\u0119 os. d\u0142ug.kt\u00f3r\u0105 mo\u017cemy obj\u0105\u0107 wsparciem.Do tego dochodz\u0105 os.na na praktykach absolwenckich.B\u0119dziemy si\u0119 stara\u0107 i dokonamy wszelkich dzia\u0142a\u0144, aby zrekrutowa\u0107 55os.ale wykonanie wska\u017a.jest zagro\u017cone i realnym b\u0119dzie za\u0142o\u017cy\u0107 30.Nie mniej jednak do\u0142o\u017cymy wszelkich stara\u0144, aby by\u0142 na jak najwy\u017c. poziomie.", "BENEFICJENT": "POWIAT KROTOSZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KROTOSZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie krotoszy\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.96}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-13", "DOFINANSOWANIE": "1340641.96", "WARTOSC": "1590700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0r. \u017c.\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0krotoszy\u0144skim.\u00a0G\u0142\u00f3wnym rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie: - liczba os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie \u00a0w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u\u00a0w\u00a0projekcie\u00a0-\u00a0badane\u00a0po\u00a03\u00a0miesi\u0105cach-\u00a0\u00a0wska\u017anik\u00a0efektywno\u015bci\u00a0zatrudnieniowej,\u00a0\u00a0co\u00a0najmniej\u00a043% -\u00a0liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie \u00a0w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie - badane po 3 miesi\u0105cach-\u00a0 wska\u017anik efektywno\u015bci\u00a0zatrudnieniowej,\u00a0poziomie\u00a0co\u00a0najmniej\u00a017% -\u00a0liczba os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie\u00a0\u00a0w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie - badane po 3 miesi\u0105cach -\u00a0wska\u017anik\u00a0efektywno\u015bci\u00a0zatrudnieniowej na\u00a0poziomie\u00a0co\u00a0najmniej\u00a035% -\u00a0liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie\u00a0\u00a0w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie - badane po 3 miesi\u0105cach - wska\u017anik efektywno\u015bci\u00a0zatrudnieniowej\u00a0na\u00a0poziomie\u00a0co\u00a0najmniej\u00a036% W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0osoby\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0r.\u017c\u00a0zakwalifikowane\u00a0do\u00a0I\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0(tzw.\u00a0bezrobotni\u00a0aktywni)\u00a0lub\u00a0II\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0(tzw. wymagaj\u0105cy\u00a0wsparcia).\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0realizowa\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KROTOSZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KROTOSZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0krotoszy\u0144skim\u00a0(I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6102963.10", "WARTOSC": "7179956.58", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Osieczna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Mi\u0119dzych\u00f3d | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Kobyla G\u00f3ra | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Projekt przewiduje ochron\u0119 \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego Emys orbicularis na terenie wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego. W projekcie zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 z zakresu ochrony czynnej, kt\u00f3re maj\u0105 na celu istotn\u0105 popraw\u0119 stanu ochrony gatunku na najliczniejszym znanym w wojew\u00f3dztwie stanowisku pod Drzeczkowem w gminie Osieczna. Celem projektu jest tak\u017ce uzupe\u0142nienie stanu wiedzy o \u017c\u00f3\u0142wiu b\u0142otnym na 3 stanowiskach w Wielkopolsce. Dla utrzymania optymalnego stanu ochrony \u017c\u00f3\u0142wia w projektowanym rezerwacie planuje si\u0119 wprowadzi\u0107 ca\u0142oroczny wypas konik\u00f3w polskich na powierzchni ok. 20 ha stanowi\u0105cej l\u0119gowisko, co pozwoli stworzy\u0107 najlepsze warunki termiczne do inkubacji jaj i ochroni l\u0119gowiska przed sukcesj\u0105 wysokiej ro\u015blinno\u015bci. Kolejnym zagro\u017ceniem dla populacji \u017c\u00f3\u0142wia na stanowisku jest okresowe wysychanie kluczowych dla tych gad\u00f3w zbiornik\u00f3w wodnych. Wszystkie zbiorniki s\u0105 zasilane g\u0142\u00f3wnie wodami opadowymi. Obecnie niekt\u00f3re z nich s\u0105 podpi\u0119trzone przez bobry, jednak nie gwarantuje to d\u0142ugotrwa\u0142ej stabilizacji poziomu wody. W celu utrzymywania wody na sta\u0142ym, optymalnym dla \u017c\u00f3\u0142wi poziomie planuje si\u0119 budow\u0119 5 prog\u00f3w pi\u0119trz\u0105cych, 2 brod\u00f3w oraz remont dw\u00f3ch grobli. Ma\u0142a retencja poprawi tak\u017ce warunki wilgotno\u015bciowe na trasie migracji do najwy\u017cej po\u0142o\u017conych l\u0119gowisk. W zakresie poprawy stanu ochrony siedlisk gatunku planuje si\u0119 cz\u0119\u015bciowe do\u015bwietlenie zbiornik\u00f3w wodnych poprzez usuni\u0119cie drzew i krzew\u00f3w, kt\u00f3re nadmiernie zacieniaj\u0105 lustro wody. Dodatkowo na 4 zbiornikach planuje si\u0119 usuni\u0119cie w okresie zimowym szuwaru, co poprawi warunki \u015bwietlne i termiczne, a dodatkowo pozwoli spowolni\u0107 proces naturalnej sukcesji ro\u015blinnej na zbiornikach.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "CHELONIA \u2013 Program ochrony \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego w Wielkopolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2528000.61", "WARTOSC": "2999526.11", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 200 os\u00f3b w wieku 18-29 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zawodowej, jak i na polu kszta\u0142cenia. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w urz\u0119dach pracy jako bezrobotne, ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w publicznych rejestrach. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputerowe lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 z dofinansowania na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Otrzymaj\u0105 w tym zakresie kompleksowe wsparcie, kt\u00f3re ma da\u0107 im baz\u0119 do prowadzenia trwa\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci. W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c pomoc po\u015brednika pracy i trenera w poszukiwaniu pracy i adaptacji w miejscu pracy oraz udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy, \u017ceby wesprze\u0107 uczestnik\u00f3w w podj\u0119ciu pracy. Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach. W wyniku odbycia sta\u017cu uczestnicy przezwyci\u0119\u017c\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na rynku pracy ludzi m\u0142odych, czyli braku do\u015bwiadczenia. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest aby wszyscy uczestnicy projektu otrzymali, w terminie 4miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie, ofert\u0119 zatrudnienia, kszta\u0142cenia, sta\u017cu lub innej formy aktywizacji zawodowej.", "BENEFICJENT": "EUROCENTRUM INNOWACJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Aktywny na rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "611694.97", "WARTOSC": "725789.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i edukacyjnej 52(30K/22M) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku od 15 do 29 r.\u017c biernych zawodowo i bezrobotnych, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu zamieszkuj\u0105cych teren powiatu krotoszy\u0144skiego, pleszewskiego i jaroci\u0144skiego w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim poprzez podniesienie ich kwalifikacji i kompetencji zgodnie z potrzebami lokalnego rynku pracy w okresie od 01.11.2016 do 31.08.2018 \u00a0 W wyniku realizacji projektu 52\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 15-29 r.\u017c biernych zawodowo i bezrobotnych, nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z terenu powiatu krotoszy\u0144skiego, pleszewskiego i jaroci\u0144skiego\u00a0zostanie obj\u0119tych kompleksowym wsparciem i podniesie swoj\u0105 zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia\u00a0poprzez nabycie kwalifikacji i kompetencji wymaganych przez pracodawc\u00f3w. wsparcie w projekcie: 1)\u00a0warsztaty aktywizacji w tym; a)diagnoza potrzeb os\u00f3b m\u0142odych, mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, oddalenia od rynku pracy i IPD b)kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy oraz poradnictwo zawodowe w zakresie planowania kariery zawodowej w tym podnoszenia i uzupe\u0142niania kwalifikacji c)targi pracy, spotkania z pracodawcami i instytucjami szkoleniowymi d)coaching 2)szkolenia zawodowe w zawodzie florysta 3)sta\u017ce/praktyki zawodowe 4)wsparcie trenera zatrudnienia wspieranego Realizacja kompleksowego wsparcia zapewni uczestnikom mo\u017cliwo\u015b\u0107 samorozwoju oraz efektywn\u0105 aktywizacj\u0119", "BENEFICJENT": "POLSKA SZKO\u0141A FLORYSTYCZNA MA\u0141GORZATA BUKALSKA", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci. Program aktywizacji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1550192.09", "WARTOSC": "1644068.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-edukacyjno-zawodowej w\u015br\u00f3d 56 os\u00f3b w wieku 18-35 lat (34Kt, 22M) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i subregionu kaliskiego, tym min. 28 os\u00f3b (17K, 11M) ze szczeg\u00f3lnymi trudno\u015bciami w dostosowywaniu si\u0119 do warunk\u00f3w pracy i \u017cycia kwalifikuj\u0105cych do wsparcia przez OHP lub os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wykorzystaniem programu wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej do 31.07.2017. W proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zaw. lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 kszta\u0142cenie formalne lub pozaformalne po zako\u0144czeniu uczestnictwa w proj\u201312 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i\u00a0 kaliskiego, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje z zakresu pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem niemieckim, podnios\u0142a poziom kompetencji mi\u0119kkich-51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra naby\u0142a do\u015bwiadczenie zaw. zgodne z predyspozycjami zaw.\u201351 Projekt jest podzielony na 4 etapy wsparcia: Faza 1: Rekrutacja obejmuj\u0105ca wype\u0142nienie formularzy zg\u0142oszeniowych oraz \u00a0ocen\u0119 psychologiczn\u0105 Faza 2: Przygotowanie do mobilno\u015bci obejmuj\u0105ca kurs j\u0119zyka niemieckiego po\u0142\u0105czony z konwersatoriami, przygotowanie mi\u0119dzykulturowe oraz spotkania\u00a0uczestnik\u00f3w z\u00a0mentorem Faza 3: Pobyt uczestnik\u00f3w z zagranic\u0105 obejmuj\u0105cy w przypadku ka\u017cdego uczestnika 60 - dniowy sta\u017c u pracodawcy niemieckiego oraz dodatkowo kontynuacj\u0119 kursu j\u0119zyka niemieckiego, trening mi\u0119dzykulturowy oraz wsparcie psychologiczne Faza 4: Wparcie po powrocie do kraju obejmuj\u0105ce po\u015brednictwo pracy, w tym job training, warsztaty przygotowuj\u0105ce do odbycia rozmowy kwalifikacyjnej, wsparcie mentora, ewentualnie szkolenie zaw.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I INNOWACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi w mobilno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "766582.82", "WARTOSC": "901862.15", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jaraczewo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Kotlin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: \u017berk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Blizan\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Brzeziny | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Cek\u00f3w-Kolonia | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Godziesze Wielkie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Ko\u017aminek | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Lisk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Mycielin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Opat\u00f3wek | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Stawiszyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Szczytniki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: \u017belazk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: K\u0119pno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Trzcinica | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Kobylin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Ko\u017amin Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Krotoszyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Rozdra\u017cew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Zduny | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nowe Skalmierzyce | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Odolan\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Wielkopolski - gmina wiejska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Przygodzice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Raszk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Sieroszewice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: So\u015bnie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Czajk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Doruch\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Grab\u00f3w nad Prosn\u0105 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Kobyla G\u00f3ra | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Kraszewice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Mikstat | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Ostrzesz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Chocz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Czermin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Dobrzyca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Giza\u0142ki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Go\u0142uch\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Pleszew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 z zakresu integracji spo\u0142eczno - zawodowej 100 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ich otoczenia poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, edukacyjnej i zdrowotnej oraz dzia\u0142a\u0144 o charakterze \u015brodowiskowym. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 na terenie miasta i gminy Pleszew, obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce etapy: - diagnoz\u0119 psychologiczn\u0105 i zawodow\u0105 (IPD) dla ka\u017cdego uczestnika, - warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, poszukiwania pracy i przedsi\u0119biorczo\u015bci ABC, - kursy z zakresu podniesienia kwalifikacji zawodowych, - po\u015brednictwo pracy w kierunku znalezienia i utrzymania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu, - sta\u017ce zawodowe W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te ofiary przemocy wraz z otoczeniem: - prac\u0119 z rodzinami i otoczeniem uczestnik\u00f3w projektu (wsparcie psychologiczne), - prac\u0119 socjaln\u0105 z uczestnikami projektu na ka\u017cdym etapie. Przemoc w rodzinie jest istotnym i wra\u017cliwym problemem spo\u0142ecznym. TNS OBOP przeprowadzi\u0142 og\u00f3lnopolskie badania, kt\u00f3rych wyniki zdaj\u0105 si\u0119 by\u0107 zatrwa\u017caj\u0105ce. Wynika z nich, \u017ce problem przemocy dotyczy \u015brednio po\u0142owy polskich rodzin. Odpowiedzi respondent\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce blisko 2/3 populacji potrafi wskaza\u0107 w swoim s\u0105siedztwie, w kt\u00f3rych dochodzi\u0142o lub dochodzi do stosowania r\u00f3\u017cnych form przemocy wobec os\u00f3b najbli\u017cszych. Kolejne odpowiedzi respondent\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce 1/3 populacji to osoby, kt\u00f3re co najmniej raz dozna\u0142y przemocy ze strony cz\u0142onka swojej rodziny i mieszka\u0142y lub nadal mieszkaj\u0105 w gospodarstwie domowym, w kt\u00f3rym dochodzi do przemocy. Z bada\u0144 wynika r\u00f3wnie\u017c, \u017ce do rzadko\u015bci nale\u017cy korzystanie przez osoby z rodzin uwik\u0142anych w przemoc z fachowego wsparcia terapeutycznego lub psychologicznego w odpowiednich instytucjach lub organizacjach. Z takiej formy wsparcia korzysta\u0142o od 2 do 5% rodzin. Projekt realizowany jest w partnerstwie z Regionalnym O\u015brodkiem Polityki Spo\u0142ecznej w ramach operacji typu 2.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA PLESZEW", "TYTUL": "Gmina z inicjatyw\u0105 - szans\u0105 na rozw\u00f3j spo\u0142eczno\u015bci lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]