[{"DATA_KONIEC": "2016-05-31", "DATA_START": "2015-01-13", "DOFINANSOWANIE": "1247513.91", "WARTOSC": "1480201.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowotomyskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 36% os\u00f3b o niskich W ramach projektu wsparcie skierowane zostanie do 181 os\u00f3b (100K,81M) w wieku poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I(tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/uczestniczek przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Nowym Tomy\u015blu realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup docelowych obrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTOMYSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM TOMY\u015aLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowotomyskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1193717.98", "WARTOSC": "1416371.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP w Nowym Tomy\u015blu, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria dost\u0119pu. Osoby bezrobotne b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze sta\u017cy (57 os\u00f3b), szkole\u0144 (56 os\u00f3b) oraz otrzyma\u0107 jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (44 os\u00f3b). Sta\u017ce b\u0119d\u0105 realizowane przez ca\u0142y okres realizacji projektu tj. od 01.01.2018 r. do 30.06.2019 r. (27 os\u00f3b w 2019 r. i 30 os\u00f3b w 2020 r.) W 2019 roku 18 os. otrzyma jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej a w 2020 roku 26 os\u00f3b. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zar\u00f3wno 2019 r. jak i 2020 r. (22 osoby w 2019 r. i 34 osoby w 2020 r.) Zgodnie ze wska\u017anikiem specyficznym dla projektu (wska\u017anik rezultatu) minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigramci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) wyniesie 39% a w przypadku pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup 54 %. Osoby te podejm\u0105 prace na umow\u0119 o prac\u0119 na minimum 1/2 etatu lub rozpoczn\u0105 prowadzenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem realizacji projektu jest osi\u0105gniecie wska\u017anika produktu na minimalnym poziome 20% w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub/i osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub/i osoby o niskich kwalifikacjach oraz obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu szkoleniami, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji. Za\u0142o\u017ceniem realizacji b\u0119dzie w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci osi\u0105gni\u0119cie tego wska\u017anika na wy\u017cszym poziomie. Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Nowym Tomy\u015blu b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w naborze.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTOMYSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM TOMY\u015aLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowotomyskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1068531.71", "WARTOSC": "1267835.43", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017clwo\u015bci zatrudnienia os.m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie N.T. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,35% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os. o niskich kwalifikacjach oraz 43% os. niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os.poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw.bezrbotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagajacy wsparcia). W ramach proj.,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTOMYSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM TOMY\u015aLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowotomyskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "914961.23", "WARTOSC": "1085620.82", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektujest aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP w Nowym Tomy\u015blu, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria dost\u0119pu. Osoby bezrobotne b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze sta\u017cu (43 osoby), szkole\u0144 (40 os\u00f3b) oraz otrzyma\u0107 jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (30 os\u00f3b). Sta\u017ce b\u0119d\u0105 realizowane przez ca\u0142y okres realizacji projektu tj. od 01.01.2018 r. do 30.06.2019 r. (16 os\u00f3b b\u0119dzie kierowane na sta\u017ce realizowane na prze\u0142omie 2018/2019 r.). w 2018 roku 22 osoby otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej a w 2019 roku 8 os\u00f3b. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane w II, III i IV kwartale 2018 roku. Zgodnie ze wska\u017anikiem specyficznym dla pojektu (wska\u017anik rezultatu) w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji podejmie prace na umow\u0119 o prac\u0119 na minimum 1/2 etatu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem realizacji projektujest osi\u0105gniecie wska\u017anika produktu na minimalnym poziome 20% w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub/i osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub/i osoby o niskich kwalifikacjach oraz obj\u0119cie szkoleniami, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji. Za\u0142o\u017ceniem realizacji b\u0119dzie w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci osi\u0105gni\u0119cie tego wska\u017anika na wy\u017cszym poziomie. Efektem dzia\u0142a\u0144 jest osi\u0105gniecie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie min. 39 % oraz minimalnego kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do grupy os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie min. 54%. Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Nowym Tomy\u015blu b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w naborze.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTOMYSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM TOMY\u015aLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowotomyskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "756979.19", "WARTOSC": "898171.80", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowotomyskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17%os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35%os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os. o niskich kwalifikacjach oraz 43%os. niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagajacy wsparcia).Uczestnikom/-czkom projektu w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta wsparcia zgodnie Planem Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy.Okres czterech miesi\u0119cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rych nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie,w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia od dnia przyst\u0105pienia do projektu. Ka\u017cda osoba bezrobotna obj\u0119ta zostanie wsparciem w postaci identyfikacji potrzeb oraz diagnozowania mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego,jak r\u00f3wnie\u017c identyfikacji stopnia oddalenia si\u0119 od rynku pracy.Wsparcie w ramach projektu dopasowane zostanie do indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/-czek projektu i wynika\u0107 b\u0119dzie bezpo\u015brednio z Indywidualnego Planu Dzia\u0142alnia oraz profilu pomocy danej osoby bezrobotnej (I,II profil pomocy).Uczestnicy projektu obj\u0119ci zostan\u0105 indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0105,kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najmniej trzech elemantach pomocy,w tym obligatoryjnie identyfikacji potrzeb i po\u015brednictwie pracy i/lub poradnictwie zawodowym. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/-czek przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/-czki. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Nowym Tomy\u015blu realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i i", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTOMYSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM TOMY\u015aLU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowotomyskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "10240662.08", "WARTOSC": "12047837.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Borek Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Gosty\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Krobia | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: P\u0119powo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Piaski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Pogorzela | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski, GM.: Poniec | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Granowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Kamieniec | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Rakoniewice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Wielichowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Czempi\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Ko\u015bcian | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Ko\u015bcian - gmina wiejska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: Krzywi\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski, GM.: \u015amigiel | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Krzemieniewo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Lipno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Osieczna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Rydzyna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: \u015awi\u0119ciechowa | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Wijewo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: W\u0142oszakowice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno, GM.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Chrzypsko Wielkie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Kwilcz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Mi\u0119dzych\u00f3d | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Sierak\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Ku\u015blin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Lw\u00f3wek | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Miedzichowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Nowy Tomy\u015bl | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Opalenica | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski, GM.: Zb\u0105szy\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Bojanowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Jutrosin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Miejska G\u00f3rka | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Pakos\u0142aw | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Rawicz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski, GM.: Przem\u0119t | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski, GM.: Siedlec | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski, GM.: Wolsztyn", "OPIS": "OWES zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem: 291os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., 12przedstawiciei os.prawnych planuj.za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz 200PES w tym PS-kadra zarz\u0105dz. oraz pracownicy, w tym m.in.przedst. i pracownicy/liderzy PS, uczestn/pracownicy podm.reintegracyjnych oraz in.instucje i plac\u00f3wki integr spo\u0142, podmioty po\u017cyt.publ.Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u sektora ES oraz skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci funkcjonowania PES w sub. leszcz.poprzez stworzenie i zapewnienie trwa\u0142o\u015bci min. 97 miejsc pracy dla os\u00f3b zagr. wyklu. spo\u0142. w okresie 1.09.2018 \u2013 29.11.2022 w sub. leszcz.Do jego realizacji przyczyni\u0105 si\u0119 zaplanowane dzia\u0142ania:- tworzeniu miejsc pracy (97)-wsp.merytoryczne i finansowe m.in.szkolenia, doradztwo, coaching, prawnik, narz\u0119dzia marketingowe etc,- ekonomizacji NGO \u2013 dost\u0119pne us.doradcze, szkoleniowe, ksi\u0119g-podatkowe,-utrzymaniu miejsc pracy w istniej\u0105cych PES-tworz.PES z dzia\u0142a\u0144.gosp./odp\u0142atn\u0105-wsp\u00f3\u0142praca ze \u015brod.lokalnym-mapowanie subregionu,spotk.animac., partnerskie, targi lokalne, spotk.sieciuj\u0105ce etc)- identyfikacji nowych i wsparciu istniej\u0105cych lider\u00f3w lokalnych-wsparcie merytoryczne(szkolenia, konwersatoria, coaching) - wsparcie dla podm.reintegrac, w tym tworz.PS dla uczestn.WTZ,CIS,ZAZ- wizyty hospitacyjne/spotk.w szko\u0142ach nt.ES, miejsc pracy w PES/PS- zwi\u0119kszanie widoczno\u015bci ES poprzez realizacj\u0119 kampanii edukacyjnej na www, w radiu, tv w prasie- zwi\u0119kszenie widoczno\u015bci prod i us\u0142.PES \u2013 wydanie informatora, happeningi edukacyjne, audycje edukac.Zaplanowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 tak\u017ce do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w za\u0142o\u017conych w planie dzia\u0142ania OWES:- U\u015bwiadomienie mieszka\u0144com, instytucjom, PES i przedsi\u0119biorcom, 100% gmin roli ES jako skutecznego i spo\u0142. sposobu rozwi\u0105zywania problem\u00f3w w spo\u0142. lokalnych oraz mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w PES w ci\u0105gu 48 mc- Zwi\u0119kszanie zaufania do PES, ich produkt\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracy biznesowej, w szczeg\u00f3ln. w kluczowych sferach rozwojowych, zgodnie z KPRES, poprzez wzrost l. klient\u00f3w o 30%, w ci\u0105gu 48 mc", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM PROMOCJI I ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH PISOP", "TYTUL": "\"LOWES - Leszczy\u0144ski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.77}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6102963.10", "WARTOSC": "7179956.58", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Osieczna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Mi\u0119dzych\u00f3d | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Kobyla G\u00f3ra | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Projekt przewiduje ochron\u0119 \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego Emys orbicularis na terenie wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego. W projekcie zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 z zakresu ochrony czynnej, kt\u00f3re maj\u0105 na celu istotn\u0105 popraw\u0119 stanu ochrony gatunku na najliczniejszym znanym w wojew\u00f3dztwie stanowisku pod Drzeczkowem w gminie Osieczna. Celem projektu jest tak\u017ce uzupe\u0142nienie stanu wiedzy o \u017c\u00f3\u0142wiu b\u0142otnym na 3 stanowiskach w Wielkopolsce. Dla utrzymania optymalnego stanu ochrony \u017c\u00f3\u0142wia w projektowanym rezerwacie planuje si\u0119 wprowadzi\u0107 ca\u0142oroczny wypas konik\u00f3w polskich na powierzchni ok. 20 ha stanowi\u0105cej l\u0119gowisko, co pozwoli stworzy\u0107 najlepsze warunki termiczne do inkubacji jaj i ochroni l\u0119gowiska przed sukcesj\u0105 wysokiej ro\u015blinno\u015bci. Kolejnym zagro\u017ceniem dla populacji \u017c\u00f3\u0142wia na stanowisku jest okresowe wysychanie kluczowych dla tych gad\u00f3w zbiornik\u00f3w wodnych. Wszystkie zbiorniki s\u0105 zasilane g\u0142\u00f3wnie wodami opadowymi. Obecnie niekt\u00f3re z nich s\u0105 podpi\u0119trzone przez bobry, jednak nie gwarantuje to d\u0142ugotrwa\u0142ej stabilizacji poziomu wody. W celu utrzymywania wody na sta\u0142ym, optymalnym dla \u017c\u00f3\u0142wi poziomie planuje si\u0119 budow\u0119 5 prog\u00f3w pi\u0119trz\u0105cych, 2 brod\u00f3w oraz remont dw\u00f3ch grobli. Ma\u0142a retencja poprawi tak\u017ce warunki wilgotno\u015bciowe na trasie migracji do najwy\u017cej po\u0142o\u017conych l\u0119gowisk. W zakresie poprawy stanu ochrony siedlisk gatunku planuje si\u0119 cz\u0119\u015bciowe do\u015bwietlenie zbiornik\u00f3w wodnych poprzez usuni\u0119cie drzew i krzew\u00f3w, kt\u00f3re nadmiernie zacieniaj\u0105 lustro wody. Dodatkowo na 4 zbiornikach planuje si\u0119 usuni\u0119cie w okresie zimowym szuwaru, co poprawi warunki \u015bwietlne i termiczne, a dodatkowo pozwoli spowolni\u0107 proces naturalnej sukcesji ro\u015blinnej na zbiornikach.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "CHELONIA \u2013 Program ochrony \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego w Wielkopolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1534278.59", "WARTOSC": "1820453.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Zgodnie z celem g\u0142\u00f3wnym projektu: do 3 1.08.2018 r. 132 osoby m\u0142ode (79K i 53M) w wieku 15-29 lat, w tym 14 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru subregionu pozna\u0144skiego w woj. wielkopolskim, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (tj. 106 os\u00f3b biernych zawodowo i 26 bezrobotnych, w tym min. 11 bezrobotnych d\u0142ugotrwale), nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105, podniesie zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki wzmocnieniu orientacji zawodowej, nabyciu/podniesieniu/zmianie kwalifikacji zawodowych i zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, zgodnie ze strategicznymi kierunkami rozwoju regionu. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji pi\u0119ciu zada\u0144 merytorycznych: 1. REKRUTACJA I IDENTYFIKACJA POTRZEB, w ramach kt\u00f3rego zastosowane zostan\u0105 instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. 2. CAREER COACHING, w ramach kt\u00f3rego uczestnicy obj\u0119ci zostan\u0105 poradnictwem zawodowym i po\u015brednictwem pracy. 3. NOWE KWALIFIKACJE DLA ZIELONEGO SEKTORA \u2013 uczestnicy skorzystaj\u0105 z bogatej oferty szkole\u0144 zawodowych. 4. NOWE KWALIFIKACJE DLA BIA\u0141EGO SEKTORA, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nabywane, podnoszone b\u0105d\u017a uzupe\u0142nianie w toku kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych. 5. JOBCOACHINGU, ukierunkowanego na wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w do\u015bwiadczenie zawodowe wymagane przez pracodawc\u00f3w. Realizacja wskazanych zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, w tym g\u0142\u00f3wnego rezultatu projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, zak\u0142adaj\u0105cego podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: Suma kontrolna: 0004B75/7/2/2/2/2/3/2/3/3/3/4/3/3/0/3/3/2 Wersja SOWA: 8.0 Numer wzoru wniosku: 1.0 - 43% uczestnik\u00f3w niezakwalifikowanych do poni\u017cszych kategorii; - 17% uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych; - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH I ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "SZANSA DLA NEETS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]