[{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "53479837.38", "WARTOSC": "105906649.43", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 obszar kaliski ID: 3.4.30.57. w powiatach: pleszewskim, k\u0119pi\u0144skim, ostrzeszowskim, krotoszy\u0144skim, ostrowskim, kaliskim, jaroci\u0144skim (zwanym dalej Obszarem Interwencji) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych bez litery A oraz cz\u0119\u015bci z liter\u0105 A ) i bezprzewodowej (dla wybranych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z literk\u0105 A) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 193,09 km. W wyniku realizacji projektu 26 269 gospodarstw domowych oraz 179 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 26 269 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s,. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez INEA S.A. do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych oraz zostan\u0105 udost\u0119pnione wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "INEA S.A.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie kaliskim, ID: 3.4.30.57", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3016004.60", "WARTOSC": "3578553.16", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 167 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) lub profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (V)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.66}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-13", "DOFINANSOWANIE": "2518893.22", "WARTOSC": "2988720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0dost\u0119pu\u00a0do\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0i\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie ostrowskim.\u00a0G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0\u00a0zatrudnienie\u00a0przez\u00a0nie\u00a0mniej\u00a0ni\u017c\u00a0134\u00a0osoby\u00a0zarejestrowane\u00a0w\u00a0PUP.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0obj\u0119te zostan\u0105\u00a0osoby\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0zakwalifikowane\u00a0do\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0II\u00a0(tzw.\u00a0wymagaj\u0105cy\u00a0wsparcia)\u00a0lub\u00a0profilu\u00a0pomocy\u00a0I\u00a0(tzw.\u00a0bezrobotni\u00a0aktywni). Ka\u017cdemu\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawiona\u00a0zostanie\u00a0konkretna\u00a0oferta\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej,\u00a0ktor\u0105\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w zawodowych\u00a0danego\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0realizowa\u0107\u00a0b\u0119dzie\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "\"Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0ostrowskim\u00a0(I)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2327944.62", "WARTOSC": "2762155.46", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 124 osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) lub profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2235989.21", "WARTOSC": "2653048.42", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 120 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) lub profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instumenty rynku pracy, o ktorych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostajacych bez pracy w powiecie ostrowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2166750.25", "WARTOSC": "2570894.94", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do rynku pracy i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 125 uczestnik\u00f3w. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) lub profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni). Ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2528000.61", "WARTOSC": "2999526.11", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 200 os\u00f3b w wieku 18-29 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zawodowej, jak i na polu kszta\u0142cenia. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w urz\u0119dach pracy jako bezrobotne, ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w publicznych rejestrach. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputerowe lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 z dofinansowania na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Otrzymaj\u0105 w tym zakresie kompleksowe wsparcie, kt\u00f3re ma da\u0107 im baz\u0119 do prowadzenia trwa\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci. W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c pomoc po\u015brednika pracy i trenera w poszukiwaniu pracy i adaptacji w miejscu pracy oraz udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy, \u017ceby wesprze\u0107 uczestnik\u00f3w w podj\u0119ciu pracy. Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach. W wyniku odbycia sta\u017cu uczestnicy przezwyci\u0119\u017c\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na rynku pracy ludzi m\u0142odych, czyli braku do\u015bwiadczenia. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest aby wszyscy uczestnicy projektu otrzymali, w terminie 4miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie, ofert\u0119 zatrudnienia, kszta\u0142cenia, sta\u017cu lub innej formy aktywizacji zawodowej.", "BENEFICJENT": "EUROCENTRUM INNOWACJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Aktywny na rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1670840.29", "WARTOSC": "1982487.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Grupa docelowa to 133 osobynale\u017c\u0105ce do grupy NEET w wieku 18-29lat zg.z wytycznymi PO WER (bez os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w 1.3.1 POP WER). Projekt obejmie wsparciem osoby bezrobotne/20% (wtym 40% d\u0142ugotrwale) i bierne zawodowo/80%, w tym min.60% kobiety,10% os.niepe\u0142nosprawne, 50% os\u00f3b w wieku do 24 r\u017c.nie zarejestrowane w UPracy. Okres realizacji projektu X2016-31.VIII.2018 r. Projektem zostanie obj\u0119tych 6 powiat\u00f3w podregionu pilskiego oraz powiat turecki, ostrowski, szamotulski w woj. wielkopolskim. Cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez zadania: 1. Identyfikacj\u0119 potrzeb i oddalenia od rynku pr., diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci doskonal.zawod/indywidualne i kompleks.wsparcie doradcy i psychologa (w tym IPD)/wsparcie dla 100% UP 2. Wsparcie w zakresie zidentyfikowanych potrzeb umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i interpersonal. niezb\u0119dnych na rynku pracy (wg IPD)/wsparcie dla 100%UP 3. Kompleksowe przygotowanie w zakresie kwalifikacji zawod.(wg IPD) niezb\u0119dnych do podj\u0119cia sta\u017cy i aktywizacji zawod(r\u00f3\u017cne szkolenia zawodowe+egzaminy))/ wsparcie dla 100% UP 4. Indywidualne po\u015brednictwo pracy zgodnie z kwalifik./wsparcie dla 100%UP 5. Wsparcie w zakresie nabywania do\u015bwiad.-sta\u017ce zawod.(wg IPD)/wsparcie dla70%UP Planowane rezultaty: -zdiagnoz.oddalenia od rynku pracy i okre\u015bl.\u015bcie\u017cki rozwoju/IPD u 133UP -nabycie kwalifikacji zawod.przez min.50%UP zgodnie z zapotrzeb.rynku pracy -zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142. przez min.90%UP -zwi\u0119kszenie lub nabycie do\u015bwiad. zaw./odbyte sta\u017ce przez 93UP -podj\u0119cie zatrud. przez UP w ci\u0105gu 3m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie wg wska\u017anik\u00f3w Innowacyjno\u015b\u0107: projekt b\u0119dzie realizowany z wykorzystaniem modelu EIPD z projektu \"PI EIPD nowa jako\u015b\u0107 doradztwa\" gdzie b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 doradcy i po\u015bred.w zakresie opracowania IPD, CV, narz\u0119dzia IPOZ, listu motyw, bazy pracodawc\u00f3w. Projekt wykorzystuje rez.projektu EQUAL\"Model aktywacji zaw.os\u00f3b zagro\u017c.wykluczeniem spo\u0142\" nrA051,przez zastosowanie kilku modu\u0142\u00f3w:poradnictwo zaw,IPD,szko", "BENEFICJENT": "GAMMA D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wielkopolska ku\u017ania aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1550192.09", "WARTOSC": "1644068.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-edukacyjno-zawodowej w\u015br\u00f3d 56 os\u00f3b w wieku 18-35 lat (34Kt, 22M) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i subregionu kaliskiego, tym min. 28 os\u00f3b (17K, 11M) ze szczeg\u00f3lnymi trudno\u015bciami w dostosowywaniu si\u0119 do warunk\u00f3w pracy i \u017cycia kwalifikuj\u0105cych do wsparcia przez OHP lub os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wykorzystaniem programu wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej do 31.07.2017. W proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zaw. lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 kszta\u0142cenie formalne lub pozaformalne po zako\u0144czeniu uczestnictwa w proj\u201312 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i\u00a0 kaliskiego, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje z zakresu pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem niemieckim, podnios\u0142a poziom kompetencji mi\u0119kkich-51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra naby\u0142a do\u015bwiadczenie zaw. zgodne z predyspozycjami zaw.\u201351 Projekt jest podzielony na 4 etapy wsparcia: Faza 1: Rekrutacja obejmuj\u0105ca wype\u0142nienie formularzy zg\u0142oszeniowych oraz \u00a0ocen\u0119 psychologiczn\u0105 Faza 2: Przygotowanie do mobilno\u015bci obejmuj\u0105ca kurs j\u0119zyka niemieckiego po\u0142\u0105czony z konwersatoriami, przygotowanie mi\u0119dzykulturowe oraz spotkania\u00a0uczestnik\u00f3w z\u00a0mentorem Faza 3: Pobyt uczestnik\u00f3w z zagranic\u0105 obejmuj\u0105cy w przypadku ka\u017cdego uczestnika 60 - dniowy sta\u017c u pracodawcy niemieckiego oraz dodatkowo kontynuacj\u0119 kursu j\u0119zyka niemieckiego, trening mi\u0119dzykulturowy oraz wsparcie psychologiczne Faza 4: Wparcie po powrocie do kraju obejmuj\u0105ce po\u015brednictwo pracy, w tym job training, warsztaty przygotowuj\u0105ce do odbycia rozmowy kwalifikacyjnej, wsparcie mentora, ewentualnie szkolenie zaw.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I INNOWACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi w mobilno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "766582.82", "WARTOSC": "901862.15", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jaraczewo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Kotlin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: \u017berk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Blizan\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Brzeziny | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Cek\u00f3w-Kolonia | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Godziesze Wielkie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Ko\u017aminek | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Lisk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Mycielin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Opat\u00f3wek | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Stawiszyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: Szczytniki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski, GM.: \u017belazk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: K\u0119pno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Trzcinica | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Kobylin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Ko\u017amin Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Krotoszyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Rozdra\u017cew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Zduny | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nowe Skalmierzyce | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Odolan\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Wielkopolski - gmina wiejska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Przygodzice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Raszk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Sieroszewice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: So\u015bnie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Czajk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Doruch\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Grab\u00f3w nad Prosn\u0105 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Kobyla G\u00f3ra | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Kraszewice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Mikstat | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Ostrzesz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Chocz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Czermin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Dobrzyca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Giza\u0142ki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Go\u0142uch\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Pleszew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 z zakresu integracji spo\u0142eczno - zawodowej 100 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ich otoczenia poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, edukacyjnej i zdrowotnej oraz dzia\u0142a\u0144 o charakterze \u015brodowiskowym. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 na terenie miasta i gminy Pleszew, obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce etapy: - diagnoz\u0119 psychologiczn\u0105 i zawodow\u0105 (IPD) dla ka\u017cdego uczestnika, - warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, poszukiwania pracy i przedsi\u0119biorczo\u015bci ABC, - kursy z zakresu podniesienia kwalifikacji zawodowych, - po\u015brednictwo pracy w kierunku znalezienia i utrzymania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu, - sta\u017ce zawodowe W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te ofiary przemocy wraz z otoczeniem: - prac\u0119 z rodzinami i otoczeniem uczestnik\u00f3w projektu (wsparcie psychologiczne), - prac\u0119 socjaln\u0105 z uczestnikami projektu na ka\u017cdym etapie. Przemoc w rodzinie jest istotnym i wra\u017cliwym problemem spo\u0142ecznym. TNS OBOP przeprowadzi\u0142 og\u00f3lnopolskie badania, kt\u00f3rych wyniki zdaj\u0105 si\u0119 by\u0107 zatrwa\u017caj\u0105ce. Wynika z nich, \u017ce problem przemocy dotyczy \u015brednio po\u0142owy polskich rodzin. Odpowiedzi respondent\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce blisko 2/3 populacji potrafi wskaza\u0107 w swoim s\u0105siedztwie, w kt\u00f3rych dochodzi\u0142o lub dochodzi do stosowania r\u00f3\u017cnych form przemocy wobec os\u00f3b najbli\u017cszych. Kolejne odpowiedzi respondent\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce 1/3 populacji to osoby, kt\u00f3re co najmniej raz dozna\u0142y przemocy ze strony cz\u0142onka swojej rodziny i mieszka\u0142y lub nadal mieszkaj\u0105 w gospodarstwie domowym, w kt\u00f3rym dochodzi do przemocy. Z bada\u0144 wynika r\u00f3wnie\u017c, \u017ce do rzadko\u015bci nale\u017cy korzystanie przez osoby z rodzin uwik\u0142anych w przemoc z fachowego wsparcia terapeutycznego lub psychologicznego w odpowiednich instytucjach lub organizacjach. Z takiej formy wsparcia korzysta\u0142o od 2 do 5% rodzin. Projekt realizowany jest w partnerstwie z Regionalnym O\u015brodkiem Polityki Spo\u0142ecznej w ramach operacji typu 2.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA PLESZEW", "TYTUL": "Gmina z inicjatyw\u0105 - szans\u0105 na rozw\u00f3j spo\u0142eczno\u015bci lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]