[{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1241702576.14", "WARTOSC": "2381400106.83", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa drogi ekspresowej S5 na odcinku Pozna\u0144 \u2013 Kaczkowo, w kierunku Wroc\u0142awia, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 79,15 km. Wskazana d\u0142ugo\u015b\u0107 drogi do wybudowania zosta\u0142a podana szacunkowo i mo\u017ce ulec korekcie ze wzgl\u0119du na charakter realizacji odcink\u00f3w w systemie optymalizuj i zbuduj. Zastosowane rozwi\u0105zania projektowe mog\u0105 spowodowa\u0107 korekt\u0119 d\u0142ugo\u015bci wybudowanych odcink\u00f3w. Przedmiotowy odcinek drogi ekspresowej S5 ma sw\u00f3j pocz\u0105tek w km 1+605,00, na w\u0142\u0105czeniu do zachodniej obwodnicy Poznania, za w\u0119z\u0142em Pozna\u0144 Zach\u00f3d (daw. nazwa G\u0142uchowo) nie b\u0119d\u0105cym cz\u0119\u015bci\u0105 niniejszej inwestycji, stanowi\u0105c kontynuacj\u0119 drogi S11 oraz odcinka drogi S5 w obszarze w\u0119z\u0142a Pozna\u0144 Zach\u00f3d. W miejscu przeci\u0119cia z DP 2412P przewidziano w\u0119ze\u0142 Konarzewo, a na skrzy\u017cowaniu z DK32 powstanie w\u0119ze\u0142 St\u0119szew. Dalej trasa w\u0142\u0105cza si\u0119 w istniej\u0105cy przebieg DK5, gdzie przewidziano w\u0119ze\u0142 Mosina. Za w\u0119z\u0142em trasa S5 biegnie \u015bladem istniej\u0105cej DK5 do w\u0119z\u0142a Czempi\u0144. Nast\u0119pnie droga S5 prowadzi nowym \u015bladem. Na wysoko\u015bci obwodnicy Ko\u015bciana przewidziano w\u0119ze\u0142 Ko\u015bcian P\u00f3\u0142noc. Dalej droga prowadzi w kierunku Kobylnik, gdzie powstanie w\u0119ze\u0142 Ko\u015bcian Po\u0142udnie. Nast\u0119pnie trasa S5 biegnie obwodnic\u0105 miasta \u015amigiel, gdzie powstan\u0105 w\u0119z\u0142y \u015amigiel P\u00f3\u0142noc oraz \u015amigiel Po\u0142udnie. Nast\u0119pnie na przeci\u0119ciu z istniej\u0105c\u0105 DK5 przewidziano w\u0119ze\u0142 Lipno. Na wsch\u00f3d od miejscowo\u015bci \u015awi\u0119ciechowa, przewidziano w\u0119ze\u0142 \u015awi\u0119ciechowa. Nast\u0119pnie przedmiotowa S5 omija od zachodu Leszno, gdzie na przeci\u0119ciu z DK12 powstanie w\u0119ze\u0142 Leszno Zach\u00f3d, natomiast na przeci\u0119ciu z DW323 powstanie w\u0119ze\u0142 Leszno Po\u0142udnie, od kt\u00f3rego prowadzi \u0142\u0105cznik \u0142\u0105cz\u0105cy przedmiotow\u0105 S5 z istniej\u0105c\u0105 DK5. W miejscu przeci\u0119cia \u0142\u0105cznika i istniej\u0105cej DK5 powstanie w\u0119ze\u0142 D\u0105bcze. Koniec trasy przedmiotowego odcinka S5 zlokalizowano w km lokalnym 28+658,35 na wysoko\u015bci wsi Augustowo, w miejscu, w kt\u00f3rym \u0142\u0105czy si\u0119 z istniej\u0105cym odcinkiem drogi S5 Kaczkowo - Korze\u0144sko.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S5 Pozna\u0144 - Wroc\u0142aw, odc. Pozna\u0144 - Kaczkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2894.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "333035513.43", "WARTOSC": "657248752.47", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Budowa obwodnic Ostrowa Wielkopolskiego i Jarocina w ci\u0105gu S11 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 26,15 km.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa obwodnic Ostrowa Wielkopolskiego i Jarocina w ci\u0105gu S11", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 729.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2015-08-19", "DOFINANSOWANIE": "237481771.94", "WARTOSC": "393112278.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 linii kolejowej E 59 Wroc\u0142aw \u2013 Pozna\u0144, na odcinku Czempi\u0144 \u2013 Pozna\u0144 na d\u0142ugo\u015bci 32 km. Projekt ma na celu usprawnienie i zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania pasa\u017cerskiego i towarowego transportu kolejowego w transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T) oraz popraw\u0119 stanu \u015brodowiska w otoczeniu linii kolejowej E -59. Realizacja projektu zosta\u0142a podzielona na: \u2022 FAZ\u0118 I \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2007-2013 \u2022 FAZ\u0118 II \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2014-2020. Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w ramach VII osi priorytetowej \u2013 \u201eTransport przyjazny \u015brodowisku\u201d, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym celem jest \u201eZwi\u0119kszenie udzia\u0142u przyjaznych \u015brodowisku ga\u0142\u0119zi transportu w og\u00f3lnym przewozie os\u00f3b i \u0142adunk\u00f3w\u201d. Projekt jest zlokalizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego w obr\u0119bie nast\u0119puj\u0105cych powiat\u00f3w: powiat ko\u015bcia\u0144ski, powiat pozna\u0144ski. Linia E 59 na odcinku Wroc\u0142aw \u2013 Pozna\u0144 jest cz\u0119\u015bci\u0105 podstawowej sieci kolejowej pa\u0144stwa, stanowi\u0105c element korytarza TEN-T. Projekt jest uwzgl\u0119dniony w dokumencie \u201eMaster Plan dla Transportu Kolejowego w Polsce do 2030 roku\u201d (sierpie\u0144 2008 r.) i obj\u0119ty priorytetem \u201eusprawnienie przewoz\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w i \u0142adunk\u00f3w w korytarzach transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T)\u201d.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja linii kolejowej E 59 na odcinku Wroc\u0142aw - Pozna\u0144, etap III, odcinek Czempi\u0144 - Pozna\u0144 - Faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 524.43}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "196963641.61", "WARTOSC": "789729763.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Projekt swym zakresem obejmowa\u0142 b\u0119dzie odr\u0119bne zadania inwestycyjne o nazwie: Budowa linii 400 kV Krajnik-Baczyna, Budowa linii 400 kV Baczyna-Plewiska, Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie oko\u0142o 417 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (linia Krajnik \u2013 Baczyna ok. 70 km x 2 oraz linia Baczyna \u2013 Plewiska oko\u0142o 147 km x2.) Stacja elektroenergetyczna 400/220 kV Krajnik zlokalizowana jest na terenie miejscowo\u015bci Krajnik oraz Nowe Czarnowo w gminie Gryfino, powiat gryfi\u0144ski, wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa dwutorowej linii Krajnik-Baczyna-Plewiska wraz z budow\u0105/rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "207912301.53", "WARTOSC": "439240423.06", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano budow\u0119 linii dwutorowej 400 kV Pi\u0142a Krzewina \u2013 Plewiska (czasowo pracuj\u0105cej na napi\u0119ciu 220 kV) wraz z rozbudow\u0105 stacji SE Pi\u0142a Krzewina oraz SE Plewiska. Bezpo\u015brednim celem Projektu jest: a) poprawa bezpiecze\u0144stwa sieci w p\u00f3\u0142nocno - zachodnim obszarze kraju, poprawa zasilania obszaru Wielkopolski, b) poprawa warunk\u00f3w wyprowadzenia mocy z PGE G\u00f3rnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. Oddzia\u0142 Zesp\u00f3\u0142 Elektrowni Dolna Odra (zwana dalej: Elektrownia Dolna Odra) w kierunku SE Plewiska (poprzez SE Baczyna w budowie), c) stworzenie warunk\u00f3w do mo\u017cliwego p\u00f3\u017aniejszego przy\u0142\u0105czenia OZE, d) poprawa przesy\u0142u dla wymiany transgranicznej pomi\u0119dzy systemami elektroenergetycznymi Polski i Niemiec. e) realizacja Projektu umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przesy\u0142owych, poprawi bezpiecze\u0144stwo pracy sieci w p\u00f3\u0142nocno-zachodnim obszarze kraju. Celem Projektu jest r\u00f3wnie\u017c: a) zmniejszenie ogranicze\u0144 przesy\u0142owych w KSE, celem umo\u017cliwienia bezpiecznej i niezawodnej wymiany energii elektrycznej. b) poprawa jako\u015bci przesy\u0142u energii elektrycznej. c) poprawa niezawodno\u015bci pracy ca\u0142ego KSE.", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "BUDOWA LINII PI\u0141A KRZEWINA - PLEWISKA WRAZ Z ROZBUDOW\u0104 STACJI W TYM CI\u0104GU LINIOWYM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 261.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "73373143.21", "WARTOSC": "109319617.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest zlokalizowany na terenie woj. wielkopolskiego i kujawsko-pomorskiego. Projekt obejmuje przebudow\u0119 11 dw. kolejowych tj.: 1. Biskupice Wielkopolskie; 2. Janikowo; 3. Kobylnica; 4. Ko\u0142odziejewo; 5. Mogilno; 6. Pierzyska; 7. Pobiedziska; 8. Pobiedziska Letnisko; 9. Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary); 10. Trzemeszno; 11. Z\u0142otniki Kujawskie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 dw. (tj. 9) zlokalizowanych jest przy linii kolejowej nr 353 i s\u0105 to nast\u0119puj\u0105ce lokalizacje: Biskupice Wielkopolskie, Janikowo, Ko\u0142odziejewo, Mogilno, Pierzyska, Trzemeszno, Kobylnica, Pobiedziska, Pobiedziska Letnisko. Pozosta\u0142e 2 dw. uj\u0119te w zakresie to: Z\u0142otniki Kujawskie le\u017c\u0105ce przy linii nr 131 i Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary) le\u017c\u0105cy przy linii kolejowej nr 3. Obecny stan techniczny wi\u0119kszo\u015bci dworc\u00f3w jest okre\u015blony jako \u015bredni lub zadowalaj\u0105cy, obiekty nie s\u0105 przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w. Opr\u00f3cz dw. Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary), wszystkie obiekty s\u0105 czynne tj. prowadzona jest w nich obs\u0142uga podr\u00f3\u017cnych. Wszystkie dworce uj\u0119te w projekcie z wyj\u0105tkiem dw. Janikowo, Pobiedziska Letnisko, Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny (Stary) s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Zakres prac obejmuje: - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w 11 dworc\u00f3w wchodz\u0105cych w zakres projektu, - wykonanie prac wyko\u0144czeniowych wn\u0119trz i na zewn\u0105trz budynk\u00f3w zgodnie ze specyfikacj\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 opracowan\u0105 dla ka\u017cdego z dworc\u00f3w, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zgodnie z wytycznymi TSI-PRM, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w w tym m.in. wymian\u0119 nawierzchni, nasadzenia zieleni, elementy ma\u0142ej architektury, budowa infrastruktury rowerowej, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy liniach kolejowych nr 353, 131 oraz 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14945100.26", "WARTOSC": "26420400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony. Skutkiem realizacji projektu i osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce cele po\u015brednie le\u017c\u0105ce zar\u00f3wno w obszarze zainteresowania Wnioskodawcy, jak i poza nim: \u2022 Rozbudowa infrastruktury elektroenergetycznej zapewniaj\u0105cej pewno\u015b\u0107 zasilania. \u2022 Poprawa stanu technicznego infrastruktury elektroenergetycznej. \u2022 Spadek wska\u017anika SAIDI na osiedlu Rataje w Poznaniu \u2013 skr\u00f3cenie przerw w dostawie energii elektrycznej. \u2022 Spadek szacowanej rocznej emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. \u2022 Umo\u017cliwienie przy\u0142\u0105czania nowych odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - Wnioskodawca nie okre\u015bla, o ile dok\u0142adnie zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czeniowe do sieci, w tym OZE. Jest jednak oczywiste, \u017ce nast\u0105pi wzrost mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych, co wynika bezpo\u015brednio z charakteru sieci typu SMART GRID. Wprowadzenie bardziej zaawansowanych system\u00f3w komunikacji i automatyki w systemach energetycznych - dzi\u0119ki tworzeniu inteligentnych sieci energetycznych - pomo\u017ce ustabilizowa\u0107 poda\u017c, wykorzystuj\u0105c energi\u0119 odnawialn\u0105 oraz dzia\u0142ania na rzecz walki ze zmianami klimatu. W spos\u00f3b bezpo\u015bredni przyczyni si\u0119 to do wzrostu potencja\u0142u rozwoju OZE. \u2022 Poprawa atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej miasta Pozna\u0144 - dzi\u0119ki poprawie wizerunku gmin jako przychylnego rozwojowi nowych technologii, chroni\u0105cego \u015brodowisko oraz o wysokiej jako\u015bci planowania zaopatrzenia w energi\u0119. \u2022 Wzrost poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego gospodarowania zasobami naturalnymi kraju \u2013 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia wytw\u00f3rc\u00f3w OZE do sieci elektroenergetycznej mo\u017cliwe b\u0119dzie bardziej zr\u00f3wnowa\u017cone gospodarowanie zasobami naturalnymi kraju \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u0119glem kamiennym i brunatnym. \u2022 Zapewnienie gospodarce bezpiecze\u0144stwa energetycznego \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie jeszcze wi\u0119ksze rozproszenie \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektroenergetycznej sieci inteligentnej na terenie miasta Poznania, poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w pr\u0105d\u00f3w zwarciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.0}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-14", "DOFINANSOWANIE": "6567668.18", "WARTOSC": "7792677.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017ciwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pozna\u0144skim i mie\u015bcie Pozna\u0144. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 341 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP oraz 110 os\u00f3b w ramach samozatrudnienia, w wyniku udzielonych w ramach projektu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawianie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT POZNA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W POZNANIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pozna\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6102963.10", "WARTOSC": "7179956.58", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Osieczna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Mi\u0119dzych\u00f3d | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Kobyla G\u00f3ra | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Projekt przewiduje ochron\u0119 \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego Emys orbicularis na terenie wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego. W projekcie zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 z zakresu ochrony czynnej, kt\u00f3re maj\u0105 na celu istotn\u0105 popraw\u0119 stanu ochrony gatunku na najliczniejszym znanym w wojew\u00f3dztwie stanowisku pod Drzeczkowem w gminie Osieczna. Celem projektu jest tak\u017ce uzupe\u0142nienie stanu wiedzy o \u017c\u00f3\u0142wiu b\u0142otnym na 3 stanowiskach w Wielkopolsce. Dla utrzymania optymalnego stanu ochrony \u017c\u00f3\u0142wia w projektowanym rezerwacie planuje si\u0119 wprowadzi\u0107 ca\u0142oroczny wypas konik\u00f3w polskich na powierzchni ok. 20 ha stanowi\u0105cej l\u0119gowisko, co pozwoli stworzy\u0107 najlepsze warunki termiczne do inkubacji jaj i ochroni l\u0119gowiska przed sukcesj\u0105 wysokiej ro\u015blinno\u015bci. Kolejnym zagro\u017ceniem dla populacji \u017c\u00f3\u0142wia na stanowisku jest okresowe wysychanie kluczowych dla tych gad\u00f3w zbiornik\u00f3w wodnych. Wszystkie zbiorniki s\u0105 zasilane g\u0142\u00f3wnie wodami opadowymi. Obecnie niekt\u00f3re z nich s\u0105 podpi\u0119trzone przez bobry, jednak nie gwarantuje to d\u0142ugotrwa\u0142ej stabilizacji poziomu wody. W celu utrzymywania wody na sta\u0142ym, optymalnym dla \u017c\u00f3\u0142wi poziomie planuje si\u0119 budow\u0119 5 prog\u00f3w pi\u0119trz\u0105cych, 2 brod\u00f3w oraz remont dw\u00f3ch grobli. Ma\u0142a retencja poprawi tak\u017ce warunki wilgotno\u015bciowe na trasie migracji do najwy\u017cej po\u0142o\u017conych l\u0119gowisk. W zakresie poprawy stanu ochrony siedlisk gatunku planuje si\u0119 cz\u0119\u015bciowe do\u015bwietlenie zbiornik\u00f3w wodnych poprzez usuni\u0119cie drzew i krzew\u00f3w, kt\u00f3re nadmiernie zacieniaj\u0105 lustro wody. Dodatkowo na 4 zbiornikach planuje si\u0119 usuni\u0119cie w okresie zimowym szuwaru, co poprawi warunki \u015bwietlne i termiczne, a dodatkowo pozwoli spowolni\u0107 proces naturalnej sukcesji ro\u015blinnej na zbiornikach.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "CHELONIA \u2013 Program ochrony \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego w Wielkopolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3253904.97", "WARTOSC": "3860826.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Projekt\u00a0 jest skierowany do 264 os\u00f3b w wieku 15-29 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zawodowej, jak i na polu kszta\u0142cenia. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w urz\u0119dach pracy jako bezrobotne, ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w publicznych rejestrach. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. \u00a0 Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputerowe lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. \u00a0 Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 z dofinansowanie na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Otrzymaj\u0105 w tym zakresie kompleksowe wsparcie, kt\u00f3re ma da\u0107 im baz\u0119 do prowadzenia trwa\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci. \u00a0 W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c pomoc po\u015brednika pracy i trenera w poszukiwaniu pracy i adaptacji w miejscu pracy oraz udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy, \u017ceby wesprze\u0107 uczestnik\u00f3w w podj\u0119ciu pracy. \u00a0 Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach. W wyniku odbycia sta\u017cu uczestnicy przezwyci\u0119\u017c\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na rynku pracy ludzi m\u0142odych, czyli braku do\u015bwiadczenia. \u00a0 Za\u0142o\u017ceniem projektu jest aby wszyscy uczestnicy projektu otrzymali, w terminie 4miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie, ofert\u0119 zatrudnienia, kszta\u0142cenia, sta\u017cu lub", "BENEFICJENT": "EURONAUKA ANDRZEJ CZUBAJ", "TYTUL": "Aktywuj si\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4115718.19", "WARTOSC": "4364957.25", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przetestowanie nowego rozwi\u0105zania w zakresie deinstytucjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i ich opiekun\u00f3w.Zgodnie z opracowanym Modelem, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 stanowi\u0105 kategori\u0119 spo\u0142eczn\u0105 zagro\u017con\u0105 ub\u00f3stwem, marginalizacj\u0105 i wykluczeniem spo\u0142ecznym, a przez to obj\u0119t\u0105 szczeg\u00f3ln\u0105 opiek\u0105 przez mi\u0119dzynarodowe i krajowe instytucje publiczne i organizacje spo\u0142eczne. G\u0142\u00f3wnym problemem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i ich opiekun\u00f3w jest wysoki poziom instytucjonalizacji us\u0142ug dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, ograniczenie ich dost\u0119pno\u015bci oraz zale\u017cno\u015b\u0107 prawna, finansowa i socjalna os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 od opiekun\u00f3w faktycznych (g\u0142\u00f3wnie rodzic\u00f3w). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu dla 250 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz 250 opiekun\u00f3w faktycznych z terenu M. Poznania i pow. pozna\u0144skiego to:utworzenie Centrum Us\u0142ug i Doradztwa dla Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych Intelektualnie i opiekun\u00f3w faktycznych (wsparcie ONI w uzyskaniu dost\u0119pu do us\u0142ug i\u015bwiadcze\u0144 z zakresu zabezpieczenia socjalnego, opieku\u0144czego, prawnego i finans., us\u0142ugi doradztwa prawnego, psychologicznego, us\u0142ugi asystenckie; informacja, promocja i animacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz ONI)finansowanie us\u0142ug przerwy regeneracyjnej (w formie stacjonarnej w DKP - 5 miejsc oraz w miejscu zamieszkania ONI, dodatk. wsparcie \u015brodowis. ONIutworzenie 7 miejsc dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w mieszkaniach wspomaganych (w tym wsparcie opieku\u0144czo-asystencko-trenerskie dla ONI).Proj. powst. w oparciu o model wyprac. w konkursie I etapu, uwzgl. war. okre\u015bl. przez GS na etapie wydawania rekomendacji do dalszego testowania. Projekt dot. przetestowania modelu wyprac. w konkursie I etapu.Partnerem projektu jest Urz\u0105d Miasta Poznania - partnerstwo zosta\u0142o utworzone w I etapie konkursu, na podstawie porozumienia partnerskiego podpisanego w dniu 30 stycznia 2017 roku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA TAK", "TYTUL": "Doro\u015bli - niezale\u017cni - w praktyce. Wdro\u017cenie modelu wsparcia doros\u0142ych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w \u015brodowisku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "719190.00", "WARTOSC": "2197000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "\"Celem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji dodatku do mieszanki samopoziomuj\u0105cej o zwi\u0119kszonych walorach u\u017cytkowych i unikalnej recepturze, nadaj\u0105cej gotowemu wyrobowi niespotykane dot\u0105d cechy i korzystne parametry. Podstaw\u0105 do implementacji ww. technologii b\u0119dzie zakup nowej technologii o nr P.413831 w postaci w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej pt. \u201eSpos\u00f3b wytwarzania dodatku do mieszanki betonowej o zwi\u0119kszonych walorach u\u017cytkowych\u201d, a tak\u017ce wyniki w\u0142asnych prac badawczych polegaj\u0105cych na opracowaniu innowacyjnej receptury dodatku do mieszanki samopoziomuj\u0105cej obj\u0119tych ochron\u0105 patentow\u0105 pod nr P.406219. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego POIR, celu dzia\u0142ania 3.2POIR oraz poddzia\u0142ania 3.2.2POIR poprzez zwi\u0119kszanie nak\u0142ad\u00f3w na B+R ponoszonych przez przedsi\u0119biorstwa obejmuj\u0105cego wprowadzenie na rynek innowacyjnego procesu oraz produktu, bazuj\u0105cego na wynikach prac badawczych. W wyniku realizacji projektu w firmie CFI WORLD nast\u0105pi: -Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku \u015bwiatowym -Wprowadzenie znacz\u0105co udoskonalonego produktu -Wzrost zdolno\u015bci sprzeda\u017cy -Zwi\u0119kszenie zysk\u00f3w i rentowno\u015bci firmy -Pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska -Unowocze\u015bnienie parku maszynowego firmy CFI WORLD -Wzrost znaczenia polskiego gospodarki na arenie mi\u0119dzynarodowej -Zwi\u0119kszenie wdra\u017canych wynik\u00f3w prac B+R do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw -Poprawa jako\u015bci materia\u0142\u00f3w budowlanych, -Rozwi\u0105zanie istotnego dla mi\u0119dzynarodowej bran\u017cy budowlanej problemu z sedymentacj\u0105, sp\u0119kaniem, podniesieniem, brakiem homogeniczno\u015bci posadzek -Wzrost innowacyjno\u015bci polskiej gospodarki \"", "BENEFICJENT": "CFI WORLD SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania dodatku do mieszanki samopoziomuj\u0105cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1375493.60", "WARTOSC": "1632052.21", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 132 os\u00f3b, w wieku 18-29 lat, z Poznania i powiat\u00f3w pozna\u0144skiego, \u015bredzkiego i wrzesi\u0144skiego.Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowo i bezrobotne, niezarejestrowane w PUP, w tym kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach i inne, ale tak\u017ce osoby ubogie pracuj\u0105ce i zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych.Projekt jest realizowany w terminie IX 2019 - II 2021.Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb.Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego, czego wynikiem b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia, dopasowanej do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika. Ka\u017cdy b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie.Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 ze wsparcia w postaci:-opracowania indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia z doradc\u0105 zawodowym- kurs\u00f3w zawodowych, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe kwalifikacje lub kompetencje zawodowe- sta\u017cy, kt\u00f3re s\u0142u\u017c\u0105 zdobywaniu do\u015bwiadczenia zawodowego- po\u015brednictwa pracy, tj. pomocy w poszukiwaniu pracy, i przygotowaniu si\u0119 do rozmowy z pracodawc\u0105,- wsparciu motywacyjnym udzielanym w ramach indywidualnych konsultacji.Wszyscy uczestnicy wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w warsztatach rozwijania kompetencji spo\u0142ecznych oraz warsztatach aktywnego poszukiwania pracy. Maj\u0105 one na celu wzmocni\u0107 kompetencje spo\u0142eczne uczestnik\u00f3w, ale tak\u017ce przekaza\u0107 uczestnikom wiedz\u0119 na temat nowoczesnych i skutecznych metod poszukiwania pracy oraz jak przygotowa\u0107 dokumenty do aplikowania o prac\u0119.Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w terminie 4 miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie.Najwa\u017cniejsze rezultaty proj. to m.in. przygotowanie IPD dla 132 os\u00f3b, 117 os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami zawodowymi, 70 os\u00f3b, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach, efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa 39-54%, efektywno\u015b\u0107 zawodowa 27%.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH I ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Moja praca - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1534278.59", "WARTOSC": "1820453.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Zgodnie z celem g\u0142\u00f3wnym projektu: do 3 1.08.2018 r. 132 osoby m\u0142ode (79K i 53M) w wieku 15-29 lat, w tym 14 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru subregionu pozna\u0144skiego w woj. wielkopolskim, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (tj. 106 os\u00f3b biernych zawodowo i 26 bezrobotnych, w tym min. 11 bezrobotnych d\u0142ugotrwale), nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105, podniesie zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki wzmocnieniu orientacji zawodowej, nabyciu/podniesieniu/zmianie kwalifikacji zawodowych i zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, zgodnie ze strategicznymi kierunkami rozwoju regionu. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji pi\u0119ciu zada\u0144 merytorycznych: 1. REKRUTACJA I IDENTYFIKACJA POTRZEB, w ramach kt\u00f3rego zastosowane zostan\u0105 instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. 2. CAREER COACHING, w ramach kt\u00f3rego uczestnicy obj\u0119ci zostan\u0105 poradnictwem zawodowym i po\u015brednictwem pracy. 3. NOWE KWALIFIKACJE DLA ZIELONEGO SEKTORA \u2013 uczestnicy skorzystaj\u0105 z bogatej oferty szkole\u0144 zawodowych. 4. NOWE KWALIFIKACJE DLA BIA\u0141EGO SEKTORA, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nabywane, podnoszone b\u0105d\u017a uzupe\u0142nianie w toku kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych. 5. JOBCOACHINGU, ukierunkowanego na wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w do\u015bwiadczenie zawodowe wymagane przez pracodawc\u00f3w. Realizacja wskazanych zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, w tym g\u0142\u00f3wnego rezultatu projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, zak\u0142adaj\u0105cego podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: Suma kontrolna: 0004B75/7/2/2/2/2/3/2/3/3/3/4/3/3/0/3/3/2 Wersja SOWA: 8.0 Numer wzoru wniosku: 1.0 - 43% uczestnik\u00f3w niezakwalifikowanych do poni\u017cszych kategorii; - 17% uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych; - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH I ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "SZANSA DLA NEETS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "835613.02", "WARTOSC": "991472.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie podniesienie, do 31.07.2020 roku, kompetencji:59 uczennic i 50 uczni\u00f3w w obszarze rozwoju osobistego35 kobiet i 74 m\u0119\u017cczyzn obcokrajowc\u00f3w w obszarze j\u0119zyka polskiego, kultury i aspekt\u00f3w prawnychProjekt w spos\u00f3b bezpo\u015bredni przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wskazanego celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER poprzez podniesienie kompetencji os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w edukacji na poziomie wy\u017cszym (jako niestandardowa grupa odbiorc\u00f3w), odpowiadaj\u0105cych potrzebom gospodarki, rynku pracy i spo\u0142ecze\u0144stwa.Projekt w pe\u0142ni wpisuje si\u0119 w rekomendacje \"Analizy kwalifikacji i kompetencji kluczowych dla zwi\u0119kszenia szans absolwent\u00f3w na rynku pracy\", w kt\u00f3rym wskazano m.in., \u017ce jednym z wa\u017cniejszych polskich wyzwa\u0144 rozwojowych i zarazem barier\u0105 rozwoju jest poziom kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Rekomendacja zak\u0142ada\u0142a uwzgl\u0119dnianie tre\u015bci zwi\u0105zanych z rozwojem kapita\u0142u spo\u0142ecznego i z komunikacj\u0105 mi\u0119dzykulturow\u0105, dialogiem spo\u0142ecznym, mediacj\u0105 itp.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:Zadanie 1 - Warsztaty j\u0119zykowe dla uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowychZadanie 2 - Warsztaty rozwoju osobistego dla uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowychZadanie 3 - Warsztaty teatralne dla uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowychZadanie 4 - Nauczanie j\u0119zyka polskiego obcokrajowc\u00f3wZadanie 5 - Nauczanie kultury polskiej obcokrajowc\u00f3wZadanie 6 - Modu\u0142 formalno-prawny dla obcokrajowc\u00f3w", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A PEDAGOGIKI I ADMINISTRACJI IM. MIESZKA I W POZNANIU", "TYTUL": "Akademia Kultury Polskiej - Program zaj\u0119\u0107 dla Polak\u00f3w i obcokrajowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]