[{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-13", "DOFINANSOWANIE": "5168361.92", "WARTOSC": "17404105.38", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja i wdro\u017cenie inwestycji technologicznej, polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu nowej technologii oraz uruchomienie na jej podstawie produkcji udoskonalonej gamy produkt\u00f3w w stosunku do istniej\u0105cych rozwi\u0105za\u0144 na terenie RP - okien pasywnych SPE. Wp\u0142ynie to znacz\u0105co na podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci firmy S\u0142owi\u0144scy sp. j., zwi\u0119kszenie wielko\u015bci sprzeda\u017cy oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku okniarskim. Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu jest wynikiem prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119. Ponadto technologia b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w uk\u0142adzie linii technologicznej zg\u0142oszonej do uzyskania patentu w Urz\u0119dzie Patentowym RP. Autorem rozwi\u0105zania zg\u0142oszonego do patentu jest firma S\u0142owi\u0144scy. Aby wdro\u017cy\u0107 now\u0105 technologi\u0119, stanowi\u0105c\u0105 wynik prac B+R, niezb\u0119dny jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re wraz z ju\u017c posiadanymi przez Wnioskodawc\u0119 maszynami stworz\u0105 dedykowane gniazdo technologiczne. Wnioskodawca w ramach projektu wdro\u017cy oraz uruchomi w\u0142asn\u0105 technologi\u0119 \u2013 proces produkcji okien pasywnych o wysokich w\u0142a\u015bciwo\u015bciach termicznych (niska warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a) i wi\u0119kszej szczelno\u015bci w zakresie odporno\u015bci na wiatr i opady. Opracowana koncepcja projektu b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 przede wszystkim do wdro\u017cenia na rynek udoskonalonej gamy produkt\u00f3w - okna pasywnego o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach niedost\u0119pnych jak dot\u0105d na rynku okniarskim. Planowanymi rezultatami wdro\u017cenia projektu b\u0119d\u0105: - wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, - wprowadzenie na rynek mi\u0119dzynarodowy nowej gamy produktowej w postaci okna pasywnego, - wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, - wzrost zatrudnienia - stworzenie 3 nowych miejsc pracy, - wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych.", "BENEFICJENT": "S\u0141OWI\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji okien pasywnych w firmie S\u0142owi\u0144scy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2806681.61", "WARTOSC": "3330187.01", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142upeckim. G\u0142\u00f3wnymrezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 39% os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) oraz przez 54% uczestnik\u00f3wnienale\u017c\u0105cych do w/w grup. Pozosta\u0142e rezultaty to uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez minimum 30% uczestnik\u00f3w projektu. W ramachprojektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 393 os\u00f3b (256K,137M) poni\u017cej 30 roku \u017cycia okre\u015blonych profilem pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilempomocy II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia), w szczeg\u00f3lno\u015bci kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza jego umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Obligatoryjnie b\u0119dzie to: indywidualizacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe oraz w zale\u017cno\u015bci od potrzeb forma kosztowa. PUP w ramach projektu zapewnia szeroki wachlarz us\u0142ug aktywizacyjnych zar\u00f3wno w skali ca\u0142ego projektu jak i poszczeg\u00f3lnego uczestnika. Proponowane formy kosztowe w ramach projektu to: prace interwencyjne, szkolenia indywidualne i grupowe, sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141UPECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141UPCY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142upeckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.07}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2212246.79", "WARTOSC": "2624877.54", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142upeckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, co najmniej 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, co najmniej 48% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach oraz co najmniej 43% dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup docelowych, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0142upcy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 336 osoby (185 K, 151 M) poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza jego umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy. Obligatoryjnie b\u0119dzie to: indywidualizacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe oraz w zale\u017cno\u015bci od potrzeb forma kosztowa: prace interwencyjne, bony na zasiedlenie, szkolenia (\"Ma\u0142y biznes\", \u201eKurs komputerowy ECDL\u201d, \u201eKurs operatora koparko-\u0142adowarki\u201d), sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141UPECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141UPCY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142upeckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1996068.41", "WARTOSC": "2368377.32", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142upeckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, co najmniej 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, co najmniej 48% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach oraz co najmniej 43% dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do grupy os\u00f3b\u00a0 niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i o niskich kwalifikacjach,oraz uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez co najmniej 30% uczestnik\u00f3w projektu. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie300 os\u00f3b (174K,126 M) poni\u017cej 30 roku \u017cycia\u00a0okre\u015blonych do profilem pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilem pomocy II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach\u00a0 projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza jego umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w\u00a0 zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy. Obligatoryjnie b\u0119dzie to: indywidualizacja\u00a0 potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia\u00a0 oddalenia od rynku pracy, po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe oraz w zale\u017cno\u015bci od potrzeb forma kosztowa. PUP w ramach projektu zapewnia szeroki wachlarz us\u0142ug aktywizacyjnych zar\u00f3wno w skali ca\u0142ego projektu jak i poszczeg\u00f3lnego uczestnika. Proponowane formy kosztowe w ramach projektu to: prace interwencyjne, bony na zasiedlenie, bon zatrudnieniowy, szkolenia indywidualne i\u00a0 grupowe, sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na otwarcie\u00a0 dzia\u0142alno\u015bci\u00a0 gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141UPECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141UPCY", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostajacych bez pracy w powiecie s\u0142upeckim (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1943894.03", "WARTOSC": "2306471.32", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142upeckim. G\u0142\u00f3wnymrezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 39% os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) oraz przez 54% uczestnik\u00f3w nienale\u017c\u0105cych do w/w grup. Pozosta\u0142e rezultaty to uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez minimum 30% uczestnik\u00f3w projektu. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 304 osoby (185K,119M) poni\u017cej 30 roku \u017cycia okre\u015blonych profilem pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilem pomocy II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza jego umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Obligatoryjnie b\u0119dzie to: indywidualizacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe oraz w zale\u017cno\u015bci od potrzeb forma kosztowa. PUP w ramach projektu zapewnia szeroki wachlarz us\u0142ug aktywizacyjnych zar\u00f3wno w skali ca\u0142ego projektu jak i poszczeg\u00f3lnego uczestnika. Proponowane formy kosztowe w ramach projektu to: prace interwencyjne, bony na zasiedlenie, bon zatrudnieniowy, szkolenia indywidualne i grupowe, sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141UPECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141UPCY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142upeckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3253904.97", "WARTOSC": "3860826.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Projekt\u00a0 jest skierowany do 264 os\u00f3b w wieku 15-29 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zawodowej, jak i na polu kszta\u0142cenia. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w urz\u0119dach pracy jako bezrobotne, ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w publicznych rejestrach. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. \u00a0 Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputerowe lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. \u00a0 Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 z dofinansowanie na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Otrzymaj\u0105 w tym zakresie kompleksowe wsparcie, kt\u00f3re ma da\u0107 im baz\u0119 do prowadzenia trwa\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci. \u00a0 W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c pomoc po\u015brednika pracy i trenera w poszukiwaniu pracy i adaptacji w miejscu pracy oraz udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy, \u017ceby wesprze\u0107 uczestnik\u00f3w w podj\u0119ciu pracy. \u00a0 Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach. W wyniku odbycia sta\u017cu uczestnicy przezwyci\u0119\u017c\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na rynku pracy ludzi m\u0142odych, czyli braku do\u015bwiadczenia. \u00a0 Za\u0142o\u017ceniem projektu jest aby wszyscy uczestnicy projektu otrzymali, w terminie 4miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie, ofert\u0119 zatrudnienia, kszta\u0142cenia, sta\u017cu lub", "BENEFICJENT": "EURONAUKA ANDRZEJ CZUBAJ", "TYTUL": "Aktywuj si\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1525278.03", "WARTOSC": "1809774.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "CEL:Celem g\u0142. P. jest zwi\u0119kszenie poziom akt. zaw. oraz zdolno\u015bci do zatr. 160 os. m\u0142odych w wieku 18-29 lat z obszaru podreg. koni\u0144skiego, w tym 96 os. BZ,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET oraz 64 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej syt. na RP, w okresie 01/09/2019-28/02/2021 poprzez kompleksowe dzia\u0142ania akt. zaw. uwzgl\u0119dniaj\u0105ce ind. potrzeby UP.REZULTATY:G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min. 112 UP oraz osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej o warto\u015bci 39% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji i 54% dla pozosta\u0142ych os. pozostaj\u0105cych bez pracy, a tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zawodowej o warto\u015bci 27% dla os. pracuj\u0105cych.GRUPA DOCELOWA:Gr. doc. P. stanowi 160 os. m\u0142odych (96K,64M) w wieku 18-29 lat zamieszkuj\u0105cych obszar woj. WLKP - podreg. koni\u0144ski, w tym:- 96 os. BZ (58K,38M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET- 64 os. pracuj\u0105ce (38K,26M) w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na RP (w tym os. ubogie pracuj\u0105ce, zatr. na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilnoprawnych)- 64 os. o NK (38K,26M)-48 os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie (29K,19M)ZADANIA:Wsparcie w ramach P. opiera si\u0119 na ind. i kompleksowej akt. zaw.-edu. sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z co najmniej 3 element\u00f3w pomocy, w tym:>>obligatoryjnie:-identyfikacja potrzeb UP poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD (160 UP x \u015br. 7h)-po\u015brednictwo pracy (160 UP x \u015br. 6h)>>opcjonalnie (zg. z opracowanym IPD, co najmniej jedna forma wsparcia):-poradnictwo zawodowe (160 UP x \u015br. 5h)-wsparcie psychologiczne (48 UP x \u015br. 5h)-szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowej (160 UP x \u015br. 120h)-sta\u017ce zawodowe (80 UP x 3 m-ce)", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Trampolina sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1545510.91", "WARTOSC": "1833781.34", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Gr. doc. P stanowi 150 (100K, 50M) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c z grupy NEET (OBZ/OB w tym ON) z woj. wielkopolskiego. Czas realizacji P: 01.10.2016 - 30.08.2018. Celem P jest podwy\u017cszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min. 90% z 150 UP poprzez nabycie lub podniesienie kwalifikacji zaw.w wyniku czego 54 UP znajdzie prac\u0119. Rezultaty: -diagn. w zakresie doskon. zaw. UP co pozwoli zident. potrzeb zaw. m\u0142od. os., -nabyw. komp. i kwal. niezb\u0119dnych na rynku pracy zgodnie ze zident.potrz. zaw. oraz potrz. lok. rynku pracy, -zdobycie do\u015bw. zaw. w zawodzie zgod. z odbyw. szkol. zaw., -wzrost umiej. UP w zakr. przyg. kand. na pracownika dost. do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy. Wsparcie w ramach P jest zgodne z potrz. lok. RP i opiera si\u0119 szerokim i kompleksowym wsparciu dla UP: 1. Identyfikacj potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw. \u2013 przyg. IPD 2. Poradnictwo zawodowe i psychplogiczne 3. Trening umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych i spo\u0142ecznych 4.Szkolenia z komp. klucz.cyfrowych i j\u0119zykowych 5. Certyfikowane szkolenia zawodowe 6. Sta\u017ce zawodowe 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Warsztaty Poszukiwania Pracy 9. Warsztaty Podnoszenia \u015awiadomo\u015bci Ekologicznej Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia os. do P i w ci\u0105gu 4 m-cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia,dalszego kszta\u0142c. lub sta\u017cu.\u00a0 Konstr. real. zada\u0144 (szkol. i warsztaty) zosta\u0142a oparta na rezultacie \u201eModel akt. zaw. os\u00f3b zagr. wykl. spo\u0142.\u201d (PIW EQUAL nr A0518). Wybrane elem.sk\u0142ad.zosta\u0142y zmodyf. na potrzeby GD. Dzi\u0119ki wdro\u017c. rezult. UP b\u0119d\u0105 mogli najpe\u0142niej i w spos\u00f3b najb. kompl. podnie\u015b\u0107 swoje kwal. zaw. zgod. z ind.predysp., a ponadto zdob. odp. umiej. i narz. u\u0142atw. funkcj. na RP. Ind. podej\u015bcie do UP pozwali uwzg. w proc. aktyw. jego spec. potrz. psych., predysp. i zaint. zaw. Na etapie motyw. UP tren. b\u0119d\u0105 opiera\u0107 si\u0119 na mat. z \"Ku\u017ani optymizmu\" oraz P innowacyjnego \"Druga szansa\", tak aby skut. wzmocni\u0107 kond. psych. oraz pom\u00f3c w podn. samooceny i zdob. umiej. z zakr. kom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowe Laboratorium Rozwoju Karier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1550192.09", "WARTOSC": "1644068.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-edukacyjno-zawodowej w\u015br\u00f3d 56 os\u00f3b w wieku 18-35 lat (34Kt, 22M) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i subregionu kaliskiego, tym min. 28 os\u00f3b (17K, 11M) ze szczeg\u00f3lnymi trudno\u015bciami w dostosowywaniu si\u0119 do warunk\u00f3w pracy i \u017cycia kwalifikuj\u0105cych do wsparcia przez OHP lub os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wykorzystaniem programu wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej do 31.07.2017. W proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zaw. lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 kszta\u0142cenie formalne lub pozaformalne po zako\u0144czeniu uczestnictwa w proj\u201312 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i\u00a0 kaliskiego, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje z zakresu pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem niemieckim, podnios\u0142a poziom kompetencji mi\u0119kkich-51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra naby\u0142a do\u015bwiadczenie zaw. zgodne z predyspozycjami zaw.\u201351 Projekt jest podzielony na 4 etapy wsparcia: Faza 1: Rekrutacja obejmuj\u0105ca wype\u0142nienie formularzy zg\u0142oszeniowych oraz \u00a0ocen\u0119 psychologiczn\u0105 Faza 2: Przygotowanie do mobilno\u015bci obejmuj\u0105ca kurs j\u0119zyka niemieckiego po\u0142\u0105czony z konwersatoriami, przygotowanie mi\u0119dzykulturowe oraz spotkania\u00a0uczestnik\u00f3w z\u00a0mentorem Faza 3: Pobyt uczestnik\u00f3w z zagranic\u0105 obejmuj\u0105cy w przypadku ka\u017cdego uczestnika 60 - dniowy sta\u017c u pracodawcy niemieckiego oraz dodatkowo kontynuacj\u0119 kursu j\u0119zyka niemieckiego, trening mi\u0119dzykulturowy oraz wsparcie psychologiczne Faza 4: Wparcie po powrocie do kraju obejmuj\u0105ce po\u015brednictwo pracy, w tym job training, warsztaty przygotowuj\u0105ce do odbycia rozmowy kwalifikacyjnej, wsparcie mentora, ewentualnie szkolenie zaw.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I INNOWACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi w mobilno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "502681.74", "WARTOSC": "596442.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 40 (26 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn) m\u0142odych os\u00f3b z subregionu koni\u0144skiego, niepracuj\u0105cych (tj. 32 os\u00f3b biernych zawodowo i 8 bezrobotnych, w tym min. 4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne), nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (tzw. grupa NEET), w okresie 01.11.2016 r.-31.12.2017 r. Pomoc osobom m\u0142odym wymaga stosowania r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy, odpowiednich do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Uczestnicy projekty b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wsparciem, na kt\u00f3re z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119:indywidualne spotkania z doradc\u0105 zawodowym i psychologiem, s\u0142u\u017c\u0105ce rozpoznaniu potrzeb i okre\u015bleniu indywidualnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,grupowe poradnictwo zawodowe rozwijaj\u0105ce kompetencje po\u017c\u0105dane na regionalnym rynku pracy,szkolenie zawodowe pozwalaj\u0105ce na nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych,sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego,indywidualne po\u015brednictwo pracy ukierunkowane na kszta\u0142towanie dalszej \u015bcie\u017cki zawodowej. \u00a0 Wszystkie dzia\u0142ania projektowe, dostosowane do potrzeb regionalnego rynku pracy, przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w projektu:zaprojektowanie 40 Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania,uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 30 os\u00f3b,nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 40 UP,podj\u0119cie zatrudnienia przez UP po zako\u0144czeniu projektu, co najmniej w wymiarze: - 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach. \u00a0 Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 Biuro Projektu w okresie realizacji projektu w subregionie koni\u0144skim w woj. wielkopolskim z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu i zapewniaj\u0105cym UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu \u00a0", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO \u2013 DORADCZE ANSUZ ARTUR KOWALSKI", "TYTUL": "M\u0142odzi na start - kompleksowy program aktywizacji zawodowej m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu koni\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "718056.12", "WARTOSC": "851988.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych(30K i 30M)w wieku 15-29lat- bez pracy (48 biernych zawodowo,12 os\u00f3b bezrobotnych,w tym 5 os d\u0142ugotrwale bezrobotnych)kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET(zgodnie z def. przyj\u0119t\u0105 w PO WER2014-2020). Projekt skierowany do os, fizycznych zamieszkuj\u0105cych woj.wielkopolskie,subregiony:koni\u0144ski,leszczy\u0144ski,pilski(w rozumieniu KC).Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie przys\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie ON,zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,o niskich kwalifikacjach,bez do\u015bwiadczenia zawodowego,w wieku 15-24 lata,wg.stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci.Cel g\u0142\u00f3wny:w terminie 01.11.2016- 31.07.2018 80% UP podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo- edukacyjn\u0105 opart\u0105 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142aniach:identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci z zakresie doskonalenia zawodowego,po\u015brednictwo pracy,szkolenia z nabywania kompetencji psychospo\u0142ecznych i aktywnego poszukiwania pracy,szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to:60 UP sporz\u0105dzi IPD,48 podniesie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne,uzupe\u0142ni lub nab\u0119dzie nowe kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci na szkoleniach zawodowych oraz zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe.17% os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie og\u00f3\u0142em podejmie zatrudnienie(wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej WEZ).48 ON poni\u017cej 30lat uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,60 UP sporz\u0105dzi IPD.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "Samodzielni poprzez prac\u0119 - aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]