[{"DATA_KONIEC": "2023-12-30", "DATA_START": "2018-06-05", "DOFINANSOWANIE": "10865014.95", "WARTOSC": "17966011.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki", "OPIS": "W projekcie zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania w ramach bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych, maj\u0105ce na celu otrzymanie w skr\u00f3conym okresie czasu nowych \u015brodk\u00f3w produkcji, strategicznych z punktu widzenia polskiego rolnictwa, czyli odmian gatunk\u00f3w zb\u00f3\u017c, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych dominuj\u0105cym jest pszenica ozima, a tak\u017ce forma jara i ozima j\u0119czmienia oraz ro\u015blin str\u0105czkowych grubonasiennych (groch siewny, \u0142ubin w\u0105skolistny i \u0142ubin \u017c\u00f3\u0142ty) stanowi\u0105cych wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w zapewnieniu bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego kraju i alternatywnego \u017ar\u00f3d\u0142a bia\u0142ka dla transgenicznej soi. Nowe odmiany b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 wy\u017cszymi zdolno\u015bciami przystosowawczymi do zmieniaj\u0105cego si\u0119 klimatu, zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 na patogeny i agrofagi oraz zwi\u0119kszon\u0105 warto\u015bci\u0105 u\u017cytkow\u0105 dla u\u017cytkownik\u00f3w, a wi\u0119c rolnik\u00f3w, przemys\u0142u spo\u017cywczego i przemys\u0142u paszowego. Kluczow\u0105 innowacj\u0105 w projekcie b\u0119dzie rejestracja w Krajowym Rejestrze prowadzonym przez Centralny O\u015brodek Badania Odmian Ro\u015blin Uprawnych co najmniej 6 nowoczesnych odmian rolniczych ro\u015blin hodowanych, kt\u00f3re zostan\u0105 wprowadzone przez Wnioskodawc\u0119 na rynek. Nowe produkty b\u0119d\u0105 no\u015bnikiem post\u0119pu biologicznego. Dodatkowo Wnioskodawca w ramach w\u0142asnego laboratorium kultur in vitro oraz laboratorium molekularnego opracuje innowacyjne procedury pozwalaj\u0105ce na skr\u00f3cenie czasu trwania program\u00f3w hodowlanych w poszczeg\u00f3lnych gatunkach. Uzyskane wyniki projektu b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 dla Wnioskodawcy do: - rozpocz\u0119cia wytwarzania i sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w (elitarny i kwalifikowany materia\u0142 siewny dla uzyskanych, zarejestrowanych odmian), - udzielania licencji na korzystanie z praw do uzyskanych, zarejestrowanych odmian podmiotom profesjonalnie zajmuj\u0105cym si\u0119 produkcj\u0105 i sprzeda\u017c\u0105 kwalifikowanego materia\u0142u siewnego. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014));", "BENEFICJENT": "POZNA\u0143SKA HODOWLA RO\u015aLIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kierunki i technologie w hodowli zb\u00f3\u017c i ro\u015blin str\u0105czkowych grubonasiennych dla zr\u00f3wnowa\u017conego rolnictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4897263.63", "WARTOSC": "5810706.73", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim. Projekt jest form\u0105 wsparcia dla bezrobotnych kobiet i m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rym trudno samodzielnie wej\u015b\u0107 lub powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy. Projekt rozpocznie si\u0119 od stycznia 2019 roku i b\u0119dzie trwa\u0142 do ko\u0144ca grudnia 2022 roku, rekrutacja zako\u0144czy si\u0119 do dnia 31.12.2022 roku. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem 536 os\u00f3b bezrobotnych (385K/151M) w wieku 18-29 lat.Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w w ramach projektu, poprzedzone zostanie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/uczestniczki. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie zdobycie przez osoby bezrobotne kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego, a w efekcie zatrudnienia. Realizacja projektu b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a standard minimum, zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w funduszach unijnych na lata 2014-2020.W zwi\u0105zku z wej\u015bciem w \u017cycie ustawy z dnia 3 kwietnia 2020 roku o szczeg\u00f3\u0142owych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy i organizacje pozarz\u0105dowe, zgodnie z art. 15zzb, art. 15zzc i art.15zze wspomnianej ustawy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104GROWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0104GROWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.0}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2928919.63", "WARTOSC": "3475225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim. Projekt jest form\u0105 wsparcia dla bezrobotnych kobiet i m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rym trudno samodzielnie wej\u015b\u0107 lub powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy, tj. takich, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 niewielkie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje do wykonywania zawodu, nie posiadaj\u0105 lub posiadaj\u0105 niewielkie do\u015bwiadczenie zawodowe, nie maj\u0105 wystarczaj\u0105cych \u015brodk\u00f3w finansowych na samozatrudnienie. Projekt rozpocznie si\u0119 od lutego 2015 roku i b\u0119dzie trwa\u0142 do czerwca 2016 roku, jednak rekrutacja zako\u0144czy si\u0119 31.12.2015 roku. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem 381 bezrobotnych kobiet i m\u0119\u017cczyzn w wieku 18-29 lat zakwalifikowanych do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, poprzedzone zostanie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/uczestniczki. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie zdobycie przez osoby bezrobotne kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego, a w efekcie zatrudnienia. Realizacja projektu b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a standard minimum, zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w funduszach unijnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104GROWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0104GROWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1929340.25", "WARTOSC": "2289202.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim. Projekt jest form\u0105 wsparcia dla bezrobotnych kobiet i m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rym trudno samodzielnie wej\u015b\u0107 lub powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy. Projekt rozpocznie si\u0119 od stycznia 2017 roku i b\u0119dzie trwa\u0142 do marca 2018 roku, rekrutacja zako\u0144czy si\u0119 do dnia 31.03.2018 roku. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem 275 bezrobotnych kobiet i m\u0119\u017cczyzn w wieku 18-29 lat zakwalifikowanych do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w w ramach projektu, poprzedzone zostanie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/uczestniczki. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie zdobycie przez osoby bezrobotne kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego, a w efekcie zatrudnienia. Realizacja projektu b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a standard minimum, zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w funduszach unijnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104GROWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0104GROWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.57}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1878908.67", "WARTOSC": "2229364.82", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim. Projekt jest form\u0105 wsparcia dla bezrobotnych kobiet i m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rym trudno samodzielnie wej\u015b\u0107 lub powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy, tj. takich, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 niewielkie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje do wykonywania zawodu, nie posiadaj\u0105 lub posiadaj\u0105 niewielkie do\u015bwiadczenie zawodowe, nie maj\u0105 wystarczaj\u0105cych \u015brodk\u00f3w finansowych na samozatrudnienie. Projekt rozpocznie si\u0119 od stycznia 2016 roku i b\u0119dzie trwa\u0142 do grudnia 2016 roku, rekrutacja zako\u0144czy si\u0119 do dnia 31.12.2016 roku. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem 282 bezrobotnych kobiet i m\u0119\u017cczyzn w wieku 18-29 lat zakwalifikowanych do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, poprzedzone zostanie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/uczestniczki. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie zdobycie przez osoby bezrobotne kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego, a w efekcie zatrudnienia. Realizacja projektu b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a standard minimum, zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w funduszach unijnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104GROWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0104GROWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1797174.27", "WARTOSC": "2132385.23", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim. Projekt jest form\u0105 wsparcia dla bezrobotnych kobiet i m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rym trudno samodzielnie wej\u015b\u0107 lub powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy.Projekt rozpocznie si\u0119 od stycznia 2018 roku i b\u0119dzie trwa\u0142 do czerwca 2019 roku, rekrutacja zako\u0144czy si\u0119 do dnia 30.06.2019 roku. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem 216 bezrobotnych (137K/79M) w wieku 18-29 lat zakwalifikowanych do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w w ramach projektu, poprzedzone zostanie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/uczestniczki. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie zdobycie przez osoby bezrobotne kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego, a w efekcie zatrudnienia.Realizacja projektu b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a standard minimum, zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w funduszach unijnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0104GROWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0104GROWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0105growieckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1316218.32", "WARTOSC": "1561720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski, GM.: Kiszkowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski, GM.: Mieleszyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki", "OPIS": "1. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 8 Urz\u0119dach JST z 2 powiat\u00f3w (w\u0105growieckiego i gnie\u017anie\u0144skiego) wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji kadr w ramach 7 zada\u0144 w projekcie w terminie do 31.12.2017r. 2. GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 1) 8 JST (PARTNERZY PROJEKTU): G. Damas\u0142awek, GM Go\u0142a\u0144cz, G.Mie\u015bcisko, Powiat W\u0105growiecki, G.Wapno, GM W\u0105growiec, G.Kiszkowo, G.Mieleszyn 2) PRACOWNICY 8 W/W JST G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU TO LICZBA JEDNOSTEK SAMORZ\u0104DU TERYTORIALNEGO, KT\u00d3RE WDRO\u017bY\u0141Y ROZWI\u0104ZANIA USPRAWNIAJ\u0104CE PRAC\u0118 URZ\u0118DU W OBSZARZE obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. 3. ZADANIA: 1. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 dla potrzeb elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej w 7 JST 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 dla potrzeb dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach w 8 JST 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych dla potrzeb zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w 8 JST 4. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 dla potrzeb skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy oraz elektronizacji procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i ewidencji nieruchomo\u015bci poprzez zakup program\u00f3w dziedzinowych w 1 JST 5. Przeszkolenie 42 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych z 7 JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 6. Przeszkolenie 28 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych z 8 JST w obszarze nieruchomo\u015bci 7. Przeszkolenie 154 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych z 8 JST w innych obszarach dla poprawy efektywno\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych. 4. REZULTATY: 1. Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 8 2. Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj", "BENEFICJENT": "MTD CONSULTING MARCIN KR\u00d3L", "TYTUL": "E-urz\u0119dy w powiecie w\u0105growieckim i gnie\u017anie\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1115506.98", "WARTOSC": "1323572.59", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Poprawa funkcjonowania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy poprzez przygotowanie, wspieranie i nadanie statusu Szko\u0142y \u0106wicze\u0144 - Szkole Podstawowej nr 4im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w W\u0105growcu, dzi\u0119ki realizacji kompleksowych i komplementarnych zada\u0144: doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych w szkole \u0107wicze\u0144 (zad. 1), wzmocnienia kompetencji 26nauczycieli i dyrektor\u00f3w szko\u0142y \u0107wicze\u0144 z zakresu metod i form pracy dydaktycznej (zad. 2) oraz doskonalenie zawodowe 68 nauczycieli z 7 szk\u00f3\u0142 wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w (zad. 3) w terminie do 31.07.2022 r.G\u0141\u00d3WNE REZULATY:Liczba szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS =7Liczba szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w celu przygotowania i (S\u0106) w zakresie okre\u015blonym w programie=1GRUPA DOCELOWA:SZKO\u0141A \u0106WICZE\u0143 (WIOD\u0104CA): Szko\u0142a Podstawowa nr 4im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w W\u0105growcu, szko\u0142a publiczna zlokalizowana na obszarzemiejskim,dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest WNIOSKODAWCASZKO\u0141Y WSPIERANE (WSP\u00d3\u0141PRACUJ\u0104CE): 7 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych na terenie gminy W\u0105growiec:Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w W\u0105growcuSzko\u0142a Podstawowa nr 2 im. Cysters\u00f3w W\u0105growieckich w W\u0105growcuSzko\u0142a Podstawowa nr 3 im. Miko\u0142aja Kopernika w W\u0105growcuSpecjalny O\u015brodek Szkolno-Wychowawczy im. Janusza Korczaka w W\u0105growcu - szko\u0142a podstawowaZesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Paw\u0142owie \u017bo\u0144skim - szko\u0142a podstawowaSzko\u0142a Podstawowa im. Stanis\u0142awa Staszica w \u017belicachZesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w \u0141eknie - szko\u0142a podstawowaZADANIA:Doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w sprz\u0119t dydaktyczny i pomoce naukowe dla potrzeb funkcjonowania Szko\u0142y \u0106wicze\u0144Wzmocnienie kompetencji kadr oraz wsparcie w zakresie przyj\u0119tych do realizacji form i metod pracy S\u0106Prowadzenie dzia\u0142a\u0144 zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami Szk\u00f3\u0142 Wspieranych w wybranych formach i metodach pracy S\u0106", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA W\u0104GROWIEC", "TYTUL": "W\u0105growiecka Szko\u0142a \u0106wicze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.94}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6102963.10", "WARTOSC": "7179956.58", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski, GM.: Osieczna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki, GM.: Mi\u0119dzych\u00f3d | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski, GM.: Kobyla G\u00f3ra | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Projekt przewiduje ochron\u0119 \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego Emys orbicularis na terenie wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego. W projekcie zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 z zakresu ochrony czynnej, kt\u00f3re maj\u0105 na celu istotn\u0105 popraw\u0119 stanu ochrony gatunku na najliczniejszym znanym w wojew\u00f3dztwie stanowisku pod Drzeczkowem w gminie Osieczna. Celem projektu jest tak\u017ce uzupe\u0142nienie stanu wiedzy o \u017c\u00f3\u0142wiu b\u0142otnym na 3 stanowiskach w Wielkopolsce. Dla utrzymania optymalnego stanu ochrony \u017c\u00f3\u0142wia w projektowanym rezerwacie planuje si\u0119 wprowadzi\u0107 ca\u0142oroczny wypas konik\u00f3w polskich na powierzchni ok. 20 ha stanowi\u0105cej l\u0119gowisko, co pozwoli stworzy\u0107 najlepsze warunki termiczne do inkubacji jaj i ochroni l\u0119gowiska przed sukcesj\u0105 wysokiej ro\u015blinno\u015bci. Kolejnym zagro\u017ceniem dla populacji \u017c\u00f3\u0142wia na stanowisku jest okresowe wysychanie kluczowych dla tych gad\u00f3w zbiornik\u00f3w wodnych. Wszystkie zbiorniki s\u0105 zasilane g\u0142\u00f3wnie wodami opadowymi. Obecnie niekt\u00f3re z nich s\u0105 podpi\u0119trzone przez bobry, jednak nie gwarantuje to d\u0142ugotrwa\u0142ej stabilizacji poziomu wody. W celu utrzymywania wody na sta\u0142ym, optymalnym dla \u017c\u00f3\u0142wi poziomie planuje si\u0119 budow\u0119 5 prog\u00f3w pi\u0119trz\u0105cych, 2 brod\u00f3w oraz remont dw\u00f3ch grobli. Ma\u0142a retencja poprawi tak\u017ce warunki wilgotno\u015bciowe na trasie migracji do najwy\u017cej po\u0142o\u017conych l\u0119gowisk. W zakresie poprawy stanu ochrony siedlisk gatunku planuje si\u0119 cz\u0119\u015bciowe do\u015bwietlenie zbiornik\u00f3w wodnych poprzez usuni\u0119cie drzew i krzew\u00f3w, kt\u00f3re nadmiernie zacieniaj\u0105 lustro wody. Dodatkowo na 4 zbiornikach planuje si\u0119 usuni\u0119cie w okresie zimowym szuwaru, co poprawi warunki \u015bwietlne i termiczne, a dodatkowo pozwoli spowolni\u0107 proces naturalnej sukcesji ro\u015blinnej na zbiornikach.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "CHELONIA \u2013 Program ochrony \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego w Wielkopolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1313721.75", "WARTOSC": "1558758.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu zak\u0142ada, \u017ce w terminie 02.2017-06.2018 90% uczestnik\u00f3w projektu podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy zgodnie z indywidualnymi potrzebami okre\u015blonymi w Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania oraz wymaganiami rynku pracy przez dzia\u0142ania: identyfikacj\u0119 potrzeb oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacj\u0119 stopnia oddalenia od rynku pracy i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, po\u015brednictwo pracy, poradnictwo psychologiczne, szkolenia z zakresu nabywania kompetencji mi\u0119kkich, szkolenia zawodowe i sta\u017ce.UP b\u0119dzie 120 os nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET, tj. os\u00f3b, kt\u00f3re nie ucz\u0105 si\u0119, nie szkol\u0105 si\u0119 ani nie pracuj\u0105, zam. w subregionie pilskim (p. z\u0142otowski, p. pilski, p. chodzieski, p. w\u0105growiecki, p. czarnkowsko-trzcianecki) \u2013 z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach projekt\u00f3w realizowanych w ramach 1.3.1 PO WER. Struktura GD:-96 biernych zawodowo, 24 osoby bezrobotne, w tym 10 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych.-70K i 50M -12 ON.Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie b\u0119dzie powi\u0105zane z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, m. zam. na terenach wiejskich, d\u0142ugotrwa\u0142ym bezrobociem, brakiem do\u015bwiadczenia zawodowego i niskimi kwalifikacjami.Wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b: biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu/ bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) / d\u0142ugotrwale bezrobotnych / poni\u017cej 30 lat z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, obj\u0119tych wsparciem w programie 96/24/10/12Procent os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (innych ni\u017c osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, niepe\u0142nosprawne i osoby o niskich kwalifikacjach), kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej) 43%Procent os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych/o niskich kwalifikacjach/niepe\u0142nosprawnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej) 35%/36%/17%.", "BENEFICJENT": "CARGA SP. Z O.O.", "TYTUL": "To idzie m\u0142odo\u015b\u0107 i kompetencje!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1670840.29", "WARTOSC": "1982487.29", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Grupa docelowa to 133 osobynale\u017c\u0105ce do grupy NEET w wieku 18-29lat zg.z wytycznymi PO WER (bez os\u00f3b kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w 1.3.1 POP WER). Projekt obejmie wsparciem osoby bezrobotne/20% (wtym 40% d\u0142ugotrwale) i bierne zawodowo/80%, w tym min.60% kobiety,10% os.niepe\u0142nosprawne, 50% os\u00f3b w wieku do 24 r\u017c.nie zarejestrowane w UPracy. Okres realizacji projektu X2016-31.VIII.2018 r. Projektem zostanie obj\u0119tych 6 powiat\u00f3w podregionu pilskiego oraz powiat turecki, ostrowski, szamotulski w woj. wielkopolskim. Cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez zadania: 1. Identyfikacj\u0119 potrzeb i oddalenia od rynku pr., diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci doskonal.zawod/indywidualne i kompleks.wsparcie doradcy i psychologa (w tym IPD)/wsparcie dla 100% UP 2. Wsparcie w zakresie zidentyfikowanych potrzeb umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i interpersonal. niezb\u0119dnych na rynku pracy (wg IPD)/wsparcie dla 100%UP 3. Kompleksowe przygotowanie w zakresie kwalifikacji zawod.(wg IPD) niezb\u0119dnych do podj\u0119cia sta\u017cy i aktywizacji zawod(r\u00f3\u017cne szkolenia zawodowe+egzaminy))/ wsparcie dla 100% UP 4. Indywidualne po\u015brednictwo pracy zgodnie z kwalifik./wsparcie dla 100%UP 5. Wsparcie w zakresie nabywania do\u015bwiad.-sta\u017ce zawod.(wg IPD)/wsparcie dla70%UP Planowane rezultaty: -zdiagnoz.oddalenia od rynku pracy i okre\u015bl.\u015bcie\u017cki rozwoju/IPD u 133UP -nabycie kwalifikacji zawod.przez min.50%UP zgodnie z zapotrzeb.rynku pracy -zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142. przez min.90%UP -zwi\u0119kszenie lub nabycie do\u015bwiad. zaw./odbyte sta\u017ce przez 93UP -podj\u0119cie zatrud. przez UP w ci\u0105gu 3m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie wg wska\u017anik\u00f3w Innowacyjno\u015b\u0107: projekt b\u0119dzie realizowany z wykorzystaniem modelu EIPD z projektu \"PI EIPD nowa jako\u015b\u0107 doradztwa\" gdzie b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 doradcy i po\u015bred.w zakresie opracowania IPD, CV, narz\u0119dzia IPOZ, listu motyw, bazy pracodawc\u00f3w. Projekt wykorzystuje rez.projektu EQUAL\"Model aktywacji zaw.os\u00f3b zagro\u017c.wykluczeniem spo\u0142\" nrA051,przez zastosowanie kilku modu\u0142\u00f3w:poradnictwo zaw,IPD,szko", "BENEFICJENT": "GAMMA D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wielkopolska ku\u017ania aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-22", "DATA_START": "2018-11-27", "DOFINANSOWANIE": "354283.60", "WARTOSC": "420364.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "W wyniku analizy regionalnych raport\u00f3w dot. potrzeb edukacyjnych subregionu pilskiego oraz kieruj\u0105c si\u0119wnioskami z wielu projekt\u00f3w o\u015bwiatowych realizowanych w subregionie przez NIUAM(r\u00f3wnie\u017c w kooperacji z Instytucjami Wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi w projekcie) zdefiniowano g\u0142\u00f3wny obszar problemowy, jakim jest zatrwa\u017caj\u0105co niski poziom edukacji kompetencyjnej w subregionie. Sytuacja ta przek\u0142ada si\u0119 na deficyt kompetencji mi\u0119kkichna subregionalnym rynku pracy istrukturalne niedopasowanie jego strony poda\u017cowej i popytowej. Subregion pilski wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 w woj. wlkp wysoko\u015bci\u0105 stopy bezrobocia (\u015br. 6,6%) podczas gdy wojew\u00f3dztwo wlkp od lat posiada najni\u017csz\u0105 stop\u0119 bezrobocia w kraju!Nadnotecki Instytut dzia\u0142aj\u0105cy jako jednostka UAM w subregionie pilskim, wraz z 3. Instytucjami Wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi w mi\u0119dzysektorowej kooperacji zaplanuj\u0105 i zrealizuj\u0105 programy edukacyjne, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie za\u0142agodzenie skali problemu w subregionie (KD5,6)Celem projektu jest:-podniesienie poziomu deficytowych na subregionalnym rynku pracy kompetencji mi\u0119kkich m\u0142odzie\u017cy wkraczaj\u0105cej na rynek pracy-wsparcie procesu dokonywania przez m\u0142odzie\u017c wybor\u00f3w \u015bcie\u017cek edukacji zawodowej - by ich zainteresowania i predyspozycje odpowiada\u0142y prorynkowemu zapotrzebowaniu -podj\u0119cie rozwi\u0105za\u0144 strukturalnych i d\u0142ugoterminowych poprzez kszta\u0142cenie kompetencji pedagog\u00f3w z r\u00f3\u017cnych mi\u0119dzysektorowych instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz edukacji, by w swojej dzia\u0142alno\u015bci mog\u0142y realizowa\u0107 edukacj\u0119 kompetencyjn\u0105 oraz aby mog\u0142y wspiera\u0107 w tym obszarze szko\u0142y w subregionieCel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie i realizacj\u0119 na obszarze subregionu pilskiego dw\u00f3ch program\u00f3w edukacyjnych:-UNIWERSYTET M\u0141ODZIE\u017bY KOMPETENTNEJ: 24 kompetencyjne szkolenia i 2 kompetencyjne kursy edukacyjne dla m\u0142odzie\u017cy w wieku 13-18 l.-UNIWERSYTET SPO\u0141ECZNEGO WSPARCIA EDUKACJI KOMPETENCYJNEJ: kompetencyjny kurs edukacyjny dlapedagog\u00f3w z mi\u0119dzysektorowych instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz edukacji w formule pedagogicznego Uniwersytetu Drugiego Wieku", "BENEFICJENT": "UNIWERSTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Uniwersytet Wsparcia Rozwoju Kompetencyjnego M\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "718056.12", "WARTOSC": "851988.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych(30K i 30M)w wieku 15-29lat- bez pracy (48 biernych zawodowo,12 os\u00f3b bezrobotnych,w tym 5 os d\u0142ugotrwale bezrobotnych)kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET(zgodnie z def. przyj\u0119t\u0105 w PO WER2014-2020). Projekt skierowany do os, fizycznych zamieszkuj\u0105cych woj.wielkopolskie,subregiony:koni\u0144ski,leszczy\u0144ski,pilski(w rozumieniu KC).Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie przys\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie ON,zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,o niskich kwalifikacjach,bez do\u015bwiadczenia zawodowego,w wieku 15-24 lata,wg.stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci.Cel g\u0142\u00f3wny:w terminie 01.11.2016- 31.07.2018 80% UP podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo- edukacyjn\u0105 opart\u0105 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142aniach:identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci z zakresie doskonalenia zawodowego,po\u015brednictwo pracy,szkolenia z nabywania kompetencji psychospo\u0142ecznych i aktywnego poszukiwania pracy,szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to:60 UP sporz\u0105dzi IPD,48 podniesie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne,uzupe\u0142ni lub nab\u0119dzie nowe kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci na szkoleniach zawodowych oraz zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe.17% os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie og\u00f3\u0142em podejmie zatrudnienie(wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej WEZ).48 ON poni\u017cej 30lat uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,60 UP sporz\u0105dzi IPD.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "Samodzielni poprzez prac\u0119 - aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]