[{"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-13", "DOFINANSOWANIE": "2510515.78", "WARTOSC": "2978780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim. W ramach 1. Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu \u2013 po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, 2. Udzielenie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 50 os\u00f3b bezrobotnych o \u015bredniej wysoko\u015bci 1 9457,58 z\u0142, 3. Organizacja sta\u017cy dla 242 os\u00f3b bezrobotnych, trwaj\u0105cych od 6 do 7 miesi\u0119cy, 4. Organizacja szkole\u0144 dla 31 os\u00f3b bezrobotnych w 2 grupach (szkolenie \u201eKierowca w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych z wymian\u0105 butli gazowych\u201d- 18 os\u00f3b oraz \u201eSpawanie MAG i TIG z ci\u0119ciem tlenowym\u201d \u2013 13 os\u00f3b). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "POWIAT WRZESI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WRZE\u015aNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2057621.39", "WARTOSC": "2441411.24", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te294osoby bezrobotne w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Po\u015brednictwo pracy dla238os. bezrobotnych. 2. Poradnictwo zawodowe dla 56os. 3. Udzielenie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 56os\u00f3b.4. Organizacja sta\u017cy dla 140os\u00f3b bezrobotnych, trwaj\u0105cych do 6miesi\u0119cy. Sta\u017ceb\u0119d\u0105 realizowane przez ca\u0142y okres trwania projektu.5. Organizacja szkole\u0144 dla80os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach.6. Udzielenie bon\u00f3w szkoleniowych dla 10os\u00f3b bezrobotnych.7. Udzielenie bonu na zasiedlenie dla8os\u00f3b.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy , o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt realizowany jest zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020", "BENEFICJENT": "POWIAT WRZESI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WRZE\u015aNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1992074.15", "WARTOSC": "2363638.05", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 246os\u00f3b bezrobotnych w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1. Po\u015brednictwo pracy dla 201 os. bezrobotnych. 2. Poradnictwo zawodowe dla45os.3. Udzielenie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla45os\u00f3b bezrobotnych.4. Organizacja sta\u017cy dla 120 os\u00f3b bezrobotnych. Sta\u017ce rozpoczn\u0105 si\u0119 w 2018 r. i b\u0119d\u0105 kontynuowane w 2019r. 5. Organizacja szkole\u0144 dla 60 os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach.W ramach koszt\u00f3w szkole\u0144 pod poz. Koszty szkolenia, faktury zaplanowano tak\u017ce egzaminy i egzaminy poprawkowe. 6. Udzielenie bon\u00f3w szkoleniowych dla17 os\u00f3b bezrobotnych.W ramach szkole\u0144 Beneficjent przewiduje mo\u017cliwo\u015b\u0107 egz.poprawkowych.7.Udzielenie bonu na zasiedlenie dla 4 os\u00f3b ( planowana warto\u015b\u0107 bonu na zasiedlenie 9000z\u0142.)Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt realizowany jest zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT WRZESI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WRZE\u015aNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1954370.93", "WARTOSC": "2318902.38", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 305 os\u00f3b bezrobotnych w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu \u2013 po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, 2. Udzielenie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 34 os\u00f3b bezrobotnych o \u015bredniej wysoko\u015bci 19 410,57 z\u0142, 3. Organizacja sta\u017cy dla 170 os\u00f3b bezrobotnych, trwaj\u0105cych do 7 miesi\u0119cy, 4. Organizacja szkole\u0144 dla 70 os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach indywidualnych lub grupowych oraz udzielenie bon\u00f3w szkoleniowych dla 25 os\u00f3b bezrobotnych ( \u015br. warto\u015b\u0107 bonu szkoleniowego 4000z\u0142.).\u00a0W ramach zadania sfinansowane zostan\u0105 koszty jednostek szkol\u0105cych, stypendium, koszty dojazdu, koszty ew. egzamin\u00f3w poprawkowych. 5. Udzielenie bonu na zasiedlenie \u2013 dla 6 os\u00f3b ( planowana warto\u015b\u0107 bonu na zasiedlenie 8000z\u0142.) Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt realizowany jest zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT WRZESI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WRZE\u015aNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.35}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1638797.83", "WARTOSC": "1944468.24", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 249 os\u00f3b bezrobotnych w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1. Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu \u2013 po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu,2. Udzielenie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 43 os\u00f3b bezrobotnych o \u015bredniej wysoko\u015bci 17 210,00 z\u0142.3. Organizacja sta\u017cy dla 176 os\u00f3b bezrobotnych, trwaj\u0105cych do 6 miesi\u0119cy,4. Organizacja szkole\u0144 dla 30 os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach indywidualnych lub grupowych, zako\u0144czonych egzaminem, efektem kt\u00f3rych b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji potwierdzone odpowiednim dokumentem (np. certyfikat).Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Urz\u0105d realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WRZESI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE WRZE\u015aNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wrzesi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3253904.97", "WARTOSC": "3860826.97", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Projekt\u00a0 jest skierowany do 264 os\u00f3b w wieku 15-29 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zawodowej, jak i na polu kszta\u0142cenia. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w urz\u0119dach pracy jako bezrobotne, ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w publicznych rejestrach. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. \u00a0 Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputerowe lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. \u00a0 Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 z dofinansowanie na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Otrzymaj\u0105 w tym zakresie kompleksowe wsparcie, kt\u00f3re ma da\u0107 im baz\u0119 do prowadzenia trwa\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci. \u00a0 W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c pomoc po\u015brednika pracy i trenera w poszukiwaniu pracy i adaptacji w miejscu pracy oraz udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy, \u017ceby wesprze\u0107 uczestnik\u00f3w w podj\u0119ciu pracy. \u00a0 Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach. W wyniku odbycia sta\u017cu uczestnicy przezwyci\u0119\u017c\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na rynku pracy ludzi m\u0142odych, czyli braku do\u015bwiadczenia. \u00a0 Za\u0142o\u017ceniem projektu jest aby wszyscy uczestnicy projektu otrzymali, w terminie 4miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie, ofert\u0119 zatrudnienia, kszta\u0142cenia, sta\u017cu lub", "BENEFICJENT": "EURONAUKA ANDRZEJ CZUBAJ", "TYTUL": "Aktywuj si\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1525278.03", "WARTOSC": "1809774.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "CEL:Celem g\u0142. P. jest zwi\u0119kszenie poziom akt. zaw. oraz zdolno\u015bci do zatr. 160 os. m\u0142odych w wieku 18-29 lat z obszaru podreg. koni\u0144skiego, w tym 96 os. BZ,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET oraz 64 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej syt. na RP, w okresie 01/09/2019-28/02/2021 poprzez kompleksowe dzia\u0142ania akt. zaw. uwzgl\u0119dniaj\u0105ce ind. potrzeby UP.REZULTATY:G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min. 112 UP oraz osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej o warto\u015bci 39% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji i 54% dla pozosta\u0142ych os. pozostaj\u0105cych bez pracy, a tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zawodowej o warto\u015bci 27% dla os. pracuj\u0105cych.GRUPA DOCELOWA:Gr. doc. P. stanowi 160 os. m\u0142odych (96K,64M) w wieku 18-29 lat zamieszkuj\u0105cych obszar woj. WLKP - podreg. koni\u0144ski, w tym:- 96 os. BZ (58K,38M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET- 64 os. pracuj\u0105ce (38K,26M) w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na RP (w tym os. ubogie pracuj\u0105ce, zatr. na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilnoprawnych)- 64 os. o NK (38K,26M)-48 os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie (29K,19M)ZADANIA:Wsparcie w ramach P. opiera si\u0119 na ind. i kompleksowej akt. zaw.-edu. sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z co najmniej 3 element\u00f3w pomocy, w tym:>>obligatoryjnie:-identyfikacja potrzeb UP poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD (160 UP x \u015br. 7h)-po\u015brednictwo pracy (160 UP x \u015br. 6h)>>opcjonalnie (zg. z opracowanym IPD, co najmniej jedna forma wsparcia):-poradnictwo zawodowe (160 UP x \u015br. 5h)-wsparcie psychologiczne (48 UP x \u015br. 5h)-szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowej (160 UP x \u015br. 120h)-sta\u017ce zawodowe (80 UP x 3 m-ce)", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Trampolina sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-30", "DOFINANSOWANIE": "174739.28", "WARTOSC": "503301.70", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "\"Firma Wnioskodawcy zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 wyrob\u00f3w, kt\u00f3rych wygl\u0105d i jako\u015b\u0107 nieustannie ulegaj\u0105 zmianom. Zmieniaj\u0105 si\u0119 gusta klient\u00f3w, zmienne s\u0105 tak\u017ce trendy w modzie, designie produkt\u00f3w. Przedsi\u0119biorstwo chc\u0105c wyj\u015b\u0107 naprzeciw i sprosta\u0107 wysokim wymaganiom klient\u00f3w \u2013 w du\u017cej mierze europejskich i \u015bwiatowych koncern\u00f3w, musi nieustannie si\u0119 rozwija\u0107, wprowadza\u0107 innowacje techniczne, zwi\u0119ksza\u0107 proponowany asortyment wyrob\u00f3w, podwy\u017csza\u0107 ich jako\u015b\u0107. Wymogi pierwszoplanowe dotycz\u0105 zakupu 6 \u015br. trwa\u0142ych: 3 maszyn szwalniczych (typu hafciarka automat i 2 maszyny z opcj\u0105 pikowania), 3 paneli dotykowych do firmowego systemu informatycznego oraz zakupu us\u0142ug badawczych, ekspertyz w postaci bada\u0144 pr\u00f3bek materia\u0142owych i zakupu know how z zakresu wzornictwa przemys\u0142owego (1 wnip). W wyniku kontynuowania dzia\u0142a\u0144 badawczych w\u0142asnego dzia\u0142u B&R planuje si\u0119 wdro\u017cenie 1 nowej oferty produktowej. Wykorzystane b\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenia we wsp\u00f3\u0142pracy z zew. podmiotem wspieraj\u0105cym GTC w tworzeniu nowego wzornictwa wyrob\u00f3w (Fundacja Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu \u2013 Voucher dla przedsi\u0119biorstw). Owocem projektu b\u0119dzie nowoczesna, wykorzystuj\u0105ca najnowsze trendy we wzornictwie przemys\u0142owym, wytwarzana niestosowan\u0105 dotychczas technologi\u0105 origami szeroka linia produkt\u00f3w skierowana do dotychczasowych i nowych klient\u00f3w GTC. Nowo\u015bci obejm\u0105 m. in. nast\u0119puj\u0105ce grupy wyrob\u00f3w: torby narz\u0119dziowe mi\u0119kkie, plecaki, pasy do narz\u0119dzi, pokrowce, paski polipropylenowe, pokrowce/opakowania do du\u017cych narz\u0119dzi (np. takich jak prowadnice do pilarek czy klucze dynamometryczne). Przedsi\u0119biorstwo pragn\u0105c zwi\u0119kszy\u0107 swoje mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne, zaspokoi\u0107 zapotrzebowanie klient\u00f3w na nowe i udoskonalone produkty oraz us\u0142ugi i poprzez to zwi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku, uznaje za niezb\u0119dn\u0105 inwestycj\u0119 w nowoczesne i wykorzystuj\u0105ce innowacyjn\u0105 technologi\u0119, zautomatyzowane maszyny produkcyjne. Wsparcie UE sprawi, i\u017c przeznaczymy \u015brodki w\u0142asne 466 400 z\u0142 na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 i dotycz\u0105c\u0105 sfery", "BENEFICJENT": "GTC CHWI\u0141OWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Nowoczesne wzornictwo i technologie produkcyjne w GTC Chwi\u0142owicz S.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1545510.91", "WARTOSC": "1833781.34", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Gr. doc. P stanowi 150 (100K, 50M) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c z grupy NEET (OBZ/OB w tym ON) z woj. wielkopolskiego. Czas realizacji P: 01.10.2016 - 30.08.2018. Celem P jest podwy\u017cszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min. 90% z 150 UP poprzez nabycie lub podniesienie kwalifikacji zaw.w wyniku czego 54 UP znajdzie prac\u0119. Rezultaty: -diagn. w zakresie doskon. zaw. UP co pozwoli zident. potrzeb zaw. m\u0142od. os., -nabyw. komp. i kwal. niezb\u0119dnych na rynku pracy zgodnie ze zident.potrz. zaw. oraz potrz. lok. rynku pracy, -zdobycie do\u015bw. zaw. w zawodzie zgod. z odbyw. szkol. zaw., -wzrost umiej. UP w zakr. przyg. kand. na pracownika dost. do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy. Wsparcie w ramach P jest zgodne z potrz. lok. RP i opiera si\u0119 szerokim i kompleksowym wsparciu dla UP: 1. Identyfikacj potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw. \u2013 przyg. IPD 2. Poradnictwo zawodowe i psychplogiczne 3. Trening umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych i spo\u0142ecznych 4.Szkolenia z komp. klucz.cyfrowych i j\u0119zykowych 5. Certyfikowane szkolenia zawodowe 6. Sta\u017ce zawodowe 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Warsztaty Poszukiwania Pracy 9. Warsztaty Podnoszenia \u015awiadomo\u015bci Ekologicznej Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia os. do P i w ci\u0105gu 4 m-cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia,dalszego kszta\u0142c. lub sta\u017cu.\u00a0 Konstr. real. zada\u0144 (szkol. i warsztaty) zosta\u0142a oparta na rezultacie \u201eModel akt. zaw. os\u00f3b zagr. wykl. spo\u0142.\u201d (PIW EQUAL nr A0518). Wybrane elem.sk\u0142ad.zosta\u0142y zmodyf. na potrzeby GD. Dzi\u0119ki wdro\u017c. rezult. UP b\u0119d\u0105 mogli najpe\u0142niej i w spos\u00f3b najb. kompl. podnie\u015b\u0107 swoje kwal. zaw. zgod. z ind.predysp., a ponadto zdob. odp. umiej. i narz. u\u0142atw. funkcj. na RP. Ind. podej\u015bcie do UP pozwali uwzg. w proc. aktyw. jego spec. potrz. psych., predysp. i zaint. zaw. Na etapie motyw. UP tren. b\u0119d\u0105 opiera\u0107 si\u0119 na mat. z \"Ku\u017ani optymizmu\" oraz P innowacyjnego \"Druga szansa\", tak aby skut. wzmocni\u0107 kond. psych. oraz pom\u00f3c w podn. samooceny i zdob. umiej. z zakr. kom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowe Laboratorium Rozwoju Karier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1375493.60", "WARTOSC": "1632052.21", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 132 os\u00f3b, w wieku 18-29 lat, z Poznania i powiat\u00f3w pozna\u0144skiego, \u015bredzkiego i wrzesi\u0144skiego.Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowo i bezrobotne, niezarejestrowane w PUP, w tym kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach i inne, ale tak\u017ce osoby ubogie pracuj\u0105ce i zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych.Projekt jest realizowany w terminie IX 2019 - II 2021.Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb.Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego, czego wynikiem b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia, dopasowanej do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnika. Ka\u017cdy b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie.Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 ze wsparcia w postaci:-opracowania indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia z doradc\u0105 zawodowym- kurs\u00f3w zawodowych, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe kwalifikacje lub kompetencje zawodowe- sta\u017cy, kt\u00f3re s\u0142u\u017c\u0105 zdobywaniu do\u015bwiadczenia zawodowego- po\u015brednictwa pracy, tj. pomocy w poszukiwaniu pracy, i przygotowaniu si\u0119 do rozmowy z pracodawc\u0105,- wsparciu motywacyjnym udzielanym w ramach indywidualnych konsultacji.Wszyscy uczestnicy wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w warsztatach rozwijania kompetencji spo\u0142ecznych oraz warsztatach aktywnego poszukiwania pracy. Maj\u0105 one na celu wzmocni\u0107 kompetencje spo\u0142eczne uczestnik\u00f3w, ale tak\u017ce przekaza\u0107 uczestnikom wiedz\u0119 na temat nowoczesnych i skutecznych metod poszukiwania pracy oraz jak przygotowa\u0107 dokumenty do aplikowania o prac\u0119.Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w terminie 4 miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie.Najwa\u017cniejsze rezultaty proj. to m.in. przygotowanie IPD dla 132 os\u00f3b, 117 os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami zawodowymi, 70 os\u00f3b, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach, efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa 39-54%, efektywno\u015b\u0107 zawodowa 27%.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH I ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Moja praca - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1534278.59", "WARTOSC": "1820453.95", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "Zgodnie z celem g\u0142\u00f3wnym projektu: do 3 1.08.2018 r. 132 osoby m\u0142ode (79K i 53M) w wieku 15-29 lat, w tym 14 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, z obszaru subregionu pozna\u0144skiego w woj. wielkopolskim, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (tj. 106 os\u00f3b biernych zawodowo i 26 bezrobotnych, w tym min. 11 bezrobotnych d\u0142ugotrwale), nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105, podniesie zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki wzmocnieniu orientacji zawodowej, nabyciu/podniesieniu/zmianie kwalifikacji zawodowych i zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego, zgodnie ze strategicznymi kierunkami rozwoju regionu. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji pi\u0119ciu zada\u0144 merytorycznych: 1. REKRUTACJA I IDENTYFIKACJA POTRZEB, w ramach kt\u00f3rego zastosowane zostan\u0105 instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. 2. CAREER COACHING, w ramach kt\u00f3rego uczestnicy obj\u0119ci zostan\u0105 poradnictwem zawodowym i po\u015brednictwem pracy. 3. NOWE KWALIFIKACJE DLA ZIELONEGO SEKTORA \u2013 uczestnicy skorzystaj\u0105 z bogatej oferty szkole\u0144 zawodowych. 4. NOWE KWALIFIKACJE DLA BIA\u0141EGO SEKTORA, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nabywane, podnoszone b\u0105d\u017a uzupe\u0142nianie w toku kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych. 5. JOBCOACHINGU, ukierunkowanego na wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w do\u015bwiadczenie zawodowe wymagane przez pracodawc\u00f3w. Realizacja wskazanych zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, w tym g\u0142\u00f3wnego rezultatu projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, zak\u0142adaj\u0105cego podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: Suma kontrolna: 0004B75/7/2/2/2/2/3/2/3/3/3/4/3/3/0/3/3/2 Wersja SOWA: 8.0 Numer wzoru wniosku: 1.0 - 43% uczestnik\u00f3w niezakwalifikowanych do poni\u017cszych kategorii; - 17% uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych; - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH I ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "SZANSA DLA NEETS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]