[{"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "31773068.59", "WARTOSC": "38840753.91", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin", "OPIS": "Zakres przedmiotowy inwestycji dotyczy skrzy\u017cowania drogi krajowej nr 92 (Warszawska, Kolska) z drog\u0105 krajow\u0105 nr 72 (Europejska) i obejmuje rozbudow\u0119 skrzy\u017cowania ulicy Warszawskiej z ulic\u0105 Kolsk\u0105 w Koninie, kt\u00f3re aktualnie jest skrzy\u017cowaniem tr\u00f3jwlotowym z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105 na skrzy\u017cowanie typu rondo z doprowadzeniem ruchu z ulicy Europejskiej poprzez wiadukt nad ul. Warszawsk\u0105.", "BENEFICJENT": "MIASTO KONIN", "TYTUL": "Rozbudowa skrzy\u017cowania ulicy Warszawskiej z ulic\u0105 Kolsk\u0105 w Koninie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 421.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1645945.52", "WARTOSC": "1952949.12", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Projekt \"Czas na aktywizacj\u0119 - edycja II\" jest skierowany do 130 os\u00f3b (w tym 67 kobiet i 63 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 15-29 lat o niskich kwalifikacjach bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020) oraz os\u00f3b pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrud. na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um. cywilno-prawnych) z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 (zgodnie z zapisami SzOOP PO WER). Grup\u0119 doc. proj. stanowi\u0105 os. fizyczne, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 lub pracuj\u0105 na obszarze woj. wielkopol. w pow. kolskim, koni\u0144skim, m.Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. W proj. zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 63 os. biernych zawodowo oraz 27 os. bezrobotnych niezarejestr. w urz\u0119dzie pracy oraz 40 os. pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy.G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest: Wzrost aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej 130 os\u00f3b (w tym 67K i 63M) w wieku 15-29 lat biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) oraz os\u00f3b pracuj\u0105cych w trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych) zamieszk. na obszarze woj. wielkopol. w pow. kolskim, koni\u0144skim, m. Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz w okresie IX 2019-II 2021r.Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty ind. poradnictwem edu.-zaw., podczas kt\u00f3rego utworzone zostanie IPD, na kt\u00f3rego podstawie ka\u017cdemu UP zaoferowane zostanie dalsze wsparcie z\u0142o\u017cone z nast. element\u00f3w:-wsp. dobrane do indyw. potrzeb UP przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy/nabycia umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych przez UP- szkolenia zaw.,-po\u015brednictwo pracy z elementami poradnictwa zaw. - sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE TOWARZYSTWO INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Czas na aktywizacj\u0119 - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1600100.67", "WARTOSC": "1898553.24", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Projekt \"Czas na aktywizacj\u0119\" jest skierowany do 130 os\u00f3b (w tym 68 kobiet i 62 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 15-29 lat o niskich kwalifikacjach bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020) z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 (zgodnie z zapisami SzOOP PO WER). Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 os. fizyczne, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. wielkopolskiego w pow. kolskim, koni\u0144skim, m.Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego i posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie min. gimnazjalne, max. \u015brednie. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 104 os. biernych zawodowo oraz 26 os. bezrobotnych (w tym 11 os. d\u0142ugotrwale bezrob.), a tak\u017ce min. 13 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest: Wzrost aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej 130 os\u00f3b (w tym 68K i 62M) w wieku 15-29 lat bez pracy, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) i zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. wielkopolskiego w pow. kolskim, koni\u0144skim, m.Konin, tureckim, kaliskim, m.Kalisz oraz pozyskanie zatrudnienia przez min. 36% z nich w okresie XI 2016-VIII 2018r. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty ind. poradnictwem edukacyjno-zawodowym, podczas kt\u00f3rego utworzone zostanie IPD, na kt\u00f3rego podstawie ka\u017cdemu UP zaoferowane zostanie dalsze wsparcie z\u0142o\u017cone z 4 element\u00f3w: -wsparcie dobrane do indyw. potrzeb UP przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy/nabycia umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. przez UP -dopasowane do potrzeb lokalnego rynku pracy i predyspozycji UP szkolenia lub kursy zaw., -po\u015brednictwo pracy z elementami poradnictwa zawodowego -u\u0142atwiaj\u0105ce uczestnikom projektu uzyskanie ofert pracy zgodnej z zaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 zaw. -trzymiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe adekwatne do uko\u0144czonego szkolenia zaw. prowadz\u0105ce do nabycie prakt. umiej\u0119tno\u015bci zaw.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE TOWARZYSTWO INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Czas na aktywizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1525278.03", "WARTOSC": "1809774.60", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski", "OPIS": "CEL:Celem g\u0142. P. jest zwi\u0119kszenie poziom akt. zaw. oraz zdolno\u015bci do zatr. 160 os. m\u0142odych w wieku 18-29 lat z obszaru podreg. koni\u0144skiego, w tym 96 os. BZ,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET oraz 64 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej syt. na RP, w okresie 01/09/2019-28/02/2021 poprzez kompleksowe dzia\u0142ania akt. zaw. uwzgl\u0119dniaj\u0105ce ind. potrzeby UP.REZULTATY:G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min. 112 UP oraz osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej o warto\u015bci 39% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji i 54% dla pozosta\u0142ych os. pozostaj\u0105cych bez pracy, a tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu efektywno\u015bci zawodowej o warto\u015bci 27% dla os. pracuj\u0105cych.GRUPA DOCELOWA:Gr. doc. P. stanowi 160 os. m\u0142odych (96K,64M) w wieku 18-29 lat zamieszkuj\u0105cych obszar woj. WLKP - podreg. koni\u0144ski, w tym:- 96 os. BZ (58K,38M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szk. - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET- 64 os. pracuj\u0105ce (38K,26M) w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na RP (w tym os. ubogie pracuj\u0105ce, zatr. na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilnoprawnych)- 64 os. o NK (38K,26M)-48 os. zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie (29K,19M)ZADANIA:Wsparcie w ramach P. opiera si\u0119 na ind. i kompleksowej akt. zaw.-edu. sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z co najmniej 3 element\u00f3w pomocy, w tym:>>obligatoryjnie:-identyfikacja potrzeb UP poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD (160 UP x \u015br. 7h)-po\u015brednictwo pracy (160 UP x \u015br. 6h)>>opcjonalnie (zg. z opracowanym IPD, co najmniej jedna forma wsparcia):-poradnictwo zawodowe (160 UP x \u015br. 5h)-wsparcie psychologiczne (48 UP x \u015br. 5h)-szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowej (160 UP x \u015br. 120h)-sta\u017ce zawodowe (80 UP x 3 m-ce)", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Trampolina sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1550192.09", "WARTOSC": "1644068.40", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-edukacyjno-zawodowej w\u015br\u00f3d 56 os\u00f3b w wieku 18-35 lat (34Kt, 22M) nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i subregionu kaliskiego, tym min. 28 os\u00f3b (17K, 11M) ze szczeg\u00f3lnymi trudno\u015bciami w dostosowywaniu si\u0119 do warunk\u00f3w pracy i \u017cycia kwalifikuj\u0105cych do wsparcia przez OHP lub os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wykorzystaniem programu wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej do 31.07.2017. W proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zaw. lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 kszta\u0142cenie formalne lub pozaformalne po zako\u0144czeniu uczestnictwa w proj\u201312 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i\u00a0 kaliskiego, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje z zakresu pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem niemieckim, podnios\u0142a poziom kompetencji mi\u0119kkich-51 - Liczba os\u00f3b w wieku 18-35 z kategorii NEET z subregionu koni\u0144skiego i kaliskiego, kt\u00f3ra naby\u0142a do\u015bwiadczenie zaw. zgodne z predyspozycjami zaw.\u201351 Projekt jest podzielony na 4 etapy wsparcia: Faza 1: Rekrutacja obejmuj\u0105ca wype\u0142nienie formularzy zg\u0142oszeniowych oraz \u00a0ocen\u0119 psychologiczn\u0105 Faza 2: Przygotowanie do mobilno\u015bci obejmuj\u0105ca kurs j\u0119zyka niemieckiego po\u0142\u0105czony z konwersatoriami, przygotowanie mi\u0119dzykulturowe oraz spotkania\u00a0uczestnik\u00f3w z\u00a0mentorem Faza 3: Pobyt uczestnik\u00f3w z zagranic\u0105 obejmuj\u0105cy w przypadku ka\u017cdego uczestnika 60 - dniowy sta\u017c u pracodawcy niemieckiego oraz dodatkowo kontynuacj\u0119 kursu j\u0119zyka niemieckiego, trening mi\u0119dzykulturowy oraz wsparcie psychologiczne Faza 4: Wparcie po powrocie do kraju obejmuj\u0105ce po\u015brednictwo pracy, w tym job training, warsztaty przygotowuj\u0105ce do odbycia rozmowy kwalifikacyjnej, wsparcie mentora, ewentualnie szkolenie zaw.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I INNOWACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi w mobilno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "502681.74", "WARTOSC": "596442.50", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 40 (26 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn) m\u0142odych os\u00f3b z subregionu koni\u0144skiego, niepracuj\u0105cych (tj. 32 os\u00f3b biernych zawodowo i 8 bezrobotnych, w tym min. 4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne), nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (tzw. grupa NEET), w okresie 01.11.2016 r.-31.12.2017 r. Pomoc osobom m\u0142odym wymaga stosowania r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy, odpowiednich do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Uczestnicy projekty b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wsparciem, na kt\u00f3re z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119:indywidualne spotkania z doradc\u0105 zawodowym i psychologiem, s\u0142u\u017c\u0105ce rozpoznaniu potrzeb i okre\u015bleniu indywidualnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,grupowe poradnictwo zawodowe rozwijaj\u0105ce kompetencje po\u017c\u0105dane na regionalnym rynku pracy,szkolenie zawodowe pozwalaj\u0105ce na nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych,sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego,indywidualne po\u015brednictwo pracy ukierunkowane na kszta\u0142towanie dalszej \u015bcie\u017cki zawodowej. \u00a0 Wszystkie dzia\u0142ania projektowe, dostosowane do potrzeb regionalnego rynku pracy, przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w projektu:zaprojektowanie 40 Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania,uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 30 os\u00f3b,nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 40 UP,podj\u0119cie zatrudnienia przez UP po zako\u0144czeniu projektu, co najmniej w wymiarze: - 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach. \u00a0 Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 Biuro Projektu w okresie realizacji projektu w subregionie koni\u0144skim w woj. wielkopolskim z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego projektu i zapewniaj\u0105cym UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu \u00a0", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO \u2013 DORADCZE ANSUZ ARTUR KOWALSKI", "TYTUL": "M\u0142odzi na start - kompleksowy program aktywizacji zawodowej m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w subregionu koni\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "718056.12", "WARTOSC": "851988.75", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych(30K i 30M)w wieku 15-29lat- bez pracy (48 biernych zawodowo,12 os\u00f3b bezrobotnych,w tym 5 os d\u0142ugotrwale bezrobotnych)kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET(zgodnie z def. przyj\u0119t\u0105 w PO WER2014-2020). Projekt skierowany do os, fizycznych zamieszkuj\u0105cych woj.wielkopolskie,subregiony:koni\u0144ski,leszczy\u0144ski,pilski(w rozumieniu KC).Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie przys\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie ON,zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,o niskich kwalifikacjach,bez do\u015bwiadczenia zawodowego,w wieku 15-24 lata,wg.stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci.Cel g\u0142\u00f3wny:w terminie 01.11.2016- 31.07.2018 80% UP podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo- edukacyjn\u0105 opart\u0105 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142aniach:identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci z zakresie doskonalenia zawodowego,po\u015brednictwo pracy,szkolenia z nabywania kompetencji psychospo\u0142ecznych i aktywnego poszukiwania pracy,szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to:60 UP sporz\u0105dzi IPD,48 podniesie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne,uzupe\u0142ni lub nab\u0119dzie nowe kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci na szkoleniach zawodowych oraz zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe.17% os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie og\u00f3\u0142em podejmie zatrudnienie(wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej WEZ).48 ON poni\u017cej 30lat uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,60 UP sporz\u0105dzi IPD.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "Samodzielni poprzez prac\u0119 - aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]