{"gmina": "3063010", "typ_gminy": "miasto na prawach powiatu Leszno", "kod_gus": "023015963011", "kod_gus_podregionu": "023015900000", "eurostat": "PL417", "ludnosc": 64159, "budzet": {"dochody": "68,82 mln z\u0142", "wydatki": "74,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 42.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 43.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 34423180.99, "dane1": 36705207.39000001, "dane2": 34423180.99, "dane4": 2282026.400000006}, {"label": "2017", "dane0": 45659753.14, "dane1": 40855499.11999999, "dane2": 40855499.11999999, "dane3": 4804254.020000011}, {"label": "2018", "dane0": 45754945.43, "dane1": 42673222.1, "dane2": 42673222.1, "dane3": 3081723.329999998}, {"label": "2019", "dane0": 47941808.72, "dane1": 51961370.13, "dane2": 47941808.72, "dane4": 4019561.410000004}, {"label": "2020", "dane0": 68822532.56999998, "dane1": 74298370.12000003, "dane2": 68822532.56999998, "dane4": 5475837.550000057}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2018", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2019", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2020", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "68,76 mln z\u0142", "wydatki": "74,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 42.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.282026400000006}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.282026400000006}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 4.804254020000011}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 4.804254020000011}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.081723329999998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.081723329999998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.019561410000004}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.019561410000004}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -5.4758375500000565}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -5.4758375500000565}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "0,00 tys z\u0142", "gmina_pc": "0.0 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "46,65 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "727.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 0.0, "wydatki": 0.0}, "projekty_ue": [], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 72133774.34000003}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3450.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2093644.61}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 67501.17}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 72133774.34000003}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3450.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2093644.61}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 67501.17}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 74298370.12000003, "v": "74,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0, "v_pc": "1158,04 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74298370.12000003, "v": "74,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}