{"gmina": "3064010", "typ_gminy": "miasto na prawach powiatu Pozna\u0144", "kod_gus": "023016264011", "kod_gus_podregionu": "023016200000", "eurostat": "PL415", "ludnosc": 540372, "budzet": {"dochody": "183,96 mln z\u0142", "wydatki": "176,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 147383931.46999997, "dane1": 147604405.82000002, "dane2": 147383931.46999997, "dane4": 220474.35000005364}, {"label": "2017", "dane0": 149204227.99999997, "dane1": 146609922.64999998, "dane2": 146609922.64999998, "dane3": 2594305.349999994}, {"label": "2018", "dane0": 157857739.31999996, "dane1": 154894585.48000002, "dane2": 154894585.48000002, "dane3": 2963153.839999944}, {"label": "2019", "dane0": 173579037.75999996, "dane1": 144237539.17000005, "dane2": 144237539.17000005, "dane3": 29341498.589999914}, {"label": "2020", "dane0": 183955930.31, "dane1": 176982981.77, "dane2": 176982981.77, "dane3": 6972948.539999992}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2018", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2019", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2020", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "183,96 mln z\u0142", "wydatki": "176,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.22047435000005364}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.22047435000005364}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.594305349999994}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.594305349999994}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.963153839999944}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.963153839999944}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 29.341498589999915}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 29.341498589999915}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 6.972948539999992}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 6.972948539999992}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "0,00 tys z\u0142", "gmina_pc": "0.0 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "392,94 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "727.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 0.0, "wydatki": 0.0}, "projekty_ue": [], "grupyRozdzialy": {"Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 167279487.29000002}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 28677.56}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9653156.62}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 21660.3}]}, "grupyDzialy": {"Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 167279487.29000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28677.56}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9653156.62}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21660.3}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 176982981.77, "v": "176,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0, "v_pc": "327,52 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 176982981.77, "v": "176,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}