{"gmina": "Bia\u0142ogard", "typ_gminy": "gmina miejska Bia\u0142ogard", "kod_gus": "023216301011", "kod_gus_podregionu": "023216300000", "eurostat": "PL426", "ludnosc": 24368, "budzet": {"dochody": "123,85 mln z\u0142", "wydatki": "126,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 93163639.45999992, "dane1": 93180584.78999998, "dane2": 93163639.45999992, "dane4": 16945.330000057817}, {"label": "2017", "dane0": 98943711.89000005, "dane1": 103425007.54000002, "dane2": 98943711.89000005, "dane4": 4481295.649999976}, {"label": "2018", "dane0": 102390691.33000006, "dane1": 105058683.17000018, "dane2": 102390691.33000006, "dane4": 2667991.840000123}, {"label": "2019", "dane0": 119941424.40999992, "dane1": 115616611.36000006, "dane2": 115616611.36000006, "dane3": 4324813.049999863}, {"label": "2020", "dane0": 123846028.02999999, "dane1": 126312467.21999994, "dane2": 123846028.02999999, "dane4": 2466439.189999953}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15877175.449999997, "dane1": 21154353.389999993}, {"label": "2017", "dane0": 16600856.46, "dane1": 24906114.330000013}, {"label": "2018", "dane0": 16037660.139999999, "dane1": 25562043.10000001}, {"label": "2019", "dane0": 17324998.99, "dane1": 28474951.970000006}, {"label": "2020", "dane0": 17238645.220000003, "dane1": 29616924.569999993}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,91 mln z\u0142", "wydatki": "3,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.016945330000057816}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.016945330000057816}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.481295649999976}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.481295649999976}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6679918400001226}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6679918400001226}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.324813049999863}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.324813049999863}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -2.466439189999953}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -2.466439189999953}], "dochod_ue": "3,03 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "52,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "2148.7 z\u0142", "powiat": "18,73 mln z\u0142", "powiat_pc": "768.5 z\u0142", "wojewodztwo": "57,29 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,10 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,41 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,66 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 17238645.220000003, "wydatki": 29616924.569999993}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-09-23", "DATA_START": "2018-07-27", "DOFINANSOWANIE": "10200000.00", "WARTOSC": "16113000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Projekt polega na zmniejszeniu strat energii na dystrybucji w miejskiej sieci ciep\u0142owniczej w Bia\u0142ogardzie poprzez: 1. wymian\u0119 starych w\u0119z\u0142\u00f3w ciep\u0142owniczych na nowe dwufunkcyjne, 2. likwidacj\u0119 grupowych w\u0119z\u0142\u00f3w ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, 3. budow\u0119 nowych przy\u0142\u0105czy dla pod\u0142\u0105czenia budynk\u00f3w do nowej sieci ciep\u0142owniczej w celu likwidacji dotychczasowych lokalnych kot\u0142owni w\u0119glowych, gazowych i olejowych, 4. dostosowanie w\u0119z\u0142\u00f3w u odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych do wsp\u00f3\u0142pracy z miejskim systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 Smart Energy. Wszystkie w\u0119z\u0142y zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone do nowej wysokosprawnej elektrociep\u0142owni kogeneracyjnej, a obecnie istniej\u0105ce kot\u0142ownie zostan\u0105 wy\u0142\u0105czone z eksploatacji i zlikwidowane. ZEC Bia\u0142ogard jest w\u0142a\u015bcicielem i eksploatuje sie\u0107 ciep\u0142ownicz\u0105 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 17 km, kt\u00f3ra dociera do 122 w\u0119z\u0142\u00f3w zlokalizowanych u ko\u0144cowych odbiorc\u00f3w. Ka\u017cdy w\u0119ze\u0142 sk\u0142ada si\u0119 z wymiennika ciep\u0142a i/lub rozdzielacza wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 (pompy, zawory, czujniki ci\u015bnienia i temperatury, liczniki ciep\u0142a). Przeprowadzono szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 inwentaryzacj\u0119 i weryfikacj\u0119 pracy w\u0119z\u0142\u00f3w, w wyniku kt\u00f3rej wytypowano 66 w\u0119z\u0142y do wymiany. Remont/modernizacja ka\u017cdego w\u0119z\u0142a obejmie: demonta\u017c starej instalacji, remont pomieszczenia, wymian\u0119 przy\u0142\u0105czy do sieci ciep\u0142owniczej, wymian\u0119 zerodowanej cz\u0119\u015bci instalacji w piwnicach budynk\u00f3w, monta\u017c nowych wymiennik\u00f3w i/lub rozdzielaczy wraz z pompami, zaworami, czujnikami i automatyk\u0105 pogodow\u0105. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 instalacji u odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych pochodzi z lat 70-tych ubieg\u0142ego stulecia. Jako\u015b\u0107 wymiany i rozdzia\u0142u ciep\u0142a w w\u0119z\u0142ach u odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych jest niska z powodu przestarza\u0142ych wymiennik\u00f3w, uszkodzonej lub zniszczonej izolacji cieplnej, niesprawnej automatyki lub jej braku. Wybudowanych b\u0119dzie 5 przy\u0142\u0105czy o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2.430 m dla nowych odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia spowoduje unikni\u0119cie emisji CO2 o 2.399 MgCO2/rok, redukcj\u0119 emisji py\u0142\u00f3w o 1,284 Mg/rok oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej o 50.514 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe w\u0119z\u0142y dla Bia\u0142ogardu. Wymiana w\u0119z\u0142\u00f3w ciep\u0142owniczych na terenie miasta Bia\u0142ograd", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 418.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-05", "DOFINANSOWANIE": "5043397.32", "WARTOSC": "6104346.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie sieci dr\u00f3g dla rower\u00f3w (o d\u0142. 19,6 km), \u0142\u0105cz\u0105cej dzielnice miasta z centrum przesiadkowym i budowa obiekt\u00f3w (2 szt.) \u201eBike&Ride\u201d wyposa\u017conych w miejsca postojowe dla rower\u00f3w oraz samoobs\u0142ugowe stacje napraw przy centrum przes. w Bia\u0142ogardzie. Stworzenie infr. dla rowerzyst\u00f3w b\u0119dzie konkurencj\u0105 dla indywidualnego transportu samochodowego. Dodatkowo budowa parking\u00f3w \"Bike&Ride\" pozwoli na zintegrowanie ekologiczne transportu indywidualnego i publicznego. Wp\u0142ynie tak\u017ce na ograniczenie tworzenia si\u0119 zator\u00f3w oraz emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (spadek emisji o 235,66 Mg/rok).", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141OGARD", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej na terenie Koszali\u0144sko \u2013 Ko\u0142obrzesko \u2013Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w na terenie miasta Bia\u0142ogard", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-10", "DOFINANSOWANIE": "4242700.00", "WARTOSC": "9488220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Skr\u00f3cony opis projektu 19. Limit znak\u00f3w 0/1000 Celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do kontynuacji prowadzonej przez KZ SA dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej w zakresie tworzenia innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do zarz\u0105dzania energi\u0105 (w r\u00f3\u017cnych postaciach), w miejskich autonomicznych uk\u0142adach ciep\u0142owniczych, ch\u0142odniczych, elektroenergetycznych przez utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Technologii Smart City w Bia\u0142ogardzie. Zakupione b\u0119d\u0105: aparatura badawczo-pomiarowa, badawczo-pomiarowy sprz\u0119t komputerowy. Odbiorniki energii o zmiennej charakterystyce, laboratoryjne farmy PV i wiatrowe a tak\u017ce licencje i know-how oraz pozosta\u0142e wyposa\u017cenie oraz pozosta\u0142e wyposa\u017cenie CBR. Prace B+R we wsp\u00f3\u0142pracy z Politechnik\u0105 Pozna\u0144sk\u0105, Zak\u0142adem Energetyki Cieplnej w Bia\u0142ogardzie i Uniwersytetem Technologiczno-Przyrodniczym w Bydgoszczy przez zesp\u00f3\u0142 aktualnych i nowozatrudnionych pracownik\u00f3w B+R KZ SA. Umo\u017cliwi to realizacj\u0119 agendy badawczej na lata 2018-2023 i opracowanie innowacji produktowej: Systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w autonomicznych miejskich uk\u0142adach ciep\u0142owniczych i elektroenergetycznych z wykorzystaniem inteligencji otoczenia \u2013 SmartEnergy.", "BENEFICJENT": "KOGENERACJA ZACH\u00d3D SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Technologii Smart City przez Kogeneracja Zach\u00f3d S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-07-26", "DOFINANSOWANIE": "3383064.84", "WARTOSC": "6171027.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zmiana zagospodarowania teren\u00f3w przestrzeni publicznej przy ul. Zau\u0142ek Drzewny w Bia\u0142ogardzie w celu nadania im nowych funkcji: spo\u0142ecznych, kulturalnych i rekreacyjnych, podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa w tym rejonie, a przez to zmniejszenie negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych zdiagnozowanych na obszarze rewitalizacji. Realizacja projektu - opr\u00f3cz interwencji w infrastruktur\u0119 - przewiduje tak\u017ce przeprowadzenie przez partner\u00f3w projektu (stowarzyszenia) dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji i integracji spo\u0142ecznej oraz zawodowej na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji (umowa partnerska stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku). W\u0142adze Bia\u0142ogardu przyj\u0119\u0142y w \u201eLokalnym programie rewitalizacji dla miasta Bia\u0142ogard na lata 2017-2023\u201d plan dzia\u0142a\u0144 w zakresie wyprowadzenia wyznaczonego na terenie gminy, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 koncentracj\u0105 negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych, wsp\u00f3\u0142wyst\u0119puj\u0105cych z negatywnymi zjawiskami z innych sfer, obszaru rewitalizacji ze stanu kryzysowego. Przedstawione w niniejszym wniosku zadanie jest jednym z przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wymienionych wprost w LPR, kt\u00f3rych realizacja wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie tego za\u0142o\u017cenia. Za realizacj\u0119 projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie jako lider partnerstwa Miasto Bia\u0142ogard, kt\u00f3re b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem infrastruktury zrewitalizowanej w ramach projektu. Zakres projektu wykonany zostanie w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", dla kt\u00f3rego Wnioskodawca opracowa\u0142 program funkcjonalno-u\u017cytkowy, b\u0119d\u0105cy za\u0142\u0105cznikiem do niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141OGARD", "TYTUL": "Rewitalizacja teren\u00f3w publicznych przy ul. Zau\u0142ek Drzewny w Bia\u0142ogardzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2018-03-08", "DOFINANSOWANIE": "2998040.78", "WARTOSC": "3528336.87", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Typ projektu 1. Prace konserwatorskie, restauratorskie przy zabytkach nieruchomych, historycznych zespo\u0142ach budowlanych, prowadz\u0105ce do dostosowania tych obiekt\u00f3w na cele u\u017cytkowe, wraz z promocj\u0105 tych obiekt\u00f3w.Przedmiotem projektu jest renowacja i konserwacja XIV w. gotyckiego ko\u015bci\u00f3\u0142 pw. NNMP w Bia\u0142ogardzie. Zakres niezb\u0119dnych prac (wskazanych w decyzjach i zaleceniach Zach. Woj. Konserwatora Zabytk\u00f3w w Szczecinie Del. w Koszalinie jako priorytetowe) dla ko\u015bcio\u0142a obejmuje: prace konserwatorskie przy fundamentach elewacji wok\u00f3\u0142 nawy ko\u015bcio\u0142a, elewacji zachodniej, wie\u017cy, zakrystii od p\u00f3\u0142nocnej strony i kruchty od po\u0142udnia; prace konserwatorskie przy ceramicznej posadzce w prezbiterium ko\u015bcio\u0142a; prace konserwatorskie przy sklepieniach nawy g\u0142\u00f3wnej, naw bocznych i kruchty p\u00f3\u0142nocnej; prace konserwatorskie przy \u015bcianach nawy g\u0142\u00f3wnej, naw bocznych i kruchty p\u00f3\u0142nocnej; prace konserwatorskie przy prospekcie organowym; prace konserwatorskie przy \u015bci\u0105gach drewnianych w nawie g\u0142\u00f3wnej; wykonanie bada\u0144 i dokumentacji konserwatorskiej; zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a oraz wykonanie renowacji, konserwacji, napraw i restauracji witra\u017cy w nawie g\u0142\u00f3wnej i wie\u017cy ko\u015bcio\u0142a wraz z wymian\u0105 szk\u0142a sodowego na katalogowe szk\u0142o witra\u017cowe. Projekt przewiduje zakup wyposa\u017cenia nag\u0142o\u015bnieniowego w celu poszerzenia oferty kulturalnej oraz wykonanie i monta\u017c tablic informacyjnych w trzech j\u0119zykach (polski, angielski, niemiecki) oraz w j\u0119zyku braill'a w charakterystycznych punktach \u015bwi\u0105tyni. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe wykorzystanie pe\u0142nej infrastruktury powsta\u0142ej w ramach projektu na dzia\u0142ania kulturowe i nie b\u0119dzie konieczno\u015bci realizacji dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jej pe\u0142nego wykorzystania. Wnioskodawca posiada wiedz\u0119 i zasoby techniczne gwarantuj\u0105ce uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu. Posiadane zasoby kadrowe s\u0105 wystarczaj\u0105ce do prawid\u0142owego funkcjonowania obiektu.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. NARODZENIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "Renowacja, konserwacja i poprawa dost\u0119pno\u015bci do XIV w. gotyckiego Ko\u015bcio\u0142a Parafialnego pw. NNMP w Bia\u0142ogardzie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.03}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "2424153.11", "WARTOSC": "6999123.34", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim realizacji projektu jest modernizacja energetyczna budynku Urz\u0119du Miasta w Bia\u0142ogardzie o powierzchni 3 918,4 m2. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119dzie mo\u017cliwe przede wszystkim poprzez realizacj\u0119 szeregu zada\u0144 z zakresu g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej. Przewiduje si\u0119 bowiem docieplenie stropu i \u015bcian poddasza i stropu nad tarasem, wymian\u0119 stolarki okiennej oraz drzwiowej, wymian\u0119 instalacji centralnego ogrzewania i modernizacj\u0119 kot\u0142owni gazowej oraz remont i modernizacj\u0119 elewacji w zakresie wynikaj\u0105cym z przeprowadzonego audytu energetycznego i okresowej kontroli stanu technicznego budynku. D\u0142ugofalowym celem wdro\u017cenia niniejszego projektu b\u0119dzie zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, w tym przede wszystkim tlenku azotu i tlenku w\u0119gla. W ten spos\u00f3b planowana termomodernizacja obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia znacznego efektu ekologicznego oraz poprawy jako\u015bci powietrza w Mie\u015bcie Bia\u0142ogard i tym samym w regionie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji CO2 o 31,51%, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej zmodernizowanego budynku Urz\u0119du Miasta Bia\u0142ogard o 60,4%.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141OGARD", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Urz\u0119du Miasta Bia\u0142ogard", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2111547.60", "WARTOSC": "2484173.65", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uruchomienie jednego Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej w Karlinie, oraz aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 25 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powiatu bia\u0142ogardzkiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez reintegracje spo\u0142eczno - zawodow\u0105 i zatrudnienie ich w nowo uruchomionym ZAZ do 31.08.2019. W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu 5 \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 7 \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 25 \u2022 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142. - zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142., w odniesieniu do os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. - 66 %, w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi - 56 % \u2022 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142. - zatrudnieniowej w wymiarze zatrudnieniowym, w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. - 32 %, w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi - 22 % \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 15. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 25 os\u00f3b (14 K, 11 M), os\u00f3b, niepe\u0142nosprawnych o znacznym i umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszka\u0142ych w powiecie bia\u0142ogardzkim, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. W ramach proj zostan\u0105 zrealizowane zadania: 1. Tworzenie struktur organizacyjnych i lokalowych ZAZ 2. Aktywizacja spo\u0142eczna 3. Aktywizacja edukacyjna 4. Aktywizacja zawodowa 5. Rehabilitacja przez prac\u0119 6. Aktywizacja zdrowotna.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OGARDZKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA FENIKS", "TYTUL": "ZAZnaj aktywno\u015bci - stworzenie Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej w Karlinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1446240.00", "WARTOSC": "1807800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest likwidacja 200 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o spalanie w\u0119gla i zast\u0105pienie ich mniej emisyjnymi w indywidualnych gospodarstwach domowych zlokalizowanych na terenie Bia\u0142ogardu. Wyb\u00f3r nieruchomo\u015bci do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu odbywa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie og\u0142oszonego naboru, prowadzonego zgodnie z Regulaminem przydzielania grantu, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do wniosku. Do obj\u0119cia wsparciem kwalifikowa\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie lokale w budynkach, spe\u0142niaj\u0105cych minimalne wymogi w zakresie efektywno\u015bci energetycznej tj. EPH+W nie wi\u0119cej ni\u017c 150 kWh/m2 na rok. Projekt przewiduje trwa\u0142\u0105 zmian\u0119 systemu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym, polegaj\u0105c\u0105 na: 1) pod\u0142\u0105czeniu do sieci ciep\u0142owniczej, 2) zainstalowaniu ogrzewania gazowego, 3) zainstalowaniu innych rodzaj\u00f3w \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Optymalny zestaw dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cy efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w danym budynku okre\u015blony b\u0119dzie na podstawie \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej budynku, stanowi\u0105cego element projektu. \u015awiadectwa pos\u0142u\u017c\u0105 r\u00f3wnie\u017c do weryfikacji faktycznych oszcz\u0119dno\u015bci energii. Do realizacji zada\u0144 wynikaj\u0105cych z projektu Wnioskodawca planuje zatrudni\u0107 dodatkow\u0105 osob\u0119. Projekt ma charakter stacjonarny - realizowany b\u0119dzie na terenie miasta Bia\u0142ogard.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141OGARD", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na mniej emisyjne w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Bia\u0142ogardu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2412196.91", "WARTOSC": "2837878.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo", "OPIS": "Przedmiotem Proj. jest wzrost efektyw. kszta\u0142c. i doskonal. kompet. klucz. 3585uczni\u00f3w (1776K,1809M; w tym 1239 ucz. ze szczeg. potrz. eduk.(SPE):604K,635M), wprowadzenie dzia\u0142. rozwijaj. dla wybitnie zdolnych ucz., (SP., gimnazja i ponadgimn). na ter. pow. bia\u0142ogardzkiego. W ramach Proj. zostan\u0105 zrealiz., tworz\u0105ce sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, dzia\u0142. maj\u0105ce na celu: -kszta\u0142c. komp., umiej. i postaw ucz. przez zaj. dydakt.-wyr.(959K,938M), rozw.uzdol., ko\u0142a zainter.( 1095K,855M), zaj.pozalek. i konkursy(800K,758M),stypen.(22K,13M)(Typ6) -doskonal. komp. zaw. naucz.: szkol.(8K) i studia podypl.(6K)(Typ7). -wsparcie ucz. ze SPE: dzia\u0142. ukier. na d\u0142ugoterm. indywid. pracy(Typ8): zaj. specj. psych., rewalid., terap., gimn.kor, dydakt.-wyr. (suma:948K,1137M),szkol.dla naucz.(36K,3M),studia podypl.(1K),szkol.dla opiek.(8K,2M) i doposa\u017c.(9szk.) -tworzenie war. dla naucz. opart. na met. eksperym.(Typ9):szkol. naucz.(102K,33M) zaj. rozw. (421K,426M), wyr\u00f3wn.(51K,98M),wycieczki(40K,50M) i doposa\u017c.(11szk.) -wzrost wykorzyst. TIK w naucz. ( Typ10):szkol. naucz.(91K,15M), zaj. inf. dla ucz.(64K,102M), zaj.dla opiek.(15K,15M), doposa\u017c.(10szk.) -podniesienie umiej. ucz., zg. z potrzeb. rynku pr., przez doradz. zaw. (Gimn./Ponadgimn.) (535K,475M) Biuro Proj. prow. b\u0119dzie w Bia\u0142ogardzie Rezult. Proj.(zg. z KKBOF):3585 ucz. nab\u0119dzie komp. kluczowe, 198naucz. uzyska dod. komp./kwalif., 10szk. wykorzysta dod. sprz\u0119t TIK do zaj. eduk.,a 106naucz.(91K,15M) prowadzi\u0107 b\u0119dzie zaj. z wykorzyst. TIK i 18szk. doposa\u017cy pracownie Spos\u00f3b wdra\u017c. Proj.: 1.Przeprow. szkol. dla naucz. 2.Doposa\u017c. prac. 3.Wyb\u00f3r uczn. otrz. wspar. 4.Przyg. szczeg. plan\u00f3w zaj. dod. 5.Ci\u0105g\u0142y monitor. post. ucz.(do 4tyg. po zak.proj.) 6.Monitor. proj. 7. Upowszechn. rezult. proj. 8.Rozlicz. Proj. Wniosk. i Partn.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141OGARD", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a, nowoczesna edukacja - poprawa dost\u0119pno\u015bci i oferty plac\u00f3wek edukacyjnych na terenie powiatu bia\u0142ogardzkiego, poprzez zaj\u0119cia dodatkowe, stypendia, doposa\u017cenie sal i szkolenia dla nauczycieli i rodzic\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-07", "DOFINANSOWANIE": "1104260.79", "WARTOSC": "1299130.35", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska miejskiego poprzez budow\u0119 sieci i przykanalik\u00f3w kanalizacji deszczowej oraz drena\u017cu w ul. Wi\u015blanej, Patrycego, B. \u015amia\u0142ego, B. Krzywoustego, W. Jagie\u0142\u0142y, Mickiewicza i D\u0105browszczak\u00f3w w Bia\u0142ogardzie. Zakres prac obejmuje budow\u0119 sieci odprowadzania \u015bciek\u00f3w deszczowych z wpust\u00f3w deszczowych przykanalikami kanalizacji deszczowej poprzez studzienki do sieci kanalizacji deszczowej w ul . Wi\u015blanej, Patrycego, B. Krzywoustego, W. Jagie\u0142\u0142y, Mickiewicza i w\u0142\u0105czenie ich do istniej\u0105cej sieci w ul. B. \u015amia\u0142ego i D\u0105browszczak\u00f3w. Projekt obejmuje tak\u017ce swoim zakresem budow\u0119 sieci odprowadzania \u015bciek\u00f3w deszczowych z row\u00f3w drena\u017cem do nowo wybudowanej sieci kanalizacji deszczowej w ul. Wi\u015blanej w Bia\u0142ogardzie. Zakres rzeczowy projektu:W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 wykonanie nast\u0119puj\u0105cej ilo\u015bci sieci kanalizacyjnej g\u0142\u00f3wnej: o500 PVC \u2013 141m, o400 PVC \u2013 237m, o315 PVC \u2013 1928,8m oraz studnie: o1,2bet. \u2013 105szt., o1,4bet. \u2013 11szt. oraz przykanalik\u00f3w: o315 PVC \u2013 23,8m, o200 PVC \u2013 179,9m, studnie o 1,2m bet. \u2013 1 szt., 0,5m z osadnikiem \u2013 52szt., drena\u017c: o160 PVC \u2013 18,4m, ruroci\u0105g drenarski \u2013 o126 PVC - 301,7m, studnie o 315PVC \u2013 12szt. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacji deszczowej jak\u0105 planuje si\u0119 wybudowa\u0107 wynosi 2,8306km. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w korzystaj\u0105ca z ww. systemu wyniesie oko\u0142o 450 os\u00f3b. Przewiduje si\u0119 zlecenie zewn\u0119trznego nadzoru inwestorskiego (in\u017cynier kontraktu), w zakresie kt\u00f3rego b\u0119dzie m.in. prowadzenie nadzoru inwestorskiego rob\u00f3t przez bran\u017cowych inspektor\u00f3w rob\u00f3t. W ramach projektu b\u0119dzie te\u017c prowadzona jego promocja. Maj\u0105c na uwadze powy\u017csze, w projekcie mo\u017cna wydzieli\u0107 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. dokumentacja projektowa; 2. roboty budowlane; 3. promocja projektu; 4. in\u017cynier kontraktu. Nowopowsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie na sta\u0142e zainstalowana w gruncie - projekt nale\u017cy do grupy projekt\u00f3w stacjonarnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141OGARD", "TYTUL": "Poprawa stanu \u015brodowiska miejskiego poprzez budow\u0119 sieci i przykanalik\u00f3w kanalizacji deszczowej oraz drena\u017cu w ul. Wi\u015blanej, Patrycego, B. \u015amia\u0142ego, B. Krzywoustego, W. Jagie\u0142\u0142y, Mickiewicza i D\u0105browszczak\u00f3w w Bia\u0142ogardzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-06", "DOFINANSOWANIE": "1028984.93", "WARTOSC": "2055492.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja trzech budynk\u00f3w powiatu bia\u0142ogardzkiego, budynku Centrum Wspierania Rodziny \"Dom pod \u015bwierkiem\" przy ul. Grunwaldzkiej 49 w Bia\u0142ogardzie, budynku Poradni Psychologiczno- Pedagogicznej przy ul. Dworcowej 2 w Bia\u0142ogardzie oraz budynku Zarz\u0105du Dr\u00f3g Powiatowych przy ul. Szosa Po\u0142czy\u0144ska 57 w Bia\u0142ogardzie. Projekt jest projektem stacjonarnym. Zakres rob\u00f3t podstawowych obejmuje: roboty przygotowawcze, roboty budowlane (docieplenie budynk\u00f3w, docieplenie stropodach\u00f3w wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana podokiennik\u00f3w zewn\u0119trznych, wymiana obr\u00f3bek blacharskich wraz z rynnami i rurami spustowymi, wykonanie opasek wok\u00f3\u0142 budynk\u00f3w), prace modernizacyjne (umo\u017cliwiaj\u0105ce poprawienie mo\u017cliwo\u015bci regulacji instalacji centralnego ogrzewania), roboty wyko\u0144czeniowe. Dodatkowo na dw\u00f3ch budynkach (budynek Centrum Wspierania Rodziny oraz budynek Zarz\u0105du Dr\u00f3g Powiatowych) zostan\u0105 zamontowane instalacje fotowoltaiczne, a w budynku Poradni Psychologiczno- Pedagogicznej zostanie zamontowana instalacja pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda. Etapy projektu to: opracowanie dokumentacji projektowej (zrealizowany), realizacja prac budowlanych, nadz\u00f3r inwestorski, zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu. Za realizacj\u0119 projektu w trakcie jego trwania odpowiada\u0107 b\u0119dzie Powiat Bia\u0142ogardzki- Starostwo Powiatowe w Bia\u0142ogardzie, kt\u00f3ry posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w przygotowywaniu i realizacji inwestycji, wykwalifikowan\u0105 i do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 oraz niezb\u0119dne zasoby techniczne.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OGARDZKI", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w powiecie bia\u0142ogardzkim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "2610684.36", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Projekt niniejszy dotyczy powo\u0142ania do \u017cycia nowego zak\u0142adu do produkcji g\u0142adzi szpachlowych, klej\u00f3w i farb. By zak\u0142ad m\u00f3g\u0142 powsta\u0107 trzeba b\u0119dzie zakupi\u0107 nieruchomo\u015b\u0107 zabudowan\u0105, dzi\u0119ki pracom remontowo-budowlanym przystosowa\u0107 j\u0105 do wymog\u00f3w zak\u0142adu. Nast\u0119pnie zakupi\u0107 wszystkie elementy ci\u0105gu technologicznego (zaprojektowanego z my\u015bl\u0105 o wdra\u017caniu w\u0142asnych prac B+R). Wnioskodawca zdaj\u0105c sobie spraw\u0119, \u017ce zak\u0142ad dysponuj\u0105cy niewielk\u0105 za\u0142og\u0105 musi by\u0107 bardzo dobrze zorganizowany i dlatego ma by\u0107 w pe\u0142ni zautomatyzowany i zinformatyzowany. W tym celu wnioskodawca zakupi oprogramowanie do obs\u0142ugi zar\u00f3wno proces\u00f3w zam\u00f3wie\u0144 i sprzeda\u017cy, jak i proces\u00f3w produkcyjnych i innowacyjne oprogramowanie do onlinowej wymiany danych mi\u0119dzy maszynami na produkcji i oprogramowaniem do zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem.", "BENEFICJENT": "DOM FINANSE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie innowacyjnej produkcji mas szpachlowych, farb akrylowych oraz klej\u00f3w p\u0142ynnych na badzie alkid\u00f3w poprzez budow\u0119 i wyposa\u017cenie zak\u0142adu produkcyjnego w celu zdobycia wysokiej pozycji na rynku polskim oraz europejskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-04-24", "DOFINANSOWANIE": "4696264.84", "WARTOSC": "5525017.52", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach budowy produktu turystycznego opartego na turystyce kajakowej, na obszarze Zwi\u0105zku miast i Gmin Dorzecza Pars\u0119ty wybudowanych zostanie 7, a przebudowane zostan\u0105 3 przystanie kajakowe na trzech szlakach kajakowych: 1. Szlak Kajakowy na Pars\u0119cie 2. Szlak Kajakowy na Pi\u0142awie 3. Szlak Kajakowy w ramach P\u0119tli Szczecineckiej Powstanie wsp\u00f3lne oznakowanie szlaku, w tym na istniej\u0105cej przystani w Pustarach. Zakres rzeczowy projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 nadzoru inwestorskiego nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 inwestycji, promocj\u0119 projektu, koszt opracowania studium wykonalno\u015bci projektu oraz koszty po\u015brednie zwi\u0105zane z prowadzeniem biura projektu. Infrastruktura pozyskana w ramach projektu po zako\u0144czeniu jego realizacji i uzyskaniu niezb\u0119dnych odbior\u00f3w i zg\u00f3d b\u0119dzie w pe\u0142ni gotowa do u\u017cytkowania. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu pe\u0142nego wykorzystania potencja\u0142u infrastruktury. Proces inwestycyjny b\u0119dzie przeprowadzony zgodnie z prawem budowlanym i b\u0119dzie obejmowa\u0142 m.in. faz\u0119 przygotowania inwestycji budowlanej (faza zrealizowana), faz\u0119 projektowania - dokumentacja projektowa i budowy , faz\u0119 administracyjno-prawn\u0105, faz\u0119 budowy oraz faz\u0119 oddawania obiekt\u00f3w do u\u017cytkowania. Spos\u00f3b wdra\u017cania projektu opisano w pkt. 3.2.2 SW. Wnioskodawca i partnerzy projektu posiadaj\u0105 odpowiednie zasoby techniczne i kadrowe do obs\u0142ugi projektu.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN DORZECZA PARS\u0118TY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury kajakowej na terenie Dorzecza Pars\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "952300.00", "WARTOSC": "1083300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie pe\u0142nej modernizacji energetycznej 14 budynk\u00f3w mieszkalnych jednorodzinnych oraz cz\u0119\u015bciowej modernizacji energetycznej 8 budynk\u00f3w mieszkalnych jednorodzinnych wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, zlokalizowanych na terenie Bia\u0142ogardu. Wyb\u00f3r nieruchomo\u015bci do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu odbywa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie og\u0142oszonego naboru, prowadzonego zgodnie z Regulaminem przydzielania grantu, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do wniosku. Do obj\u0119cia wsparciem kwalifikowa\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie budynki, spe\u0142niaj\u0105ce warunek minimalnej efektywno\u015bci energetycznej na poziomie 25%. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zapewni\u0107 ma redukcj\u0119 CO2 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji o co najmniej 30% (w przypadku zmiany spalanego paliwa). Optymalny zestaw dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cy efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w danym budynku okre\u015blony b\u0119dzie na podstawie audytu energetycznego, stanowi\u0105cego element projektu. Audyty pos\u0142u\u017c\u0105 r\u00f3wnie\u017c do weryfikacji faktycznych oszcz\u0119dno\u015bci energii ko\u0144cowej. Do realizacji zada\u0144 wynikaj\u0105cych z projektu Wnioskodawca planuje zatrudni\u0107 dodatkow\u0105 osob\u0119. Projekt ma charakter stacjonarny - realizowany b\u0119dzie na terenie miasta Bia\u0142ogard.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141OGARD", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych jednorodzinnych wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na mniej emisyjne w Bia\u0142ogardzie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "869866.71", "WARTOSC": "1023372.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Projekt (pr.) partnerski pomi\u0119dzy SAWG a Powiatem Bia\u0142ogardzkim skier.jest do 121 uczni\u00f3w(ucz.)(39K)i 6 nauczycieli(naucz.)(1K)z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Bia\u0142ogardzie (Technikum) prowadz.kszta\u0142.zawod.i obejmuje dzia\u0142. realiz.w okr.09.2017-01.2019 ukierunk. na: -wzrost efektyw. kszta\u0142.zawod.i jego dostos.do wymog.r.pracy, -podnoszenie umiej\u0119t.i uzyskiw.kompet.zawod.przez 121ucz.kszta\u0142c.si\u0119 w kier.:technik mechanik-spec.:operat.obrab.skrawaj.(22ucz.),tech.informatyk (30ucz.),tech.elektryk(24ucz.),tech.obs\u0142ugi turyst.( 37ucz.),tech.ekonom.(8ucz.)poprzez udzia\u0142 ucz.w dodatk.zaj. specjal.(realiz.we wsp\u00f3\u0142pr.z przedsi\u0119b.z regio.) i kurs./ szkol.ukier.na zdobyw.dodatk.umiej\u0119t./uprawnie\u0144 zwi\u0119ksz.szanse na r.pracy (zad.4) oraz udzia\u0142 w 4 tyg.sta\u017cach u pracodaw./przedsi\u0119bior.(zad.5), - modernizacj\u0119 bazy dydakt.szko\u0142y poprzez doposa\u017c.6 pracowni nauki zawodu (zad.2 ), -wzrost wiedzy 121ucz.w zakr.indywid.potrzeb rozwoj.i edukac,predyspoz. zawod.,plan.\u015bcie\u017ck.kariery zawod., \u015bcie\u017ck.podnosz.kwalifik.zawod.poprzez reali.prog.doradz.edukac.-zawod.(zad.1), -doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod.6 naucz.zawodu poprzez udzia\u0142 w kurs. i szkol.zwi\u0105z.z naucza.zawod.(zad.3), -popraw\u0119 konkuren.pow.bia\u0142ogardzk.w zakr.kszta\u0142c.zawod.poprzez wzrost atrakcyj.oferty edukac.szko\u0142y.Ww.dzia\u0142.kompleks.i trwale podnios\u0105 jako\u015b\u0107 i atrakcyj.kszta\u0142.zawod.w ZSP,bowiem odpow.na indywid.diagnoz\u0119 potrzeb i problem.szko\u0142y,oprac.przez szko\u0142\u0119 (przed z\u0142o\u017c.wniosk.)przy wsp\u00f3\u0142udzial. podmiot.z otocz.spo\u0142.-gospodar.i zatwierdz.przez organ prowadz. Pow.Bia\u0142ogard.(03.2017). Dzi\u0119ki realiz.pr.zwi\u0119ksz.liczb\u0119: -os.,kt\u00f3r.uzysk.kwalifik.w r.pozaszkol.form.kszta\u0142.-9os. -naucz.kszta\u0142.zawod., kt\u00f3rzy uzysk.kwalifik.lub nabyli kompet.po opuszcz.programu\u20136os. -szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.wykorzyst.doposa\u017c.zakup.dz.EFS\u20131, -naucz.kszta\u0142.zawod.obj\u0119t.wspar.w prog.\u20136naucz., -ucz.szk\u00f3\u0142 kszta\u0142. zawod.uczest.w sta\u017c.u pracodaw.\u2013121os., -szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.doposa\u017c.w prog.w sprz\u0119t i materia\u0142.dydakt.niezb\u0119d.do realiz.\u20131", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Bia\u0142ogardzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "771459.18", "WARTOSC": "1591194.18", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na realizacj\u0119 projektu, kt\u00f3rego efektem b\u0119d\u0105 prace badawczo-rozwojowe nad nowym rozwi\u0105zaniem produktowym: Opracowanie konstrukcji otwartej dyfuzyjnie (oddychaj\u0105cej) wielowarstwowej \u015bciany zewn\u0119trznej stosowanej w budynkach o drewnianym szkielecie, z materia\u0142em izolacyjnym opartym o w\u0142\u00f3kna celulozy. Niniejszy projekt prowadzi do podniesienia poziomu innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gospodarki regionu, dzi\u0119ki wykorzystaniu potencja\u0142u regionalnych i inteligentnych specjalizacji. Inwestycja zostanie zrealizowana w jednym etapie. W ramach etapu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce Zadania: BADANIA PRZEMYS\u0141OWE 1. Przygotowanie wariant\u00f3w konstrukcji do bada\u0144 - Lider; 2. Przeprowadzenie bada\u0144 i opracowanie optymalnego wariantu - Partner; EKSPERYMENTALNE PRACE ROZWOJOWE 3. Przygotowanie optymalnego wariantu do bada\u0144 - Lider; 4. Przeprowadzenie bada\u0144 na prototypie - Partner; PRACE PRZEDWDRO\u017bENIOWE 5. Opatentowanie opracowanych rozwi\u0105za\u0144 - Lider. Planowany projekt dotyczy wprowadzenia innowacji do dzia\u0142alno\u015bci firmy. Wymienione zadania i ponoszone w ich ramach wydatki tworz\u0105 sp\u00f3jn\u0105 i jednolit\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 oraz s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji postawionych cel\u00f3w projektu. Projekt b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci wdra\u017cany przez Wnioskodawc\u0119 i Partnera. W przypadku wyst\u0105pienia przes\u0142anek ustawowych, zastosowanie znajd\u0105 przepisy ustawy Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych i wytyczne UE oraz procedura uregulowana w wytycznych IZ RPO WZ. W trakcie realizacji projektu i po jego zako\u0144czeniu przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne zgodnie ze stosownymi wytycznymi. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w terminie: I kwarta\u0142 2019 r. \u2013 IV kwarta\u0142 2021 r. D.2. Cele i rezultaty projektu \u2013 t\u0142o", "BENEFICJENT": "ITS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace B+R prowadzone przez firm\u0119 ITS Sp. z o.o. i Politechnik\u0119 Koszali\u0144sk\u0105 nad stworzeniem optymalnej przegrody budowlanej stosowanej w budownictwie drewnianym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "753750.00", "WARTOSC": "1854225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Realizacja projektu zwi\u0105zana jest z zakupem oraz wdro\u017ceniem do procesu produkcyjnego zdalnie sterowanego centrum obr\u00f3bkowego 5 - osiowego wraz z wyposa\u017ceniem oraz oprogramowania CAM, w wyniku czego nast\u0105pi w przedsi\u0119biorstwie wprowadzenie innowacji procesowej oraz produktowej na skal\u0119 europejsk\u0105. Do wprowadzenia powy\u017cszego sk\u0142oni\u0142a Wnioskodawc\u0119 analiza rynku, kt\u00f3ra wykaza\u0142a bardzo du\u017ce zapotrzebowanie na narz\u0119dzia zu\u017cywalne o wyd\u0142u\u017conej \u017cywotno\u015bci. Aby m\u00f3c produkowa\u0107 narz\u0119dzia o po\u017c\u0105danych parametrach Wnioskodawca podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zakupie nowoczesnego urz\u0105dzenia, kt\u00f3re umo\u017cliwi mu wprowadzenie do swojej oferty udoskonalonych produkt\u00f3w, kt\u00f3rych aktualnie nie jest w stanie wyprodukowa\u0107. W wyniku realizacji projektu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 spe\u0142ni\u0107 oczekiwania klient\u00f3w pod wzgl\u0119dem jako\u015bci i trwa\u0142o\u015bci produktu, innowacyjno\u015bci, wydajno\u015bci, niezawodno\u015bci oraz kultury pracy. Realizacja projektu jest kolejnym dzia\u0142aniem inwestycyjnym prowadz\u0105cym przedsi\u0119biorstwo do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci produkcji przedsi\u0119biorstwa, podniesienia jego konkurencyjno\u015bci na rynku europejskim, a co si\u0119 z tym wi\u0105\u017ce do unowocze\u015bnienia gospodarki KKOBF.", "BENEFICJENT": "P.P.U.\"ESPA\" PAWE\u0141 SZUMSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prowadz\u0105cych do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci produkcji przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-11-20", "DOFINANSOWANIE": "637500.00", "WARTOSC": "1041810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci strefy inwestycyjnej le\u017c\u0105cej na terenie KKBOF poprzez uzbrojenie cz\u0119\u015bci terenu dzia\u0142ki nr 2/1 w Bia\u0142ogardzie. Zakres rzeczowy projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Budowa zjazdu publicznego z drogi wojew\u00f3dzkiej nr 163 2. Budowa drogi wewn\u0119trznej z odwodnieniem i infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 ( instalacja o\u015bwietlenia drogi, sie\u0107 wodoci\u0105gowa i kanalizacji sanitarnej, sie\u0107 teletechniczna) 3. Przebudowa linii napowietrznej 15 kV na kablow\u0105 naziemn\u0105. 4. Dostawa i monta\u017c kontenerowej stacji transformatorowej Kontenerowa stacja transformatorowa nie b\u0119dzie wyposa\u017cona w transformatory i uk\u0142ad pomiarowy wraz z przek\u0142adnikami. Wyposa\u017cenie stacji w transformator i uk\u0142ad pomiarowy oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci zewn\u0119trznej nast\u0105pi w momencie pozyskania inwestora.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OGARDZKI PARK INWESTYCYJNY \"INVEST-PARK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez uzbrojenie teren\u00f3w Bia\u0142ogardzkiego Parku Inwestycyjnego w Bia\u0142ogardzie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "634758.75", "WARTOSC": "746775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie systemu wsparcia 36 mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142ogardu (kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani) i podj\u0119cie zatrudnienia przez 50 % uczestnik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w 3 edycjach po 10 miesi\u0119cy, w ka\u017cdej po 12 uczestnik\u00f3w. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zostanie opracowana indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji w ramach Indywidualnego Programu Zatrudnienia Socjalnego w CIS. Projekt rozpocznie si\u0119 01.10.2018r. rekrutacj\u0105 do projektu, kt\u00f3ra przeprowadzona b\u0119dzie bezkosztowo. I edycja b\u0119dzie trwa\u0142a od 01.11.2018 do 31.08.2019, II edycja od 01.09.2019 do 30.06.2020, III edycja od 01.07.2020 do 30.04.2021.Zadania w ramach projektu: I- aktywizacja spo\u0142eczna, w niej 2 miesi\u0105ce intensywnej integracji przy wsparciu zespo\u0142u specjalist\u00f3w: psychologa, terapeuty, pracownika socjalnego, trenera pracy oraz animatora, b\u0119d\u0105cego r\u00f3wnie\u017c opiekunem uczestnika na czas realizacji projektu. II- aktywizacja zawodowa przez kolejne 2 miesi\u0105ce realizacja kurs\u00f3w zawodowych a po nich 6 miesi\u0119czne sta\u017ce. W trakcie trwania kurs\u00f3w zawodowych i sta\u017cy uczestnicy b\u0119d\u0105 wspierani przez trenera pracy i opiekuna uczestnika.W konsekwencji prowadzonych kompleksowych dzia\u0142a\u0144 poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 podnios\u0105 swoj\u0105 samoocen\u0119, zmotywuj\u0105 si\u0119 do podj\u0119cia pracy a reintegracja zawodowa podniesienie ich umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacje co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy i uniezale\u017cnienie od pomocy spo\u0142ecznej. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne w III profilu pomocy (kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani),klienci MOPS w Bia\u0142ogardzie do\u015bwiadczaj\u0105cy wielokrotnego wykluczenia, znajduj\u0105cy si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W celu wyeliminowania tzw. podw\u00f3jnego finansowania, uczestnik od momentu przyj\u0119cia do projektu do momentu podj\u0119cia sta\u017cu b\u0119dzie uczestnikiem CIS i b\u0119dzie otrzymywa\u0142 \u015bwiadczenie integracyjne wyp\u0142acane ze \u015brodk\u00f3w PUP, a w okresie sta\u017cu stypendium sta\u017cowe ze \u015brodk\u00f3w unijnych zabezpieczonych w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY \"PRZYTULISKO\" W BIA\u0141OGARDZIE", "TYTUL": "\"Aktywnie z Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Bia\u0142ogardzie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-14", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "627240.00", "WARTOSC": "1702320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Planowana do realizacji inwestycja wykazuje charakter stacjonarny i polega\u0107 b\u0119dzie na wybudowaniu systemu fotowoltaicznego wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 z promieniowania s\u0142onecznego o mocy ok. 350 kW, zainstalowanych na gruncie nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cej Kompleks basenowo -rekreacyjny. Wskazana nieruchomo\u015b\u0107 posiada alternatywne \u017ar\u00f3d\u0142a OZE \u2013 kolektory s\u0142oneczne. Uzyskana energia elektryczna w ca\u0142o\u015bci wykorzystywana b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie na w\u0142asne potrzeby energetyczne wnioskodawcy. W szczeg\u00f3lno\u015bci prace instalacyjne dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Wykonania niezb\u0119dnych konstrukcji podtrzymuj\u0105cych (monta\u017cowych) dla instalacji modu\u0142\u00f3w PV, 2. Wykonania przej\u015b\u0107 i monta\u017cu dla przewod\u00f3w elektrycznych i ich zabezpieczenie, 3. Po\u0142o\u017cenia okablowania do pod\u0142\u0105czenia paneli PV i inwerter\u00f3w, 4. Zamontowania falownik\u00f3w/inwerter\u00f3w dla obs\u0142ugi paneli PV, 5. Pod\u0142\u0105czenia falownik\u00f3w/inwerter\u00f3w modu\u0142\u00f3w PV do systemu elektroenergetycznego instalacji elektrycznej. Energia elektryczna wytwarzana przez zaprojektowany system instalacji przewidziana jest do W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca wyszczeg\u00f3lni\u0142 nast\u0119puj\u0105ce etapy realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1. Projekt budowlany. 2. Uzyskanie pozwolenia na budow\u0119. 3. Opracowanie dokumentacji aplikacyjnej \u2013 studium wykonalno\u015bci. 4. Przeprowadzenie procedury w formie przetargu nieograniczonego \u2013 realizacja rob\u00f3t budowlanych w zakresie instalacji fotowoltaicznych . 5. Realizacja rob\u00f3t budowlanych \u2013 budowa instalacji fotowoltaicznej 6. Odbi\u00f3r ko\u0144cowy rob\u00f3t i rozliczenie ko\u0144cowe zadania inwestycyjnego. 7. Promocja projektu. 10. Nadz\u00f3r inwestorski. Energia elektryczna wyprodukowana w ramach powsta\u0142ych instalacji PV w ca\u0142o\u015bci zostanie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OGARDZKI O\u015aRODEK SPORTU I REKREACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 350 kWp dla potrzeb dywersyfikacji energetycznej Kompleksu Basenowo - Rekreacyjnego w Bia\u0142ogardzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5127192.18", "WARTOSC": "6031990.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do 30 wrze\u015bnia 2021 roku kom. klucz. 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w na potrzeby przysz\u0142ego zatrud, ucz\u0119szcz do 30 szk\u00f3\u0142 prow. kszt. og. (28 SP, 2 LO) na terenie KKBOF poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, kompetencje z zakresu TIK, stosowanie nauczania opartego na met. eksperymentu, obj\u0119cie uczni\u00f3w LO i kl. VII-VIII SP ofert\u0105 doradztwa edukacyjno-zawodowego, dosk. zawodowe nauczycieli z zakresu stosowania indywidualizacji nauczania, rozwijania ich kompetencji cyfr. sprzyjaj\u0105cych nauczaniu przedmiotowemu z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK lub rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne (na potrzeby ind. pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, rozwijania komp. kluczowych, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych do nauczania opartego na metodzie eksperymentu) oraz zainicj. wsp\u00f3\u0142pr. org. prowadz\u0105cych na rzecz podn. jako\u015bci kszta\u0142cenia. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: co najmniej 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 345 (302K,43M) nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp. po opuszczeniu programu, 28 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 29 szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru KKBOF, prowadzone przez 13 gmin (B\u0119dzino, Bia\u0142ogard, Biesiekierz, Bobolice, Karlino, Koszalin, Manowo, Mielno, Polan\u00f3w, Sian\u00f3w, \u015awieszyno, Tychowo, Ustronie Morskie) i 2 powiaty ziemskie (bia\u0142ogardzki, ko\u0142obrzeski), uczniowie, rodzice (SP Polan\u00f3w) oraz nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, zamieszkali, pracuj\u0105cy i/lub ucz\u0105cy si\u0119 na obszarze KKBOF w rozumieniu przepis\u00f3w KC.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KOSZALIN", "TYTUL": "Fabryka Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-04", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "483750.00", "WARTOSC": "1322250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup innowacyjnej linii technologicznej do produkcji okien drewnianych w przedsi\u0119biorstwie P.P.U.H Dariusz Malec umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie nowego innowacyjnego produktu \u2013 drewnianego okna w systemie skandynawskim o profilu 2+1. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania: 1.strugarka czterostronna 2.centrum obr\u00f3bcze CNC 5- osiowe; 3. komplet narz\u0119dzi do obr\u00f3bki element\u00f3w na centrum obr\u00f3bczym CNC (g\u0142owice frezuj\u0105ce) 4.Oprogramowanie typu CAD/CAM do projektowania element\u00f3w na CNC. Inwestycja zak\u0142ada wdro\u017cenie: a)innowacji produktowej w skali krajowej i mi\u0119dzynarodowej \u2013 w wyniku realizacji inwestycji firma wprowadzi do oferty okno w systemie skandynawskim o profilu 2+1; b)innowacji procesowych w skali krajowej \u2013 polegaj\u0105cej na zastosowaniu w procesie produkcji nowych wyrob\u00f3w innowacyjnej linii technologicznej; c)innowacji nietechnologicznej - w skali przedsi\u0119biorstwa o charakterze innowacji nietechnologicznej o charakterze organizacyjnym - nowych praktycznych zasad s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie procesu uczenia si\u0119 i udost\u0119pniania wiedzy w ramach firmy. Etapy realizacji projektu: 1. Przeprowadzenie post\u0119powania ofertowego na realizacj\u0119 zaplanowanych wydatk\u00f3w projektu, 2.Podpisanie um\u00f3w z dostawcami/z\u0142o\u017cenie zam\u00f3wie\u0144 w ramach projektu, 3.Odbi\u00f3r zam\u00f3wie\u0144 w ramach projektu oraz dokonanie p\u0142atno\u015bci, 4.Rozliczenie wydatk\u00f3w. Firma zapewni \u015brodki promocji projektu informuj\u0105ce o wsp\u00f3\u0142finansowaniu inwestycji z EFRR. Miejsce realizacji inwestycji: Bia\u0142ogard, woj. zach-pom. Okres realizacji: 03.07.2017 \u2013 31.12.2017.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO- PRODUKCYJNO- US\u0141UGOWO- HANDLOWE DARIUSZ MALEC", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u innowacyjno\u015bci oraz zakresu produkcyjnego firmy P.P.U.H Dariusz Malec poprzez wdro\u017cenie najnowocze\u015bniejszej technologii produkcji okna w systemie skandynawskim o profilu 2+1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "418000.00", "WARTOSC": "934800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na realizacje projektu, w ramach kt\u00f3rego zostan\u0105 zakupione nowe urz\u0105dzenie stanowi\u0105ce innowacyjno\u015b\u0107 technologiczn\u0105, a efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 produktu: Domki z optymaln\u0105 przegrod\u0105 dyfuzyjnie otwart\u0105 budowlan\u0105 stosowan\u0105 w budownictwie drewnianym. Niniejszy projekt prowadzi do podniesienia poziomu innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gospodarki regionu. Inwestycja zostanie zrealizowana w jednym etapie i b\u0119dzie obejmowa\u0107: 1. Zakup maszyn - 2 szt.: 2. Zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych - 2 szt. Planowana inwestycja dotyczy wprowadzenia innowacji do dzia\u0142alno\u015bci firmy. Wymienione zadania i ponoszone w ich ramach wydatki tworz\u0105 sp\u00f3jn\u0105 i jednolit\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 oraz s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji postawionych cel\u00f3w projektu. W przypadku wyst\u0105pienia przes\u0142anek ustawowych, zastosowanie znajd\u0105 przepisy ustawy Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych i wytyczne UE oraz procedura uregulowana w wytycznych IZ RPO WZ. W trakcie realizacji projektu i po jego zako\u0144czeniu przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne zgodnie ze stosownymi wytycznymi. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w terminie: III kw.2019 r. - II kw.2020 r.", "BENEFICJENT": "ITS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy ITS Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w firmie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "788587.50", "WARTOSC": "927750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie systemu wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu pow.bia\u0142ogardzkiego. Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej w 3 edycjach po 11 m-cy, w ka\u017cdej 20 uczestnik\u00f3w/uczestniczek . Obejmiemy wsparciem 60 os\u00f3b (w tym 6 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105). G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej os\u00f3b po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, poprzez aktywne poszukiwanie pracy i jej podj\u0119cie. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani klienci OPS-\u00f3w pow. bia\u0142ogardzkiego, spe\u0142niaj\u0105ce kryteria dopuszczalno\u015bci dzia\u0142ania 7.1 RPO WZ: - osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, rozumiane zgodnie z definicj\u0105 zawartych w Wytycznych realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020, - osoby bezrobotne, kt\u00f3re zgodnie z ustawa o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III profilu - tzw. oddalonych od rynku pracy, a tak\u017ce os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b z kt\u00f3rymi zostan\u0105 podpisane Indywidualne Programy Zatrudnienia Socjalnego, oraz ich najbli\u017csi b\u0119d\u0105cych otoczeniem os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu zaplanowano zadania: 1- aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i 2-aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym( koszty bezpo\u015brednie)oraz zadanie dotycz\u0105ce zarz\u0105dzania projektem (koszty po\u015brednie). 1-aktywizacja spo\u0142eczna - zaj\u0119cia z psychologiem, terapeut\u0105, prac. socjalnym, doradc\u0105 zawodowym, trenerem pracy i animatorem b\u0119d\u0105cego jednocze\u015bnie bezpo\u015brednim opiekunem uczestnika/uczestniczki. 2-aktywizacja zawodowa - warsztaty szkoleniowe, kursy zawodowe i praktyki u pracodawc\u00f3w . Zadania b\u0119d\u0105 realizowane r\u00f3wnocze\u015bnie przez ca\u0142y czas realizacji projektu, uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105cych uczestnikami CIS obowi\u0105zuje 6 godzin zaj\u0119\u0107 przez 5", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY \"PRZYTULISKO\" W BIA\u0141OGARDZIE", "TYTUL": "Bilet do pracy - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Bia\u0142ogardzie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu bia\u0142ogardzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "382500.00", "WARTOSC": "450000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie dwukierunkowej drogi dla rower\u00f3w na ul. Dworcowej w Bia\u0142ogardzie. Wnioskodawca planuje zrealizowa\u0107 projekt w systemie \"zaprojektuj i wybuduj\". Rozpocznie si\u0119 zatem od opracowania dokumentacji projektowej, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wnioskdawca uzyska pozwolenia na realizacj\u0119 inwestcyji. Nast\u0119pnie przeprowadzone zostan\u0105 roboty budowlane, w wyniku kt\u00f3rych powstanie droga rowerowa o d\u0142ugo\u015bci 0,33 km. Rezultatem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie ograniczenie emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 0,0541 Mg. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 czuwa\u0107 b\u0119dzie inzynier kontraktu. Drogi rowerowe stanowi\u0105 doskona\u0142\u0105 alternatyw\u0119 dla indywidualnego transportu samochodowego. Zaplanowana do budowy w ramach projektu trasa b\u0119dzie uzupe\u0142nia\u0142a powstaj\u0105c\u0105 aktualnie sie\u0107 dr\u00f3g rowerowych na terenie miasta, a mianowicie po\u0142\u0105czy ul. 1 Maja z dworcem kolejowym. Dzi\u0119ki nowej trasie dla rower\u00f3w mieszka\u0144cy otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezpiecznego i bezkolizyjnego dojazdu z centrum przesiadkowego do centrum miasta. Zaplanowana do realizacji droga rowerowa wp\u0142ynie na wyb\u00f3r tego \u015brodka transportu podczas dojazdu bia\u0142ogardzian do pracy czy szko\u0142y. Sp\u00f3jna sie\u0107 dr\u00f3g dla rower\u00f3w na terenie gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego gwarantuje bezpieczne dotarcie mieszka\u0144c\u00f3w do zak\u0142ad\u00f3w pracy, szk\u00f3\u0142 czy instytucji publicznych, przy wykorzystaniu najbardziej ekologicznego \u015brodka transportu. Wp\u0142ynie to niew\u0105tpliwie na ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery oraz zmniejszy liczb\u0119 wypadk\u00f3w komunikacyjnych z udzia\u0142em rowerzyst\u00f3w na terenie KKBOF. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju infrastruktury promuj\u0105cej transport ekologiczny oraz wp\u0142ynie na wzrost poziomu bezpiecze\u0144stwa i p\u0142ynno\u015bci ruchu drogowego.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141OGARD", "TYTUL": "Budowa drogi rowerowej na ul. Dworcowej w Bia\u0142ogardzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"MATEXIM\" HEIDNER I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowego \"Matexim\" Heidner i wsp\u00f3lnicy sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-07-07", "DOFINANSOWANIE": "188827.50", "WARTOSC": "222150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Projekt \u201eLepszy zaw\u00f3d=lepsze jutro\u201d to kompleksowy model wsparcia skierowany do 20 os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego, realizowanych zgodnie ze Strategi\u0105 ZIT Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego ( KKBOF) . Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze KKBOF i skierowany do os\u00f3b zamieszka\u0142ych powiat bia\u0142ogardzki (wg KC) woj. zachodniopomorskie. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do 20 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), w tym pracuj\u0105cych, bezrobotnych, biernych i nieaktywnych zawodowo, pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, szkole\u0144 mi\u0119kkich oraz b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie certyfikatu pa\u0144stwowego Instytutu Mechanizacji i G\u00f3rnictwa Skalnego z obs\u0142ugi koparko \u2013 \u0142adowarki III kl. lub obs\u0142ugi w\u00f3zka wid\u0142owego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru KKBOF pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji na terenie KKBOF, tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia na terenie KKBOF.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU I WSPARCIA \"FRIW\"", "TYTUL": "Lepszy zaw\u00f3d = lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-26", "DOFINANSOWANIE": "857395.00", "WARTOSC": "1008700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest sporz\u0105dzenie inwentaryzacji i waloryzacji przyrodniczej o\u015bmiu gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Miast i Gmin Dorzecza Pars\u0119ty tj. gminy wiejskiej Bia\u0142ogard, gminy wiejskiej Go\u015bcino, gminy miejsko-wiejskiej Karlino, gminy miejsko-wiejskiej Borne Sulinowo, gminy miejsko-wiejskiej Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j, gminy wiejskiej Ryma\u0144, gminy Miasto Szczecinek, gminy Miasto Bia\u0142ogard. Zakres inwentaryzacji przyrodniczej obejmowa\u0142 b\u0119dzie wszystkie elementy \u015brodowiska, w tym: siedliska zagro\u017cone obj\u0119te ochron\u0105 prawn\u0105, gatunki zagro\u017cone obj\u0119te ochron\u0105 prawn\u0105, walory krajobrazowe przyrodnicze, walory krajobrazowe kulturowe i historyczne oraz obiekty zabytkowe obj\u0119te ochron\u0105 prawn\u0105.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN DORZECZA PARS\u0118TY", "TYTUL": "Opracowanie inwentaryzacji i waloryzacji przyrodniczej gmin zrzeszonych w Zwi\u0105zku Miast i Gmin Dorzecza Pars\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1993030.45", "WARTOSC": "2371142.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 11 Urz\u0119dach JST z woj. zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i Wielkopolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 402 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12 2018 do 30.06.2020. 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 11 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =11 3. Grupa docelowa: 11 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i wielkopolskiego402 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (299K/103M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy () 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 9 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach () 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 6 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 () 4. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 2 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci () 5. Doskonalenie kompetencji 93 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w () 6. Doskonalenie kompetencji 77 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami () 7. Doskonalenie kompetencji 232 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Partnerstwo miast \u015brednich pomorza i p\u00f3\u0142nocnej wielkopolski na rzecz wdra\u017cania e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1251336.00", "WARTOSC": "1472160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt spe\u0142nia kryt. prem. 1,2,3. Projekt(typ op. 2:a, g, e, f) jest skierowany do 120 rodzin(100K,70M) w tym; 100 ( 80K, 50M w tym ON:7K, 3M)rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dzieci w pieczy zast\u0119pczej i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 10 (10K, 10M)rodzin sprawuj\u0105cych piecze zast\u0119pcz\u0105 oraz 10 rodzin (10K, 10M)kandyduj\u0105cych na rodziny zast\u0119pcze. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142 . \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad. rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego i koszali\u0144skiego i szczecineckiego oraz promowanie rodzin zast\u0119pczych, kwalifikowanie i dob\u00f3r kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej lub prowadzenia rodzinnego domu dziecka. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, Stowarzyszenie Aktywnego Wspierania Gospodarki i PCPR w Bia\u0142ogardz, Miasto Bia\u0142ogard, Gmin\u0119 Karlino,Gmin\u0119 \u015awidwin w okresie 01.01.2018 r. - 31.12.2019 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie plan\u00f3w pomocy rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Podziel si\u0119 domem - razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-05", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "117245.92", "WARTOSC": "142039.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia miejskiego w kierunku jego energooszcz\u0119dno\u015bci poprzez wymian\u0119 opraw i \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na LED w nast\u0119puj\u0105cych systemach: Boles\u0142awa \u015amia\u0142ego (15 punkt\u00f3w \u015bwietlnych - opraw na 14 s\u0142upach), osiedle Gryfit\u00f3w \u2013 Ks. Bogus\u0142awa X (26 punkt\u00f3w \u015bwietlnych - opraw na 21 s\u0142upach), W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y (12 punkt\u00f3w \u015bwietlnych - opraw na 11 s\u0142upach), rtm. Pileckiego (16 punkt\u00f3w \u015bwietlnych - opraw na 16 s\u0142upach), Szosa Po\u0142czy\u0144ska (38 punkt\u00f3w \u015bwietlnych - opraw na 38 s\u0142upach), Wi\u015blana (12 punkt\u00f3w \u015bwietlnych - opraw na 12 s\u0142upach), W\u0142adys\u0142awa IV (7 punkt\u00f3w \u015bwietlnych - opraw na 7 s\u0142upach) oraz Zwyci\u0119stwa (23 punkty \u015bwietlne - oprawy na 23 s\u0142upach).", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141OGARD", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia miejskiego na terenie Bia\u0142ogardu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-22", "DATA_START": "2017-12-17", "DOFINANSOWANIE": "75259.85", "WARTOSC": "108905.43", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy systemu 76 paneli fotowoltaicznych o mocy 20,15kWp, 3 falownik\u00f3w oraz pozosta\u0142ych istotnych podzespo\u0142\u00f3w niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania systemu PV. Powierzchnia modu\u0142\u00f3w wyniesie 127,4 m2. Instalacja zostanie pod\u0142\u0105czona od obecnej sieci elektroenergetycznej budynku. System wyprodukuje 19036 kWh energii elektrycznej i jednocze\u015bnie przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszcze\u0144 i py\u0142\u00f3w 15,81 tony CO2 rocznie. Zaprojektowana sie\u0107 elektryczna umo\u017cliwi wprowadzanie energii do sieci elektroenergetycznej. Odpowiednio dobrana moc instalacji sprawia, i\u017c firma nie b\u0119dzie czerpa\u0142a zysk\u00f3w z ewentualnych nadwy\u017cek energii. Instalacja pokryje ca\u0142kowicie popyt na energi\u0119 podmiotu. Instalacja o mocy 20,15 kWp b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z: 76 paneli fotowoltaicznych o mocy jednostkowej 265 Wp, Inwerter\u00f3w tr\u00f3jfazowych, Systemu monta\u017cowego przeznaczonego do instalacji fotowoltaicznych usytuowanych na dachu, Okablowania, Rozdzielnic elektrycznych, Konektor\u00f3w \u017ce\u0144skich i m\u0119skich typu MC4, Systemu monitoringu. Firma \u0141ad-San w ramach realizacji projektu przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: dzia\u0142ania: Dzia\u0142anie nr 1 \u2013 Prace przygotowawcze - Wykonanie projektu koncepcyjnego instalacji oraz wy\u0142onienie podwykonawc\u00f3w, Dzia\u0142anie nr 2 - Wyb\u00f3r wykonawcy, Dzia\u0142anie nr 3 - Realizacja rzeczowa projektu - Zakup i monta\u017c opisanych wy\u017cej instalacji fotowoltaicznych oraz czynno\u015bci administracyjne(zg\u0142oszenie, umowa i pod\u0142\u0105czenie do sieci), Dzia\u0142anie nr 4 - Promocja - zakup i monta\u017c dw\u00f3ch tablic informacyjno-promocyjnych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WYWOZU NIECZYSTO\u015aCI \u0141AD-SAN S.C. TADEUSZ SZWED, KRYSTYNA SZWED", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w Zak\u0142adzie \u0141ad San", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-18", "DATA_START": "2017-07-24", "DOFINANSOWANIE": "71152.62", "WARTOSC": "102962.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard", "OPIS": "Przedmiot projektu W ramach projektu planuje si\u0119 zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w postaci instalacji fotowoltaicznej o mocy zainstalowanej 16,96 kW, kt\u00f3re zostan\u0105 zamontowane na naziemnych sta\u0142ych konstrukcjach wsporczych. Zastosowane zostan\u0105 modu\u0142y polikrystaliczne (64 szt.) o mocy jednostkowej 0,265 kWp, po\u0142\u0105czone w sekcjach z dwoma tr\u00f3jfazowymi falownikami o mocy znamionowej do 8,5 kW. Jako system monta\u017cowy zostanie zastosowana konstrukcja z aluminium i stali nierdzewnej. Cele: Utworzenie instalacji OZE, produkuj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne. Pokrycie kluczowego zapotrzebowania przedsi\u0119biorstwa na energi\u0119 elektryczn\u0105 poprzez korzystanie z mocy wytworzonej w instalacji OZE. Spadek emisji CO2 w regionie dzi\u0119ki wykorzystaniu energii elektrycznej z OZE. Spos\u00f3b wdra\u017cania -Wnioskodawca jest w\u0142a\u015bcicielem budynku, na kt\u00f3rym zostanie zamontowany system PV. -Realizacja projektu nie wymaga pozwolenia na budow\u0119, zg\u0142oszenia ani przeprowadzenia post\u0119powania \u015brodowiskowego. -Prace dotycz\u0105ce instalacji zostan\u0105 przeprowadzone przez specjalistyczna firm\u0119. - Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zako\u0144czy si\u0119 protoko\u0142ami zdawczo-odbiorczymi. Zakres rzeczowy projektu: Ekspertyza wytrzyma\u0142o\u015bci dachu. Polikrystaliczne panele PV\u201364 szt. Falowniki \u2013 2 szt. Skrzynka DC \u2013 2 szt. Skrzynka AC \u2013 2 szt. Okablowanie DC(96 m.b.) Okablowanie AC \u2013 40 komplet\u00f3w. Rozdzielnica \u2013 1 szt. Monitoring produkcji \u2013 1 szt. Konstrukcje wsporcze \u2013 17 komplet\u00f3w. Monta\u017c konstrukcji wsporczych i paneli PV. Wykonanie instalacji energetycznej. Etapy realizacji projektu Faza przygotowawcza: \u2022Post\u0119powanie ofertowe w sprawie wyboru wykonawcy. \u2022Przygotowanie projektu koncepcyjnego instalacji PV. Faza wykonawcza: \u2022Wydatki na informacj\u0119 i promocj\u0119 UE w projekcie. \u2022Wydatki zwi\u0105zane z przygotowaniem dokumentacji (us\u0142ugi zewn\u0119trzne). \u2022Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych/materia\u0142\u00f3w. \u2022Prace instalacyjne. \u2022Uruchomienie,odbi\u00f3r,warunki przy\u0142\u0105czenia oraz wpi\u0119cie do sieci. Projekt realizowany b\u0119dzie stacjonarnie", "BENEFICJENT": "AL-DAR DARIUSZ NIEWI\u0143SKI I SZYMON WOJCIECHOWSKI S.C.", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c dachowej instalacji fotowoltaicznej o mocy 16,96 kWp jako alternatywnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla przedsi\u0119biorstwa Al-Dar", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "376313.00", "WARTOSC": "442730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji i uzyskanie kwalifikacji kluczowych w zakresie zawodu Administrator System\u00f3w Komputerowych (60 os.) i Grafik Komputerowy (60os.) w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia (w tym 63K, 57M) zamieszkuj\u0105cych lub/i pracuj\u0105cych lub/i ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w okresie VIII.2017-XII.2018. Kursy poprzedzone b\u0119d\u0105 indywidualnym dor. edukacyjno-zaw. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 kursy Administratora System\u00f3w Komp - 4gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (IC3, CompTIA IT Fundamentals, a tak\u017ce kursy Grafika komputerowego - 4 gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (Adobe Associate Photoshop i Ilustrator). Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 real. w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. umo\u017cliwi nauczycielom wzrost kompetencji i kwalifikacji w zakresie nauczania, organizacji proces\u00f3w edu. i wychowawczych. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. Proj. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "AKADEMIA IT - wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze KKBOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364533.12", "WARTOSC": "428862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na zdobycie/uzupe\u0142./podniesienie kwal.os\u00f3b doros\u0142ych.Wsparciem w Proj.zostanie obj\u0119tych 120os\u00f3b(118K i2M)z terenu woj.zach-pom.(gmin KKBOF wskazane w pkt.A.4)Projekt jest zgodny z celem strategicznym 3\u2013Edukacja i wychowanie,dostosowanie do wsp\u00f3\u0142czesnych wymog\u00f3w cywilizacyjnych oraz jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby obszaru KKBOF m.in.podniesienie jako\u015bci kszta\u0142.i szkolenia zaw.poprzez dostosowanie do potrzeb region.rynku pracy.Piel\u0119gniarka/rz to zaw\u00f3d deficytowy w Polsce.Z raportu NIPiP wynika,i\u017c \u015bredni wska\u017anik zatrudnienia piel\u0119gniarek/rzy na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w Polsce na pocz\u0105tku stycznia 2016 wynosi\u0142 5,2(natomiast w woj.zach-pom.-4,5)i jest najni\u017cszy w Europie. Obecnie w RPiP zarejestrowanych jest 279 861 piel\u0119gniarek i 5515 m\u0119\u017cczyzn(1,93%).Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 w bran\u017cy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi med.brakuje piel\u0119gniarek/rzy posiadaj\u0105cych odpowiednie zaplecze teoret.,jak r\u00f3wnie\u017c do\u015bw.zawodowe oparte na praktyce. Wszyscy Uczestnicy/czki Proj.odb\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 odp. liczb\u0119 godzin zaj.praktycznych w plac\u00f3wkach med.celem zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych w pracy piel\u0119gniarki/rza w danej dziedzinie.Dzia\u0142ania w Proj.pozwol\u0105 9 / 47 dostosowa\u0107 kwalif.piel\u0119gniarek/rzy do oczekiwa\u0144 przedsi\u0119biorc\u00f3w na lokalnym rynku pracy.Celem Projektu zgodnym z SOOP jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120os.doros\u0142ych(118K,2M)z woj.zachodniopom (obszar KKBOF).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 18r.\u017c.kt\u00f3re mieszkaj\u0105/pracuj\u0105/ucz\u0105 si\u0119 na obszarze KKBOF zgodnie z Kodeksem Cywilnym oraz s\u0105 zaint.zdobyciem/uzupe\u0142./podniesieniem kwalif.zaw.z w\u0142asnej inicjatywy w okresie 10.04.2017 do 31.03.2018.W Proj.za\u0142o\u017cono formalne potw.kwalif.przez min.80% uczestnik\u00f3w/czek,tj. 96os.(94K i 2M).Proj.wspiera system kszta\u0142.dostosowuj\u0105c kompetencje i umiej. piel\u0119gniarek/rzy.", "BENEFICJENT": "INTERRETE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne i wykwalifikowane piel\u0119gniarki z obszaru Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5054365.920000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3401266.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2474200.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1713912.7599999998}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1483822.2899999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1466532.7499999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1404412.7699999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1109517.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 947764.3900000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 661623.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 473341.2599999999}, {"name": "Cmentarze", "value": 381547.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 361510.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 333077.07999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 282426.43}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 239589.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 236818.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 230378.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 214458.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 207285.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 205681.35000000003}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 188407.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 183391.87000000002}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 163439.22999999998}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 156947.84}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 150481.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 148580.49}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 117666.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 116744.06}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 114544.76999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99772.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 91191.82}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 86429.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 81074.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 70289.28000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 69018.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 65430.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 58594.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46953.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 38322.12}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 37090.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24657.289999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24300.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18268.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11244.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7967.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5706.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3617.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1500.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1304.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 913.57}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 227.7}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14241204.520000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6973022.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 5836217.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1999020.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1794087.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1024486.83}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 930183.0599999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 925619.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 699468.5199999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 675060.98}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 600570.6}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 589756.74}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 573021.41}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 550412.6900000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 476415.81000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 296215.79}, {"name": "Cmentarze", "value": 279179.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 272420.61999999994}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 250302.34}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 237665.27000000002}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 206913.68}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 145924.87}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 140468.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98373.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 80621.70999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 46002.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33046.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24863.9}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 6106.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4691.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4300.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 750.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 234.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7789262.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 860200.36}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 612505.09}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 163610.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 114390.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 98662.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 78245.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 41300.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 20525.2}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 19800.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 14500.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 13600.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 12600.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12300.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4066.26}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22272193.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10439315.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1641545.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 965150.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 753300.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 620367.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 493269.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 466509.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 252710.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 127623.4}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 98200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81469.54000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60537.649999999994}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 33679.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20267.98}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 16131.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 12725.22}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11569.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9972.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6350.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5811.64}, {"name": "Cmentarze", "value": 5773.85}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4454.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3749.4}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2737.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1300.53}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1172.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 500.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 472.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 323.08}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 157.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1182777.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 449708.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 407587.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17773.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 12546.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 333480.78}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 208725.43}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 94301.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3136.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 2214.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 326766.15}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 16141.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 79282.26}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2848.5}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1600000.0}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1868468.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1065000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1054010.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 445760.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 431004.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 427046.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 305220.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164481.00000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 146197.29}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 68860.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 35000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 13000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6919.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4839.24}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 690531.74}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 312558.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 247581.57000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70847.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 36854.31}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15729.94}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 9423.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4678.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53529.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 29076.870000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22535.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 6503.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3237.49}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1663.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 825.57}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25620.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2941.96}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154580.07000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 151262.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 50904.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23666.23}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 130000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10454.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1163.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 24136.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 56628.340000000004}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6864.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2678.4900000000002}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6000961.07}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5125589.330000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3047473.8000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2646161.0500000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2209074.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2187254.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1648106.0199999996}, {"name": "Rodzina", "value": 1078530.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 465590.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 241746.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 163439.22999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 111086.77}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83846.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 43125.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18268.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10131.039999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9000.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 227.7}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22800099.759999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7329750.220000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2676297.2800000003}, {"name": "Rodzina", "value": 2176510.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1928481.9899999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1066172.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 925619.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 600570.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 284579.31}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 145924.87}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50693.31}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36493.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 836.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7801862.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1199505.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 611066.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98662.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 90545.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20525.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13600.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 33465981.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3763198.8299999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 519580.36000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 253183.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 158533.37}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 98200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 71850.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42492.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 33679.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5930.9800000000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3749.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1300.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1590365.1099999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 449708.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30319.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 542206.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 94301.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5350.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 326766.15}, {"name": "Turystyka", "value": 16141.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 79282.26}, {"name": "Turystyka", "value": 2848.5}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1600000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2889174.9200000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2132010.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 460200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 305220.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 115547.1}, {"name": "Rodzina", "value": 68860.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 59955.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4839.24}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 690531.74}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 420261.02999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 247581.57000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15729.94}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9423.66}, {"name": "Rodzina", "value": 4678.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 82568.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 29076.870000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3237.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1663.0}, {"name": "Rodzina", "value": 825.57}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25620.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2941.96}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154580.07000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 151262.08}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50904.93}, {"name": "Rodzina", "value": 23666.23}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 130000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10454.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1163.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24136.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 56628.340000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6864.17}, {"name": "Rodzina", "value": 2678.4900000000002}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 36821732.00000001, "v": "36,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.15, "v_pc": "1511,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22482951.12000001, "v": "22,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11612383.18, "v": "11,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.53}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1156200.4, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 868233.68, "v": "868,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 282426.43, "v": "282,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 230378.58, "v": "230,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 188407.86, "v": "188,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 750.75, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29616924.569999993, "v": "29,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.44, "v_pc": "1215,40 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16618411.490000002, "v": "16,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 8437153.2, "v": "8,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2214236.5, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1169295.49, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 619480.77, "v": "619,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 252950.25, "v": "252,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 214205.05, "v": "214,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 91191.82, "v": "91,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11797251.370000001, "v": "11,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.33, "v_pc": "484,13 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3688510.53, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.26}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2497246.9499999997, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 373.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1328159.57, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 377.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1150817.24, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1040756.47, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.82}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 923493.2600000001, "v": "923,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.82}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 634182.94, "v": "634,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.37}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 399067.24, "v": "399,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 123772.57, "v": "123,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11244.6, "v": "11,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10682799.95, "v": "10,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.45, "v_pc": "438,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8956287.19, "v": "8,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.83}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1726512.7599999998, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9703529.66, "v": "9,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.68, "v_pc": "398,21 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8465653.39, "v": "8,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 498976.03, "v": "498,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 309215.79, "v": "309,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 224463.18, "v": "224,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 102594.0, "v": "102,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 85374.7, "v": "85,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17252.57, "v": "17,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9218375.18, "v": "9,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29, "v_pc": "378,30 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3125367.67, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2060306.7699999998, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1374653.0099999998, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 968768.4, "v": "968,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 620602.14, "v": "620,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 583253.48, "v": "583,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.32}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 324195.95, "v": "324,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99772.6, "v": "99,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24955.16, "v": "24,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6663576.02, "v": "6,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27, "v_pc": "273,46 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "33.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5985352.609999999, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 678223.41, "v": "678,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 563.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4721893.8, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73, "v_pc": "193,77 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4172862.0, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.37}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 305220.75, "v": "305,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243811.05, "v": "243,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.16}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2150141.84, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7, "v_pc": "88,24 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1065000.0, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.53}, {"name": "Biblioteki", "value": 1054010.8, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18131.04, "v": "18,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1455129.3199999998, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15, "v_pc": "59,71 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 701345.41, "v": "701,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 501073.1000000001, "v": "501,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 252710.81, "v": "252,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 797689.8099999999, "v": "797,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63, "v_pc": "32,74 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 797689.8099999999, "v": "797,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 776625.7499999999, "v": "776,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "31,87 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 687025.6199999999, "v": "687,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52510.13, "v": "52,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 37090.0, "v": "37,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.77}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 710539.06, "v": "710,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "29,16 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 503106.0, "v": "503,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.8}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.29}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 58594.0, "v": "58,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 240.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18839.059999999998, "v": "18,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 690759.44, "v": "690,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "28,35 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "35.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 690759.44, "v": "690,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 266386.2, "v": "266,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,93 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 264228.36, "v": "264,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2157.84, "v": "2,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 167161.71, "v": "167,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,86 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 162470.71, "v": "162,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.19}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4691.0, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 43961.53999999999, "v": "43,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,80 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42656.74, "v": "42,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1304.8, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}]}, {"name": "Turystyka", "value": 18990.0, "v": "18,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,78 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 18990.0, "v": "18,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,37 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}