[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5393225.43", "WARTOSC": "6344971.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 368 os\u00f3b(KiM) w wieku 30 lat i wi\u0119cej,w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim do ko\u0144ca 2022 r. Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez 166 os\u00f3b, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Choszcznie, po opuszczeniu programu.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej zareje.w PUP jako bezrobotne,w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy(tj.osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz o niskich kwalifikacjach). W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna wszystkich uczestnik\u00f3w,oparta na elementach wskazanych w 1 typie projektu (IPD obligatoryjne). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy(sta\u017c, dotacje, doposa\u017cenia, szkolenie). Co najmniej 31% grupy docelowej uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu,potwierdzone dokumentem w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.Projekt jest zgodny z typem projektu oraz grup\u0105 docelow\u0105 wskazan\u0105 w SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminie naboru.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4815825.05", "WARTOSC": "5714078.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim.W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.W zakresie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych zostanie umieszczony kr\u00f3tki opis projektu na stronie internetowej PUP,miejsce realizacji,dokumenty i materia\u0142y zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu podawane do wiadomo\u015bci publicznej oraz przeznaczone dla uczestnik\u00f3w projektu oznaczone zostan\u0105 odpowiednim zestawieniem logotyp\u00f3w w wariancie pe\u0142nokolorowym lub w wersji jednobarwnej.Projekt jest zgodny z prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym,w tym z przepisami ustawy z dnia 29 stycznia 2004 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz zasadami udzielania pomocy publicznej/de minimis,a tak\u017ce z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt jest zgodny z Priorytetem Inwestycyjnym 8.ii trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych,kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105,nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 ani nie szkol\u0105,w tym ludzi m\u0142odych,zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ludzi m\u0142odych wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk marginalizowanych, tak\u017ce poprzez wdra\u017canie gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3136236.00", "WARTOSC": "3413033.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 86 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.W zakresie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych zostanie umieszczony kr\u00f3tki opis projektu na stronie internetowej PUP,miejsce realizacji,dokumenty i materia\u0142y zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu podawane do wiadomo\u015bci publicznej oraz przeznaczone dla uczestnik\u00f3w projektu oznaczone zostan\u0105 znakiem Unii Europejskiej i znakiem Funduszy Europejskich. Projekt jest zgodny z prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym,w tym z przepisami ustawy z dnia 29 stycznia 2004 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz zasadami udzielania pomocy publicznej/de minimis, a tak\u017ce z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt jest zgodny z Priorytetem Inwestycyjnym 8.ii trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych,kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105,nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 ani nie szkol\u0105, w tym ludzi m\u0142odych, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ludzi m\u0142odych wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk marginalizowanych, tak\u017ce poprzez wdra\u017canie gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2006013.97", "WARTOSC": "4685316.05", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "\"G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie 2x3 S.A. wynik\u00f3w wykonanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 szeroko zakrojonych prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych efektem jest opracowanie innowacyjnej, w\u0142asnej technologii produkcji magnetycznej tablicy sucho\u015bcieralnej oraz nowego w stosunku do dost\u0119pnych na terenie Rzeczypospolitej Polskiej produktu w postaci magnetycznej tablicy sucho\u015bcieralnej o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Realizacja projektu umo\u017cliwi wdro\u017cenie w firmie 2x3 nowej technologii produkcji, pozwalaj\u0105cej na wytwarzanie innowacyjnego asortymentu w postaci magnetycznych tablic sucho\u015bcieralnych. Przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy, podniesienia jej wydajno\u015bci produkcji, obni\u017cenia koszt\u00f3w produkcji oraz pozwoli na zaspokojenie zidentyfikowanych oczekiwa\u0144 klient\u00f3w. Prowadzi\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c do osi\u0105gni\u0119cia szeregu cel\u00f3w jako\u015bciowych. Przede wszystkim podniesieniu ulegnie poziom innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na skutek wdro\u017cenia nowej technologii produkcji. W efekcie na rynku pojawi\u0105 si\u0119 zupe\u0142nie nowe wyroby o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, znajduj\u0105ce szerokie zastosowanie w biurach, szko\u0142ach, instytucjach administracji publicznej, przedsi\u0119biorstwach z r\u00f3\u017cnych bran\u017cy, na rynku reklamowym oraz w u\u017cytkowaniu domowym. Wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa zaawansowanych technologicznie produkt\u00f3w przyczyni si\u0119 z kolei do trwa\u0142ego umocnienia pozycji konkurencyjnej firmy na arenie mi\u0119dzynarodowej. Unikatowe w\u0142a\u015bciwo\u015bci nowego asortymentu w istotny spos\u00f3b wyr\u00f3\u017cnia\u0107 b\u0119d\u0105 produkty spo\u015br\u00f3d innych dost\u0119pnych obecnie na rynku. Nie bez znaczenia jest r\u00f3wnie\u017c wysoki poziom technologiczny maszyn i urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nabywane w ramach projektu w celu wdro\u017cenia innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Wy\u017csza jako\u015b\u0107 wyrob\u00f3w, kr\u00f3tszy czas produkcji, ni\u017csze koszty wytwarzania \u2013 wszystko to przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio na sukces rynkowy sucho\u015bcieralnych tablic magnetycznych. \"", "BENEFICJENT": "2 X 3 SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oferty asortymentowej przedsi\u0119biorstwa 2x3 poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "11163805.66", "WARTOSC": "19507800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Przyj\u0119ta koncepcja realizacji projektu zak\u0142ada budow\u0119 elektroenergetycznej sieci inteligentnej na terenie miasta na prawach powiatu Gorz\u00f3w Wielkopolski, powiat\u00f3w strzelecko-drezdeneckiego, gorzowskiego oraz choszcze\u0144skiego poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 sieci, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w pr\u0105d\u00f3w zwarciowych. Projekt umo\u017cliwi tak\u017ce zainstalowanie inteligentnych licznik\u00f3w u 86 odbiorc\u00f3w energii elektrycznej. W projekcie przewidziano automatyzacj\u0119 sieci na obszarze Rejon\u00f3w Dystrybucji Gorz\u00f3w Wielkopolski oraz Choszczno. Lokalizacja prac: \u2022 Wojew\u00f3dztwo: zachodniopomorskie, lubuskie. \u2022 Powiat: strzelecko-drezdenecki, gorzowski, choszcze\u0144ski, miasto Gorz\u00f3w Wielkopolski. \u2022 Gminy: Strzelce Kraje\u0144skie, Zwierzy\u0144, Stare Kurowo, Bogdaniec, Lubiszyn, K\u0142odawa, Dobiegniew, Choszczno, Bierzwnik, Drawno, Recz, Pe\u0142czyce, Krz\u0119cin. Celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektroenergetycznej sieci inteligentnej na terenie miasta i powiatu Gorz\u00f3w Wielkopolski, powiat\u00f3w strzelecko-drezdeneckiego oraz choszcze\u0144skiego poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w pr\u0105d\u00f3w zwarciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1867241.00", "WARTOSC": "2196754.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 204 os\u00f3b (KiM) w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim do ko\u0144ca 2017 r.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez 92 osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Choszcznie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj.osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz niskowykwalifikowane),dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,okre\u015blono pierwszy profil pomocy(tzw.bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (tzw.wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy(sta\u017c, dotacje, doposa\u017cenia, szkolenie).Co najmniej 5% grupy docelowej uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,potwierdzone dokumentem w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim - III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.93}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1693109.80", "WARTOSC": "1991893.88", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 78 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(tj.osoby wwieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiety,osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz niskowykwalifikowane),dla kt\u00f3rych,zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,okre\u015blono pierwsz yprofil pomocy (tzw.bezrobotniaktywni) lub drugi profil pomocy(tzw.wymagaj\u0105cywsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycjii problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Natej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1631504.00", "WARTOSC": "1919416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 184 os\u00f3b (KiM) w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim do ko\u0144ca 2018 r.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez 83 osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Choszcznie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj.osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz niskowykwalifikowane),dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,okre\u015blono pierwszy profil pomocy(tzw.bezrobotni aktywni)lub drugi profil pomocy (tzw.wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy(sta\u017c, dotacje, doposa\u017cenia, szkolenie). Co najmniej 10% grupy docelowej uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,potwierdzone dokumentem w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Projekt skierowany jest do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 w proporcji co najmniej takiej samej,jak proporcja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy) i zarejestrowanych w rejestrze danego PUP - 45os.,w stosunku do og\u00f3lnej liczby zarejestrowanych os\u00f3b bezrobotnych - 2455os.(wg stanu na 31.12.2017 r.),co stanowi 1,83% (184os.x 1,83%=4uczest.projektu).", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajdujacych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.14}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1601777.29", "WARTOSC": "1743146.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 65 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W zakresie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych zostanie umieszczony kr\u00f3tki opis projektu na stronie internetowej PUP,miejsce realizacji,dokumenty i materia\u0142y zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu podawane do wiadomo\u015bci publicznej oraz przeznaczone dla uczestnik\u00f3w projektu oznaczone zostan\u0105 znakiem Unii Europejskiej i znakiem Funduszy Europejskich.Projekt jest zgodny z prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym,w tym z przepisami ustawy z dnia 29 stycznia 2004 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz zasadami udzielania pomocy publicznej/de minimis,a tak\u017ce z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych,kt\u00f3ra opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na co najmniej trzech elementach pomocy wskazanych w typach operacji.Projekt jest zgodny z Priorytetem Inwestycyjnym 8.ii trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych,kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105,nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 ani nie szkol\u0105,w tym ludzi m\u0142odych,zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ludzi m\u0142odych wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk marginalizowanych tak\u017ce poprzez wdra\u017canie gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1596590.28", "WARTOSC": "1878341.41", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 175os\u00f3b(KiM) w wieku 30 lat i wi\u0119cej,w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim do ko\u0144ca 2019 r. Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez 79 os., zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Choszcznie, po opuszczeniu programu.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej zareje.w PUP jako bezrobotne,w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy(tj.osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz o niskich kwalifikacjach).W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy(sta\u017c, dotacje, doposa\u017cenia, szkolenie). Co najmniej 7% grupy docelowej uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu,potwierdzone dokumentem w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.Projekt jest zgodny z typem projektu oraz grup\u0105 docelow\u0105 wskazan\u0105 w SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminie naboru.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.43}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "1573786.76", "WARTOSC": "1851513.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.\u2013podniesienie u 160 uczni\u00f3w(91K/69M)ZS1 umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych do 10.2023r.poprzez nabycie dodatkowych kwalifikacji i kompetencji przydatnych na rynku pracy,rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno-zawodowego-wyposa\u017cenie w kompetencje spo\u0142eczne zg.z oczekiwaniami rynku pracy,wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej ZS1 w Choszcznie G\u0142.Rezultat-podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskanie kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w kl.zawodowych ZS1 poprzez wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego z EFS do kszta\u0142cenia zawodowego. -200 os.odb\u0119dzie 150h sta\u017ce -200 os.we\u017amie udzia\u0142 w doradztwie edukacyjno-zawodowym(po5h/os) -165 os.we\u017amie udzia\u0142 w specjalistycznych szkoleniach na uprawnienia -112 os.we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach dot.nabycia kompetencji -nowa pracownia do nauki CAD Gr.docelowa:200 uczni\u00f3w z woj.zach-pomorskiego(114K/86M)ucz\u0119szczaj\u0105cych do Technik\u00f3w ZS1\u2013liczba kobiet proporcjonalnie do liczby os.ucz\u0119szczaj\u0105cych do kl.zawodowych.Gr.docelowa-zgodna z SZOP RPO WZ 2014-2020 i Regulaminem Konkursu.Realizowane b\u0119d\u0105:Zad.1 sta\u017ce zawodowe-realizacja kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami(typ 1b)150godz/os\u2013200os.Zad.2 doradztwo edukacyjno\u2013zawodowe(typ 1L)indywidualne 5h/os\u2013200os.Zad.3 kurs prawa jazdy(typ 1g)60os.zad.4 kurs Obs\u0142uga w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych z wymian\u0105 butli(typ 1g)-105os.Zad.5 kurs ECDL/CAD(typ 1f,4)30os.Zad.6 kurs nowoczesne technologie w bran\u017cy logistycznej(typ 1f,1m,5b,5f,4)36os.zad.7 kurs Administracja system.komputerowymi(1f,4)36os.Zaj.projektowe stanowi\u0105 dla uczni\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dodatkowych kwalifikacji,a dla nowych uczni\u00f3w dodatkowym atutem przy wyborze \u015bredniej szko\u0142y.Dzia\u0142ania uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.Projekt opracowany na podstawie zatwierdzonej Diagnozy.Realizacja projektu korzystnie wp\u0142ynie na wizerunek ZS1 jako lokalnych aktywnych centr\u00f3w edukacji,wychodz\u0105cych z ofert\u0105 edukacyjn\u0105 poza ich ramy programowe", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI", "TYTUL": "Dodatkowe uprawnienia i kwalifikacje zawodowe moj\u0105 przepustk\u0105 na rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1504650.01", "WARTOSC": "1770176.49", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny\u2013wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr1 w Choszcznie(ZS1)prowadz\u0105cego kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu choszcze\u0144skiego poprzez podniesienie u 163 uczni\u00f3w(44K/64M)ZS1 umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2020r.G\u0142.Rezultat-podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskanie kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w kl.zawodowych ZS1 poprzez wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego w ramach EFS do kszta\u0142cenia zawodowego.Gr. docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119dzie 216 uczni\u00f3w (88K/128M) ZS1 ucz\u0119szczaj\u0105cych do T.gastronomicznego, T.zawodowego(t.logistyk,tech. samochodowe),T.informatycznego, T.ekonomicznego\u2013liczba kobiet proporcjonalnie do liczby os.ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142.Gr. docelowa-zgodna z SZOP RPO WZ 2014-2020 i Regulaminem Konkursu,osoby obj\u0119te wsparciem\u2013uczniowie z ternu woj.zachodniopomorskiego.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania(Typ projektu 1):Zad.1 sta\u017ce zawodowe obejmuj\u0105ce realizacj\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami(typ 1b)150godz./os.\u2013 wszyscy Uczestnicy.Zad.2 doradztwo edukacyjno\u2013zawodowe(typ 1k)zaj.indywidualne 5h/os.\u2013 wszyscy Uczestnicy.Zad.3 kurs prawa jazdy(typ 1h)100os.Zad.5 kurs kelner-barista(typ 1h)40os.Zad.6 kurs nowoczesne technologie w bran\u017cy logistycznej w praktyce(typ 1e)48os.Zad.8 Odwozy i przywozy Uczestnik\u00f3w Projektu.Typ.2 Stworzenie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy:doposa\u017cenie warsztat\u00f3w szkolnych i pracowni w ZS 1.Zaj.projektowe stanowi\u0105 dla uczni\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dodatkowych kwalifikacji a dla nowych uczni\u00f3w dodatkowym atutem przy wyborze \u015bredniej szko\u0142y. Dzia\u0142ania uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.Projekt opracowany na podstawie zatwierdzonej Diagnozy.Realizacja projektu korzystnie wp\u0142ynie na wizerunek szko\u0142y jako lokalnych aktywnychcentr\u00f3w edukacji,wychodz\u0105cych ze swoimi ofertami edukacyjnymi poza ich ramy programu.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI", "TYTUL": "Dodatkowe uprawnienia i kwalifikacje zawodowe moj\u0105 przepustk\u0105 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "10682496.55", "WARTOSC": "12567643.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w regionie stargardzkim (RST) (pow. stargardzki, gryfi\u0144ski, my\u015bliborski, pyrzycki, choszcze\u0144ski) to przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b zagoro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym przez kompleksowe (animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi biznesowe, wsparcie finansowe i us\u0142ugi reintegracyjne itd.) wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES)(obj\u0119cie wsparciem 150 PES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz os\u00f3b fizycznych kierunkowanych na za\u0142o\u017cenie PS (OFPS) i podmiot\u00f3w uprawnionych do utworzenia PS (PPS). Projekt obejmie wsparciem 800 os\u00f3b, w tym 200 os. obj\u0119tych us\u0142ugami animacji lokalnej i 600 os. obj\u0119tych us\u0142ugami rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej i/lub us\u0142ugami wsparcia istniej\u0105cych PES i/lub wsparciem na tworzenie miejsc pracy w PS). G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (OZWS) i rozw\u00f3j konkurencyjno\u015bci sektora ekonomii spo\u0142ecznej. Dla wzrostu zatrudnienia kluczowa jest realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec OZWS i wzmocnienie stabilno\u015bci i konkurencyjno\u015bci PES i PS. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie PS. W projekcie zostanie utworzonych 62 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 m.in. dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w PS oraz dodatkowo powstanie 15 miejsc pracy w PES. Nowe miejsca pracy w PS wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz kompleksowe us\u0142ugi wsparcia ES, a tak\u017ce us\u0142ugi reintegracyjne dla OZWS, kt\u00f3rzy podj\u0119li prac\u0119 w PS. Wsparcie OWES b\u0119dzie realizowane zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie stargardzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1407221.56", "WARTOSC": "1531419.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 66 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W zakresie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych zostanie umieszczony kr\u00f3tki opis projektu na stronie internetowej PUP, miejsce realizacji, dokumenty i materia\u0142y zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu podawane do wiadomo\u015bci publicznej oraz przeznaczone dla uczestnik\u00f3w projektu oznaczone zostan\u0105 znakiem Unii Europejskiej i znakiem Funduszy Europejskich oraz nazw\u0105 programu. Projekt jest zgodny z Celem Tematycznym 8. Promowanie trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia oraz wsparcie mobilno\u015bci pracownik\u00f3w oraz z Priorytetem Inwestycyjnym 8.ii trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych, kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105, nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 ani nie szkol\u0105, w tym ludzi m\u0142odych, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ludzi m\u0142odych wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk marginalizowanych tak\u017ce poprzez wdra\u017canie gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1359361.90", "WARTOSC": "1612911.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 83 osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.W zakresie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych zostanie umieszczony kr\u00f3tki opis projektu na stronie internetowej PUP,miejsce realizacji,dokumenty i materia\u0142y zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu podawane do wiadomo\u015bci publicznej oraz przeznaczone dla uczestnik\u00f3w projektu oznaczone zostan\u0105 odpowiednim zestawieniem logotyp\u00f3w w wariancie pe\u0142nokolorowym lub w wersji jednobarwnej.Projekt jest zgodny z prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym,w tym z przepisami ustawy z dnia 29 stycznia 2004 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz zasadami udzielania pomocy publicznej/de minimis,a tak\u017ce z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt jest zgodny z Priorytetem Inwestycyjnym 8.ii trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych,kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105,nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 ani nie szkol\u0105,w tym ludzi m\u0142odych,zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ludzi m\u0142odych wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk marginalizowanych, tak\u017ce poprzez wdra\u017canie gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie choszcze\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-05-08", "DOFINANSOWANIE": "1304432.98", "WARTOSC": "1534627.04", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142-zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci na ryku pracy 228 uczni\u00f3w/nic(144K)-180-ZS1 i 48-ZS2-poprzez rozw\u00f3jkompetencji kluczowych,kreatywno\u015bci i pracy zespo\u0142owej,uczestnictwie w indywidualnym doradztwie edukacyjno-zawodowym do 08.2019r G\u0142.rezul-nabycie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ZS1 i ZS2 poprzez wyko\u017cystanie doposa\u017cenia pracowni Gr.docelowa-uczniowie kl.I-III LO z woj.zachodniopomorskiego,w tym os.niepe\u0142nosprawne Zad: 1.ZS1-Organizacja zaj.dydakt-wyr\u00f3wnaw,zaj.rozwijaj\u0105cych uzdolnienia opartych na metodz.eksperymentu,Indywidualne doradztwo edukacyjno-zawodowe,odwozy i catering dla uczestnik\u00f3w projektu, og\u00f3lne wyposa\u017cenie 9sal 2.ZS2-Organizacja zaj.dydakt-wyr\u00f3wnaw,zaj.rozwijaj\u0105cych uzdolnienia opartych na metodzie eksperymentu z geografii,k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144-warsztaty spo\u0142eczno-prawne,Indywidualne doradztwo edukacyjno-zawodowe,odwozy i catering dla uczestnik\u00f3w projektu,og\u00f3lne wyposa\u017cenie 4sal 3.Wyposa\u017cenie pracowni szkolnych w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki,w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 realizowane zaj.projektowe wraz z ich remontem (ZS1-10sal,ZS2-3sale) 4.Wyposa\u017cenie pracowni szkolnych w nowoczesne pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania,w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 realizowane zaj.projektowe wraz z ich remontem (ZS1-11sal,ZS2-6 sal) 5.Realizacja zaj\u0119\u0107 poza szko\u0142\u0105 i poza lekcjami-wyjazdy do Centrum Nauki Kopernik w Warszawie Zaj.projektowe stanowi\u0105 dla uczni\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokszta\u0142cenia,rozwijania ich pasji a dla nowych uczni\u00f3w dodatkowym atutem przy wyborze \u015bredniej szko\u0142y Informacje przedstawione we wniosku s\u0105 zgodne z zapisami w fiszce preselekcyjnej.Opisane dzia\u0142ania uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.Projekt opracowany na podstawie zatwierdzonych Diagnoz dla Szk\u00f3\u0142 Realizacja projektu korzystnie wp\u0142ynie na wizerunek szko\u0142y jako lokalnych aktywnych centr\u00f3w edukacji,wychodz\u0105cych ze swoimi ofertami edukacyjnymi poza ich ramy programu", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI", "TYTUL": "Wiedza kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.5}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1040174.20", "WARTOSC": "1223734.12", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 120 os\u00f3b (KiM) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim do ko\u0144ca 2016 r.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez 54 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Choszcznie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj.osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz niskowykwalifikowane),dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,okre\u015blono pierwszy profil pomocy(tzw.bezrobotni aktywni)lub drugi profil pomocy (tzw.wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy(sta\u017c, dotacje, doposa\u017cenia)", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie choszcze\u0144skim - II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "736081.90", "WARTOSC": "865978.71", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny-wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 2 w Choszcznie(ZS2) i Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego w Suliszewie (SOSW Suliszewo) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie pow.choszcze\u0144skiego poprzez podniesienie u 90 uczni\u00f3w (38K/52M)ZS2 oraz 10 uczni\u00f3w(4K/6M) SOSW Suliszewo umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2019 r G\u0142.rezultat-nabycie nowych kwalifikacji zawod.i umiej.praktycznych uczni\u00f3w kl.zawodowych ZS Nr 2 i SOSW poprzez wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego w ramach EFS do kszta\u0142cenia zawodowego przez ZS Nr 2 w Choszcznie i SOSW Suliszewo(2szt.) Gr.docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119dzi\u0119 90 uczni\u00f3w (38K/52M) ZS Nr 2 w Ch-no ucz\u0119szczaj\u0105cych do tech.budowlnego, tech.handlowego, tech. ochr.\u015brod.oraz Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej(ZSZ) oraz 10 uczni\u00f3w ( 4K/6M) SOSW Suliszewo ucz\u0119szczaj\u0105cych do ZSZ-liczba kobiet proporcjonalnie do liczby os. ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142-kl.zawodowe. Gr.doc. jest zgodna z SZOP RPO WZ 2014-2020 i Regulaminem Konkursu, os.obj\u0119te wsparciem-mieszka\u0144cy woj. zachodniopomorskiego. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania (Typ projektu 1): Zad.1 sta\u017ce/praktyki zawodowe obejmuj\u0105ce realizacje kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami (typ1a/1b) 150godz./os.\u2013wszyscy Uczestnicy Zad.2 doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe(typ 1k) zaj. indywidualne 5godz./os.- wszyscy Uczestnicy Zad.3 kurs prawa jazdy (typ 1h)-70os., Zad.4 kurs spawacza w ZS Nr 2 (typ 1h)\u2013 12os. Zad.5 kurs nauki j\u0119zyka obcego zawodowego w ZS Nr 2 (typ 1e) 48 os. Zad.6 odwozy i przywozu Uczestnik\u00f3w Projektu, catering na zajecia Zad.7 pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w na uczni\u00f3w szczeg\u00f3l.uzdolnionych w zakr.przed. zawod (typ 1d) 10os.ZS Nr 2 Zad.8 kurs prac.us\u0142ug gastronomicznych w SOSW Suliszewo \u2013 10os Typ.2 stworzenie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy: doposa\u017cenie warsztat\u00f3w szkolnych i pracowni w ZS Nr 2 i SOSW Suliszewo-2 szko\u0142y", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na lokalnym rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "641798.87", "WARTOSC": "755057.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "cel g\u0142\u00f3wny - podniesienie u 60 uczni\u00f3w (21K/39M) ZS2 umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych do ko\u0144ca 09.2021r. poprzez nabycie dodatkowych kwalifikacji i kompetencji przydatnych na rynku pracy, rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno \u2013 zawodowego - wyposa\u017cenie w kompetencje spo\u0142eczne zgodne z oczekiwaniami rynku pracy, wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 2 w Choszcznie. rezultaty: -75 os. Odb\u0119dzie 150h sta\u017cy -75 os. we\u017amie udzia\u0142 w doradztwie edukacyjno-zawodowym(po5h/os) -40 os. we\u017amie udzia\u0142 w specjalistycznych szkoleniach na uprawnienia -36 os. we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach dot. nabycia kompetencji \u2013szko\u0142a zostanie doposa\u017cona w 12 stanowisk do \u0107wicze\u0144-pracownia Subiekt Gr. docelowa-75 uczni\u00f3w (25K/50M) ZS2 ucz\u0119szczaj\u0105cych do T. Handlowego, T.O. \u015arodowiska), T. Budownictwa, Sz. Bran\u017cowej I Stopnia\u2013liczba kobiet proporcjonalnie do liczby os. ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142. Gr. docelowa - uczniowie z ternu woj. zachodniopomorskiego, w tym 23os.z Choszczna.Zadania:1 doradztwo edukacyjno zawodowe(zaj. indywidualne 5h/os.\u2013wszyscy Uczestnicy).2 sta\u017ce zawodowe po 150godz./os.\u2013wszyscy Uczestnicy.3. kurs spawacza-12os.4.Subiekt+kasyfiskalne+klasa patronacka 36os.5.stypendium naukowe dla 10os.6.kurs prawa jazdy kat.B-18os.7.w\u00f3zki wid\u0142owe-40os Typ.2- Stworzenie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy:doposa\u017cenie pracowni Subiekt w ZS2. Typ 3b-klasa patronacka w T.Handlowym(w ramach zad.4).Zaj.projektowe stanowi\u0105 dla uczni\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dodatkowych kwalifikacji a dla nowych uczni\u00f3w dodatkowym atutem przy wyborze \u015bredniej szko\u0142y. Dzia\u0142ania uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.Projekt opracowany na podstawie zatwierdzonej Diagnozy.Realizacja projektu korzystnie wp\u0142ynie na wizerunek szko\u0142y jako lokalnych aktywnych centr\u00f3w edukacji,wychodz\u0105cych ze swoimi ofertami edukacyjnymi poza ich ramy programu", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na lokalnym rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "582839.37", "WARTOSC": "693581.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Proj. oparty zosta\u0142 na stwierdzeniu, \u017ce rodz. jest podst. i najwa\u017cniejszym \u015brod. w \u017cyciu ka\u017cdego cz\u0142owieka. Proj. dwuletni, skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w pow. choszcze\u0144skiego. Proj. b\u0119dzie prowadzony kilkutorowo. Po pierwsze gr. docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 os. zagr. wykl. spo\u0142. lub wykl. w tym m.in.: os. do\u015bw. przemocy w rodz., os. niepe\u0142nospr., rodz. zast., rodz. z problemami wych. oraz rodziny tych\u017ce os\u00f3b jako otoczenie. Po drugie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowywane do okre\u015blonej gr. odbiorc\u00f3w ustalanej podczas proc. rekrutacji, cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 w projekcie zostanie skierowana do os. do\u015bw. przemocy w rodzinie, a cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie skierowana do rodzin do\u015bw. wykluczenia spo\u0142. z innych pobudek. Inne dzia\u0142ania skierowane s\u0105 te\u017c do os. z otoczenia. Misj\u0105 proj. jest wsparcie os. zagro\u017conych wykluczeniem lub wykluczonych spo\u0142. na terenie pow. choszcze\u0144skiego poprzez dzia\u0142ania skierowane na podniesienie samooceny, samoakceptacji oraz motywacji do zmian, do powrotu na \u015bcie\u017ck\u0119 edukacji i powr\u00f3t tych os\u00f3b do \u017cycia spo\u0142ecznego i nabycie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych. Planujemy zwi\u0119kszenie zakresu i dost. us\u0142ug w tym spec. poradnictwa, a tak\u017ce poprzez podniesienie kwal. zaw. uczest. proj. tak, by po uzyskaniu nowych kompetencji os. te mog\u0142y funkcjonowa\u0107 samodzielnie w \u017cyciu spo\u0142. i zaw.. Proj. przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji spo\u0142. i zaw. u 43 u. proj.. Celem zastosowania kompleksowego wsparcia planujemy tak\u017ce org. cyklu warsztat\u00f3w dla rodzin uczestnik\u00f3w (otoczenie). W ramach proj. planowane s\u0105 zadania: Zad. 1- Aktywna integracja zad. skierowane do wszystkich u. projektu maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji u. zar\u00f3wno w zakresie spo\u0142. jak i zaw.. Zad. 2- Cykl warsztat\u00f3w pn. \"Zmiany na lepsze\"- zad. uzupe\u0142niaj\u0105ce do poprzedniego w celu zapewnienia kompleksowego wsparcia. Zad. 3- wyp\u0142ata \u015bwiadcze\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y wk\u0142ad w\u0142asny do projektu. Proj. zgodny z polit. r\u00f3wno\u015bciowymi UE.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "Rodzina to zaszczyt i odpowiedzialno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1740260.45", "WARTOSC": "2047365.24", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 150 os\u00f3b (w tym 90 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz . spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu wa\u0142eckiego, drawskiego i choszcze\u0144skiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. zindywidualiz. wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w terminie 01.09.2018\u2013 30.11.2019. G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost.osi\u0105gn.dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -150 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 90 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.ukier.na aktywiz.spo\u0142.-zawod; - min. 36%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 25%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 30%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 54%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 150os.(90K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. wa\u0142eckiego, drawskiego i choszcze\u0144skiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (113 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (68os.), - os.bezrob.niezarej.(31os.), - os.bierne zawod. (51os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142 .(150os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (90os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.spo\u0142.(120os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (60os.) - os.50+ (22os.). Zadania: 1. DIAGNOZA INDYWID. POTRZEB I POTENCJA\u0141\u00d3W ORAZ OPRACOW. INDYWID. \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI DLA 150 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 150 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 150 UP. 4. ZAMKNI\u0118TE SZKOLENIA ZAWODOWE DLA 150 UP. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 113 UP. Pr. realiz. w partnerstwie PES, w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Widoki na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3002328.00", "WARTOSC": "3590485.22", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przywr\u00f3cenie rysia w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Polsce oraz zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w dla rozwoju populacji. Obszar projektu 4500 km2 obejmuje 11 nadle\u015bnictw w woj. zachodniopomorskim z trzech RDLP: Szczecin \u2013 \u0141obez, Dobrzany, Drawno, Szczecinek \u2013 Drawsko, Z\u0142ocieniec, \u015awierczyna, Pi\u0142a \u2013 Kalisz Pomorski, Miros\u0142awiec, Wa\u0142cz, Tuczno, Cz\u0142opa. Map\u0119 przedstawiaj\u0105c\u0105 obszar realizacji projektu zawiera Za\u0142\u0105cznik nr 2 Mapy. Projekt przewiduje przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych grup dzia\u0142a\u0144 (szczeg\u00f3\u0142owo om\u00f3wionych w HRP): 1. Naukowy nadz\u00f3r merytoryczny. 2. Budowa zagr\u00f3d do hodowli, adaptacji i aklimatyzacji rysi. 3. Utworzenie Zespo\u0142u Terenowego (ZT) \u2013 grupy pracownik\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie fachowo opiekowa\u0107 si\u0119 rysiami oraz monitorowa\u0107 post\u0119p projektu. 4. Zakup sprz\u0119tu do realizacji projektu: zakup \u015brodk\u00f3w transportu rysi, karmy, pracownik\u00f3w i sprz\u0119tu, \u015brodk\u00f3w do immobilizacji, fotopu\u0142apek i pu\u0142apek w\u0142osowych, mro\u017ani. 5. Dzia\u0142ania informacyjne na temat reintrodukcji rysia skierowane do lokalnych spo\u0142eczno\u015bci i grup interesariuszy, oparte m. in. na konferencji i warsztatach, materia\u0142ach informacyjno-edukacyjnych, stronie www oraz osobnikach w zagrodach za\u0142o\u017cycieli, pe\u0142ni\u0105cych r\u00f3wnocze\u015bni funkcj\u0119 zagr\u00f3d pokazowych.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKIE TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE", "TYTUL": "Powr\u00f3t rysia do p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Polski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "457692.27", "WARTOSC": "538461.51", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "W ramach proj. chcemy aktywizowa\u0107 spo\u0142. i zawod. jego uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rych obejmiemy wsparciem przez 24mc. W gr. docelowej b\u0119d\u0105:os. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej lub j\u0105 opuszczaj\u0105ce, otoczenie tych os. - rodziny zast\u0119pcze, os.niepe\u0142nosprawne. Z uczestnikami zostan\u0105 zawarte kontrakty socj. Realizowane b\u0119d\u0105: zaj\u0119cia szkoleniowo \u2013 warsztatowe z: psychologiem, pedagogiem, prawnikiem, doradc\u0105 zaw.,seksuologiem/ginekologiem, specjalist\u0105 ds. prowadzenia gospodarstwa domowego dla os. przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej; specjalistyczne szkolenia dla rodzin zast\u0119pczych, kt\u00f3re podnios\u0105 ich umiej\u0119tno\u015bci wychowawcze; szkolenia zawodowe. Prowadzona b\u0119dzie tak\u017ce praca socj. Zaj\u0119cia podnios\u0105 u uczestnik\u00f3w ich samoakceptacj\u0119, uaktywni\u0105 motywacje do dzia\u0142ania, poszerz\u0105 samo\u015bwiadomo\u015b\u0107 i wiedz\u0119 na temat w\u0142asnych potrzeb. Okre\u015bl\u0105 swoje cele \u017cyciowe, zainteresowania, poznaj\u0105 zasady poruszania si\u0119 na rynku pracy, poznaj\u0105 podstawowe prawa i obowi\u0105zki pracownika, pracodawcy, obywatela. Poznaj\u0105 podstawow\u0105 wiedz\u0119 o bezpiecznym \u017cyciu seksualnym, \u017cyciu w rodzinie, w partnerstwie, o roli matki i ojca. Uczestnicy zostan\u0105 zmotywowani do powrotu na \u015bcie\u017ck\u0119 edukacji, w celu jej uko\u0144czenia lub podwy\u017cszenia swojego wykszta\u0142cenia. Rodziny zast\u0119pcze przygotowuj\u0105ce wychowank\u00f3w do usamodzielnienia b\u0119d\u0105 posiada\u0142y wi\u0119ksz\u0105 wiedz\u0119 z zakresu umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych. Uczestnicy proj. dzi\u0119ki szkoleniom zawod. zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje zawod. lub je podnios\u0105, dzi\u0119ki kt\u00f3rym stan\u0105 si\u0119 bardziej atrakcyjni na rynku pracy, szkolenia te zostan\u0105 skonsultowane z PUP. W ramach proj. uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli zapewniony: dojazd na zaj\u0119cia, posi\u0142ek podczas zaj\u0119\u0107, w miar\u0119 potrzeby zostanie zorganizowana opieka nad dzie\u0107mi lub os. zale\u017cnymi. W ramach proj. planowane jest utworzenie kawiarenki dla rodzin zast\u0119pczych i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ra b\u0119dzie dla nich miejscem do wsp\u00f3lnych spotka\u0144, rozm\u00f3w, wymiany do\u015bwiadcze\u0144 i wzajemnego wsparcia. W kawiarence b\u0119dzie tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozmowy ze specjalist\u0105, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 dy\u017cur raz w tygodniu.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 Moja sprawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1619543.73", "WARTOSC": "1905345.57", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie/uzupe\u0142nienie kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych przez minimum 75% uczestnik\u00f3w projektu, tj. 450os\u00f3b z grupy 600(360kobiet i 240m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych szkoleniami z zakresu ICT oraz 360os\u00f3b z grupy 480(288kobiet i 192m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych kursami j\u0119zykowymi, do dnia 31.07.2018roku. G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.: -Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: min. 443osoby; -Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - warto\u015b\u0107 docelowa: min. 443osoby; Projekt skierowany jest do 1080os\u00f3b (60%kobiet) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin, powiat\u00f3w: gmina (dalej g) Bobolice, g Bia\u0142ogard (gmina wiejska), g Karlino, g Tychowo, g Brze\u017cno, g Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j, g R\u0105bino, g S\u0142awoborze, g. \u015awidwin (gmina wiejska), g \u015awierzno, powiat(dalej p) \u0142obeski, g Chociwel, g Dobrzany, g Dolice, g I\u0144sko, g Marianowo, g Stara D\u0105browa, g Sucha\u0144, g Lipiany, g Przelewice, p choszcze\u0144ski, p wa\u0142ecki, p drawski, p szczecinecki. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 w 100% osoby doros\u0142e zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych ( 600os\u00f3b) oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych(480os\u00f3b). Projekt obejmie min. 540os\u00f3b w wieku 50+ oraz min. 540os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Min. 10% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Szkolenia komputerowe - poziom podstawowy 2. Szkolenia komputerowe - poziom \u015bredniozaawansowany 3. Egzaminy zewn\u0119trzne na zako\u0144czenie szkole\u0144 komputerowych 4. Szkolenia j\u0119zykowe ( j\u0119zyk angielski oraz j\u0119zyk niemiecki) 5. Egzaminy zewn\u0119trzne na zako\u0144czenie szkole\u0144 j\u0119zykowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Zdobywam kompetencje cyfrowe i j\u0119zykowe woj. zachodniopomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1443592.00", "WARTOSC": "1698344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt dwuletni, realizowany w partnerstwie z 6 powiatami/PCPR tj.: polickim, wa\u0142eckim, choszcze\u0144skim, szczecineckim, \u0142obeskim i koszali\u0144skim. Celem g\u0142\u00f3wnym jest przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i kierowaniu dzieci do pieczy zst\u0119pczej. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest podniesienie kompetencji wybranych rodzin/os\u00f3b, dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem, zagro\u017conych ograniczeniem praw rodzicielskich i \u017ale funkcjonuj\u0105cych spo\u0142ecznie. Cel b\u0119dzie zrealizowany poprzez zwi\u0119kszenie zakresu i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w tym specjalistycznego poradnictwa oraz edukacji spo\u0142eczno \u2013 ekonomicznej. Projekt ma charakter wspieraj\u0105cy, dzia\u0142anie na podniesienie kompetencji, jak i prewencyjny, tj. zapobiegaj\u0105cy umieszczaniu dzieci w pieczy zst\u0119pczej. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji w zakresie pe\u0142nienie r\u00f3l opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych oraz funkcjonowania spo\u0142ecznego dla 800 uczestnik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 rodziny z dzie\u0107mi, mieszka\u0144cy woj. zachodniopomorskiego, zagro\u017cone ub\u00f3stwem, z deficytami opieku\u0144czo \u2013 wychowawczymi. W grupie docelowej w wi\u0119kszo\u015bci (ponad 50%) znajduj\u0105 si\u0119 rodziny/osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego korzystania ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej oraz rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych. Zaplanowanie realizacj\u0119 z zada\u0144 merytorycznych. Zadanie 1 to Turnusy Aktywizuj\u0105ce dla Rodzin (TAR) \u2013 zadanie skierowana, przede wszystkim, do rodzin, kt\u00f3rym ograniczono prawa rodzicielskie (50 uczestnik\u00f3w). Koncepcja zadania przewiduje odseparowanie uczestnik\u00f3w od \u015brodowiska lokalnego. W ramach TAR rodziny nabieraj\u0105 praktycznych umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich, wychowawczych, budowania wi\u0119zi i wykorzystywania potencja\u0142u w\u0142asnego oraz przechodz\u0105 trening ekonomoczno \u2013 spo\u0142eczny. Zadanie 2 Regionalne Akademie Rodziny (RAR) to forma us\u0142ug wsparcia dla rodziny i pieczy zst\u0119pczej w jej otoczeniu (dla 800 uczestnik\u00f3w). Wsparcie oferowane w RAR opiera si\u0119 o wypracowane standardy funkcjonowania RAR. Projekt zgodny z politykami r\u00f3wno\u015bciowymi UE.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Zintegrowane wsparcie dla rodzin i pieczy zast\u0119pczej na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "846209.00", "WARTOSC": "995540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych przez 500 os\u00f3b doros\u0142ych, w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, w tym 50 % w wieku 50 i wi\u0119cej lat z terenu 5 powiat\u00f3w: choszcze\u0144skiego, drawskiego, \u0142obeskiego, szczecineckiego i wa\u0142eckiego oraz uzyskanie przez minimum 80 % z nich kompetencji potwierdzonych zewn\u0119trznym certyfikatem w okresie do 31.07.2018 r. Podstawowym rezultatem projektu jest potwierdzenie nabytych kompetencji przez 400 uczestnik\u00f3w w toku egzaminu zewn\u0119trznego na poziomie A i B Standardu DIGCOMP oraz 6 / 54 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 2eea1e313f otrzymanie certyfikatu. Udzia\u0142 w projekcie wezm\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na tereniach wiejskich i/lub miejsko - wiejskich 5 powiat\u00f3w woj. zachodniopomorskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zamierzaj\u0105 podnosi\u0107 kompetencje informatyczne. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 500 os\u00f3b (w tym 300 kobiet) w wieku powy\u017cej 25 lat. B\u0119d\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem nie wy\u017cszym ni\u017c poziom 3 ISCED). 250 os\u00f3b b\u0119dzie w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 75 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (15%). Szkolenie poprowadzone zostanie na dw\u00f3ch poziomach: - podstawowym w trybie 8 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z przerw\u0105, w miejscowo\u015bci po\u0142o\u017conej mo\u017cliwie blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w, w grupach przeci\u0119tnie 8-osobowych. Poziom A DIGCOMP. - funkcjonalnym \u015bredniozaawansowanym w analogicznym wymiarze, ale w grupach 10 osobowych. Poziom B DIGCOMP. Prowadzone b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch trybach: - stacjonarnym - w wynaj\u0119tych salach komputerowych w szko\u0142ach, firmach szkoleniowych lub komputerowych, z dost\u0119pem do Internetu i odpowiednim oprogramowaniem. Udzia\u0142 240 os\u00f3b w 30 grupach szkol. przec. 8\u2013osobowych. 60 % uczestnik\u00f3w. - mobilnym w wynaj\u0119tych salach ngo, na wynaj\u0119tych komputerach przeno\u015bnych z bezprzewodowym dost\u0119pem do Internetu. 40 % uczestnik\u00f3w \u0141\u0105cznie 50 grup i 3200 godz. szkoleniowych.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA PERSONA O\u015aRODEK SZKOLENIOWO - DORADCZY", "TYTUL": "Cyfrowy \u015bwiat na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "844822.43", "WARTOSC": "993908.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Projekt realizowany jest od 01.10.2018 r. do 31.12.2019 r. i skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w pow. stargardzkiego, choszcze\u0144skiego, gryfi\u0144skiego, my\u015bliborskiego i pyrzyckiego WZP. Celem pr. jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 60 (55K, 5M)) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych dot. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego), zamieszkuj\u0105cych teren ww powiat\u00f3w, w terminie do XII 2019. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu poprzez zapewnienie kompleksowych i zindywidualizowanych instrument\u00f3w wsparcia, dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci Uczestnik\u00f3w. Zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia opartego na pracy na posiadanych zasobach i intensywnej aktywizacji spo\u0142ecznej, integracyjnej i \u015brodowiskowej b\u0119d\u0105cej podstaw\u0105 skutecznej, efektywnej i trwa\u0142ej aktywizacji zawodowej. W ramach wsparcia zostanie utworzony Klub Pracy, w kt\u00f3rym uczestnicy przejd\u0105 proces reintegracji spo\u0142ecznej i \u015brodowiskowej i zawodowej prowadz\u0105cy do nabycia umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych, kwalifikacji zawodowych, zwi\u0119kszenia pewno\u015bci, wzmocnienia motywacji do podj\u0119cia zatrudnienia i dokonania zmiany w swoim \u017cyciu. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym na poziomie 44%, a w wymiarze zatrudnieniowym na poziomie min. 32%. Rezultatem tak podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie dystansu do zatrudnienia przez 20 (19K,1M) uczestnik\u00f3w programu poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i podj\u0119cie zatrudnienia przez 20 os\u00f3b, obj\u0119tych wsparciem. Wszelkie wsparcie w ramach pr. b\u0119dzie dost\u0119pne dla wszystkich grup odbiorc\u00f3w, zgodnie z zasad\u0105 niedyskryminacji, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, oraz r\u00f3wno\u015bci szans, w tym KiM.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POD ANIO\u0141EM", "TYTUL": "Klub pracy - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "842026.99", "WARTOSC": "990619.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie stargardzkim, poprzez tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej 40 odbiorcom dzia\u0142a\u0144. Nast\u0119pnie zostanie utworzonych 18 trwa\u0142ych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, wskazanych w Wytycznych dot. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Miejsca pracy powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych dla przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105 w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym m.in. coachingu, mentoringu. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie stargardzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "915500.07", "WARTOSC": "996300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "\u00a0 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 15-29 zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projekt\u00f3w nr 1, elementy: 1, 2, 3 i 5 (na podstawie regulaminu konkursu\u00a0POWR.01.02.02-IP.22-32-002/15 ). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os. z tzw. grupy NEET (w spos\u00f3b szczeg\u00f3\u0142owy struktura gr. docelowej zosta\u0142a przedstawiona w pkt. 3.2 wniosku). \u00a0 W ramach projektu zrekrutowane zostanie 5 grup 12-osobowych. Nast\u0119pnie UP obj\u0119ci zostan\u0105 indywidualnymi konsultacjami z doradc\u0105 zawodowym, psychologiem i szkoleniem z komunikacji i pracy w grupie. W kolejnej fazie UP przejd\u0105 szkolenia zawodowe, zako\u0144czone egzaminem daj\u0105cym uprawnienia do wykonywania zawodu oraz przyst\u0105pi\u0105 do 5-m-cy sta\u017cy zawodowych wraz ze wsparciem stypendialnym oraz opiekuna sta\u017cu - 1 opiekun oddelegowany dla 3 UP). Osobom niepe\u0142nosprawnym podczas realizacji szkole\u0144 zawodowych przydzielony zostanie opiekun osoby niepe\u0142n. \u00a0 Na ostatnim etapie UP zostanie przydzielony indywidualny po\u015brednik pracy, kt\u00f3ry aktywnie w\u0142\u0105czy si\u0119 w poszukiwanie ofert zatrudnienia, pomo\u017ce w redagowaniu dok. rekrutacyjnych, s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie rad\u0105 oraz motywowa\u0142 uczestnika projektu do aktywnego poszukiwania pracy. Przewidziane formy wsparcia maj\u0105 na celu zapobieganie marginalizacji spo\u0142ecznej UP, walk\u0119 ze zniech\u0119ceniem do dalszej aktywno\u015bci, poczuciem niskiej samooceny, frustracji oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Dob\u00f3r przyj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 ma na celu jak najtrwalsz\u0105 przemian\u0119 w\u015br\u00f3d UP w sferze mentalnej (zmiana podej\u015bcia) i zawodowej (zdobycie pracy). \u00a0 W ramach projektu przewidziano szkolenia oraz sta\u017ce w zawodach: Masa\u017cysta Pomoc kuchenna Opiekun os\u00f3b starszych Barman (2 edycje) \u00a0 Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: os. niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17% os. o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 36% os. d\u0142ugotrwale bezro", "BENEFICJENT": "EWA DYMEK PROGRES", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "310496.38", "WARTOSC": "365289.86", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Do 28.02.2019r. zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, biernych zaw., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (RP), zamieszka\u0142ych na terenie woj. zachodniopomorskiego - WZP (zgodnie z KC) w powiatach: choszcze\u0144skim (PC), my\u015bliborskim (PM) oraz pyrzyckim ( PP) poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, \u201eszytego na miar\u0119\u201d wsparcia, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie/powr\u00f3t na RP. GRUPA DOCELOWA (GD): 30os. biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wiecej, w tym: 1.kobiety (K): 16os. 2.os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OZN): 2os./1K 3.os. w wieku pow. 50r.\u017c.: 6os./3K 4.os. niskich kwalifikacjach (NKW): 22os./ 11K. GD uzyskuj\u0105ca wsparcie w ramach proj. jest zgodna z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem konkursu, tj. typem proj. 2 w ramach Dzia\u0142ania 6.5 RPO WZ 2014-2020. DZIA\u0141ANIA: 1.IPD (identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.) - 30os./16K 2.indywidualne poradnictwo zaw. (IPZ) - 30os./16K 3 .indywidualne po\u015brednictwo pracy (IPP) - 30os./16K 4.Warsztaty Poszukiwania Pracy (WPP) i Trening Pracy (WTP) - 30os./16K 5.szkolenia - 20os. 6.sta\u017ce zaw. - 30os./16K. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY: 1.18UP zdob\u0119dzie adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje/kompetencje 2.27UP zdob\u0119dzie/ od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. W wyniku realizacji proj. ZATRUDNIENIE uzyska: 1.33% os. pow. 50 r.\u017c. 2.39% K 3.33% OZN 4.38% os. NKW. Min. 60% UP, tj. 18os., kt\u00f3re odbywa\u0142y sta\u017ce zaw. w ramach proj. uzyska zatrudnienie ( KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE 3). PROJ. REALIZ. ZGODNIE Z KONCEPCJ\u0104 UNIWERSALNEGO PROJEKTOWANIA, tj. w oparciu o 8 regu\u0142: u\u017cyteczno\u015b\u0107 dla os. o r\u00f3\u017cnej sprawno\u015bci, elastyczno\u015b\u0107 w u\u017cytkowaniu, proste i intuicyjne u\u017cytkowanie, czytelna informacja, tolerancja na b\u0142\u0119dy, wygodne u\u017cytkowanie bez wysi\u0142ku, wielko\u015b\u0107 i przestrze\u0144 odpowiednie dla dost\u0119pu i u\u017cytkowania.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"JAR-MAR\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "PODEJMUJ\u0118 WYZWANIE - id\u0119 do pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4096117.92", "WARTOSC": "4818962.26", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Typ proj.: komplementarne us\u0142ugi wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej. Obszar: wszystkie gminy z powiat\u00f3w (CH,GR, MY, PY,ST) obj\u0119tych projektem. Celem g\u0142\u00f3w. projektu jest przygotowanie 30 \u015brodowisk lokalnych i 100 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej do reintegracji spo\u0142ecznej i/lub zawodowej min. 300 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie w RS do 30.06.2019 r. dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pu do us\u0142ug i pomocy w pozyskaniu kapita\u0142u. W ramach SZOWES \u2013 OWES RS projektem obj\u0119tych zostanie 500 os. fizycznych (425K/75M), w tym min. 300 os\u00f3b ( 225 K,75M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (OZWS) (z tego min. 250 (235K,15M) zagro\u017conych wykluczeniem z przynajmniej 2 powod\u00f3w, min. 70 ON (50K,20M), oraz min. 50 os.(45K/5M) kt\u00f3re skorzysta\u0142y z proj. w ramach PI 9i) oraz 40 podmioty uprawnione do utworzenia i/lub prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w sferze ekonomii spo\u0142ecznej oraz 100 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej. Indywidualizacja \u015bcie\u017cek wsparcia opartych na diagnozie \u015brodowiska lokalnego/ grupy inicjatywnej/PES, \u015bwiadczenie przez zespo\u0142y z 3 lokalnych Centr\u00f3w Ekonomii Spo\u0142ecznej us\u0142ug rozwoju ES: ANIMACJI LOKALNEJ zawieraj\u0105cej instrumenty edukacyjne, animacyjne i informacyjne; US\u0141UG POWSTAWANIA NOWYCH PES \u015bwiadczonych poprzez min. szkolenia i doradztwo dla grup inicjatywnych oraz WSPARCIA ISTNIEJ\u0104CYCH PES, poprzez ich ekonomizacj\u0119 i wzrost konkurencyjno\u015bci. Kompleksowo\u015b\u0107 i wszechstronno\u015b\u0107 wsparcia \u015bwiadczona \u2013 od \u015brodowisk lokalnych poprzez grupy inicjatywne i nowe oraz istniej\u0105ce podmioty, zapewnia zaspokojenie i efektywne oddzia\u0142ywanie na zdiagnozowane potrzeby, problemy i deficyty oraz doprowadzi do realizacji 15 inicjatyw na rzecz ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, powstawania 15 prozatrudnieniowych PES oraz utworzenia 22 nowych miejsc pracy w sektorze ES oraz podj\u0119cia pracy \u0142\u0105cznie przez 66 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem. Warto\u015b\u0107 dodana partnerstwa: wykorzystanie kadry kluczowej, uzupe\u0142nienie potencja\u0142u, specjalizacja merytoryczna o\u015brodk\u00f3w, wymiana wiedzy i dobrych praktyk.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu stargardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "690384.00", "WARTOSC": "812216.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest dokonanie post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno- zatrudnieniowej przez min. 34% spo\u015br\u00f3d 45 os\u00f3b (25K, 20 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w my\u015bl KC woj. zachodniopomorskim w Powiatach choszcze\u0144skim, gryfi\u0144skim, pyrzyckim stargardzkim i my\u015bliborskim poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 31.12.2019. W proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem \u2013 45. \u2022 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem \u2013 6. \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje\u2013 14 (min. 31%). \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy \u2013 12 (min. 25%). \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych \u2013 7(min.15%). \u2022 Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje\u2013 18 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 45 os\u00f3b (25 K,20 M) zamieszka\u0142ych w Powiecie choszcze\u0144skim, gryfi\u0144skim, pyrzyckim stargardzkim, my\u015bliborskim zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Do proj zostan\u0105 przyj\u0119te osoby spe\u0142niaj\u0105ce min. 1 przes\u0142ank\u0119 zagro\u017cenia ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: - os bierne ZAW - 27 UP (15 K, 12 M), - os bezrobotne \u2013 18 UP (10K, 8 M), - os niepe\u0142nosprawne \u2013 6 UP (4K), w tym 5 o znacznym/umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os z zaburz. psych., w tym os z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozw. W ramach projektu ostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak: 1. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Klubu Aktywnych 2. Aktywizacja spo\u0142eczna 3. Aktywizacja edukacyjna 4. Aktywizacja zawodowa.", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klub Aktywnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1675952.80", "WARTOSC": "1971709.18", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 92os. w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, biernych zawodowo (co najmniej 6K), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC powiaty SOM (Szczecin, policki, goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski) \u2013 WZP, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, poprzez zapewnienie trwa\u0142ych miejsc pracy (mierzonych WEZ) dla co najmniej: - 50% os. o niskich kwalifikacjach, 40% K i 60% os\u00f3b obj\u0119tych sta\u017cami (KP4) oraz (je\u015bli wyst\u0105pi\u0105) \u2013 33% ON oraz poprzez uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki wysokiej jako\u015bci szkoleniom i sta\u017com dostosowanym do bran\u017cy logistyczno - transportowej (BLT) w okresie 01.09.2017-31.12.2018r. Dodatkowo naszym celem jest podniesienie aktywno\u015bci edukacyjno \u2013 zawodowej przez co najmniej 85% uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy 7 / 62 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: a20c72aa17 zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w pe\u0142nej \u015bcie\u017cce wsparcia. Projekt obejmuje 92os. BZ w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych powiaty WZP: Szczecin, policki, stargardzki, goleniowski, gryfi\u0144ski w rozumieniu KC. Projekt zapewnia kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia poprzez zaoferowanie co najmniej 3 form wsparcia obejmuj\u0105cych: doradztwo zawodowe w tym IPD, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji zawodowych, dla cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w sta\u017ce. Wszystkie dzia\u0142ania zorientowane s\u0105 na bran\u017c\u0119 logistyczno-transportow\u0105 (BLT). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i kobiety. GD mo\u017ce obejmowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c osoby w wieku 50+ i ON ale ich liczba nie jest wskazywana we wniosku. Z uwagi na wymogi formalne (lekarskie i psychologiczne) mog\u0105 nie wyst\u0105pi\u0107 ON (mimo posiadania przez Wnioskodawc\u0119 odpowiedniej infrastruktury), ale w przypadku pozytywnego orzeczenia lekarskiego i psychologicznego takie osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w projekcie. Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142. RPOWZ 2014-2020 , tj.:zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b nieaktywnych zawodo", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH ALEKSANDER IGIELSKI", "TYTUL": "Atrakcyjna praca w transporcie dla os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1283073.09", "WARTOSC": "1509497.76", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na badania profilaktyczne raka jelita grubego z teren\u00f3w 14 powiat\u00f3w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o wysokim wska\u017aniku zachorowalno\u015bci na raka jelita grubego oraz o niskiej zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 900 os.(520K) w okresie od 1.04.2018 do 31.12.2020 r.Dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105 dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie realizacji bada\u0144 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj.(UPB) oraz lekarzy POZ.Projekt przewiduje zakup aparatury i sprz\u0119tu, daj\u0105cego gwarancj\u0119 wysokiej jako\u015bci bada\u0144 przesiew., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min.900 bada\u0144 profilakt. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie min.1500os( 860K): w wieku od 55 do 64 lat w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby) i/lub w wieku od 25 do 65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym),zamieszka\u0142ych na terenie obszaru projektowego(OP) wzp zg z KC,kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, z czego min.900 zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne oraz min. 120 lekarzy POZ z plac\u00f3wek zlokalizowanych na ternie OP, kt\u00f3rzy obj\u0119ci zostan\u0105 szkoleniami i w\u0142\u0105czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. bada\u0144 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w projekcie podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 w zakr. zagro\u017ce\u0144 zachorowa\u0144 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, bada\u0144 w tym sposobu przygotowania si\u0119 do niego i jego przebiegu. Pozwoli to obali\u0107 mit o bolesno\u015bci badania i mo\u017cliwych powik\u0142a\u0144, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci w szczeg\u00f3l. w syst.zapraszanym.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 4 za 7 pkt. oraz kryteri", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"KOLONOVITA\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "956760.00", "WARTOSC": "1125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy), kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zdoby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kompetencje cyfrowe w obszarze Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych (ICT) i Informatyki (IT), zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie znalezienia pracy, utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia lub awansu zawodowego. W ramach projektu zostanie zorganizowanych 5 rodzaj\u00f3w szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe w wybranym obszarze ICT/IT: - Projektant i administrator stron internetowych - Grafik komputerowy - Administrator sieci / system\u00f3w operacyjnych - Administrator Bezpiecze\u0144stwa Informacji (ABI) - Projektant aplikacji multimedialnych na urz\u0105dzenia mobilne. Wszystkie kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznym mi\u0119dzynarodowym egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie ze Standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych (zak\u0142adany rezultat to min. 80% uczestnik\u00f3w). Zar\u00f3wno przed, jak i w trakcie trwania kursu uczestnicy projektu poddawani b\u0119d\u0105 testom okre\u015blaj\u0105cym post\u0119p w zdobywaniu umiej\u0119tno\u015bci ICT/IT. Uzyskanie kwalifikacji zostanie poprzedzone zatem procesem doradztwa edukacyjno-zawodowego, walidacji i certyfikacji.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Kompleksowe kszta\u0142cenie zawodowe w kluczowych us\u0142ugach przysz\u0142o\u015bci ICT/IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]