{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Choszczno", "kod_gus": "023216402000", "kod_gus_podregionu": "023216400000", "podregion_eurostat": "PL427", "ludnosc": 21949, "budzet": {"dochody": "111,70 mln z\u0142", "wydatki": "107,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,85 mln z\u0142", "wydatki": "4,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5267840400000066}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5267840400000066}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6243221200000048}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6243221200000048}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.462847449999929}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.462847449999929}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8886406599999517}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8886406599999517}], "dochod_ue": "6,03 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "114,81 mln z\u0142", "gmina_pc": "5230.7 z\u0142", "powiat": "18,17 mln z\u0142", "powiat_pc": "827.7 z\u0142", "wojewodztwo": "51,60 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "328,69 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,76 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,13 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "22482499.95", "WARTOSC": "34832393.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa ul.Jagie\u0142\u0142y w ci\u0105gu DW nr 160 o d\u0142.ok. 1,1944 km(od km 17+457 do km 18+ 651)i ul. Drawie\u0144skiej (dawniej D\u0105browszczak\u00f3w) w ci\u0105gu DW nr 175 r\u00f3wnie\u017c o d\u0142.ok. 1,032 km(od km 63+727 do km 64+759). Zakres planowanych prac obejmuje: rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cej nawierzchni ul. Jagie\u0142\u0142y i Drawie\u0144skiej,fragment\u00f3w ulic krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119, budow\u0119 nowej konstrukcji nawierzchni-warstw podbudowy, wi\u0105\u017c\u0105cej,\u015bcieralnej; przebud. skrzy\u017cowa\u0144,w cz\u0119\u015bci jako skanalizowane z wydzieleniem pas\u00f3w ruchu dla pojazd\u00f3w skr\u0119caj\u0105cych w lewo i w prawo;wykonanie poszerze\u0144 jezdni; budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rower.; budow\u0119 zatok autobus., parking\u00f3w i miejsc postojowych; zastosow. element\u00f3w uspokojenia ruchu-wysp kanalizuj\u0105cych ruch, bezpiecznych azyli dla pieszych; budow\u0119 i przebud. chodnik\u00f3w; przebudowa zjazd\u00f3w;budow\u0119 i przebud. kanalizacji deszczowej; przebud.linii energetycznej,telekomunikacyjnej i gazowej koliduj\u0105cej z przebudowywanym odcinkiem;budow\u0119/przebud. kanalizacji sanitarnej; przebud.wodoci\u0105gu; budow\u0119/przebud. o\u015bwietlenia ulicznego; ustawienie element\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu; wykonanie oznakowania poziomego i pionowego; wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w koliduj\u0105cych z projektowan\u0105 inwestycj\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa ul. Jagie\u0142\u0142y w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 160 i ul. Drawie\u0144skiej w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 175 w m. Choszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1024.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-08-17", "DOFINANSOWANIE": "21649768.14", "WARTOSC": "42758200.23", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w gm. Choszczno. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105: - przebudowa miejskiej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych wraz z infrastruktur\u0105 wodno-\u015bciekow\u0105, - budowa sieci kanalizacji sanitarnej w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Piasecznik, - wdro\u017cenie systemu GIS.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O. W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Rozbudowa systemu wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnego w Gminie Choszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 986.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "8586430.43", "WARTOSC": "17430434.86", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 dw\u00f3ch GPZ 110/15 kV o nazwach GPZ Choszczno II oraz GPZ Recz na terenie powiatu choszcze\u0144skiego w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, w celu umo\u017cliwienia przy\u0142\u0105czenia nowych producent\u00f3w energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa stacji Choszczno II i Recz w celu umo\u017cliwienia rozwoju energetyki odnawialnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7228726.36", "WARTOSC": "16295986.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacyjnej us\u0142ugi w sektorze opieki spo\u0142ecznej (Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, Dom\u00f3w Seniora), polegaj\u0105cej na us\u0142udze opieki nad osobami starszymi z ich zamieszkaniem oraz aktywizacj\u0105 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w Mi\u0119dzypokoleniowym Centrum Integracji poprzez ich integracj\u0119 z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym. Zaj\u0119cia integracji odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 3 razy w tygodniu na podstawie programu integracji przygotowanego przez jednostk\u0119 naukow\u0105, z kt\u00f3r\u0105 podpisano list intenycjny. Ponadto, jednostka naukowa b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania badawczo-rozwojowe nad zachowaniami senior\u00f3w i dzieci w procesie integracji. Jest to innowacja w skali \u015bwiatowej. Projekt obejmuje budow\u0119 Mi\u0119dzypokoleniowego Centrum Integracji wraz z instalacjami, zakup wyposa\u017cenia gastronomicznego, pokoi, pokoju do zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi, biur i pokoi dziennych, pralni i magazynu na po\u015bciel, a tak\u017ce pokoju rehabilitacyjnego, piel\u0119gniarek i sprz\u0119tu medycznego. a tak\u017ce samochodu do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na w\u00f3zkach. Ponadto planuje si\u0119 zorganizowanie szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w. W ramach projekty planuje si\u0119 stworzenie 40 etat\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119, oraz 1 i 1/8 etatu na umow\u0119 zlecenie.", "BENEFICJENT": "PROMETEUSZ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mi\u0119dzypokoleniowe Centrum Integracji Seniora i Malucha w Choszcznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 329.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-09", "DOFINANSOWANIE": "6043827.15", "WARTOSC": "7160384.90", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Inwestycja zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, powiecie choszcze\u0144skim, na terenie gmin Pe\u0142czyce i Choszczno. Trasa przechodzi przez miejscowo\u015bci P\u0142otno, Lubiana, Zam\u0119cin i Koplin. W ramach powy\u017cszej trasy przewiduje si\u0119 budow\u0119 cz\u0119\u015bci trasy rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 9,04 km. Etapy projektu: opracowanie dokumentacji projektowej, realizacja prac budowlanych, nadz\u00f3r inwestorski, realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych, zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu. Za realizacj\u0119 projektu w trakcie jego trwania odpowiada\u0107 b\u0119dzie ZZDW w Koszalinie, kt\u00f3ry posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w przygotowywaniu i realizacji inwestycji drogowych oraz niezb\u0119dne zasoby techniczne. Przedmiotowy projekt stanowi podstaw\u0119 do sp\u00f3jnej realizacji tras rowerowych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a jego podj\u0119cie bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do zmniejszenia lokalnych poziom\u00f3w bezrobocia poprzez za\u0142o\u017cenie nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych i zwi\u0119kszenia zatrudnienia w podmiotach ju\u017c istniej\u0105cych. Dla znacznej cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych jako wykluczenie spo\u0142eczne, z powodu bezrobocia, ub\u00f3stwa, czy te\u017c wieku z przypadku os\u00f3b starszych, stworzona zostanie szansa do aktywizacji spo\u0142ecznej i gospodarczej, co b\u0119dzie mia\u0142o miejsce w ramach uzupe\u0142nienia dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych realizacja dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych finansowanych z Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego - Trasa Pojezierzy Zachodnich odc. Pe\u0142czyce - Choszczno.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "4399656.67", "WARTOSC": "5176066.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie nr 1.Prace budowlane dotycz\u0105ce budynku warsztat\u00f3w szkolnych, zagospodarowania terenu i infrastruktury technicznej Zadanie nr 2.Zakup wyposa\u017cenia dla poszczeg\u00f3lnych stanowisk Zadanie nr 3.Nadz\u00f3r, doradztwo oraz promocja projektu Zadanie nr 4.Koszty po\u015brednie. Prace budowlane dotycz\u0105 przebudowy, rozbudowy i zmiany sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 budynku warsztat\u00f3w szkolnych wraz z zagospodarowaniem terenu i infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 przy Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Choszcznie. \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa oddanych przebudowanych warsztat\u00f3w szkolnych obejmie 631,41 m2. Projekt poza pracami budowlanymi swoim zakresem obejmuje zakup wyposa\u017cenia oraz oprogramowania.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w szkolnych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Choszcznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "3787487.95", "WARTOSC": "10369588.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w o\u015bwiaty w Gminie Choszczno z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii tj. 2 budynk\u00f3w dydaktycznych(budynek A, B) i cz\u0119\u015bci sportowej D Szko\u0142y Podstawowej Nr 1 im. I Armii Wojska Polskiego w Choszcznie oraz budynku dydaktycznego,sali gimnastycznej i \u0142\u0105cznika Szko\u0142y Podstawowej im. Marii Konopnickiej w S\u0142aw\u0119cinie. Zakres rzeczowy/ realizacja/etapy: 1. Zam\u00f3wienia publiczne: wy\u0142onienie wykonawcy na zadanie modernizacji energetycznej budynk\u00f3w o\u015bwiaty w Gminie Choszczno, inspektor nadzoru inwestorskiego 2. Prace budowlane, instalacyjne i adaptacyjne SP Nr 1 w Cho-nie oraz SP w S\u0142aw\u0119cinie: ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych obiekt\u00f3w, w tym \u015bcian zewn\u0119trznych, pod\u0142\u00f3g, dachu,stropodach\u00f3w, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, SP Nr 1 w Ch-nie \u2013kompleksowa modernizacja systemu grzewczego-wymiana w\u0119z\u0142a cieplnego na w\u0119ze\u0142 kompaktowy,rozbudowa w\u0119z\u0142a cieplnego o przygotowanie ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i wymiana instalacji c.w.u na instalacj\u0119 cyrkulacyjn\u0105,kompleksowa modernizacja systemu wentylacji w pomieszczeniu sali gimnastycznej,zmiana wentylacji grawitacyjnej na system wentylacji mechaniczno\u2013wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a, wymiana instalacji o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne SP w S\u0142aw\u0119cinie\u2013kompleksowa modernizacja systemu grzewczego,rozbudowa lokalnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z pompami ciep\u0142a typu glikol/woda nap\u0119dzanymi elektrycznie dla cel\u00f3w ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i wymiana instalacji c.w.u. na instalacj\u0119 cyrkulacyjn\u0105,kompleksowa modernizacja systemu wentylacji w pomieszczaniu sali gimnastycznej,zamiana wentylacji grawitacyjnej na system wentylacji nawiewno-wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a i rozbudowa ciep\u0142a o ciep\u0142o technologiczne,wymiana instalacji o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Zako\u0144czenie i oddanie obiektu do u\u017cytku:odbi\u00f3r ko\u0144cowy przez inwestora, zawiadomienie o zako\u0144czeniu rob\u00f3t do Powiatowego Inspektora Nadzoru Budowlanego. Projekt stacjonarny inwestycja realizowana w SP Nr 1 w Cho-nie oraz SP w S\u0142aw\u0119cinie gm. Choszczno.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOSZCZNO", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w o\u015bwiaty w Gminie Choszczno z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-28", "DOFINANSOWANIE": "3624021.35", "WARTOSC": "5324349.32", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej \u201eSzansa\u201d w Choszcznie do 31.12.2018r.(typ 3 proj.),zatrudniaj\u0105cego 25 os.ze znacznym i umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci z terenu Powiatu choszcze\u0144skiego Zakres rzeczowy/ realizacja/etapy: 1. Zam\u00f3wienia publiczne:wy\u0142onienie wykonawcy na zadanie zaprojektowania ZAZ i uzyskanie pozwolenia na budow\u0119, 2. Budowa budynku:konstrukcje i elementy budowlane(stan:zerowy,surowy,wyko\u0144czony wewn\u0119trzny),wyposa\u017cenie obiektu(pracowownia ogrodniczo-porz\u0105dkowa, pracownia rozbi\u00f3rki sprz\u0119tu elektronicznego,zaplecze szatniowo-sanitarne,sala rehabilitacyjna itp.),instalacje i urz\u0105dzenia elektroenergetyczne, instalacje sanitarne itp.) 3. Zagospodarowanie terenu:budowa dr\u00f3g dojazdowych,parking\u00f3w i ci\u0105g\u00f3w pieszych z kostki betonowej,ogrodzenie terenu,zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych, obsianie oraz obsadzenie itp. 4. Zako\u0144czenie i oddanie obiektu do u\u017cytku:odbi\u00f3r ko\u0144cowy przez inwestora,odbi\u00f3r przez powiatowego inspektorabudowy wraz z uzyskaniem decyzji na u\u017cytkowanie. Termin zako\u0144czenia projektu do 31.12.2018 r.Przewidywany okres uruchomienia zak\u0142adu do 12 m-cy od zako\u0144czenia projektu w tym (nadanie statusu ZAZ,nab\u00f3r kadry oraz rozpocz\u0119cie naboru pracownik\u00f3w ZAZ os.niepe\u0142nospranych) Zasoby kadrowe: Dyrektor ZAZ 1os.(1etat),g\u0142.ksi\u0119gowa 1os.(1etat),pracownik ksi\u0119gowo-kadrowy1os.(1etat),instruktor zawodu:pracownia ogrodniczo\u2013porz\u0105dkowa 2os.(2etaty),pracownia rozbi\u00f3rki sprz\u0119tu elektrycznego3os.(3etaty),kierowca1os.(1etat),rehabilitant-piel\u0119gniarka1os.(1etat)=10 etat\u00f3w(szerzej w studium wykonal.pkt.3.3.1.1)-wyb\u00f3r: posiadane kwalifikacje(do\u015bwiadczenie i wykszta\u0142cenie)niezb\u0119dne do zajmowanego stanowiska/nab\u00f3r:og\u0142oszenie na BIP UM Ch-no/powo\u0142anie komisji, konkursowej przez Burmistrza Choszczna.Forma prawna ZAZ:gminna samorz\u0105dowa jednostka organizacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOSZCZNO", "TYTUL": "Budowa Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej \u201eSzansa\u201d w miejscowo\u015bci Choszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "3528734.79", "WARTOSC": "5293680.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest Modernizacja dworca kolejowego w Choszcznie jako platformy organizacji spo\u0142ecznych w tym utworzenie Centrum Obs\u0142ugi Os\u00f3b Zagro\u017conych Wykluczeniem Spo\u0142ecznym, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 strategiczne znaczenie w procesie aktywizacji mieszka\u0144c\u00f3w gm. Choszczno. Zakres rzeczowy/etapy: 1.Prace przygotowawcze: proj.budowlany, kosztorysy,audyt energetyczny,SW,pozwolenie na budow\u0119 2.Wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w:inspektor nadzoru inwestorskiego,wykonawca prac budowlanych,dostawca wyposa\u017cenia,promocja 3.Rewitalizacja dworca-etap I-bran\u017ca budowlana,bran\u017ca elektryczna,instalacja sanitarna wewn\u0119trzna 4.Rewitalizacja dworca \u2013 etap II \u2013bran\u017ca budowlana, kanalizacja sanitarna z przy\u0142\u0105czem, kanalizacja deszczowa z przy\u0142\u0105czem, instalacja wodoci\u0105gowa z przy\u0142\u0105czem, przy\u0142\u0105cze gazu pomiar, Instalacje sanitarne wewn\u0119trzne, bran\u017ca elektryczna, droga p.po\u017c, zakup wyposa\u017cenia centrum (w tym: wyposa\u017cenie sali szkoleniowej,biura dla prac.socjalnychm.in.:biurka,krzes\u0142a, rzutnik, sto\u0142y, krzes\u0142a itp.)-utworzenie/zagospodarowanie pomieszcze\u0144 biurowych na cele spo\u0142eczne w tym Miejsko-Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej, Centrum Obs\u0142ugi Os\u00f3b Zagro\u017conych Wykluczeniem Spo\u0142ecznym, Biurem Obs\u0142ugi Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowym, Choszcze\u0144ski Zarz\u0105d Nieruchomo\u015bci Komunalnych,stowarzyszenia dzia\u0142aj\u0105ce na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej 5.Inspektor nadzoru inwestorskiego 6.Promocja projektu Opis planowanych prac patrz pkt.3.1.2/4.1.3.2 SW Spos\u00f3b wdra\u017cania \u2013 za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca. Planuje si\u0119 wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w zgodnie z PZP, wnioskodawca dysponuje zasobami niezb\u0119dnymi do wdro\u017cenia projektu \u2013patrz pkt.3.2.2 SW. Zako\u0144czenie i oddanie obiektu do u\u017cytku:odbi\u00f3r ko\u0144cowy przez inwestora, zawiadomienie o zako\u0144czeniu rob\u00f3t do Powiatowego Inspektora Nadzoru Budowlanego. Uruchomienie Centrum Obs\u0142ugi Os\u00f3b Zagro\u017conych Wykluczeniem Spo\u0142ecznym = zatrudnienie 3 pracownik\u00f3w(2pracownik\u00f3w socjalnych, sprz\u0105taczki/cza).Termin zako\u0144czenia realizacji projektu do 30.06.2020r.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOSZCZNO", "TYTUL": "Modernizacja dworca kolejowego w Choszcznie jako platformy organizacji spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-10", "DOFINANSOWANIE": "3219446.89", "WARTOSC": "4658729.04", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Zachowanie pe\u0142ni r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej Parku, rozumianej jako jako\u015bciowe i ilo\u015bciowe bogactwo flory , fauny, zbiorowisk ro\u015blinnych , typ\u00f3w ekosystem\u00f3w, a tak\u017ce d\u0105\u017cenie do maksymalizacji wk\u0142adu Parku w zachowanie tego bogactwa w skali regionu, kraju i Europy. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez wyposa\u017cenie obiekt\u00f3w DPN i co za tym idzie realizacje program\u00f3w edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "DRAWIE\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j bazy w Drawie\u0144skim Parku Narodowym do prowadzenia edukacji ekologicznej na rzecz ochrony przyrody Puszczy Drawskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "2999460.28", "WARTOSC": "5012004.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Wnioskodawca (Wn) jest podmiotem zajmuj\u0105cym si\u0119 w swojej dzia\u0142alno\u015bci statutowej misj\u0105 spo\u0142eczno charytatywn\u0105. Od 2012 roku \u015bwiadczy potrzebuj\u0105cym mieszka\u0144com pomoc o\u015bwiatow\u0105, medyczn\u0105, prawn\u0105, socjaln\u0105, terapeutyczn\u0105 a tak\u017ce materialn\u0105. Aby wyj\u015b\u0107 naprzeciw sytuacji w jakiej znajduj\u0105 si\u0119 mieszka\u0144cy powiatu choszcze\u0144skiego, Fundacja postanowi\u0142a rozszerzy\u0107 zakres swojej pomocy i stworzy\u0107 Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Korytowie. Stworzenie takiego miejsca pozwoli na zmniejszenie poziomu bezrobocia na obszarze powiatu choszcze\u0144skiego, a tak\u017ce wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie poziomu wsparcia os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren. Wn planuje osi\u0105gn\u0105\u0107 cel w terminie do 31 12 2020 r. i jest on zgodny z celem RPO WZ: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych przez ZAZ, CIS, KIS oraz WTZ. Realizowany projekt jest 4 typem projektu. Fundacja posiada niezb\u0119dn\u0105 nieruchomo\u015b\u0107 kt\u00f3r\u0105 planuje dostosowa\u0107 na potrzeby CIS. Rozpocz\u0119cie realizacji II kwarta\u0142 2017 roku po uzyskaniu decyzji o dofin. planowane zako\u0144czenie 31.12.2018-odbiory wykonanych rob\u00f3t i uzyskanie pozwolenia na u\u017cytkowanie. Wn jest gotowy do realizacji projektu w opisanych powy\u017cej terminach. Zakres planowanego projektu obejmuje: 1. Prace przygotowawcze 2. Roboty budowlane oraz wyposa\u017cenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej 3. Zarz\u0105dzanie projektem oraz promocje projektu Pe\u0142na funkcjonalno\u015b\u0107 infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu nast\u0105pi bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu, a do 12 m-cy od jego zako\u0144czenia uzyska status CIS. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga\u0107 b\u0119dzie dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jej pe\u0142nego wykorzystania. Zasoby kadrowe: Dyrektor CIS- 1 os 1 etat umowa o prac\u0119, pracownik administracyjny - 1 etat umowa o prac\u0119; psycholog - 1/2 etatu umowa o prac\u0119, doradca zawodowy 1/2 etatu umowa o prac\u0119, 3 osoby na umow\u0119 zlecenia - trenerzy/opiekunowie. Niezb\u0119dne zasoby kadrowe, techniczne wiedz\u0119 Wn opisa\u0142 szczeg\u00f3\u0142owo w SW w punkcie 3.3.1.1.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DZIE\u0141O \u015aWI\u0118TEGO JAKUBA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Korytowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-03-09", "DOFINANSOWANIE": "2991609.89", "WARTOSC": "3519541.07", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac konserwatorskich i restauratorskich obejmuj\u0105cych: \u2022Roboty przygotowawcze w zakresie zagospodarowania terenu \u2022Roboty murarskie \u2013 \u015bciany fundamentowe i cok\u00f3\u0142 z kamienia \u2022Roboty elewacyjne \u2013 elewacja ceglana \u2022Naprawa i konserwacja dach\u00f3w \u2013 dachy nawy g\u0142\u00f3wnej i prezbiterium \u2022 Naprawa i konserwacja dach\u00f3w \u2013 dach nad zakrysti\u0105 i wie\u017cyczki boczne \u2022Roboty w zakresie ochrony powierzchni \u2013 konserwacja stolarki okiennej i drzwiowej \u2022Ochrona odgromowa Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu Wnioskodawca wykorzystywa\u0142 b\u0119dzie pe\u0142n\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych (innych) dzia\u0142a\u0144 w celu pe\u0142nego wykorzystania odnowionego obiektu. Wnioskodawca zapewni zasoby techniczne (znajduj\u0105ce si\u0119 w dyspozycji parafii \u2013 sprz\u0119t do bie\u017c\u0105cego utrzymania obiektu, niezb\u0119dny sprz\u0119t wspieraj\u0105c do wydarze\u0144 kulturalnych), kadrowe (ksi\u0105dz proboszcz, parafianie, wolontariusze) oraz wiedz\u0119 (w\u0142asne do\u015bwiadczenie oraz wsparcie Archidiecezji Szczeci\u0144sko-Kamie\u0144skiej, w tym diecezjalnego konserwatora zabytk\u00f3w) gwarantuj\u0105ce uruchomienie funkcjonowania obiektu po zako\u0144czeniu projektu. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce na czas realizacji projektu ko\u015bci\u00f3\u0142 nie zostanie wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania, a realizacja projektu pozwoli na znacz\u0105ce rozszerzenie oferty kulturalnej.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. NARODZENIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Przywr\u00f3cenie dawnej \u015bwietno\u015bci ko\u015bcio\u0142a parafialnego pw. Narodzenia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w Choszcznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "32975523.16", "WARTOSC": "50329629.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 14 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 941 gospodarstw domowych oraz 144 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczecinecko- pyrzyckim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczecinecko - Pyrzycki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "2711564.00", "WARTOSC": "3190075.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Zadanie nr 1.Prace budowlane dotycz\u0105ce budynku warsztat\u00f3w szkolnych, zagospodarowania terenu i infrastruktury technicznej - Zadanie nr 2.Zakup wyposa\u017cenia dla poszczeg\u00f3lnych zawod\u00f3w - Zadanie nr 3.Nadz\u00f3r, doradztwo oraz promocja projektu - Zadanie nr 4.Koszty po\u015brednie Projekt obejmuje prace budowlane przy istniej\u0105cym obiekcie Warsztat\u00f3w szkolnych w Raduniu, dzia\u0142aj\u0105cych w ramach ZS nr 1 w Choszcznie, polegaj\u0105ce na: przebudowie, rozbudowie i zmianie sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 budynku warsztat\u00f3w szkolnych wraz z zagospodarowaniem terenu i infrastruktur\u0105 techniczn\u0105. \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa oddanych przebudowanych warsztat\u00f3w szkolnych obejmie 792,36 m2. Projekt poza pracami budowlanymi swoim zakresem obejmuje zakup wyposa\u017cenia oraz oprogramowania. Szczeg\u00f3\u0142owo zosta\u0142o to opisane w pkt. 4.1.3 Wybrane rozwi\u0105zanie technologiczne. Okres realizacji od maja do listopada 2018 r. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstan\u0105 nowoczesne w pe\u0142ni wyposa\u017cone pracownie edukacyjne dla zawod\u00f3w: technik mechanik oraz technik logistyk. Z cz\u0119\u015bci sprz\u0119tu i pracowni z uwagi na podobne przedmioty dodatkowo b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 tak\u017cetechnicy pojazd\u00f3w samochodowych. Wnioskodawca po zatwierdzeniu projektu do dofinansowania, powo\u0142a zesp\u00f3\u0142 do spraw wdro\u017cenia projektu, kt\u00f3ry b\u0119dzie odpowiedzialny za nadz\u00f3r i og\u00f3ln\u0105 koordynacj\u0119 projektu. Zakres obowi\u0105zk\u00f3w zespo\u0142u oraz opis do\u015bwiadczenia znajduje si\u0119 w punkcie 3.2.2.1. Studium wykonalno\u015bci. Celem wyeliminowania ryzyka, b\u0142\u0119d\u00f3w czy niedopatrze\u0144 poza w\u0142asnymi zasobami Wnioskodawca zamierza zaanga\u017cowa\u0107 zewn\u0119trzny podmiot w celu nadzoru inwestorskiego. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie pe\u0142ne wykorzystanie funkcjonalno\u015bci wytworzonej w ramach projektu infrastruktury bez konieczno\u015bci dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Kadra wnioskodawcy oraz zasoby techniczne w pe\u0142ni gwarantuj\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu, szczeg\u00f3\u0142y w punkcie 3.2.2 SW.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOSZCZE\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w szkolnych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Choszcznie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1773086.29", "WARTOSC": "2085983.88", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjum z Gminy Choszczno poprzez woj. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 1931 uczni\u00f3w (921 uczennic) kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 177 nauczycieli (148 nauczycielek) do 28.02.2019. Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. zach.-pom. \u2013 1369 dzieci i m\u0142odzie\u017cy \u2013 uczni\u00f3w/czennic (662 kobiet \u2013 K) ze wszystkich szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminie Choszczno oraz 562 uczni\u00f3w gimnazjum (259 K) oraz do 177 nauczycieli (148 K). W ramach proj. uczniowie/nice wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119ciach dodatkowych org. poza lekcjami, rozwijaj\u0105cymi uzdolnienia i zainteresowania w obszarze kompetencji kluczowych, g\u0142\u00f3wnie nakierowanymi na przedmioty TIK, przyrodnicze i j\u0119zykowe. UCZ ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142 m.in. w zaj\u0119ciach logopedycznych. Ponadto 177 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach i studiach podyplomowych, pracownie szkolne zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce do nabywania i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie, powstanie mi\u0119dzyszkolna pracownia TIK. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 1738 (90% uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w proj) \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 7 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 177. W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zadania: 1. Wyposa\u017cenie i pomoce dydaktyczne 2. Zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze dla szko\u0142y podstawowej 3. Zaj\u0119cia dyd. \u2013 wyr\u00f3wnawcze dla gimnazjum 4. Indywidualizacja pracy z uczniem 5. Zaj\u0119cia dodatkowe dla szko\u0142y podstawowej 6. Zaj\u0119cia dodatkowe dla gimnazjum 7. Doradztwo eduk.-zaw. 8. Wsparcie dla nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOSZCZNO", "TYTUL": "Klucz do kompetencji - program podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Choszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-09", "DATA_START": "2018-07-27", "DOFINANSOWANIE": "1755966.28", "WARTOSC": "3926979.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 istniej\u0105cego budynku produkcyjno-magazynowego o pomieszczenia produkcyjne oraz zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach projektu planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wydatki: 1. Roboty budowlane w zakresie obiekt\u00f3w budowlanych 2. Zakup suwnicy - 2 szt. 3. Zakup suwnicy z obrotnic\u0105 - 2 szt. 4. Zakup komory \u015brutowniczej - 1 szt. 5. Zakup filtrowentylator\u00f3w - 3 szt. 6. Zakup specjalizowanej wiertarki do trasowania - 1 szt. 7. Zakup rega\u0142\u00f3w magazynowych oraz sto\u0142u z krzes\u0142ami. Realizacja projektu planowana jest na okres od stycznia 2018 r. do grudnia 2019 r.", "BENEFICJENT": "LETKOMILLER MARIUSZ \"MALMS\"", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowej generacji ko\u0142nierzy stalowych w wyniku rozbudowy zak\u0142adu firmy \u201eMALMS\u201d w Choszcznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-16", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3496706.55", "WARTOSC": "7736911.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_321256 (woj. zachodniopomorskie, pow. choszcze\u0144ski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 2851 gosp. dom., kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1451 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 3 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.497.304,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 59% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 93 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1480 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 3 plac\u00f3wki edukacyjne / plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 01.10.2016 r. do 30.09.2018 r. Zaplanowane prace podzielono na 7 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokumentacji niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "E-CHO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eZapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze powiatu choszcze\u0144skiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1554005.88", "WARTOSC": "3713696.03", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Przedmiotem planowej inwestycji jest budowa nowej farmy s\u0142onecznej (elektrowni fotowoltaicznej) o mocy do 1 MW ( 0,883 MWp) na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w Gminie Choszczno. Na obszarze farmy planowane jest usytuowanie 3.300 sztuk paneli o mocy 295 Wp ka\u017cdy. Panele zostan\u0105 zamontowane na konstrukcji wsporczej w zestawach po\u0142\u0105czonych przewodami i kablami w blok o mocy ok. 1 MWp. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z 30 inwerterami, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 po\u0142\u0105czone z\u0142\u0105czami kablowymi z kontenerow\u0105 stacj\u0105 transformatorow\u0105, pod\u0142\u0105czon\u0105 bezpo\u015brednio do sieci przesy\u0142owej Krajowego Systemu Energetycznego. Projekt ma charakter stacjonarny i b\u0119dzie realizowany w 2 etapach: 1) prace przygotowawcze; 2) Budowa farmy fotowoltaicznej.", "BENEFICJENT": "ROZTOCZE ENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Farma Fotowoltaiczna Roztocze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1341705.43", "WARTOSC": "1941526.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Niniejszy projekt polega\u0107 b\u0119dzie na zaprojektowaniu i budowie PSZOK, na terenie kt\u00f3rego zbierane i magazynowane b\u0119d\u0105 odpady komunalne dostarczone przez mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Choszczno. Projekt obejmuje dzia\u0142ania inwestycyjne zwi\u0105zane z zapobieganiem powstawaniu odpad\u00f3w, tj. punkt przyj\u0119cia i naprawy przedmiot\u00f3w do ponownego u\u017cycia, w ramach kt\u00f3rego przewidziano pomieszczenie przygotowania do ponownego u\u017cycia (warsztat), powierzchnie magazynowe oraz manewrowe (wydzielony obszar placu, zadaszone boksy, o\u015bwietlenie terenu).", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O. W CHOSZCZNIE", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych dla Miasta i gminy Choszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-06-08", "DOFINANSOWANIE": "1303034.70", "WARTOSC": "2169624.52", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac konserwatorskich i restauratorskich obejmuj\u0105cych: \u2022rozbi\u00f3rk\u0119 dobudowy z lat 80-tych XX wieku \u2022remont i konserwacj\u0119 wi\u0119\u017aby dachowej \u2022remont dachu nawy i dolnej cz\u0119\u015bci he\u0142mu wie\u017cy \u2022wykonanie rynien, obr\u00f3bek blacharskich, rur spustowych \u2022zabezpieczenie, konserwacj\u0119 i napraw\u0119 element\u00f3w konstrukcyjnych \u2022remont i konserwacj\u0119 elewacji \u2022rekonstrukcj\u0119 i konserwacj\u0119 detalu architektonicznego \u2022wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych \u2013 wej\u015bcie do kruchty w elewacji po\u0142udniowej \u2022remont i konserwacj\u0119 wn\u0119trza \u2022remont instalacji piorunochronnej.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. STANIS\u0141AWA KOSTKI W KORYTOWIE", "TYTUL": "Przywr\u00f3cenie dawnej \u015bwietno\u015bci Ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015bw. Stanis\u0142awa Kostki w Korytowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1080250.00", "WARTOSC": "1662290.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie technologii odlew\u00f3w ci\u015bnieniowych, aluminiowych, skomplikowanych przestrzennie i osi\u0105gni\u0119cie zdolno\u015bci produkcyjnej 7 rodzaj\u00f3w dach\u00f3wek aluminiowych w FMB Bumar Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "FABRYKA MASZYN BUDOWLANYCH \"BUMAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie w FMB BUMAR Sp. z o. o. wysoce zaawansowanej technologii odlew\u00f3w ci\u015bnieniowych, aluminiowych, skomplikowanych przestrzenniecelem wprowadzenia na rynek innowacyjnego produktu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "879707.50", "WARTOSC": "1034950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Projekt (typ 1) jest skierowany do 80 os\u00f3b (50K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielnych, w tym niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych na terenie woj. zach-pom w Gminie Choszczno oraz ich 20 opiekun\u00f3w faktycznych (15K). Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie liczby os obj\u0119tych us\u0142ug spo\u0142. w Gminie Choszczno o 80 os niesamodzielnych, w tym 50 kobiet (dalej: K), maj\u0105cego s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu potrzeb tych os wynik. z niesamodzielno\u015bci poprzez m.in. us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie \u015bwiadczone w miejscu zamieszkania, Klub Seniora oraz zwi\u0119kszenie wiedzy 20 opiekun\u00f3w faktycznych (15K) z zakr. opieki nad podopiecznymi w okr. 01.01.2020- 31.10.2021. Proj odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142., zidentyfikowane na obszarze jego real. bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograf. i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. na tym obszarze. Proj b\u0119dzie skierowany do os niesamodzielnych, w tym niepe\u0142nos. (15 ON). Zadania w ramach proj: wsparcie opieku\u0144cze, asystenckie, opieku\u0144cze specjal., centrum wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych, Klub Seniora, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia autonomii UP, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa dla podopiecznych. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez specjalistyczn\u0105 kadr\u0119, przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, w wi\u0119kszo\u015bci w miejscach zamieszkania. Us\u0142ugi te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z niesam. Dzi\u0119ki proj 80 os\u00f3b niesam. (50K) b\u0119dzie mog\u0142o otrzyma\u0107 niezb\u0119dne wsparcie poza systemem instytucjonalizowanej pomocy, przez co d\u0142u\u017cej b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 aktywne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Rezultaty: 1. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 13 (4 opiekunki, 1 piel\u0119gniarka, 1 AON, 1 rehabilitant, 1 psycholog, 5 lokalizacji Klubu Seniora) 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w programie - 80, w tym 50 K.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOSZCZNO", "TYTUL": "Kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych w Gminie Choszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "795449.12", "WARTOSC": "935822.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Cel og\u00f3lny: Wdro\u017cenie do praktyki szkolnej kurs\u00f3w na dodatkowe kwalifikacje i uprawnienia organizowane we wsp\u00f3\u0142pracy w pracodawcami oraz podniesienie kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych uczni\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty:-90 uczni\u00f3w szko\u0142y odb\u0119dzie doradztwo edukacyjno zawodowe, - 90 uczni\u00f3w szko\u0142y we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawc\u00f3w, - 90 uczni\u00f3w szko\u0142y we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do uzyskania uprawnie\u0144 lub kwalifikacji, - co najmniej 30 uczni\u00f3w szko\u0142y uzyska dodatkowy zaw\u00f3d wulkanizatora lub elektromechanika pojazd\u00f3w samochodowych, - co najmniej 45 uczni\u00f3w szko\u0142y otrzyma uprawnienia energetyczne, - szko\u0142a otrzyma dodatkowe wyposa\u017cenie pracowni szkolnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 90 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Choszcznie z klas technikum zawodowego i informatycznego. Uczniowie ci ucz\u0105 si\u0119 w zawodach technik mechanik, technik logistyk i technik informatyk. W grupie docelowej b\u0119dzie nie mniej ni\u017c 20 kobiet. Obecnie w szkole nie ma uczni\u00f3w z orzeczeniami o niepe\u0142nosprawno\u015bci. W przypadku przyj\u015bcia do szko\u0142y uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych zach\u0119ceni zostan\u0105 do udzia\u0142u i w przypadku wyst\u0105pienia barier dost\u0119pu zostan\u0105 one usuni\u0119te. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Program doradztwa edukacyjno zawodowego wspieraj\u0105cy rozw\u00f3j kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. 2. Organizacja sta\u017cy i praktyk zawodowych w zak\u0142adach i przedsi\u0119biorstwach. 3. Zdobywanie dodatkowych kwalifikacji i tytu\u0142\u00f3w czeladnika u\u0142atwiaj\u0105cych rozpocz\u0119cie pracy i przez uczni\u00f3w ZS nr 1 w Choszcznie. 4. Doposa\u017cenie pracowni szkolnych ZS nr 1 w Choszcznie w celu przybli\u017cenia warunk\u00f3w nauki do rzeczywistych warunk\u00f3w pracy. Z inicjatywy ZS nr 1 nawi\u0105zano partnerstwo z ODK SIMP Szczecin, kt\u00f3ry wniesie sw\u00f3j potencja\u0142 w postaci stale wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej z ODK SIMP kadry in\u017cynieryjno technicznej (pracuj\u0105cych w zak\u0142adach z otoczenia spo\u0142eczno gospodarczego). Zapewni\u0142o to sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pracodawc\u00f3w przy opracowaniu diagnozy i projektu oraz zapewni sta\u0142\u0105 ich wsp\u00f3\u0142prac\u0119 przy realizacji zada\u0144.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE IN\u017bYNIER\u00d3W I TECHNIK\u00d3W MECHANIK\u00d3W POLSKICH", "TYTUL": "Uzupe\u0142nienie kompetencji technicznych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Choszcznie poprzez walidacj\u0119, szkolenia i egzaminowanie - we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami - w zakresie prawa energetycznego oraz zdobycia tytu\u0142\u00f3w czeladniczych: wulkanizatora i elektromechanika pojazd\u00f3w samochodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6446783.80", "WARTOSC": "7584451.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realiz. w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w: Lider Projektu - Stowarzyszenie \"Lider Pojezierza\" oraz Partnerzy- Fundacja Nauka dla \u015arodowiska oraz Fundacja pod Anio\u0142em w zakr. subregionu B obejmuje wsp.mieszka\u0144. 22 gm: Choszczno, Pe\u0142czyce, Recz, Czaplinek, Kalisz Pomorski, Wierzchowo, Z\u0142ocieniec, Banie, Cedynia, Mieszkowice, Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j, Widuchowa, Boleszkowice, Bielice, Lipiany, Przelewice, Pyrzyce, Warnice, Cz\u0142opa, Miros\u0142awiec, Gm. Wa\u0142cz,gm Miasto Wa\u0142cz.Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach proj. wpisuj\u0105 si\u0119 w cele okre\u015blone w zatwierdz. przez IZ RPO WZ programie rewitalizacji dla danego obszaru.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci lokalnej mieszk.w 22 gminach SSW subreg. B WZP zg z Lokalnymi Planami Rewitalizacji do 31.XII.2021 r.wsk.:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie (osoby) - zg z WLWK to 783 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie (CI) [os] - zgodnie z WLWK to 79 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [os ] \u2013 zgodnie z SOOP to 120 os.Obszar wsparcia to gminy SSW subregionu B. W ramach projektu zostanie zrealizowanych 132 inicjatywy lokalne dzi\u0119ki wsparciu i przeprowadzonej animacji \u015brodowisk lokalnych przez P.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce: 1 i 2 obejmuje wsparciem ON stanowi\u0105ce 10% grupy docelowej i wszystkie gm. w subregionie B. Animacja wp\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na mieszka\u0144c\u00f3w, w taki spos\u00f3b, aby czuli si\u0119 oni kreatorami zmian i uto\u017csamiali si\u0119 z nimi, poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 partycypowania w podejmowaniu istotnych dla projektu decyzji. Proj. przygotuje i pobudzi spo\u0142eczno\u015bci do aktywnego uczestnictwa w kszta\u0142towaniu i budowaniu lokalnego systemu wsparcia.Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wywo\u0142anie i przeprowadzenie \u201epozytywnej zmiany\u201d w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Animacja b\u0119dzie dotyczy\u0142a budowania i rozwijania potencja\u0142u lokalnej spo\u0142ecz. \u2013 rozwoju kapita\u0142u ludzkiego, spo\u0142ecznego w zg z LPR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"LIDER POJEZIERZA\"", "TYTUL": "\"Poszukiwacze zaginionych inicjatyw\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "594788.37", "WARTOSC": "700088.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie o 75 liczby miejsc eduk. przedszkolnej w gminie Choszczno do 31.08.2018r. Nowe miejsca eduk. przedszk. zostan\u0105 utworzone w nowopowsta\u0142ym OWP w Choszcznie, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w nowym bud., powsta\u0142ym ze \u015brodk\u00f3w prywatnych (d\u0142ugoterminowy najem), dost. do potrzeb prowadzenia przedszk. (istniej\u0105ce zasoby lok., nie ma konieczno\u015bci zakupu/budynku). Nowe miejsca b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie dla dzieci 3 i 4 letnich (38 ch\u0142opc\u00f3w, 37 dziewczynek - z danych GUS BDL za lata 2009-2015 wynika, i\u017c ch\u0142opcy stanowi\u0105 \u015br 51,3% urodze\u0144 w ca\u0142ej popul. dlatego te\u017c podobny wsp\u00f3\u0142czynnik przyj\u0119to w proj.). Potrzeba utworzenia nowych miejsc eduk. Przedszk. w gm Choszczno wynika z niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc eduk. przedszk. w gm. \u2013 z diagnozy przepr. przez Wniosk. na podst. danych GUS wynika, i\u017c odsetek dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 w przedszk. to tylko ok 58,7%, co potwierdza, i\u017c liczba dost\u0119pnych miejsc opieki jest ni\u017csza ni\u017c zidentyf. zapotrzebowanie na miejsca. Na dost\u0119pno\u015b\u0107 miejsc opieki maj\u0105 tak\u017ce wp\u0142yw dane demograficzne \u2013 prognozy demograficzne dot. dzieci w wieku przedszk. na przysz\u0142e lata: 2017 to 836 \u2013 brakowa\u0107 b\u0119dzie 239 miejsc, 2018 brakowa\u0107 b\u0119dzie 218 miejsc, 2019 b\u0119dzie brakowa\u0107 204, za\u015b w 2020 b\u0119dzie brakowa\u0107 194 miejsc. W proj. zrealiz. zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. utworzenie nowych 75 miejsc wycho. przedszk. w Choszcznie (dla 38 ch\u0142opc\u00f3w, 37 dziewczynek), doposa\u017cenie OWP, 2. sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 75 miejsc eduk. Przedszk. przez okres 12 mies., 3. Zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edu. dzieci - o zaj\u0119cia stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy (gimnastyka korekcyjna)- 75 dzieci, 38 ch\u0142opc\u00f3w, 37 dziewczynek. 4. Studia podyplomowe dla nauczycieli wycho. przedszk. z zakresu oligofrenopedagogiki 2 os. Rezultaty: -Liczba miejsc wycho. przedszk. dofinans. w programie-75 -liczba nauczycieli uzyskuj\u0105cych kwalifikacje -2. Zaplanowane dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z przepisami ustawy z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie O\u015bwiaty z p\u00f3\u017a, zm.", "BENEFICJENT": "SPEKTRUM AGNIESZKA B\u0141OCH", "TYTUL": "Ancymonek w Choszcznie - stworzenie nowych miejsc przedszkolnych w gminie Choszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "576142.43", "WARTOSC": "797428.94", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest integracja spo\u0142. i zawod. os\u00f3b z terenu gminy Choszczno ( woj. zachodniopomorskie), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i zawod. poprzez wzmocnienie ich kompetencji spo\u0142., zawod., zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142.w\u015br\u00f3d 76 os. (60K/16M) korzystaj\u0105cych z pomocy MGOPS w Choszcznie do 08.2019 r. G\u0142. Rezultaty\u2013Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu program. -24os., Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.\u201319os; Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.- 11os; Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142. w odniesieniu do os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.-34% ; wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 - 22%. Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr. \u2013 74os. Gr.docelowa - os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., osoby niepe\u0142nos.- 12%czyli 9 os\u00f3b ( 1352 osoby korzystaj\u0105ce z pomocy MGOPS/157 osoby niepe\u0142. kt\u00f3rym przyznano \u015bwiadczenie - rok 2015)oraz osoby korzystaj\u0105ce z programu PO P\u017b ( 50%). Gr. docelowa zgodna z SZOP RPO WZ 2014-2020 i RK\u2013mieszka\u0144cy woj. Zach-pom. G\u0142. zadania:1.Integracja spo\u0142.\u2013oprac. IPD dla ka\u017cdego uczestnika, spotkania z psychologiem 30h/os., prawnikiem 30h/os., doradc\u0105 zawodowym 30h/os.,pracow. socj.2h/os.\u2013wszyscy uczestnicy proj.(76 os\u00f3b x 2h=152h)) 2.Integracja zawodowa \u2013szkolenia zawod.i kursy kwalifik. dostosowane do uczestnika projektu po uprzednim stworzeniu dla niego IPD ( kursy/szkolenia powy\u017cej 100h/osob\u0119, zako\u0144czone certyfikatem)3.Odwozy/przywozy UP i catering.Wk\u0142ad w\u0142asny MGOPS: zasi\u0142ki celowe na wsparcie dzia\u0142a\u0144 realizowanych w projekcie ( 4x 1 zasi\u0142ek na 1 UP w roku)Potencja\u0142 finansowy \u2013 nie d", "BENEFICJENT": "GMINA CHOSZCZNO/ MGOPS CHOSZCZNO", "TYTUL": "LEPSZE JUTRO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "532787.57", "WARTOSC": "628707.57", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem proj jest poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Choszczno poprzez realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej 3 dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (1 dziewczynka) udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych w edukacji przedszkolnej przez min. 90% ze 433 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym 234 dziewczynek i 199 ch\u0142opc\u00f3w, nabycie kompetencji zawodowych przez 37 nauczycielek (37 K) oraz doposa\u017cenie 3 przedszkoli w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w okresie 01.06.2020 do 31.08.2021. Dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zostan\u0105 zrealiz. zaj\u0119cia (m.in. zaj. zaj. stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy - rehabilitacja ruchowa, zaj. rewalidacyjne, korekcyjno - kompensacyjne), za\u015b dla pozosta\u0142ych dzieci zostan\u0105 zorg. zaj\u0119cia m.in. z programowania i kompetencji spo\u0142. Dla nauczycieli zost. zorg. szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji. Potrzeba realizacji wynika z diagnozy przeprowadzonej przez poszczeg\u00f3lne przedszkola. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Dostosowanie miejsc przedszkolnych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2022 Wsparcie dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2022 Zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci \u2022 Wsparcie dla nauczycieli. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 35 (ok. 95% z 37) 2. Liczba dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 433. 3. Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie -37.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOSZCZNO", "TYTUL": "Gmina Choszczno wspiera przedszkolak\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "519655.12", "WARTOSC": "611520.12", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem proj. jest trwa\u0142e zwi\u0119kszenie o 75 liczby miejsc edukacji przedsz. dla 3 i 4 latk\u00f3w w Gm. Choszczno do 31.08.2017 i poprawa jako\u015bci eduk. przedzk .3 nowe oddzia\u0142y przedsz. zostan\u0105 utworzone przy funkcjonuj\u0105cych Przedszkolach Publicznych w Choszcznie w PP nr 1,PP nr 2 i PP nr 5-wy\u0142\u0105cznie dla dzieci 3 i 4 letnich (39 ch\u0142opc\u00f3w, 36 dziewczynek-z danych US (za lata 2010-2013) wynika, i\u017c ch\u0142opcy stanowi\u0105 \u015brednio 52% urodze\u0144, dlatego te\u017c podobny wsp\u00f3\u0142czynnik przyj\u0119to w projekcie).Potrzeba utworzenia nowych miejsc edukacji przedszkolnej w Gminie Choszczno wynika z niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc edukacji przedszkolnej w Gminie dla dzieci 3 i 4 letnich-tylko nieliczne 3-latki ucz\u0119szczaj\u0105 do przedszkola ze wzgl. na brak miejsc.Z diagnozy Gminy wynika,i\u017c w roku 2015 by\u0142o 672 miejsc przedszk. w Gminie, brakowa\u0142o 77 miejsc. W roku 2016, ze wzgl\u0119du na zniesienie obowi\u0105zku szkolnego 6 -latk\u00f3w, w ca\u0142ej Gminie zabraknie 202 miejsc, g\u0142\u00f3wnie dla 3 i 4 latk\u00f3w. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. utworzenie 75 miejsc przedszk. przy PP1,PP2,PP5 w Choszcznie (dla 39 ch\u0142opc\u00f3w,36 dziewczynek),w tym remont pomieszcze\u0144, doposa\u017cenie PP i placu zabaw oraz sfinansowanie koszt\u00f3w utrzymania nowych 75 miejsc edukacji przedszkolnej przez 12 miesi\u0119cy 2. Rozszerzenie oferty OWP o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci,w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych realizowane poza bezp\u0142atnym czasem funkcjonowania PP- o zaj\u0119cia z j\u0119z. ang.-50 dzieci, logopedi\u0119 dla 44 dzieci,matematyczne dla 25 dzieci, rewalidacyjne-4 dzieci. 3. Studia podyplomowe dla nauczycieli wych. przedszk. z zakresu oligofrenopedagogiki (3 os.),j\u0119z. ang. (2 os.) i kursy arte- i muzykoterapii-24 os. Rezultaty: -Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie-75 -liczba nauczycieli uzyskuj\u0105cych kwalifikacje-5,kompetencje 24.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOSZCZNO", "TYTUL": "Nowe miejsca edukacji przedszkolnej w Gminie Choszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "454716.00", "WARTOSC": "534960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem projektu \u201eJeszcze wi\u0119cej Ancymonk\u00f3w\u201d jest stworzenie w okresie 21 miesi\u0119cy trwania projektu warunk\u00f3w dla minimum 30 kobiet z gminy Choszczno pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie lub powr\u00f3t do pracy po przerwie wynikaj\u0105cej z opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie oraz utrzymanie 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3. roku \u017cycia w Niepublicznym \u017b\u0142obku nr 2 \u201eANCYMONEK\u201d w Choszcznie. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na problem niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. na terenie gminy Choszczno, przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do utrudnionego powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, a tak\u017ce do trudno\u015bci w godzeniu \u017cycia zawodowego i rodzinnego. Problem ten dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142eczno-kulturowych najcz\u0119\u015bciej zajmuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi do ich 3. roku \u017cycia, co potwierdzaj\u0105 statystyki Powiatowego Urz\u0119du Pracy w Choszcznie. Rezultaty projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez przygotowanie Niepublicznego \u017b\u0142obka nr 2 \u201eANCYMONEK\u201d w Choszcznie w okresie I 2017 - VIII 2017 do przyj\u0119cia 30 dzieci do lat 3. oraz zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie IX - VIII 2018. Miejsca w \u017c\u0142obku zostan\u0105 utrzymane przez okres co najmniej 2 lat po zako\u0144czeniu realizacji projektu (IX 2020). Wnioskodawca posiada 3-letnie do\u015bwiadczenie w zakresie edukacji \u017c\u0142obkowej. Od 2013 r. jako Dyrektor prowadzi Niepubliczny \u017b\u0142obek nr 1 \u201eANCYMONEK\u201d w Choszcznie na podstawie wpisu do Rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych, prowadzonego przez W\u00f3jta Gminy Choszczno, w kt\u00f3rym obecnie funkcjonuje 25 miejsc \u017c\u0142obkowych. Bud\u017cet projektu wynosi 534 960,00 z\u0142. Wnioskodawca zapewnia wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie 5% warto\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "SPEKTRUM AGNIESZKA B\u0141OCH", "TYTUL": "Jeszcze wi\u0119cej Ancymonk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "452491.87", "WARTOSC": "559432.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem projektu \u201eZwi\u0119kszenie liczby miejsc oraz dostosowanie do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przedszkola Ancymonek w Choszcznie.\" realizowanego w okresie 01.07.2019 \u2013 31.08.2020 jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc w przedszkolu o 15 miejsc (7dz,8ch) dla dzieci w wieku przedszkolnym, podniesienie kompetencji 100 dzieci ( 45dz,55ch), w tym 10 dzieci niepe\u0142nosprawnych na wczesnym etapie edukacji, umo\u017cliwienie dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami udzia\u0142 w codziennym \u017cyciu przedszkola, poprzez dostosowanie do ich potrzeb, a tak\u017ce nabycie kwalifikacji zawodowych przez 1 nauczyciela (1K). Rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: utworzenie nowej sali, zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia na potrzeby nowopowsta\u0142ej grupy przedszkolnej, zapewnienie oddzia\u0142owi bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie od 01.01.2019 do 31.08.2020r. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zapewnienia trwa\u0142o\u015bci projektu w okresie co najmniej 2 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu. Wnioskodawca jest jednocze\u015bnie Dyrektorem plac\u00f3wki, co bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na potwierdzenie potencja\u0142u oraz zbie\u017cno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy z celem g\u0142\u00f3wnym projektu oraz jego grup\u0105 docelow\u0105. D.2.", "BENEFICJENT": "SPEKTRUM AGNIESZKA B\u0141OCH", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie liczby miejsc oraz dostosowanie do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przedszkola Ancymonek w Choszcznie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "397694.20", "WARTOSC": "467875.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem projektu \u201eUtworzenie nowego oddzia\u0142u \u017b\u0142obka \"Ancymonek\" w Choszcznie \" realizowanego w okresie 01.10.2018 \u2013 31.03.2020 jest umo\u017cliwienie podj\u0119cia zatrudnienia lub powrotu na rynek pracy dla 20 kobiet zamieszka\u0142ych na terenie gminy miejsko-wiejskiej Choszczno (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), kt\u00f3re z uwagi na obowi\u0105zek opieki nad swoimi dzie\u0107mi do lat 3 musia\u0142y zrezygnowa\u0107 z kontynuacji lub rozpocz\u0119cia kariery zawodowej. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problem niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 r.\u017c. na terenie gminy miejsko-wiejskiej Choszczno, co przyczynia si\u0119 do utrudnie\u0144 zwi\u0105zanych z powrotem na rynek pracy lub podj\u0119ciem zatrudnienia przez matki, jak r\u00f3wnie\u017c do trudno\u015bci w godzeniu \u017cycia zawodowego i prywatnego. Problem ten dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142eczno-kulturowych najcz\u0119\u015bciej zajmuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi do ich 3 roku \u017cycia, co potwierdzaj\u0105 dane zamieszczone m.in. przez GUS. Rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: adaptacj\u0119 lokalu w okresie 01.10.2018 \u2013 31.12.2018 na potrzeby nowopowsta\u0142ego oddzia\u0142u \u017c\u0142obka \u201eAncymonek\u201d do przyj\u0119cia 20 dzieci (1 grupa) w wieku do lat 3 oraz zapewnienie oddzia\u0142owi bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie od 01.01.2019 do 31.03.2020r. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zapewnienia gotowo\u015bci do przyj\u0119cia podopiecznych i zapewnienia im opieki w okresie co najmniej 2 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu (12.2021 r.). Wnioskodawca posiada blisko 5-letnie do\u015bwiadczenie w opiece nad dzie\u0107mi w wieku \u017c\u0142obkowym oraz na stanowisku Dyrektora \u017b\u0142obka, co bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na potwierdzenie potencja\u0142u oraz zbie\u017cno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci Wn. z celem g\u0142\u00f3wnym projektu oraz jego grup\u0105 docelow\u0105. Bud\u017cet projektu wynosi 502 491,60 z\u0142. Wnioskodawca zapewnia wniesienie wk\u0142adu w\u0142asnego w postaci 5% warto\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "SPEKTRUM AGNIESZKA B\u0141OCH", "TYTUL": "Utworzenie nowego oddzia\u0142u \u017b\u0142obka \"Ancymonek\" w Choszcznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "734235.19", "WARTOSC": "863806.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost zatrudnienia 30 os. z 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (RP)z gmin SSW w pow.: choszcze\u0144skim(PC)oraz pyrzyckim (PP)obj\u0119tych kompleksowym wsparciem w terminie: 1.03.2018 do 30.06.2019 r.GR. DOCELOWA (GD): 50os. biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: 25 kobiet (K). 50% GD to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)tj.:25 os.(15K)(kryt.prem. nr 1)i w wieku pow. 50r.\u017c.tj: 25 os.(10K). GD to w 100% osoby o niskich kwalifikacjach. GD zgodna z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem konkursu, w ramach Dzia\u0142ania 6.5 RPO WZ 2014-2020.Projekt przewiduje dla 100% UP identyfikacj\u0119 potrzeb i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.- okre\u015blenie IPD w ramach indywidualnego poradnictwo zaw. ,indywidualne po\u015brednictwo pracy (PP), szkolenia zaw. - dla 30os.(5K) sta\u017ce zaw. - 50os./25K. Dla ON ze stopniem umiarkowanym wsparciem b\u0119d\u0105 trenerzy pracy w ramach programu wspomaganego zatrudnienia. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 REZULTATY: 1.31%UP zdob\u0119dzie adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje zaw. 2.Wszyscy UP uzyskaj\u0105 kompetencje. 3. 50 UP zostanie obj\u0119tych sta\u017cem w celu zdobycia do\u015bwiadczenia zaw. W wyniku realizacji proj. ZATRUDNIENIE uzyska min.: 1.33% os. pow. 50 r.\u017c. 2.39% K 3.33% ON 4.38% os. NK. Min. 60% UP,kt\u00f3re odbywa\u0142y sta\u017ce zaw.tj.: 30 UP w ramach proj. uzyska zatrudnienie( kryt.premiuj\u0105ce nr 1,(KP). Ka\u017cdy z UP otrzyma ofert\u0119 obejmuj\u0105c\u0105 wszystkie formy wsparcia, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na RP. Wsparcie proj. ma charakter indywidualny i kompleksowy tj.: obejmuje co najmniej trzy formy wsparcia skierowane do ka\u017cdego UP (obligatoryjne dla wszystkich UP: identyfikacja potrzeb \u2013 IPD, PP i dodatkowo szkolenie zaw.dla 30 UP oraz sta\u017c zaw.dla 100% UP. Wsparcie zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci UP w korelacji z zapotrzebowaniem rynku pracy.Projekt spe\u0142nia kr.premiuj\u0105ce nr: 1,3", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"LIDER POJEZIERZA\"", "TYTUL": "\"Pojezierze w pracy\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "298717.62", "WARTOSC": "351432.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 27 UP (15K, 12M) w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., biernych zawodowo, o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie gminy wiejskie i/lub miejsko-wiejskie z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia gminy Choszczno, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 30.09.2017. W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1. Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 27 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 13 3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 9 4. Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 27. Proj jest skierowany do 27 os\u00f3b (15K) z obszaru z gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (kryt. prem. 1), z gminy Choszczno, tj. os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze gminy Choszczno w woj. zach-pom w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. B\u0119d\u0105 to osoby bierne zawodowo powy\u017cej 29 r. \u017c., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy \u2013 osoby o niskich kwalifikacjach, w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i poradnictwo zawodowe 2. Szkolenia Zawodowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Zatrudnienie wspomagane 5. Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b o niskich kwalifikacjach z gminy Choszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.6}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-03-28", "DOFINANSOWANIE": "4017931.30", "WARTOSC": "4726978.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Czarnk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Krzy\u017c Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Trzcianka | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Wiele\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Pi\u0142a | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Jastrowie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt ma za zadanie dostosowanie i rozszerzenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych do obecnej liczebno\u015bci i zasi\u0119gu populacji \u017cubr\u00f3w. Obszar projektu zajmuje powierzchni\u0119 oko\u0142o 5800 km2 (w tym 91306 ha stanowi area\u0142y stad) i jest po\u0142o\u017cony w granicach 3 wojew\u00f3dztw na terenie gmin: woj. zachodniopomorskie: Miros\u0142awiec, Kalisz Pomorski, Drawsko Pomorskie, Czaplinek, Borne Sulinowo, I\u0144sko, W\u0119gorzyno, Chociwel, Dobrzany, Marianowo, Sucha\u0144, Recz, Choszczno, Drawno, Tuczno, Wa\u0142cz, Z\u0142ot\u00f3w, Z\u0142ocieniec, Wierzchowo, Cz\u0142opa; woj. lubuskie: Bierzwnik, Dobiegniew, Krz\u0119cin, Strzelce Kraje\u0144skie, Stare Kurowo, Drezdenko; woj. wielkopolskie: Krzy\u017c Wielkopolski, Wiele\u0144, Szyd\u0142owo, Trzcianka, Pi\u0142a, Czarnk\u00f3w, Jastrowie. Projekt przewiduje przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych grup dzia\u0142a\u0144: 1. Utworzenie Zespo\u0142u terenowego Bazy Obs\u0142ugi \u017bubr\u00f3w \u2013 grupy pracownik\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 dzia\u0142ania BO\u017b, utworzonej w ramach projektu LIFE13 NAT/PL/000010 w Jab\u0142onowie, na terenach obecnego wyst\u0119powania populacji \u017cubr\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem prowadzenia Pogotowia \u017bubrowego i realizacji zada\u0144 minimalizuj\u0105cych szkody wyrz\u0105dzane przez \u017cubry oraz dzia\u0142a\u0144 na rzecz budowania i utrzymywania wysokiej akceptacji dla obecno\u015bci wolnych \u017cubr\u00f3w 2. Utrzymanie \u017cubr\u00f3w na terenie Skarbu Pa\u0144stwa \u2013 zakup karmy, rozwo\u017cenie jej do pa\u015bnik\u00f3w w okresie zimowym oraz budow\u0119 nowych pa\u015bnik\u00f3w na terenie area\u0142\u00f3w nowych stad 3. Monitoring populacji \u017cubr\u00f3w - wytworzenie obro\u017cy telemetrycznych, rozszerzenie funkcjonalno\u015bci aplikacji Bezpieczna Informacja o \u017bubrach i ustawienie 6 tablic ostrzegawczych 4. Opieka weterynaryjna - kontrola zdrowotna i genetyczna populacji \u017cubr\u00f3w, zakup \u015brodk\u00f3w farmakologicznych do immobilizacji oraz praca lekarza weterynarii 5. Zakup sprz\u0119tu do realizacji projektu - zakup \u015brodk\u00f3w transportu do przewozu \u017cubr\u00f3w, maszyn do zbioru siana dla \u017cubr\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKIE TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142a\u0144 Bazy Obs\u0142ugi \u017bubr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "419045.42", "WARTOSC": "492994.62", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz", "OPIS": "CEL OG\u00d3LNY PROJ. Podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji zawod. przez 40os.(22K,18M) biernych zawodowo ( BZ) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, z 5 gmin SSW w woj. zachodniopomorskim (ZP), w tym 2 os. niepe\u0142nosprawne (ON), 10 os. 50+, 30 os. o niskich kwalifikac., poprzez realiz.szkole\u0144 i sta\u017cy,kt\u00f3rych zakres zostanie zdiagnozow.w IPD i b\u0119dzie zgodny z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w z ZP, do 31.03.2019 r. REZULTATY -40os.(22K,18M) BZ zrealizuje: zaj.z doradc\u0105 zawod.i opracuje IPD; warsz.nt.aktywnego poszukiwania pracy i opracuje CV, nab\u0119dzie wiedz\u0119 i kwalifik.niezb\u0119dne do pracy do stanowiskach wskazanych przez pracodawc\u00f3w z 5 gmin ZP i zdob\u0119dzie uprawnienia podczas szkole\u0144 i do\u015bwiadczenie zawodowe podczas sta\u017cy;we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy i gie\u0142dzie pracy -18 BZ(9K,9M) podejmie zatrudnienie -2 ON(1K,1M) otrzyma wsparcie trenera pracy GRUPA DOCELOWA 40os.(22K, 18M) BZ,w wieku 30l.i wi\u0119cej,znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,w tym: -os.w wieku 50+ - 10os(5K,5M) -os.niepe\u0142nosprawne (ON)-2os.(1K,1M) -os.o niskich kwalifikacjach-30os.(17K,13M). Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. z ZP-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywil.,mieszka\u0144c\u00f3w 5 gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich pow.choszcze\u0144skiego: Choszczno,Drawno, Krz\u0119cin, Pe\u0142czyce,Recz, nale\u017c\u0105cych do SSW. ZADANIA, KT\u00d3RE ZOSTAN\u0104 ZREALIZOWANE W RAMACH PROJ. Zad.1.INDYWIDUALNE PLANY DZIA\u0141.(IPD)-2h /os.I-X.2018, PORADNICTWO ZAWODOWE-12h/gr. x 5 gr. \u015br.po 8-10os.-I-X 2018 Zad.2.SZKOLENIA-II-XII 2018 a) 2xMagazynier z obs\u0142.w\u00f3zka jezdn.-65h/os.-1 gr.5os.(5M) 1gr.5o(3K2M) b)Spawanie metodami MIG/MAG-220h/os.-10os.(10M)c) Sprzedawca z obs\u0142.kasy fiskalnej-60h/os.-9os.(8K1M) d)Barman-kelner-50h/os.-11 os.(11K) Zad.3. STA\u017bE-III 18-III19: 40 os. x 3m-ce, organizowane w zak\u0142adach pracy dopasowanych do profilu zawodowego danego uczestnika i potrzeb pracodawc\u00f3w zdiagnozow.w 5 gminach SSW obj\u0119tych wsaprciem w proj. Zad.4. PO\u015aREDNICTWO PRACY-VIII-XII 18, w tym gie\u0142da pracy-XII18 i wsparcie trene", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W GORZOWIE WLKP", "TYTUL": "Stawiam na siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6350996.96", "WARTOSC": "7471761.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.zachodniopomorskiegoo powstanie 87 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP).Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1305 dzieci (653K i 652M) w wieku 6 -18 lat z woj.zachodniopomorskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny(\u2026)stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie rodzinne). Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania wi\u0119zi m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 10-15 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust.\" o wspieraniu...\".Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. W ramach proj.zostanie utworzonych 87 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 2014-20 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW ZACHODNIOPOMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1589251.63", "WARTOSC": "1869707.79", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM PROJ. jest aktywizacja zawodowa(do 31.01.2018) min.80%os. z GRUPY DOCELOWEJ 130 biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c.(76K/54M), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, tj. 42os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (28K/14M), 76K, 16 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[ON](8K/8M), 72 os. o niskich kwalifikacjach (40K/32M), zamieszkuj\u0105cych (wg KC) w woj.zachodniopomorskim w powiatach: choszcze\u0144skim, drawskim, \u0142obeskim, \u015bwidwi\u0144skim, szczecineckim i wa\u0142eckim wy\u0142\u0105cznie na obszarze gm. wiejskich i/lub miejsko-wiejskich Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia. Zakres rzeczowy proj. obejmuje kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb UP wsparcie, udzielane w ramach 5 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH: identyfikacja potrzeb UP w kontek\u015bcie zaplanowanego wsparcia oraz diagnoza ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego; grupowe poradnictwo zawodowe dot. planowania kariery; wysokiej jako\u015bci szkolenia i/lub sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu b\u0105d\u017a uzupe\u0142nieniu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia oraz indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy, a dla cz\u0119\u015bci ON-tak\u017ce zatrudnienie wspomagane. Proj. b\u0119dzie wdra\u017cany zg. z zaplanowanym harmonogramem i zdiagnozowanymi potrzebami i predyspozycjami jego UP. G\u0141\u00d3WNYMI REZULTATAMI, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj. b\u0119d\u0105: * uzyskanie kwalifikacji (potwierdzonych w procesie walidacji i certyfikacji) przez min.31%UP po opuszczeniu programu ; *podj\u0119cie pracy (\u0142\u0105cznie z prac\u0105 na w\u0142asny rachunek) w okresie do 4tyg. po opuszczeniu programu przez min.49% UP; *zatrudnienie min.50%UP,kt\u00f3rzy odbyli sta\u017ce; *podj\u0119cie zatrudnienia (w oparciu o stosunek pracy na min.3m-ce i min.1/2 etatu; na um. cywilnoprawn\u0105 na min.3m-ce i za wynagrodzeniem w wysoko\u015bci co najmniej 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia za prac\u0119; podj\u0119cie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez min.3m-ce) przez min.33% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; min.39% K; min.33% ON oraz min.38% os. o niskich kwalifikacjach w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA ROMANISZYN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek -> PRACA. Wsparcie aktywizacyjne dla biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1993030.45", "WARTOSC": "2371142.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 11 Urz\u0119dach JST z woj. zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i Wielkopolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 402 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12 2018 do 30.06.2020. 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 11 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =11 3. Grupa docelowa: 11 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i wielkopolskiego402 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (299K/103M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy () 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 9 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach () 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 6 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 () 4. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 2 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci () 5. Doskonalenie kompetencji 93 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w () 6. Doskonalenie kompetencji 77 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami () 7. Doskonalenie kompetencji 232 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Partnerstwo miast \u015brednich pomorza i p\u00f3\u0142nocnej wielkopolski na rzecz wdra\u017cania e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "743727.61", "WARTOSC": "874973.66", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL: Podniesienie do 31.07.2019 r. kompetencji j\u0119zykowych (w zakresie j\u0119zyka niemieckiego i angielskiego) minimum 324 z 432 uczestnik\u00f3w projektu (g\u0142\u00f3wnie osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby w wieku 50+) mieszkaj\u0105ce w gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad SSW na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ogardzkiego, choszcze\u0144skiego, gryfi\u0144skiego i stargardzkiego. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: a) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (warto\u015b\u0107 docelowa 176 os\u00f3b). b) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (warto\u015b\u0107 docelowa 176 os\u00f3b). c) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (warto\u015b\u0107 docelowa 292 osoby). GRUPA DOCELOWA: 432 osoby (225 kobiet i 207 m\u0119\u017cczyzn) w tym: 195 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 195 os\u00f3b w wieku 50+ oraz 43 osoby z innych grup (zw\u0142aszcza osoby bezrobotne). W projekcie min. 10% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Wszyscy uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0107 na terenie 21 gmin ze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, choszcze\u0144skiego, gryfi\u0144skiego i stargardzkiego. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Realizacja kurs\u00f3w j\u0119zyka angielskiego (dla 288 os\u00f3b w 24 grupach) i niemieckiego (dla 144 os\u00f3b w 12 grupach). W ka\u017cdej grupie b\u0119dzie 12 os\u00f3b. Ka\u017cde szkolenia trwa\u0107 b\u0119dzie 120h. Kursy ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminem TELC (dla j. niemieckiego) oraz TOEIC (dla j. angielskiego). Po zdaniu egzaminu uczestnicy otrzymaj\u0105 certyfikaty potwierdzaj\u0105ce zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej, zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego. Kursy realizowane b\u0119d\u0105 od IX.2016 r. do VII.2019 w trzech edycjach.", "BENEFICJENT": "OPEN MIND MARCIN MI\u015aNIAKIEWICZ", "TYTUL": "LINGUA ARTES \u2013 kompetencje j\u0119zykowe potwierdzone mi\u0119dzynarodowym certyfikatem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1053989.80", "WARTOSC": "1314717.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przezFundacj\u0119 Orange, Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Fundacj\u0119 Netcamp. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dziezwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanieinnowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 161 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnejw publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS szczecinecko-pyrzyckim,2434 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3dpracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3wbibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminachwiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS 64). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandardwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "890369.97", "WARTOSC": "1047494.09", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM PROJ. jest aktywizacja zawodowa(do 31.10.2018) min.80%os. z GRUPY DOCELOWEJ 80 biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej(47K/33M), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, tj. 25 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (17K/8M), 47 kobiet, 10 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[ON](5K/5M), 45 os. o niskich kwalifikacjach (25K/20M), zamieszkuj\u0105cych (wg KC) w woj.zachodniopomorskim w powiatach: choszcze\u0144skim, drawskim, \u0142obeskim, \u015bwidwi\u0144skim, szczecineckim i wa\u0142eckim wy\u0142\u0105cznie na obszarze gm. wiejskich i/lub miejsko-wiejskich Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia. Zakres rzeczowy proj. obejmuje kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb UP wsparcie, udzielane w ramach 5 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH: identyfikacja potrzeb UP w kontek\u015bcie zaplanowanego wsparcia oraz diagnoza ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego; grupowe poradnictwo zawodowe dot. planowania kariery; wysokiej jako\u015bci szkolenia i/lub sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu b\u0105d\u017a uzupe\u0142nieniu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia oraz indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy, a dla cz\u0119\u015bci ON-tak\u017ce zatrudnienie wspomagane. Proj. b\u0119dzie wdra\u017cany zg. z zaplanowanym harmonogramem i zdiagnozowanymi potrzebami i predyspozycjami jego UP. G\u0141\u00d3WNYMI REZULTATAMI, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj. b\u0119d\u0105: * uzyskanie kwalifikacji (potwierdzonych w procesie walidacji i certyfikacji) przez min.31%UP po opuszczeniu programu ; *podj\u0119cie pracy (\u0142\u0105cznie z prac\u0105 na w\u0142asny rachunek) w okresie do 4tyg. po opuszczeniu programu przez min.45% UP; *podj\u0119cie zatrudnienia (w oparciu o stosunek pracy na min.3m-ce i min.1/2 etatu; na um. cywilnoprawn\u0105 na min .3m-ce i za wynagrodzeniem w wysoko\u015bci co najmniej 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia za prac\u0119; podj\u0119cie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez min.3m-ce) przez min.33% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; min.39% K; min.33% ON oraz min.38% os. o niskich kwalifikacjach w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Kierunek -> PRACA II. Wsparcie aktywizacyjne dla biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349559.89", "WARTOSC": "411246.94", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie lub podniesienie kompetencji j\u0119zykowych (angielski,niemiecki)oraz komputerowych przez minimum 137 os.(79K, 58M)z terenu woj.zachodniopomorskiego (Specjalna Strefa W\u0142\u0105czenia) w okresie do ko\u0144ca XII 2017 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji P: Liczba os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 137 os. (79K,58M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 119 os. (69K, 50M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje -48 os. (29K,19M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 89 os. (51K,38M ) Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) P stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w ca\u0142o\u015bci os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej,zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych. Projekt skierowany do GD zgdonie z art.25KC z terenu woj.zachodniopomorskiego(100% os\u00f3b z terenu SPECJALNEJ STREFY W\u0141\u0104CZENIA) \u2013 okre\u015blona w pkt. A4 wniosku. 100% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os osoby z 2 grup:o niskich kwalifikacjach(max 65%)/ 50+.(min.35%). 16 os.(tj.11,5% GD)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne ze wzgl\u0119du na wzrok(symbol O4-0)charakteryzuj\u0105ce si\u0119 niskimi kwalifikacjami lub wiek.50+ Ze wzgl\u0119du na udzia\u0142 w 8 / 52 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: d41d49f84a projekcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zosta\u0142o zawarte Partnerstwo z Fundacj\u0105 Szansa dla Niewidomych (posiadaj\u0105c\u0105 oddzia\u0142 w Szczecinie) G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: Zadanie nr 1. J\u0119zyk angielski drog\u0105 do sukcesu zawodowego Zadanie nr 2. J\u0119zyk niemiecki \u2013 okno na \u015bwiat w woj.zachodniopomorskim Zadanie nr 3. Zadanie pomocnicze \u2013 szkolenia j\u0119zykowe Zadanie nr 4. Szkolenia z ICT dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ze wzgl\u0119du na wzrok Zadanie nr 5. Egzamin certyfikacyjny ICT - ITpass", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestujmy w ludzi! Zachodniopomorskie na start.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1272983.14", "WARTOSC": "1497627.23", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesiony poziom aktywno\u015bci zawodowej u min.70% spo\u015br\u00f3d 100 os.z gr.docel.(60 kobiet i 40 m\u0119\u017cczyzn) z gmin wiejskich/miejsko-wiejsk.ze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min.50 os.dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wsparcia zaproponowanych w projekcie-dopasow.indywidualnie do potrzeb ka\u017cdego uczestnika w okr. 01.09.2016-28.02.2018. Oferow.w proj.wsparcie b\u0119dzie kompleks.i obejmie r\u00f3\u017cne instrumenty ucz\u0105ce samodzielnego funkcjon. na rynku pr. Os.z gr.docel.potrzebuj\u0105 niestandardowego podej\u015bcia,kt.realiz.b\u0119dzie przez: -indywidualna diagnoz\u0119 i opracow.planu dzia\u0142ania-st\u0105d dla ka\u017cd.os.zastosow.b\u0119dzie IPD -aby skutecznie zaktywizowa\u0107 os. z gr docel.i realnie zmieni\u0107 ich sytuacj\u0119 na rynku proj.przewiduje: wysokiej jako\u015bci wsparcie doradcze i psychologiczne, wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce opiek\u0119 nad os.zale\u017cnymi,szkolenia,prowadzace do pozyskania/podwy\u017cszenia kwalifikacji i umiej\u0119tn. oraz sta\u017ce-co wp\u0142ynie na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w proj. Ka\u017cda os.we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy w celu ukierunkow. na rynku pr. Dzi\u0119ki ww.wsparciu znacz\u0105co wzro\u015bnie warto\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w proj.na rynku pr.,a co za tym idzie wzrosn\u0105 ich szanse na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 i na zdobycia zatrudnienia-a to przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142.okre\u015blonego w SZOOP RPO WZ. UP b\u0119d\u0105 stale monitorow.przez zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dz.proj.,b\u0119dzie utrzymyw.z UP kontakt bezpo\u015br.,telef.,mailowy. WN prowadzi wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami z woj.zachodnipomors.kt.-s\u0105 oni \u017ar\u00f3d\u0142em infor.jakie kwalif.i umiej\u0119tno\u015bci s\u0105 najbardziej po\u017c\u0105dane na rynku pracy-wsp\u00f3\u0142praca ta stanowi dodatkow\u0105 gwarancj\u0119 powodzenia proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "ZAWODOWO AKTYWNI NA RYNKU PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1528944.36", "WARTOSC": "1798758.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wsparcie w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz dzia\u0142ania na rzecz podniesienia kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b fizycznych (72K i 48M) BIERNYCH zawodowo pow. 29 r. \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. w wieku 50+ oraz os. o niskich kwalifikacjach stanowi\u0105cych GD projektu. GD s\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce (w roz. zapis\u00f3w KC) wy\u0142\u0105cznie gminy wiejskie i miejsko-wiejskie obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) woj. zachodniopomorskiego-KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1. Powy\u017cszy CEL G\u0141\u00d3WNY OSI\u0104GNI\u0118TY zostanie poprzez realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w okresie od 01.10.2016 do 30.06.2018 obejmuj\u0105cych: 1. SPORZ\u0104DZENIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIA dla ka\u017cdego uczestnika projektu 2. INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAWODOWE obejmuj\u0105ce 120 os. bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie z uwzgl\u0119dnieniem ich indywidualnych potrzeb 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY dopasowane do jednostkowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 4. KURSY ZAWODOWE PODNOSZ\u0104CE KWALIFIKACJE, ZAKO\u0143CZONE EGZAMINEM I WYDANIEM CERTYFIKATU 5. STA\u017bE ZAWODOWE U PRACODAWC\u00d3W. Zadania te zostan\u0105 dostosowane do indywidualnych potrzeb zdiagnozowanych na podstawie do\u015bwiadczenia, umiej\u0119tno\u015bci, stanu wiedzy oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania zawodu. Realizacja powy\u017cszych form INDYWIDUALNEGO I KOMPLEKSOWEGO wsparcia 120 uczestnik\u00f3w przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia G\u0141\u00d3WNYCH REZULAT\u00d3W: 1. Minimalnego udzia\u0142u pracuj\u0105cych os., \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 45% 2. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w, po opuszczeniu programu: \u2022 w wieku 50+ : 33% \u2022 K: 39% \u2022 ON: 33% \u2022 NK: 38%. 3. Minimalnego udzia\u0142u os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 31% W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA,2. KOMPLEKSOWE WSPARCIE DORADCZE I PSYCHOLOGICZNE,3. INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY,4. KURSY ZAWODOWE,5. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "DROGA DO PRACY - program na rzecz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d nieaktywnych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego powy\u017cej 29 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1479826.81", "WARTOSC": "1740972.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150uczestn. proj.(w tym 90kobiet),tj.os\u00f3b biernych zawodowo wy\u0142.z SSW w woj. zachodniopomorskim,w wieku 30lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,poprzez realiz.w term. 01.07.2017r.\u201331.07.2019r.kompleks.wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP.G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz.proj.to m.in.:-150os.biernych zawod. w tym 90kobiet,60os.z niepe\u0142nospr.,20os. w wieku 50l. i wi\u0119cej,150os. o niskich kwalifikacjachzost.obj\u0119tych kompleks.wsparciem;-min. 15%UP uzyska kwalifik.zawod.;-min.60%UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz.udzia\u0142 w sta\u017cach w r.proj.,uzyska zatrudn.bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w proj.;Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 150os\u00f3b biernych zawodowo,w wieku 30lat i wi\u0119cej,z gmin pow.\u015bwidwi\u0144ski ego\u2013S\u0142awborze,R\u0105bino,Po\u0142czyn\u2013Zdr\u00f3j,Brze\u017cno,\u015awidwin\u2013gmina wiejska,powiat drawski\u2013Ostrowice,Czaplinek,Wierzchowo,Kalisz Pomorski, Z\u0142ocieniec,Pyrzyce gminamiejsko\u2013wiejska,Czaplinek(gmina miejsko-wiejska),Drawno(gmina miejsko-wiejska),Kalisz Pomorski(gmina miejsko-wiejska),Karnice(gmina wiejska),Kozielice(gmina wiejska), P\u0142oty(gmina miejsko-wiejska),Polan\u00f3w(gmina miejsko-wiejska,powiat bia\u0142ogardzki,gminy:Bia\u0142ogard(gm.wiejska[gm. w.]),Karlino(gm. miejsko-wiejska[gm. m-w]),Tychowo(gm. m-w)[...]oraz z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w/gmin wskazanych w pkt.A.4 z woj.zachodniopom.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej(20os.)-kobiety(90 os.)-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(60 os.)-osoby o niskich kwalifikacjach(150os.Zadania:1.KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.-opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania(IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.3.PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 60 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.(WY\u0141.OS. NIEPE\u0141NOSPR.) 4.SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 5.SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO Z ELEMENTAMI LOGISTYKI MAGAZYNOWEJ 6. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 7. STA\u017bE ZAWODOWEDLA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani - zmieniamy nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1328991.96", "WARTOSC": "1563519.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 150 (90K i 60M) biernych zawodowo Uczestnik\u00f3w/czek (UCZ.) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 79% (119 os\u00f3b: 72 K i 47 M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili bed\u0105 Uczestnicy/czki o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 37% ca\u0142ej grupy docelowej (56 os\u00f3b: 34 K i 22 M) stanowili b\u0119d\u0105 Uczestnicy/czki, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 150 Uczestnik\u00f3w/ czek i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 60 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z Uczestnik\u00f3w/czek i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby \u015bwiadczone w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y na ka\u017cdym etapie wsparcia, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.09.2016 do 28.02.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1323733.05", "WARTOSC": "1557333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu (pr.): podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os\u00f3b (w tym 60 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. w terminie 01.11.2017 r.\u2013 30.09.2019 r. programu aktywnej integracji, realiz.na podstawie IPD, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -100 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 60 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.; - min. 45%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 30%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 50%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 45%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 100 os. (60K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (100 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (70os.), - os.bierne zawod. (30os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142. (100os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (60os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.(50os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (15os.). Zadania: 1. DIAGNOZA POTRZEB I MO\u017bLIWO\u015aCI 100 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 100 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 100 UP. 4. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY. 5. SZKOLENIE ZAMKN.SPAWACZ MIG/MAG/TIG. 6. SZKOLENIE ZAMKN.KROJU I SZYCIA. 7. SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO. 8. STA\u017bE ZAWOD. DLA 100 UP. Pr. realiz. w partnerstwie podm. ekonom. spo\u0142.,w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286343.75", "WARTOSC": "336875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 140 os (70K i 70M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej (25+), w wieku aktywno\u015bci zawod (w tym pozostaj\u0105cych bez pracy), o niskich kwalifikacjach, w tym 14 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) z teren\u00f3w wiejskich i miejsko-wiejskich powiat\u00f3w: gryfi\u0144skiego choszcze\u0144skiego, wa\u0142eckiego z gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW). Os te z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142osz\u0105 potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji TIK. 60% UP b\u0119d\u0105 os 50+. Podniesienie ww kluczowych kwalifikacji zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na rynku pracy, umo\u017cliwi dalsz\u0105 samorealizacj\u0119 i rozw\u00f3j osobisty. Realizacja proje jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany problemy os z ww Obszaru Dzia\u0142ania (OD.): - wykluczenia cyfrowego, -braku mo\u017cliwo\u015bci uzyskania zatrudnienie, awansu zawodowego, ustabilizowania i potwierdzenia syt zawodowej -braku umiej\u0119tno\u015bci w zakresie TIK. Spowodowanej nienabyciem tych umiej\u0119tno\u015bci w trakcie edukacji w stopniu pomagaj\u0105cym na rynku pracy i codziennym funkcjonowaniu. Luka kompetencyjna dyskwalifikuje ich w spo\u0142ecze\u0144stwie. Realizacja proj pozwoli na zdobycie umiej\u0119tno\u015bci TIK, potwierdzenie tego certyfikacj\u0105 zgodn\u0105 ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych, uzupe\u0142nienie luki kompetencyjnej, w ramach uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, a przez to u\u0142atwi m.in. os potrzebuj\u0105cym znalezienie zatrudnienia/awansu zawodowego, zapobiegnie wykluczeniu cyfrowemu. Nabycie kompetencji TIK w trakcie szkolenia zweryfikowana zostanie egzaminem zewn\u0119trznym i potwierdzone certyfikatem ECDL PROFILE DIGCOMP 0BYWATEL (e-Citizen): Egzamin potwierdza zdobycie kompetencji cyfrowych, zgodnie z etapami, z Wytycznych MIiR, standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych oraz ramami DIGCOMP. Realizacja proj- X 2016-XII 2017. Etapy projektu: - organizacja strony formalnej proj-wyb\u00f3r kadry,miejsc szkole\u0144,firmy szkoleniowej -rekrutacja UP zgodna z kryteriami - org. szkole\u0144 -weryfikacja poziomu wiedzy UP -przeprowadzenie szkole\u0144 -egzaminy certyfikuj\u0105ce -rozliczenie finansowe i merytoryczne proj.", "BENEFICJENT": "INTACTO GRZEGORZ ANYSZKO", "TYTUL": "Certyfikowane kompetencje komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1206664.25", "WARTOSC": "1419605.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt ma na celu zwi\u0119kszenie retencji korytowej i jeziornej na ciekach i zbiornikach wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. B\u0119dzie to realizowane poprze budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 hydrotechnicznych w celu nieznacznego podpi\u0119trzenia zbiornik\u00f3w i dzi\u0119ki znacznej powierzchni osi\u0105gni\u0119cie zwi\u0119kszonej obj\u0119to\u015bci retencjonowanej dodatkowo wody. W przypadku retencji korytowej wykorzystanie naturalnego ukszta\u0142towania terenu, nieznaczne podpi\u0119trzenie poprzez budow\u0119 sekwencji bystrze-ploso b\u0119dzie skutkowa\u0142o zwolnieniem biegu rzeki, zatrzymaniem wody w naturalnym korycie, zwi\u0119kszeniem retencji rzecznej. Przy znacznej d\u0142ugo\u015bci rzeki oraz korzystnej r\u00f3\u017cnicy terenu uzyskane zostan\u0105 znaczne obj\u0119to\u015bci wody retencjonowanej. Natomiast zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej poprzez stabilizacj\u0119 poziomu jezior polegaj\u0105c\u0105 na budowie, odbudowie lub modernizacji budowli hydrotechnicznych, zlokalizowanych na wyp\u0142ywach z jezior, pozwoli na odpowiednie zmagazynowanie wody, tak by w okresach suchych ograniczy\u0107 zagro\u017cenie wyst\u0105pienia suszy na terenach zale\u017cnych od ilo\u015bci zasob\u00f3w wodnych w ciekach i jeziorach obj\u0119tychurodzajno\u015b\u0107 gleb i efektywno\u015b\u0107 rolnictwa w rejonie zbiornik\u00f3w oraz na faun\u0119 i flor\u0119 w zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania podpi\u0119trzonego zbiornika retencyjnego.Powy\u017csze dzia\u0142ania planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 w przedmiotowym projekcie na 2 ciekach i 8 jeziorach za kwot\u0119 ok.4 mln z\u0142otych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej i korytowej w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim - Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "881694.37", "WARTOSC": "1037287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 107os. zamieszkuj\u0105cych woj. zach-pom. (w roz. KC), w tym 50 (40K, 10M) Uczni\u00f3w Policealnej Szko\u0142y Zawodowej prowadzonej przez CE OMNIBUS, 2 nauczycielek (2K) pracuj\u0105cych w PSZ, 55 (44K, 11M) uczestnik\u00f3w KKZ (AU36+AU65, RL.03) Wsparciem zostanie obj\u0119ta 1 szko\u0142a prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawodowe(Policealna Szko\u0142a Zawodowa). Celem proj jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego 50 Uczni\u00f3w (40K, 10M) Policealnej Szko\u0142y Zawodowej na kierunku Terapeuta Zaj\u0119ciowy i Opiekunka Dzieci\u0119ca, stworzenie warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla ww. zawod\u00f3w poprzez doposa\u017cenie pracowni, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 2 nauczycielek ( 2K) z ww. szko\u0142y oraz nabycie/ podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych zg. z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy u 55 os. doros\u0142ych (44K, 11M) z WZP poprzez udzia\u0142 w KKZ do 31.07.2021. W proj b\u0119dzie real. typ 1: b,f,k,l, typ 2 i typ 4 a,c zg. z Reg. Konkursu.Proj spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce:2,4,5. Zost. zrealizowane zad.: 1. Doradztwa edukacyjno-zaw. (105UP);2. Stworzenie w PSZ warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w poprzez wyposa\u017cenie pracowni (dla 2 kierunk\u00f3w: Terapeuta zaj\u0119ciowy i Opiekunka dzieci\u0119ca); 3. Sta\u017ce zawodowe dla 50 U PSZ; 4. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zaw. 2 nauczycielek zawodu; 5. KKZ dla 55 os. doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem kwalifikacji. Zak\u0142adane rezultaty: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS [szt.] -1; Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby]:2; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby]:50; Liczba uczni\u00f3w szko\u0142y zawodowej, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje[os.]:45.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE OMNIBUS DOROTA WASI\u0141EK-WOJCIECHOWSKA, KRZYSZTOF WOJCIECHOWSKI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "563023.68", "WARTOSC": "662380.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt szkoleniowy (01.08.2016-31.10.2017) obejmuje osoby doros\u0142e zamieszka\u0142e na terenie woj. zachodniopomorskiego, z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia, z w\u0142asnej inicjatywy pragn\u0105ce podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje z zakresu j. angielskiego, niemieckiego lub kompetencje z zakresu ICT. Cel g\u0142. projektu: Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j.obcym 240 os\u00f3b (w tym 168 k) i/lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 60 os\u00f3b (w tym 33 k.) doros\u0142ych do 31.10.2017r. Odsetek Uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 certyfikat zewn.-80%. Projektem obejmiemy \u0142\u0105cznie 300 os\u00f3b, w tym 201 kobiet. Zaj\u0119cia z j. angielskiego zrealizujemy dla 117 k i 51 m w ramach 14 grup zaj\u0119ciowych, zaj\u0119cia z j.niemieckiego dla 51 k i 21 m w ramach 6 grup oraz zaj. ICT dla 33 k i 27 m w ramach 6 grup. Wszystkie grupy przepracuj\u0105 po 120h (2x2h/ tygodniowo). Uczestnicy przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych uzyskuj\u0105c w razie zaliczenia stosowne certyfikaty. Rekrutacja: 08/09. 2016r (I tura) oraz 12.2016-01.2017 (II tura) preferowa\u0107 b\u0119dzie os. o niskich kwalifikacjach, os. 50 +, os. niepe\u0142nosprawne oraz mieszka\u0144c\u00f3w wsi, przy czym osoby w wieku 50 i wi\u0119cej lat oraz osoby o niskich kwalifiakcjach stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 co najmniej 90%, za\u015b osoby niepe\u0142nosprawne - co najmniej 10% Uczestnik\u00f3w projektu. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach dydaktycznych udost\u0119pnianych przez samorz\u0105dy lub wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb uczestnik\u00f3w, w tym w 1. kolejno\u015bci os. niepe\u0142nosprawnych oraz kobiet. Sale dydaktyczne wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dostosowanych do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostosowane do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144, zasad\u0105 uniwersalnego plano", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA - WITOLD SZASZKIEWICZ SP. J.", "TYTUL": "Nowe kompetencje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "846709.65", "WARTOSC": "996129.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach -wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; min.60%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety; min .30%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby po 50 r.\u017c.) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) na terenie woj.zachodniopomorskiego wy\u0142\u0105cznie na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia od 08.2016 do 07.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie 4 form wsparcia dla wszystkich uczestnik\u00f3w: IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO, SZKOLENIE ZAWODOWE, STA\u017b ZAWODOWY, PO\u015aREDNICTWO PRACY oraz 1 forma wsparcia dla 9UP -DODATEK RELOKACYJNY. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do realizacji rezultat\u00f3w za\u0142o\u017conych w niniejszym projekcie m.in.: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013min.50% z 72UP; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013min. 80% z 72UP oraz wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet min.39% podejmie zatrudnienie, dla os\u00f3b w wieku 50+ -min.33%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.38%, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.33%. Cel przyczyni si\u0119 do realizacji wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie -72osoby; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -min.22 osoby; Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie -100% z 72 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "800737.18", "WARTOSC": "942043.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 59os. zamieszkuj\u0105cych woj. zach-pom. (w roz. KC), w tym 55 (50K, 5M) Uczni\u00f3w Policealnego Studium Zawodowego prowadzonego przez CE OMNIBUS, 4 nauczycielek (4K) pracuj\u0105cych w PSZ. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te dwie szko\u0142y prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawodowe (Policealne Studium Zawodowe w Szczecinie i Policealne Studium Zawodowe w Choszcznie). Celem proj jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego 55 Uczni\u00f3w (50K, 5M) Policealnego Studium Zawodowego na kierunku Terapeuta Zaj\u0119ciowy, Opiekun Medyczny i Opiekunka Dzieci\u0119ca, stworzenie warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla ww. zawod\u00f3w poprzez doposa\u017cenie pracowni oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 4 nauczycielek (4K) z ww. szko\u0142y do 31-05-2022. W proj b\u0119dzie real. typ 1: b,f,k,l, typ 4, typ 6c z Reg. Konkursu. Proj spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce:3,5,7. Zrealizowane zostan\u0105 zadania: 1. Doradztwo edukacyjnozawodowe,2.Stworzenie w Policealnym Studium Zawodowym warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla zawod\u00f3w terapeuta zaj\u0119ciowy, opiekun medyczny i opiekunka dzieci\u0119ca, 3. Podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez uczni\u00f3w Policealnego Studium Zawodowego, 4. Sta\u017ce zawodowe wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego realizowane u pracodawc\u00f3w, 5. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 4 nauczycielek zawodu. Zak\u0142adane rezultaty: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS [szt.] -2; Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby]:4; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby]:18; Liczba uczni\u00f3w szko\u0142y zawodowej, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje[os.]:55.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE OMNIBUS DOROTA WASI\u0141EK-WOJCIECHOWSKA, KRZYSZTOF WOJCIECHOWSKI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do sukcesu - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849934.67", "WARTOSC": "999923.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM jest zwi\u0119kszenie w okresie 9.2017-06.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(48K,32M) biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych gminy wiejskie i miejsko-wiejskie SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy(50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni,o niskich kwalifikacjach). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 9.2017-6.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), * wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(3os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 36os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(48K i 32M), biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) w gminach wiejskich i miejsko-wiejskich SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *20K i 23M o niskich kwalifikacjach, *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych, *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE- KWALIFIKACJE; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "899328.28", "WARTOSC": "1058033.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci edukacyjnej oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w obszarze TIK i j. angielskiego 200 os\u00f3b doros\u0142ych (120K i 80M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (min. 90% UP), os\u00f3b starszych w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min. 20%UP), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( min. 10% UP) oraz kobiet (min. 60% UP), wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j. angielskim. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach u UP nast\u0105pi rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych, potwierdzonych uzyskanymi przez minimum 75% UP certyfikatami zewn\u0119trznymi, wydanymi w procesie formalnej oceny i certyfikacji w okresie od 08.2016 do 09.2017 r. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119: -szkole\u0144 z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ); -szkole\u0144 komputerowych w zakresie TIK ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem przez UP cefryfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MiR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 180UP= 135UP; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 40UP= 30UP; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 200UP= 150UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O.SP.K.", "TYTUL": "Wi\u0119cej kompetencji - wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "694219.73", "WARTOSC": "816729.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 264 os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, zam. w WZ na terenie gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW), nie maj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci komputerowych. Struktura UP: 144K i 120M, min. 60% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach, a min. 10% osoby niepe\u0142nosprawne. Celem projektu jest nabycie w terminie 1.8.2016-30.9.2017 przez min. 80% uczestnik\u00f3w/czek projektu kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 22 szkolenia komputerowe w wymiarze 150 godz. ka\u017cde, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 70K, 58M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 87K, 72M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M.", "BENEFICJENT": "GAMMA D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Po 50 roku \u017cycia klikanie? Z nami to nie jest du\u017ce wyzwanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "731126.90", "WARTOSC": "860149.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszone/nabyte kompetencje kluczowe w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych (j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego) oraz komputerowe u 250 os\u00f3b (150 kobiet/ 100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na obszarze SSW, na terenie woj.zachodniopomorskiego nale\u017c\u0105ce do min. 1 z poni\u017cszych grup: os.o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej od 06.2016 do 04.2017r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min.90% z 200os.; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 50os.; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 153 os. ZADANIA: szkolenie komputerowe, szkolenie z j\u0119zyka angielskiego, szkolenie z j\u0119zyka niemieckiego -wszystkie zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym VCC. GRUPA DOCELOWA: 250 os\u00f3b(150 kobiet/100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na terenie woj.zachodniopomorskiego. 100% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby nale\u017c\u0105ce przynajmniej do jednej z poni\u017cej wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (50os\u00f3b), osoby o niskich kwalifikacjach tj.(200 os\u00f3b)tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie. Min.10% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Min.61% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 25 roku \u017cycia. Projekt obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie osoby z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe furtk\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "598472.25", "WARTOSC": "704085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141. PROJEKTU \"FABRYKA AKTYWNO\u015aCI\" jest AKTYWIZACJA ZAWODOWO-EDUKACYJNA I PODNIESIENIE ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUDNIENIA 48 os.(29K/19M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tjtj. kobiet(K),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,pow. 50 r.\u017c .,os.niepe\u0142n.), w okresie od 01.08.2016- 30.06.2017. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu zapis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, obszar teren\u00f3w gmin wiejskich i miejsko \u2013 wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego(pkt.A.4.3)- ZG. Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 1. PROJEKT POLEGA NA przej\u015bciu UP zindywidualizowanej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia.\u015acie\u017cka ka\u017cdego UP b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 2 obligatoryjnych rodzaj\u00f3w wsparcia (IPD oraz Po\u015brednictwa Pracy) celem ustalenia predyspozycji zawod. UP oraz 3 dodatkowych kompleksowych, zindywidualizowanych dzia\u0142a\u0144: -Szkolenie zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn.(uzyskanie kwalifikacji przez 31%UP); -Sta\u017c zawodowy (zadania wykonywane na sta\u017cu maj\u0105 na celu pog\u0142\u0119bienie wiedzy i nabycie twardych praktycznych umiej\u0119tno\u015bci z zakresu odbytego szkol.); -Grupowe warsztaty kompetencji mi\u0119kkich. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: efektywno\u015b\u0107 realizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w zakresie aktywizacji zawodowej b\u0119dzie mierzona z wykorzystaniem efektywno\u015bci zatrudnieniowej zg. z nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami min. 38% os.o niskich kwalifikacjach, min. 39% kobiet, warto\u015b\u0107 docelowa dla wska\u017anika \"Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\" min.50% UP. Min. 31% UP uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt przewiduje efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 co najmniej 50% Uczestnik\u00f3w Projektu, kt\u00f3rzy odbywali praktyki zawodowe/sta\u017c/subsydiowane- ZGODNIE Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 4. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 732.472,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "FABRYKA AKTYWNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "398825.31", "WARTOSC": "469206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie", "BENEFICJENT": "POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Poci\u0105g do TIKa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "390580.31", "WARTOSC": "459506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Akademia TIK na TAK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "396870.31", "WARTOSC": "466906.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzony certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych, 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym, 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "50 twarzy DIGCOMPA. Zintegrowany projekt wsparcia w zakresie TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "467560.21", "WARTOSC": "550070.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest EUROSOLUTIONS JAN DYMEK, natomiast Partnerem Stowarzyszenie Os\u00f3b po Endoprotezoplastyce Biodra \"BIODERKO\". Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost kompetencji kluczowych - (w okresie 01.09.2016- 31.11.2017) przez 300 (180K/120M) os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC na terenie gmin wiejskich lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) - w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym z j\u0119zyka angielskiego przez 204 osoby (122K/82M) i z j\u0119zyka niemieckiego przez 96 os\u00f3b (58K/38M), poprzez udzia\u0142 w szkoleniach j\u0119zykowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 przeprowadzeniem zewn\u0119trznego egzaminu oraz wydaniem niezale\u017cnych certyfikat\u00f3w. Grupa Docelowa (GD) 300 os\u00f3b (180K/120M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce na obszarze gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 225 os\u00f3b (135K/90M) doros\u0142ych, o niskich kwalifikacjach oraz 210 os\u00f3b ( 126K/84M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej oraz 23 osoby (14K/9M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje, W ramach projektu realizowane s\u0105 dwa Zadania: 1. Szkolenia z j. angielskiego i niemieckiego 2. Zakup podr\u0119cznik\u00f3w oraz przeprowadzenie egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Na j\u0119zyki przyszed\u0142 czas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "398612.81", "WARTOSC": "468956.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A,zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych. 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym. 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Sterownik 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4299405.430000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2209232.8600000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1871696.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1799875.09}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1413945.26}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1316186.9000000004}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1293750.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1275709.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1228860.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 1197976.74}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1061907.15}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 912126.7}, {"name": "Cmentarze", "value": 823025.7}, {"name": "Gimnazja", "value": 702295.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 584488.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 198180.27000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 181290.12}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 167974.41}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 154773.46000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 151313.21999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 150965.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 145329.97}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 91070.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 88215.74000000002}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 86370.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 85362.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 80674.76999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 76307.06999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 73993.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 61163.39}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59293.71}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 48793.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 42427.3}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 39540.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 39121.899999999994}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 32819.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28833.280000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21717.68}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21138.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 20663.5}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 18091.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7736.3}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7091.24}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4363.96}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 4000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2990.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2742.8399999999997}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1566.76}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 873.3599999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 763.17}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 735.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 225.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 160.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 30.02}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14105222.089999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 6287156.229999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4337538.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2143277.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 1725378.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1517945.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 901366.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 898530.01}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 709804.09}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 679271.9400000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 635447.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 452571.11000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 447328.57}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 389642.76999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 357605.57999999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 345134.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 321318.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 261003.23}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 164115.47999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 147196.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103315.92000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 79300.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 78498.45999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 31391.450000000004}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25170.760000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23135.7}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10685.560000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4327.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1171.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 585.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 414.90999999999997}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5966919.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1099023.8499999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 111903.81}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 85208.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 38578.86}, {"name": "Cmentarze", "value": 31857.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14910.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4423.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2627511.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1652903.04}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 477158.98000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 687057.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 463678.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 272737.27}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132048.97999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18217.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 194571.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2071.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33774.159999999996}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15454270.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6670631.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 738910.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 680196.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 607526.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 415466.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 353192.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 324964.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 236156.04}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 227571.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190672.57}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 179451.78}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 68721.53}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 53800.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42950.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28954.670000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26842.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 11008.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10328.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10269.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 5324.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3133.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3099.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 2859.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 450.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 317.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1236486.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 930000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 900000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 360711.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 220000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 216800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20000.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 15000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6509.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1656134.97}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 26756.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43100.49}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 500000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8113297.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5569118.160000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2221901.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1725028.5900000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1485180.6900000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1470960.3600000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1122558.8399999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 914095.9}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 585488.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 272005.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 227134.95}, {"name": "Rodzina", "value": 225206.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 201656.74999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21138.06}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19690.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15562.630000000001}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 160.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24366896.729999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5521601.429999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3126279.8000000007}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2143277.94}, {"name": "Rodzina", "value": 763883.23}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 389642.76999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 345134.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 287574.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 82787.70000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78498.45999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53048.37}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21609.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4033.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 585.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5966919.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 867450.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 203194.86000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 111903.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 90462.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41578.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31857.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20526.53}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 14508.08}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4423.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2627511.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1594386.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 535675.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 653608.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 463678.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 306185.57}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 83444.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42928.090000000004}, {"name": "Informatyka", "value": 5676.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14725.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2527.32}, {"name": "Informatyka", "value": 964.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 109502.03}, {"name": "Informatyka", "value": 85069.70000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2071.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19323.850000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 14450.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.01}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 23043263.720000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2132721.57}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 353192.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 323799.42000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 273245.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 96750.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 68721.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28954.670000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21619.519999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1843400.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1236486.82}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 360711.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 220000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 216800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21509.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1656134.97}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 26756.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43100.49}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 500000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1849.8308601758615, "v": "40,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.66, "v_pc": "1849,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "6.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1151.4536293225203, "v": "25,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 397.85994213859396, "v": "8,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 110.73550685680442, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 72.42242607863685, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42.38005284978814, "v": "930,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32.96062690783179, "v": "723,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15.628792655701854, "v": "343,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.831065652193722, "v": "325,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.621257004874938, "v": "145,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.371136270445123, "v": "73,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.566424438471001, "v": "34,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1104.7953542302612, "v": "24,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.49, "v_pc": "1104,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 715.0527477333818, "v": "15,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 326.31664950567216, "v": "7,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.312621987334275, "v": "906,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 9.877443163697663, "v": "216,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8.175852202833841, "v": "179,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.9350754020684313, "v": "86,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12496423527267755, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 370.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 412.9361501662946, "v": "9,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4, "v_pc": "412,94 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "23.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 199.49453369173997, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62.33782085744225, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58.94347624037542, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48.38066198915668, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.71}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 41.556640393639796, "v": "912,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2.2230169939404982, "v": "48,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 350.0887580299787, "v": "7,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.12, "v_pc": "350,09 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 100.93130666545173, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76.5195831245159, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43.34075083147295, "v": "951,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.37}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 40.00617340197731, "v": "878,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31.024622989657846, "v": "680,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.86}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27.680377238142967, "v": "607,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14.815698209485626, "v": "325,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.068814524579706, "v": "286,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 217.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.701431044694519, "v": "59,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 347.7051246070435, "v": "7,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.07, "v_pc": "347,71 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "40.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 261.0814191990523, "v": "5,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.08}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34.987365255820315, "v": "767,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24.06502984190624, "v": "528,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.916877306483212, "v": "261,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.515961091621486, "v": "208,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.138471912160008, "v": "134,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 203.1417841359515, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13, "v_pc": "203,14 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 189.736370221878, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10.023235682719031, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.3821782313545032, "v": "74,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 188.12358421795983, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83, "v_pc": "188,12 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102.67490181785047, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3893.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.57}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 77.71787644084014, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7.730805959269216, "v": "169,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 137.2222871201421, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "137,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 84.30758257779397, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 41.00414597475967, "v": "900,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.910558567588502, "v": "261,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.67}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 75.45377784864914, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53, "v_pc": "75,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "39.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "116.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 75.45377784864914, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 52.789467857305574, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "52,79 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.91662125837168, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.8014647592145427, "v": "39,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0713818397193494, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 43.124463529090164, "v": "946,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "43,12 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "182.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 38.948594468996305, "v": "854,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.31}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.175869060093854, "v": "91,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.68}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32.778967606724684, "v": "719,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "32,78 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16.68744134129118, "v": "366,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16.091526265433505, "v": "353,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 30.855768372135394, "v": "677,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "30,86 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "141.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 18.47730466080459, "v": "405,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.378463711330813, "v": "271,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.11}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28.529738940270626, "v": "626,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "28,53 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.82176408948016, "v": "435,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.252373228848695, "v": "181,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.4556016219417741, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 26.876464531413728, "v": "589,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "26,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 26.629374003371453, "v": "584,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.08}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.20153036584810244, "v": "4,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.04556016219417741, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15.063049797257282, "v": "330,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,06 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13.451740398195817, "v": "295,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.3}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.6834024329126611, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5070531687092806, "v": "11,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.19882272540890245, "v": "4,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.18224064877670965, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.039790423253906776, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4331.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.533873980591372, "v": "165,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,53 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.920998678755297, "v": "86,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 52.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.3633422934985657, "v": "73,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19713882181420567, "v": "4,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05239418652330402, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Informatyka", "value": 4.836714201102557, "v": "106,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09, "v_pc": "4,84 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "364.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.836714201102557, "v": "106,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.007289625951068386, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.007289625951068386, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}