{"gmina": "Pe\u0142czyce", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Pe\u0142czyce", "kod_gus": "023216402053", "kod_gus_powiatu": "023216402000", "kod_gus_podregionu": "023216400000", "podregion_eurostat": "PL427", "ludnosc": "7'935", "budzet": {"dochody": "43,42 mln z\u0142", "wydatki": "41,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 32162768.529999994, "dane1": 30377237.509999987, "dane2": 30377237.509999987, "dane3": 1785531.020000007}, {"label": "2017", "dane0": 37724409.11999999, "dane1": 35282160.94000004, "dane2": 35282160.94000004, "dane3": 2442248.1799999475}, {"label": "2018", "dane0": 37206463.65999998, "dane1": 36534440.01000001, "dane2": 36534440.01000001, "dane3": 672023.6499999687}, {"label": "2019", "dane0": 43418482.14000001, "dane1": 41874203.64999999, "dane2": 41874203.64999999, "dane3": 1544278.490000017}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7094605.53, "dane1": 10112671.500000002}, {"label": "2017", "dane0": 7604806.460000001, "dane1": 10318502.719999997}, {"label": "2018", "dane0": 7353043.17, "dane1": 10861242.58}, {"label": "2019", "dane0": 7136090.3, "dane1": 11447533.740000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,24 mln z\u0142", "wydatki": "1,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.785531020000007}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.785531020000007}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4422481799999476}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4422481799999476}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6720236499999687}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6720236499999687}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.544278490000017}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.544278490000017}], "dochod_ue": "5,70 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "54,68 mln z\u0142", "gmina_pc": "6891.1 z\u0142", "powiat": "6,57 mln z\u0142", "powiat_pc": "827.7 z\u0142", "wojewodztwo": "18,66 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "874,10 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,92 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,77 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7136090.3, "wydatki": 11447533.740000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-27", "DOFINANSOWANIE": "15144296.98", "WARTOSC": "17916819.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 151 na odcinku P\u0142otno-Pe\u0142czyce od km 92+740 tu\u017c przed m. P\u0142otno do km 97+360 wg kilometracji globalnej ( od km 0+000 do km 4+081,72 wg kilometracji lokalnej). \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka przeznaczonego do rob\u00f3t to d\u0142ugo\u015b\u0107 4,08 km, na kt\u00f3ry sk\u0142ada si\u0119 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej 3,34 km oraz wybudowanie drogi wojew\u00f3dzkiej 0,74 km. Przebudowa odcink\u00f3w od km 92+740 do km 94+020 ( ok. 1,28 km) oraz od km 95+300 do km 97+360 (ok. 2,06 km) b\u0119dzie polega\u0142a na rozbi\u00f3rce starej i wykonaniu nowej konstrukcji drogi przy wykorzystaniu destruktu betonowego otrzymanego z rozbi\u00f3rki drogi. Na odcinku od km 94+020 do km 95+300 ( ok. 1,28 km) istniej\u0105cy przebieg drogi wojew\u00f3dzkiej zostanie poprowadzony po nowym \u015bladzie przez tereny le\u015bne. Zamiast przebudowy istniej\u0105cego odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej na d\u0142ugo\u015bci 1,28 km zostanie wybudowany odcinek drogi po nowym \u015bladzie o d\u0142ugo\u015bci 0,74 km. Projekt przebudowy i rozbudowy drogi zak\u0142ada wykorzystanie istniej\u0105cej nawierzchni bitumicznej poza odcinkami zmiany geometrii poziomej. Nadrz\u0119dnym celem projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa w ruchu samochodowym i pieszym w terenie zabudowanym P\u0142otno. W zakres inwestycji wchodzi: - rozbi\u00f3rka istniej\u0105cej nawierzchni jezdni, chodnik\u00f3w, - wykonanie warstw konstrukcyjnych jezdni, - budowa ci\u0105g\u00f3w pieszych, - budowa zatok autobusowych, - budowa element\u00f3w spowolnienia ruchu, - przebudowa istniej\u0105cych skrzy\u017cowa\u0144 i zjazd\u00f3w, - przebudowa i budowa przepust\u00f3w, - budowa sieci sanitarnej-kanalizacji deszczowej, - przebudowa koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105 sieci uzbrojenia terenu (sie\u0107 teletechniczna), - wycinka drzew i grupy krzew\u00f3w, - wykonanie oznakowania poziomego i pionowego, - budowa row\u00f3w odwadniaj\u0105cych wzd\u0142u\u017c drogi, - oczyszczenie i odtworzenie istniej\u0105cych row\u00f3w przydro\u017cnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 151 na odcinku P\u0142otno-Pe\u0142czyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1908.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-03-20", "DOFINANSOWANIE": "3656427.06", "WARTOSC": "5482085.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie rozbudowa i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pe\u0142czycach, w wyniku kt\u00f3rej powstanie nowoczesny system oczyszczania \u015bciek\u00f3w oraz przer\u00f3bki osad\u00f3w \u015bciekowych na terenie aglomeracji Pe\u0142czyce - bardziej wydajny, niezawodny oraz przyjazny \u015brodowisku. W zakres rzeczowy projektu wchodz\u0105 roboty budowlane, instalacyjne i sanitarne, prace zwi\u0105zane z elektryk\u0105 - obejmuj\u0105ce zasilanie i instalacje elektryczne, a tak\u017ce roboty przygotowawcze, rozbi\u00f3rkowe i ziemne oraz drogi i place na terenie oczyszczalni, zagospodarowanie terenu. W bud\u017cecie projektu uwzgl\u0119dniony zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski w zakresie wynikaj\u0105cym bezpo\u015brednio z ustawy Prawo Budowlane. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: \u2022Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w: 5481 RLM; \u2022 Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych: 1 szt. Specyfika projektu nie wymaga wydzielenia etap\u00f3w jego realizacji. Poszczeg\u00f3lne zadania b\u0119d\u0105 realizowane niezale\u017cnie od siebie. Projekt ma charakter stacjonarny. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach obj\u0119tych formami ochrony przyrody: Obszar Chronionego Krajobrazu C (Barlinek), na kt\u00f3re b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 pozytywnie. Zakres projektu przewiduje rozwi\u0105zania zwi\u0105zane z zagospodarowaniem odpad\u00f3w \u015bciekowych poprzez budow\u0119 infrastruktury przer\u00f3bki osad\u00f3w \u015bciekowych, kt\u00f3ra zapobiegnie powstawaniu w oczyszczalni odpad\u00f3w o kodzie 19 08 05, pozwoli natomiast na wytwarzanie polepszacza gleby wykorzystanego w rolnictwie.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pe\u0142czycach - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 460.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-09-10", "DOFINANSOWANIE": "3611139.98", "WARTOSC": "6582037.62", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie rozbudowa i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pe\u0142czycach, w wyniku kt\u00f3rej powstanie nowoczesny system oczyszczania \u015bciek\u00f3w na terenie aglomeracji Pe\u0142czyce - bardziej wydajny, niezawodny oraz przyjazny \u015brodowisku. W zakres rzeczowy projektu wchodz\u0105 roboty budowlane, instalacyjne i sanitarne, prace zwi\u0105zane z elektryk\u0105 - obejmuj\u0105ce zasilanie i instalacje elektryczne, a tak\u017ce roboty przygotowawcze, rozbi\u00f3rkowe i ziemne oraz drogi i place na terenie oczyszczalni. W bud\u017cecie projektu uwzgl\u0119dniony zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski w zakresie wynikaj\u0105cym bezpo\u015brednio z ustawy Prawo Budowlane. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: \u2022Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w: 5481 RLM; \u2022 Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych: 1 szt. Specyfika projektu nie wymaga wydzielenia etap\u00f3w jego realizacji. Poszczeg\u00f3lne zadania b\u0119d\u0105 realizowane niezale\u017cnie od siebie. Projekt ma charakter stacjonarny. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach obj\u0119tych formami ochrony przyrody: Obszar Chronionego Krajobrazu C (Barlinek), na kt\u00f3re b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 pozytywnie. Zakres projektu nie przewiduje rozwi\u0105za\u0144 zagospodarowuj\u0105cych odpady po\u015bciekowe \u2013 proces ten b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142 w dotychczasowy spos\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pe\u0142czycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 455.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-27", "DATA_START": "2018-09-06", "DOFINANSOWANIE": "3601257.63", "WARTOSC": "7008715.64", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie modernizacja i budowa przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz budowa sieci kanalizacji sanitarnej na terenie cz\u0119\u015bci aglomeracji Pe\u0142czyce. Zakres rzeczowy projektu: \u2022Modernizacja przepompowni \u015bciek\u00f3w na terenie aglomeracji Pe\u0142czyce. \u2022Budowa kanalizacji sanitarnej wraz z przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w w m. Bolewice. \u2022Przebudowa przepompowni \u015bciek\u00f3w sanit. P-2 wraz z sieci\u0105 kanalizacji sanit. oraz przebudowa szafy przepompowni w pasie drogi powiatowej nr 1586Z. \u2022Budowa przepompowni \u015bciek\u00f3w P1 w m. Pe\u0142czyce (w ramach zmiany lokalizacji przepompowni). \u2022Budowa sieci kanalizacyjnej sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej Sarnik-\u0141yskowo- Pe\u0142czyce wraz z przepompowniami \u015bciek\u00f3w. \u2022Rozbudowa sieci kanalizacji sanit. t\u0142ocznej \u2013 Bolewice. \u2022Nadz\u00f3r inwestorski Projekt ma charakter stacjonarny. Projekt obejmie swoim zasi\u0119giem 12 miejscowo\u015bci nale\u017c\u0105cych do aglomeracji Pe\u0142czyce: Jag\u00f3w, Chrapowo, Pe\u0142czyce, Bolewice, Przekolno, Niesporowice, Wierzchno, \u0141yskowo, B\u0119dargowiec, B\u0119dargowo, Trz\u0119sacz, Sarnik. W wyniku realizacji projektu miejscowo\u015bci Sarnik, \u0141yskowo i Niesporowice zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone do sieci kanalizacyjnej. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: \u2022D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej [km]: 5,1525, \u2022Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM]: 517. Specyfika projektu nie wymaga wydzielenia etap\u00f3w jego realizacji. Poszczeg\u00f3lne zadania b\u0119d\u0105 realizowane niezale\u017cnie od siebie. Projekt ma charakter stacjonarny.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej Sarnik - \u0141yskowo - Pe\u0142czyce wraz z modernizacj\u0105 przepompowni \u015bciek\u00f3w na terenie aglomeracji Pe\u0142czyce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 453.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "3555424.79", "WARTOSC": "7807201.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja Stacji Uzdatniania Wody w Pe\u0142czycach oraz modernizacja odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej wraz z prze\u0142\u0105czeniem istniej\u0105cych przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych przy ul. Pionier\u00f3w i Starogrodzkiej w mie\u015bcie Pe\u0142czyce oraz w miejscowo\u015bciach Sarnik, Jag\u00f3w i B\u0119dargowo w gminie Pe\u0142czyce. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze stacj\u0105 uzdatniania wody w Pe\u0142czycach obejmuj\u0105 swoim zakresem rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cej stacji uzdatniania wody oraz budow\u0119 nowej stacji uzdatniania wody wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci: - budow\u0119 budynku administracyjno-socjalnego z laboratorium; - budow\u0119 budynku techniczno-gara\u017cowego; - budow\u0119 wiaty wielofunkcyjnej; - zagospodarowanie terenu niezb\u0119dne do funkcjonowania SUW; - budow\u0119 przy\u0142\u0105czy i odcink\u00f3w sieci infrastruktury technicznej: wodnej, gazowej, \u015bciekowej, elektroenergetycznej, deszczowej wraz z przebudow\u0105 istniej\u0105cych element\u00f3w infrastruktury technicznej. Powierzchnia kubaturowych obiekt\u00f3w projektowanych to ok. 1200m2. Modernizacja sieci wodoci\u0105gowej b\u0119dzie polega\u0142a na przebudowie odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej przy ul. Pionier\u00f3w i Starogrodzkiej w m. Pe\u0142czyce oraz w m. Sarnik, Jag\u00f3w, B\u0119dargowo, a nast\u0119pnie wpi\u0119cie ich do istniej\u0105cych przy\u0142\u0105czy, w celu zast\u0105pienia istniej\u0105cych, zdegradowanych rur wykonanych z azbestocementu oraz stali. Zmodernizowanych zostanie ok. 2324 mb sieci. Realizacja projektu nie wymaga dzielenia na etapy. Poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania mog\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 niezale\u017cnie od siebie. Projekt ma charakter stacjonarny i w ca\u0142o\u015bci zostanie zrealizowany na obszarze Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Rozbi\u00f3rka istniej\u0105cej i budowa nowej Stacji Uzdatniania Wody w miejscowo\u015bci Pe\u0142czyce oraz budowa odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej wraz z prze\u0142\u0105czeniem istniej\u0105cych przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych przy ul. Pionier\u00f3w i Starogrodzkiej w mie\u015bcie Pe\u0142czyce oraz w miejscowo\u015bciach Sarnik, Jag\u00f3w i B\u0119dargowo w gminie Pe\u0142czyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 448.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2022-01-03", "DOFINANSOWANIE": "3410767.25", "WARTOSC": "5308864.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uzbrojenie techniczne teren\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Kostrzy\u0144sko-S\u0142ubickiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej \u2013 Podstrefy Pe\u0142czyce. W ramach projektu uzbrojonych zostanie 12,0855 ha teren\u00f3w inwestycyjnych, poprzez budow\u0119 1 123,4 m sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w; budow\u0119 1201,1 m sieci wodoci\u0105gowej; budow\u0119 880,64 m dr\u00f3g gminnych wewn\u0119trznych wraz z chodnikami. Wybudowane zostanie o\u015bwietlenie strefy wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g wewn\u0119trznych. W ramach usprawnie\u0144 racjonalizatorskich zlikwidowana zostanie kolizja linii energetycznej. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci stref inwestycyjnych na obszarze obj\u0119tym KS, w wyniku stworzenia nowej strefy inwestycyjnej na zdegradowanych terenach poprzemys\u0142owych (na gruntach pochodzenia przemys\u0142owego po\u017cwirowych, obecnie zdegradowanych, sklasyfikowane wg. ewidencji grunt\u00f3w symbolami N i Bi). Realizowane w ramach projektu dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 polega\u0142y na kompleksowym wyposa\u017ceniu stworzonej podstrefy ekonomicznej w media (w tym r\u00f3wnie\u017c budowie wewn\u0119trznej infrastruktury komunikacyjnej) przeznaczone dla wszystkich przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107 na terenie strefy. Wzrost dost\u0119pno\u015bci uzbrojonych teren\u00f3w inwestycyjnych dla przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 szczeg\u00f3lnie sektora M\u015aP, wp\u0142ynie na wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci na tych terenach, a co za tym idzie na tworzenie nowych miejsc pracy, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania istotnych problem\u00f3w z zakresu rozwoju gospodarczego i spo\u0142ecznego gminy oraz ca\u0142ego obszaru oddzia\u0142ywania projektu. Projekt ma charakter stacjonarny i w ca\u0142o\u015bci zostanie zrealizowany na obszarze Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego. Pe\u0142ne zagospodarowanie teren\u00f3w inwestycyjnych na rzecz inwestycji realizowanych przez M\u015aP nast\u0105pi nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c do 31 grudnia 2022 r. (przez zagospodarowanie terenu strefy inwestycyjnej rozumie si\u0119 przeniesienie prawa do dysponowania tymi terenami na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w inwestuj\u0105cych w strefie, np. sprzeda\u017c/najem/dzier\u017cawa).", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych KSSSE Podstrefa Pe\u0142czyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 429.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-03-25", "DOFINANSOWANIE": "3383998.57", "WARTOSC": "6160014.33", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Przed\u0142o\u017cony projekt polega na zagospodarowaniu teren\u00f3w przybrze\u017cnych wok\u00f3\u0142 jeziora Panie\u0144skiego i jeziora Stawno w Pe\u0142czycach. Jeziora znajduj\u0105 si\u0119 w przestrzeni \u015br\u00f3dmiejskiej, zdegradowanej w wyniku transformacji ustrojowo-gospodarczej.G\u0142\u00f3wne etapy realizacji projektu: 1) Prace budowlane, 2) Nadz\u00f3r inwestorski, 3) Promocja projektu. Za wdra\u017canie, realizacj\u0119 i rozlicz. projektu odpowiedz. b\u0119d\u0105 pracownicy Urz\u0119du Miejskiego w Pe\u0142czycach.Inwestycja zak\u0142ada wybudowanie \u015bcie\u017cek dooko\u0142a jezior, dostosowanych do ukszta\u0142towania terenu, ale tak\u017ce do mo\u017cliwo\u015bci os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W pobli\u017cu grodziska zaplanowano wybudowanie pomost\u00f3w p\u0142ywaj\u0105cych. Ponadto w planach jest wybudowanie stanowisk w\u0119dkarskich, \u0142awek, miejsca do biwakowania oraz skateparku dla okolicznej m\u0142odzie\u017cy. Chc\u0105c zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo na obszarze obj\u0119tym projektem zostanie zamontowane o\u015bwietlenie. Istniej\u0105ce zaniedbane pla\u017ce maj\u0105 zosta\u0107 zmodernizowane oraz poszerzone.Oba jeziora s\u0105 ze sob\u0105 po\u0142\u0105czone kana\u0142em, a nadwyp\u0142ywaj\u0105c\u0105 rzek\u0105 Strug\u0105 w celu zachowania ci\u0105g\u0142o\u015bci trasy zaprojektowano mostek. W celu udost\u0119pnienia miejsca wszystkim mieszka\u0144com Gminy, a w szczeg\u00f3lno\u015bci tym z obszaru rewitalizowanego,zostanie wybudowana droga dojazdowa.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Zagospodarowanie brzeg\u00f3w Jeziora Panie\u0144skiego i Jeziora Stawno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 426.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "2606668.21", "WARTOSC": "3230064.39", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 7 obiekt\u00f3w mieszkaniowych ( wielorodzinnych) komunalnych nale\u017c\u0105cych do gminy Pe\u0142czyce, kt\u00f3ra znajduje sie na obszarze podstawowym Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zrealizowane zostanie w 2019-2020 roku. Wnioskodawca dysponuje audytami energetycznymi, dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Zg\u0142oszono wszystkie prace termomodernizacyjne planowane do wykonania. Uzyskano pozwolenia na budow\u0119 odno\u015bnie instalacji piec\u00f3w gazowych. Projekt cechuje wysoka gotowo\u015b\u0107 formalna, brak konieczno\u015bci przeprowadzania OO\u015a. Wnioskodawca uzyska\u0142 opini\u0119 RDO\u015a o braku wp\u0142ywu na obszary Natura 2000 oraz na \u015brodowisko wodne. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe jest wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury i nie wymaga dodatkowych nak\u0142ad\u00f3w. Efekt ekologiczny( rezultaty projektu) w postaci redukcji emisji Co2 b\u0119dzie widoczny po roku od zako\u0144czenia inwestycji. Wnioskodawca zamierza edukowa\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w termomodoernizowanych budynk\u00f3w w zakresie w\u0142a\u015bciwego racjonalnego u\u017cytkowania obiektem w celu utrwalenia trwa\u0142o\u015bci efekt\u00f3w jak i wzrostu ich \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Element DEMONSTRACYJNY (informacyjny)dotyczy organizacji spotka\u0144 z mieszka\u0144cami poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w prowadzonych przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du na temat efektywno\u015bci, wzrostu wykorzystania oze oraz wp\u0142ywu takich dzia\u0142a\u0144 na ochron\u0119 \u015brodowiska. Dzia\u0142ania te nie b\u0119d\u0105 generowa\u0107 dodatkowych koszt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie Pe\u0142czyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 328.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-08", "DOFINANSOWANIE": "2574881.79", "WARTOSC": "3029272.71", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Podejmowana interwencja nakierowana jest na dzia\u0142ania usprawniaj\u0105ce komunikacj\u0119 publiczn\u0105 w Gminie Pe\u0142czyce, tj. zmniejszenia zator\u00f3w i wprowadzenie u\u0142atwie\u0144 w zakresie korzystania z transportu publicznego. Projekt dotyczy budowy drogi dla rower\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105cej Gmin\u0119 Barlinek z centrum miasta w Pe\u0142czycach stanowi\u0105c\u0105 alternatywn\u0105 tras\u0119 dojazdu do Pe\u0142czyc dla transportu indywidualnego. W ramach inwestycji zostan\u0105 wybudowane r\u00f3wnie\u017c dwa miejsca postojowe \u2013 przy strefie inwestycyjnej oraz w centrum miasta. D\u0142ugo\u015b\u0107 planowanej \u015bcie\u017cki rowerowej wynosi 4,747 km. W ramach realizacji inwestycji konieczne jest wykonanie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: \u2022 Opracowanie dokumentacji technicznej \u2022 Opracowanie studium wykonalno\u015bci \u2022 Budowa drogi rowerowej w ci\u0105gu drogi powiatowej (km 0+137,40) \u2022 Budowa drogi w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej (km 0+407,16) \u2022 Budowa drogi rowerowej po nasypie kolejowym (km 4+202,48) \u2022 Nadz\u00f3r inwestorski \u2022 Tablice informacyjno-promocyjne (2 szt.) \u2022 Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne \u2022 Koszty po\u015brednie. Pomi\u0119dzy tymi odcinkami zmianie ulegnie organizacja ruchu, kt\u00f3rej zadaniem b\u0119dzie u\u0142atwienie poruszania i pierwsze\u0144stwo dla rowerzyst\u00f3w (r\u00f3wnie\u017c dzi\u0119ki instalacji 2 sygnalizacji \u015bwietlnych z detektorem ruchu przy ul. B. Chrobrego). W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119ty zostanie wska\u017anik produktu: d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - 4,747km. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach Kontraktu Samorz\u0105dowego \"Lider Pojezierza\". Projekt znajduje si\u0119 na li\u015bcie projekt\u00f3w priorytetowych KS.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Budowa drogi dla rower\u00f3w z Barlinka do Pe\u0142czyc - odcinek Pe\u0142czyce - granica gminy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 324.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1998935.02", "WARTOSC": "2876595.42", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont i termomodernizacja 14 obiekt\u00f3w mieszkaniowych ( wielorodzinnych) nale\u017c\u0105cych do gminy oraz wsp\u00f3lnot mieszkaniowych,kt\u00f3re znajduje sie na obszarze podstawowym Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia.Wybrano zakres jest zgodny z optymalnym wariantem z audyt\u00f3w energ, kt\u00f3ry umozliw wzrost efekt.sr. o ponad 45%. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zrealizowane zostanie w 2019-2020 roku. Wnioskodawca dysponuje audytamienergetycznymi,dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Zg\u0142oszono prace planowane do wykonania. Gotowo\u015b\u0107 formalno prawna, brak konieczno\u015bci przeprowadzania OO\u015a.Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe jest wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury,co nie wymaga dodatkowych nak\u0142ad\u00f3w. Korzystanie z produkt\u00f3w wytworzonych w wyniku realizacji b\u0119dzie mo\u017cliwe bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu projektu.Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, gdzie liderem b\u0119dzie Gmina, a parnterami ka\u017cda z 14 Wsp\u00f3lnot mieszkaniowych. Lider jest koordynatorem projektu i b\u0119dzie odpowiedzialna za kontakty z Urz\u0119dem Marsza\u0142kowskim. Ka\u017cdy z partner\u00f3w zabezpieczy w swoim bud\u017cecie \u015brodki finansowe niezb\u0119dne na pokrycie wk\u0142adu w\u0142asnego proporcjonalnie do warto\u015bci projektu w danej jednostce.Etapy realizacji:Wyb\u00f3r partner\u00f3w zgodnie z art. 33 ustawy wdro\u017ceniowej oraz podpisanie umowy partnerskiej, wykonanie dokumentacji technicznej, do realizacji wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w I kw 2019 , rzeczowa realizacja projektu od II kw 2019 do III kw2020.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Remont i termomodernizacja budynk\u00f3w w m.Pelczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-09", "DOFINANSOWANIE": "6043827.15", "WARTOSC": "7160384.90", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Inwestycja zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, powiecie choszcze\u0144skim, na terenie gmin Pe\u0142czyce i Choszczno. Trasa przechodzi przez miejscowo\u015bci P\u0142otno, Lubiana, Zam\u0119cin i Koplin. W ramach powy\u017cszej trasy przewiduje si\u0119 budow\u0119 cz\u0119\u015bci trasy rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 9,04 km. Etapy projektu: opracowanie dokumentacji projektowej, realizacja prac budowlanych, nadz\u00f3r inwestorski, realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych, zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu. Za realizacj\u0119 projektu w trakcie jego trwania odpowiada\u0107 b\u0119dzie ZZDW w Koszalinie, kt\u00f3ry posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w przygotowywaniu i realizacji inwestycji drogowych oraz niezb\u0119dne zasoby techniczne. Przedmiotowy projekt stanowi podstaw\u0119 do sp\u00f3jnej realizacji tras rowerowych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a jego podj\u0119cie bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do zmniejszenia lokalnych poziom\u00f3w bezrobocia poprzez za\u0142o\u017cenie nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych i zwi\u0119kszenia zatrudnienia w podmiotach ju\u017c istniej\u0105cych. Dla znacznej cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w wskazanych jako wykluczenie spo\u0142eczne, z powodu bezrobocia, ub\u00f3stwa, czy te\u017c wieku z przypadku os\u00f3b starszych, stworzona zostanie szansa do aktywizacji spo\u0142ecznej i gospodarczej, co b\u0119dzie mia\u0142o miejsce w ramach uzupe\u0142nienia dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych realizacja dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych finansowanych z Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego - Trasa Pojezierzy Zachodnich odc. Pe\u0142czyce - Choszczno.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-06-18", "DOFINANSOWANIE": "9619362.83", "WARTOSC": "11416897.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Realizacja projektu odbywa si\u0119 na obszarze woj zachodniopomorskiego. Projekt polega na budowie odcink\u00f3w tras rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 13,74 km, dla wyliczenia wska\u017anika 24,575 km. Sk\u0142ada si\u0119 on z sze\u015bciu odcink\u00f3w inwestycyjnych :- przej\u015bcie przez m. My\u015blib\u00f3rz \u2013 d\u0142. ok. 0,711 km, a d\u0142.odci do oznakow ok. 2,382 km, - odcinek My\u015blib\u00f3rz \u2013 G\u0142az\u00f3w - d\u0142 ok. 4,228 km, a d\u0142 oznakow ok. 5,689 km, - Sulimierz \u2013 Mostkowo na odc. G My\u015blib\u00f3rz - d\u0142 ok. 2,872 km(og\u00f3\u0142em 2,915 km) - przej\u015bcie przez m. Barlinek - d\u0142 ok. 0,035 km, a d\u0142 oznak ok. 1,760 km, - przej\u015bcie przez m. Pe\u0142czyce - d\u0142 ok. 0,846 km, a d\u0142 oznak ok. 1,066 km, - Pe\u0142czyce -Choszczno na odc.P\u0142otno-Pe\u0142czyce - d\u0142 ok.4,986km(og\u00f3\u0142em 5,005 km) . Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze cennym przyrodniczo jakim jest Barlinecko-Gorzowski Park Krajobrazowy - otulina. Zakres rob\u00f3t podstawowych:1.Roboty przygotowawcze: pomiarowe, usuni\u0119cie drzew i krzew\u00f3w, roboty rozbi\u00f3rkowe,2.Roboty ziemne: wykonanie wykop\u00f3w, nasyp\u00f3w, koryta z profilowaniem i zag\u0119szczeniem pod\u0142o\u017ca,3.Roboty nawierzchniowe: wykonanie \u015bcie\u017cki rowerowej i zjazd\u00f3w wraz z obramowaniem,4.Roboty wyko\u0144czeniowe,5.Organizacja ruchu, kt\u00f3ra zostanie wprowadzona na podstawie zatwierdzonego projektu sta\u0142ej organizacji ruchu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zrealizowane zostanie z zastosowaniem typowego sprz\u0119tu budowlanego, tj. koparka, \u0142adowarka, zag\u0119szczarka, samochody dostawcze i samowy\u0142adowcze.Etapy projektu to:1.Opracowanie dokumentacji projektowej,2.Realizacja prac budowlanych,3.Nadz\u00f3r inwestorski,4.Realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych,5.Zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu.Po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach projektu.Za realizacj\u0119 projektu w trakcie jego trwania odpowiada\u0107 b\u0119dzie ZZDW w Koszalinie, kt\u00f3ry posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w przygotowywaniu i realizacji inwestycji drogowych, wykwalifikowan\u0105 i do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 oraz niezb\u0119dne zasoby techniczne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego - Trasa Pojezierzy Zachodnich etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 201.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-19", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1163523.02", "WARTOSC": "1551364.07", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie zmodernizowany plac Mickiewicza w Pe\u0142czycach. Przedmiotem projektu jest stworzenie przestrzeni, kt\u00f3ra b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 dwie funkcje, rekreacyjn\u0105 oraz integracyjn\u0105. Elementami dominuj\u0105cymi maj\u0105 by\u0107 monument oraz fontanna wbudowana w nawierzchni\u0119. G\u0142\u00f3wne etapy realizacji projektu: 1) Prace budowlane, 2) Nadz\u00f3r inwestorski, 3) Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Modernizacja (zagospodarowanie) przestrzeni placu Mickiewicza w Pe\u0142czycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "32975523.16", "WARTOSC": "50329629.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 14 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 941 gospodarstw domowych oraz 144 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczecinecko- pyrzyckim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczecinecko - Pyrzycki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2022-01-03", "DOFINANSOWANIE": "842158.14", "WARTOSC": "1295627.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu poprawi si\u0119 funkcjonalno\u015bci, estetyki przestrzeni wsi Przekolno. Przedmiot projektu obejmuje kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 i rozw\u00f3j infrastruktury spo\u0142ecznej oraz zagospodarowanie przestrzeni publicznych: \u2022 Zagospodarowanie centralnego placu w Przekolnie, po by\u0142ym zbiorniku wodnym. \u2022 Zagospodarowanie placu przy \u015bwietlicy i bibliotece dla poprawienia warunk\u00f3w organizacji corocznych dni Integracji Rodzin, jak r\u00f3wnie\u017c do cel\u00f3w spotka\u0144 os\u00f3b doros\u0142ych. \u2022 Modernizacja obiektu \u015bwietlicy wiejskiej. Termomodernizacja \u015bwietlicy wiejskiej i biblioteki (jeden budynek) poprzez docieplenie \u015bcian budynku warstw\u0105 styropianu (zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania). Monta\u017c ogniw fotowoltaicznych na dachu \u015bwietlicy. \u2022 Utworzenie bezpiecznego przystanku dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy doje\u017cd\u017caj\u0105cej do szk\u00f3\u0142 oraz przedszkola \u2013 poprzez zagospodarowanie terenu przystanku oraz remont infrastruktury (chodniki, zadaszenie) \u2022 Remont zbiornika p.po\u017c w centrum wsi (obecnie powoduje zawodnienie okolicznych teren\u00f3w publicznych) \u2022 Remont dr\u00f3g i \u015bcie\u017cek komunikacyjnych w centrum wsi (w tym okolice boiska), ze wzgl\u0119du na ich znaczny stopie\u0144 degradacji. Projekt jest spe\u0142nieniem oczekiwa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w. Zaplanowano stworzenie przyjaznej og\u00f3lnodost\u0119pnej przestrzeni publicznej. G\u0142\u00f3wne etapy realizacji projektu: 1) Prace budowlane, 2) Nadz\u00f3r inwestorski, 3) Promocja projektu. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dot. rozwi\u0105za\u0144 technologicznych zamieszczono w pkt 4.1.3.2 SW Realizacja projektu w pe\u0142nym przewidzianym we wniosku zakresie umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci placu, bez konieczno\u015bci przeprowadzania dodatkowych dzia\u0142a\u0144 inwest. Za wdra\u017canie, realizacj\u0119 i rozlicz. projektu odpowiedz. b\u0119d\u0105 pracownicy Urz\u0119du Miejskiego w Pe\u0142czycach. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dotycz\u0105ce zasob\u00f3w technicznych, kadrowych i wiedzy przedstawiono w pkt 3.2.2.1, 3.2.4.3 SW. Projekt ma charakter stacjonarny.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Poprawa funkcjonalno\u015bci, estetyki przestrzeni wsi Przekolno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "593713.07", "WARTOSC": "698485.97", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Gmina Pe\u0142czyce przyst\u0105pi\u0142a do realizacji projektu \u201eNowoczesna szko\u0142a drog\u0105 do sukcesu \u2013 Szko\u0142a Podstawowa im. M. Kopernika w Pe\u0142czycach\u201d skierowanego do uczni\u00f3w klas III-VIII szko\u0142y podstawowej, uczni\u00f3w klas II-III gimnazjum oraz nauczycieli ucz\u0105cych w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. M. Kopernika w Pe\u0142czycach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu kompetencji kluczowych u min. 150 uczni\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w ZS poprzez wprowadzenie praktycznych i nowoczesnych metod nauczania, przy u\u017cyciu nowoczesnych \u015brodk\u00f3w dydaktycznych, wyposa\u017cenie pracowni w TIK oraz poprzez wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych u 10 nauczycieli w okresie od 03.07.2017 do 30.06.2019. Rekrutacja rozpocznie si\u0119 w pierwszych tygodniach wrze\u015bnia 2017r. oraz b\u0119dzie wznawiana po ka\u017cdej przerwie semestralnej. W RAMACH PROJEKTU ZAPLANOWANO: (a)zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce z przyrody, chemii,j\u0119zyka polskiego, j\u0119zyka niemieckiego,matematyki,fizyki; (b)zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce - Technika w praktyce \"Zr\u00f3b to sam\" i M\u0142ody in\u017cynier; (c)dwa projekty edukacyjne \u2013 pierwszy z j.angielskiego i j.niemieckiego,drugi z j.polskiego z wykorzystaniem TIK; (d) zaj\u0119cia z obszaru terapii pedagogicznej; (e)zaj\u0119cia ART. z uczniami IV-VI maj\u0105cymi problemy z emocjami; (f) doradztwo zawodowe; (g)kursy i szkolenia doskonal\u0105ce dla nauczycieli. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU: (a) 200 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach, zgodnie z potrzebami ucznia tak by zach\u0119ci\u0107 go do dalszej nauki oraz przeciwdzia\u0142a\u0107 przedwczesnemu ko\u0144czeniu edukacji; (b)10 nauczycieli podniesie swoje kompetencje lub nab\u0119dzie nowe kwalifikacje; (c)minimum 150 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe ; (d) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Pe\u0142czycach zostanie doposa\u017cony i b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 nowoczesny sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. (e) pracownie przedmiotowe Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Pe\u0142czycach zostan\u0105 doposa\u017cone w ramach projektu i szko\u0142a ta b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 zakupiony sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a drog\u0105 do sukcesu - Szko\u0142a Podstawowa im. M. Kopernika w Pe\u0142czycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "590036.82", "WARTOSC": "694160.97", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Gmina Pe\u0142czyce przyst\u0105pi\u0142a do realizacji projektu \u201eNowoczesna szko\u0142a drog\u0105 do sukcesu \u2013 Szko\u0142a Podstawowa w Lubianie\u201d skierowanego do uczni\u00f3w klas I-VIII szko\u0142y podstawowej oraz uczni\u00f3w klas II-III gimnazjum SP w Lubianie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 po rynku pracyu minimum 153 uczni\u00f3w (68 dziewczynek i 85 ch\u0142opc\u00f3w) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Lubianie poprzez wprowadzenie ciekawych metod nauczania z wykorzystaniem nowoczesnych pomocy dydaktycznych w okresie 03.07.2017 - 30.06.2019 Rekrutacja rozpocznie si\u0119 w pierwszych tygodniach wrze\u015bnia 2017r. oraz b\u0119dzie wznawiana po ka\u017cdej przerwie semestralnej. W RAMACH PROJEKTU ZAPLANOWANO: (a) zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce z przyrody, geografii, biologii, chemii, j\u0119zyka polskiego, j\u0119zyka niemieckiego, matematyki, fizyki; (b) zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce - Informatyczno-techniczne dla I-III klas gimnazjalnych, Nie b\u00f3j si\u0119 j\u0119zyka; (c) projekt edukacyjny \u2013 Formy Ochrony Przyrody w Naszym Regionie; (d) wyjazdy \u2013 m.in. na EUREKA, Festiwal Nauki jak i do Muze\u00f3w Przyrody, Nadle\u015bnictwa, Berlina. (e) zaj\u0119cia logopedyczne dla uczni\u00f3w VII-VIII Szko\u0142y Podstawowej; (f) doradztwo zawodowe. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU: (a) 153 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach, zgodnie z potrzebami ucznia tak by zach\u0119ci\u0107 go do dalszej nauki oraz przeciwdzia\u0142a\u0107 przedwczesnemu ko\u0144czeniu edukacji; (b) minimum 153 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe ; (c) 2 szko\u0142y (szko\u0142a podstawowa i gimnazjum w Lubianie) zostan\u0105 doposa\u017cone i b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 nowoczesny sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. (d) pracownie przedmiotowe dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 (szko\u0142y podstawowej i gimnazjum w Lubianie) zostan\u0105 doposa\u017cone w ramach projektu i szko\u0142y te b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 zakupiony sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a drog\u0105 do sukcesu - Szko\u0142a Podstawowa w Lubianie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-16", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3496706.55", "WARTOSC": "7736911.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_321256 (woj. zachodniopomorskie, pow. choszcze\u0144ski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 2851 gosp. dom., kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1451 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 3 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.497.304,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 59% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 93 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1480 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 3 plac\u00f3wki edukacyjne / plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 01.10.2016 r. do 30.09.2018 r. Zaplanowane prace podzielono na 7 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokumentacji niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "E-CHO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eZapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze powiatu choszcze\u0144skiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-03", "DATA_START": "2016-09-26", "DOFINANSOWANIE": "552506.28", "WARTOSC": "650007.39", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Gmina Pe\u0142czyce przyst\u0105pi\u0142a do realizacji projektu \u201ePoprawa dost\u0119pno\u015bci sieci \u017c\u0142obk\u00f3w poprzez stworzenie miejsca opieki nad dzie\u0107mi w Pe\u0142czycach\u201d skierowanego opiekun\u00f3w dzieci do 3 roku \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie dogodnych warunk\u00f3w do godzenia pracy zawodowej i opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminie Pe\u0142czyce poprzez utworzenie 15 miejsc opieki w okresie IX\u20192016-IX-2019, co przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnienia b\u0105d\u017a powrotu na rynek pracy 22 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 (pracuj\u0105cych, bezrobotnych lub biernych zawodowo). Rekrutacj\u0119 zaplanowano w dw\u00f3ch terminach: (1) III-IV '2017 \u2013 opieka w \u017c\u0142obku rozpocznie si\u0119 od wrze\u015bnia 2017r., (2) III-IV\u20192018 \u2013 opieka w \u017c\u0142obku rozpocznie si\u0119 od wrze\u015bnia 2018r. W RAMACH PROJEKTU ZAPLANOWANO: (1) Wykonanie dokumentacji budowlano-kosztorysowej oraz niezb\u0119dnych pozwole\u0144. (2) Prace zwi\u0105zane z dostosowaniem pomieszcze\u0144 oraz adaptacj\u0105 (prace remontowo- wyko\u0144czeniowe) i zakup wyposa\u017cenia do \u017c\u0142obka. (3) Wyb\u00f3r i zatrudnienie Kadry niezb\u0119dnej do funkcjonowania \u017c\u0142obka (4) Finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci przez pierwsze 12 m-cy W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU: (a) 22 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w ramach projektu; (b) utworzonych zostanie 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3; (c) 2 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka a 20 opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci sieci \u017c\u0142obk\u00f3w poprzez stworzenie miejsca opieki nad dzie\u0107mi w Pe\u0142czycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "355273.38", "WARTOSC": "421539.38", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w MGOPS w Pe\u0142czycach Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie MGOPS w Pe\u0142czycach oraz jego pracownicy, g\u0142\u00f3wnie pracownicy socjalni. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania MGOPS w Pe\u0142czycach, wdro\u017cenie w MGOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie 1.05.2019r.-31.05.2020r. W strukturze MGOPS planuje si\u0119 wyodr\u0119bnienie: stanowiska ds.pierwszego kontaktu (2 os.), stanowiska ds. pracy socjalnej (2 os), stanowiska ds. us\u0142ug socjalnych (1 os) i stanowiska ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (2 os.).Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w MGOPS, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy pracownik\u00f3w w celu podniesienie ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PE\u0141CZYCACH", "TYTUL": "Zmiana na plus. Nowa jako\u015b\u0107 organizacji pracy w Miejsko-Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Pe\u0142czycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "273152.81", "WARTOSC": "321356.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I.18-XII.19 w ramach KIS w Pe\u0142czycach na terenie Gm. Pe\u0142czyce (woj. zach-pom). Celem proj. jest aktywna integracja w obszarze spo\u0142. i zawod. zwi\u0119kszaj\u0105ca zatrudnienie 30os.(20K;10M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym 8os. (4K;4M) dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy i 4os. (2K;2M) z niepe\u0142nospr.z terenu Gminy Pe\u0142czyce w okresie I.18-XII.19. W ramach projektu za\u0142o\u017cone zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Obj\u0119cie uczestnik\u00f3w umow\u0105 na wz\u00f3r kontraktu socjalnego i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. - Us\u0142ugi aktywnej integracji skierowane do 30os. o charakterze spo\u0142ecznym: realizacja poradnictwa specjalistycznego, warsztaty zaj\u0119ciowe podnosz\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne, organizacja wyj. I spotka\u0144 Integracyjnych. - wsparcie o charakterze zawodowym skierowane do 12os. w tym 8os. dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy i 4os. z niepe\u0142nospr.: coaching, doradztwo zawodo., szkolenia kwalifikacyjne, sta\u017ce zawod. w lokalnych przedsi\u0119biorstwach na ter. Gm. Pe\u0142czyce oraz prace spo\u0142eczno \u2013 u\u017cyteczne finansowane ze \u015brodk\u00f3w Wnioskodawcy jako wk\u0142ad w\u0142asny w proj. Wsparcie kierowane jest do os. bezrobotnych wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. w tym dla os. dla kt\u00f3rych ustalano III profil pomocy zgodnie z ustaw\u0105 z dn. 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu: - uzyskanie kwalifikacji przez 4os. - poszukiwanie pracy przez 8os. - podj\u0119cie pracy przez 5os. - zaktywizowanie spo\u0142eczne 11os. - podj\u0119cia pracy przez 1os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi - zaktywizowanie spo\u0142eczne 2os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi - nabycie kompetencji przez 20os. Benef. sk\u0142ada nie wi\u0119cej ni\u017c 1 wniosek o dof.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Nowa droga do lepszej przysz\u0142o\u015bci w Gminie Pe\u0142czyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6446783.80", "WARTOSC": "7584451.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realiz. w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w: Lider Projektu - Stowarzyszenie \"Lider Pojezierza\" oraz Partnerzy- Fundacja Nauka dla \u015arodowiska oraz Fundacja pod Anio\u0142em w zakr. subregionu B obejmuje wsp.mieszka\u0144. 22 gm: Choszczno, Pe\u0142czyce, Recz, Czaplinek, Kalisz Pomorski, Wierzchowo, Z\u0142ocieniec, Banie, Cedynia, Mieszkowice, Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j, Widuchowa, Boleszkowice, Bielice, Lipiany, Przelewice, Pyrzyce, Warnice, Cz\u0142opa, Miros\u0142awiec, Gm. Wa\u0142cz,gm Miasto Wa\u0142cz.Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach proj. wpisuj\u0105 si\u0119 w cele okre\u015blone w zatwierdz. przez IZ RPO WZ programie rewitalizacji dla danego obszaru.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci lokalnej mieszk.w 22 gminach SSW subreg. B WZP zg z Lokalnymi Planami Rewitalizacji do 31.XII.2021 r.wsk.:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie (osoby) - zg z WLWK to 783 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie (CI) [os] - zgodnie z WLWK to 79 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [os ] \u2013 zgodnie z SOOP to 120 os.Obszar wsparcia to gminy SSW subregionu B. W ramach projektu zostanie zrealizowanych 132 inicjatywy lokalne dzi\u0119ki wsparciu i przeprowadzonej animacji \u015brodowisk lokalnych przez P.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce: 1 i 2 obejmuje wsparciem ON stanowi\u0105ce 10% grupy docelowej i wszystkie gm. w subregionie B. Animacja wp\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na mieszka\u0144c\u00f3w, w taki spos\u00f3b, aby czuli si\u0119 oni kreatorami zmian i uto\u017csamiali si\u0119 z nimi, poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 partycypowania w podejmowaniu istotnych dla projektu decyzji. Proj. przygotuje i pobudzi spo\u0142eczno\u015bci do aktywnego uczestnictwa w kszta\u0142towaniu i budowaniu lokalnego systemu wsparcia.Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wywo\u0142anie i przeprowadzenie \u201epozytywnej zmiany\u201d w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Animacja b\u0119dzie dotyczy\u0142a budowania i rozwijania potencja\u0142u lokalnej spo\u0142ecz. \u2013 rozwoju kapita\u0142u ludzkiego, spo\u0142ecznego w zg z LPR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"LIDER POJEZIERZA\"", "TYTUL": "\"Poszukiwacze zaginionych inicjatyw\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "241230.00", "WARTOSC": "283800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez zwi\u0119kszenie o 3 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych i obj\u0119cie 10os. niesamodziel. (7K;3M) us\u0142ugami spo\u0142., utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105co-piel\u0119gnacyjnego, zwi\u0119kszaj\u0105cego samodzielno\u015b\u0107 os. i niezb\u0119dnego do opieki nad os. niesamodzielnymi oraz wsparcie dla 10 opiek. faktycznych (5K;5M) poprzez realizacje szkole\u0144 i poradnictwa specjalist. w okresie I.18-XII.19 na ter.Gm. Pe\u0142czyce (woj. zach-pom). W ramach proj. za\u0142o\u017cone zosta\u0142y dzia\u0142ania: - Zawarcie indywid. kontrakt\u00f3w tr\u00f3jstronnych okre\u015blaj\u0105cych zakres wsparcia i wymiar godz. us\u0142ug opieku\u0144czych. - Przygotowanie 1os. (1K) do \u015bwiadczenia us\u0142ug asyst. (AOON) i 1os. (1K) do \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144. w miejscu zamieszk. poprzez udzia\u0142 w zaplanow. szkoleniach w ramach proj. zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014 -2020. - Us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone w miejscu zamieszk. dla 5os. (4K;1M) niesamodzielnych i specjalist. us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone w miejscu zamieszk. dla 4os. (3K;1M) oraz us\u0142ugi asystenckie dla 5os. z niepe\u0142nospr.(3K;2M) na ter. Gm. Pe\u0142czyce w okresie I.18-XII.19. - Wsparcie 10 (5K;5M) opiek. faktycznych poprzez realizacje szkole\u0144 oraz poradnictwa specjalist. w okresie I.18-XII.19. - utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105co-piel\u0119gnacyjnego w Gm. Pe\u0142czyce w okresie I-II.18r., kt\u00f3ra b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 przez okres realizacji proj. Wsparcie kierowane jest do 2 kandydat\u00f3w na pe\u0142nienie us\u0142ug spo\u0142., 10os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. (os. niesamodzielne) oraz 10 opiek. faktycznych os. Rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach proj.: - l. pracuj\u0105cych opiek. domowych\u2013 1os. - l. pracuj\u0105cych opiek. specjalist.\u2013 1os. - l. pracuj\u0105cych AOON- 1os. - l. funkcjonuj\u0105cych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.\u2013 3 Benef. sk\u0142ada nie wi\u0119cej ni\u017c 1 wniosek o do", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym w Gminie Pe\u0142czyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "178699.75", "WARTOSC": "210235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Gmina Pe\u0142czyce przyst\u0105pi\u0142a do realizacji projektu \u201eNowoczesna szko\u0142a drog\u0105 do sukcesu - Szko\u0142a Podstawowa im. Jana Paw\u0142a II w B\u0119dargowie\u201d skierowanego do uczni\u00f3w klas IV-VI szko\u0142y podstawowej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych u minimum 38 uczni\u00f3w SP w B\u0119dargowie w okresie VII 2017-VI 2019 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, doradztwa zawodowego, indywidualizacj\u0119 nauczania i tworzenie warunk\u00f3w do edukacji. Rekrutacja uczni\u00f3w rozpocznie si\u0119 w pierwszym tygodniu wrze\u015bnia 2017r. i b\u0119dzie wznawiana po ka\u017cdej przerwie semestralnej. W RAMACH PROJEKTU ZAPLANOWANO: (1) Zaj\u0119cia informatyczne oraz utworzenie pracowni komputerowej. (2) Zaj\u0119cia j\u0119zykowe: j.niemiecki i j.angielski oraz utworzenie pracowni j\u0119zykowej. (3) Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z matematyki oraz wyposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyrodniczo-matematycznych. (4) Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce z matematyki. (5) Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce z przyrody. (6) Zaj\u0119cia logopedyczne. (7) Zaj\u0119cia rewalidacyjne. (8) Zaj\u0119cia socjoterapeutyczne. (9) Doradztwo zawodowe. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU: (a) 50 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach, zgodnie z potrzebami ucznia tak, by zach\u0119ci\u0107 ich do dalszej nauki oraz przeciwdzia\u0142a\u0107 przedwczesnemu ko\u0144czeniu edukacji; (b) minimum 38 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kluczowe kompetencje; (c) Szko\u0142a Podstawowa w B\u0119dargowie zostanie doposa\u017cona i b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 nowoczesny sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. (d) pracownie przedmiotowe szko\u0142y podstawowej w B\u0119dargowie zostan\u0105 doposa\u017cone w ramach projektu i szko\u0142a ta b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 zakupiony sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a drog\u0105 do sukcesu - Szko\u0142a Podstawowa im. Jana Paw\u0142a II w B\u0119dargowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "165937.00", "WARTOSC": "195220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I.18-XII.19 na ter. Gm. Pe\u0142czyce w woj. zach-pom. Ukierunkowany jest on na zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i ograniczenia umieszczania dzieci w pieczy zast\u0119pczej. Wsparciem w ramach proj. obj\u0119tych zostanie 66os. (37K;29M) w tym 20os. (15K;5M) doros\u0142ych (rodzice) oraz 46 dzieci (22K;24M ). Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. z Gm. Pe\u0142czyce. W ramach proj. realizow. b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w okresie I.18-XII.19: - Specjalistyczny punkt wsparcia rodzin w ramach, kt\u00f3rego realizowane b\u0119dzie terapia uzale\u017cnie\u0144 dla 10os./(4h m-c/1os.); zatrudnienie asystenta rodziny dla 20 rodzin (10 rodzin na rok)(8h m-c/1rodz.); poradnictwo psychologiczne 2gr x 4h (1gr/10os.); poradnictwo prawne 2gr x 4h (1gr/10os.). - utworzenie \u201eAkademii rodzin\u201d: doposa\u017cenie pomieszczenia na ter. Gminy w Pe\u0142czycach w celu prawid\u0142owej realizacji warsztat\u00f3w dla rodzic\u00f3w 20os. (15K;5M) oraz zatrudnienie opiekunki do 46 dzieci (22K;24M) na czas pobytu rodzic\u00f3w na warsztatach. W ka\u017cdym roku realizacji proj. zaplanowano organizacje okoliczno\u015bciowych spotka\u0144 i wyjazdu integruj\u0105cych \u015brodowisko rodzin i ich otoczenia. Zaplanowane dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z przeprowadzonej diagnozy zapotrzebowania na dzia\u0142ania w obszarze wsparcia rodzin na ter. Gm. Pe\u0142czyce i koresponduj\u0105 z za\u0142o\u017ceniami i celami Gminnego Programu Wspierania Rodziny na lata 2015\u20132017 dot. gm. Pe\u0142czyce, Regionu dla Rodziny oraz Woj. Programu Wspierania Rodziny i Systemu Pieczy Zast\u0119pczej 2014-2020. Rezultaty: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu programu: 3 - Liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz . spo\u0142., kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w zakresie us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym: 66os.(37K;29M) - Liczba zatrudnionych asystent\u00f3w rodziny: 1os. Benef. sk\u0142ada nie wi\u0119cej ni\u017c 1 wniosek o dof.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug wspierania rodziny w Gminie Pe\u0142czyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-20", "DATA_START": "2019-03-28", "DOFINANSOWANIE": "157695.14", "WARTOSC": "225978.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce", "OPIS": "Projekt pn. \"Rewitalizacja sfery spo\u0142ecznej w Gminie Pe\u0142czyce \u2013 wyr\u00f3wnywanie szans rozwojowych dzieci poprzez budow\u0119 plac\u00f3w zabaw w miejscowo\u015bciach: Boguszyny, Przekolno, B\u0119dargowiec, B\u0119dargowo.\" zak\u0142ada budow\u0119 plac\u00f3w zabaw w czterech wsiach w Gminie Pe\u0142czyce na obszarach zdegradowanych i nie u\u017cywanych przez mieszka\u0144c\u00f3w wsi ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu. Co wa\u017cne, w wymienionych miejscowo\u015bciach na chwil\u0119 obecn\u0105 nie istniej\u0105 \u017cadne place zabaw ani miejsca spotka\u0144 dla dzieci i ich rodzic\u00f3w. Potrzeba realizacji projektu wynika z konieczno\u015bci rewitalizacji przestrzeni publicznej, dost\u0119pnej dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Jak wynika z konsultacji spo\u0142ecznych, obszar obj\u0119ty przedmiotowym projektem wymaga rewitalizacji i zagospodarowania w celu zwi\u0119kszenia \u0142adu przestrzennego oraz stworzenia bazy rekreacyjno-edukacyjnej dla najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w. Zagospodarowanie niewykorzystanych teren\u00f3w przyczyni si\u0119 nie tylko do rewitalizacji fizycznej przestrzeni publicznej zdegradowanej w wyniku transformacji gospodarczo-ustrojowej, ale r\u00f3wnie\u017c spo\u0142ecznej wp\u0142ywaj\u0105c pozytywnie na mieszka\u0144c\u00f3w Gminy, a tak\u017ce na wyr\u00f3wnanie szans dzieci z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "GMINA PE\u0141CZYCE", "TYTUL": "Rewitalizacja sfery spo\u0142ecznej w Gminie Pe\u0142czyce \u2013 wyr\u00f3wnywanie szans rozwojowych dzieci poprzez budow\u0119 plac\u00f3w zabaw w miejscowo\u015bciach: Boguszyny, Przekolno, B\u0119dargowiec, B\u0119dargowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "734235.19", "WARTOSC": "863806.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost zatrudnienia 30 os. z 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (RP)z gmin SSW w pow.: choszcze\u0144skim(PC)oraz pyrzyckim (PP)obj\u0119tych kompleksowym wsparciem w terminie: 1.03.2018 do 30.06.2019 r.GR. DOCELOWA (GD): 50os. biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: 25 kobiet (K). 50% GD to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)tj.:25 os.(15K)(kryt.prem. nr 1)i w wieku pow. 50r.\u017c.tj: 25 os.(10K). GD to w 100% osoby o niskich kwalifikacjach. GD zgodna z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem konkursu, w ramach Dzia\u0142ania 6.5 RPO WZ 2014-2020.Projekt przewiduje dla 100% UP identyfikacj\u0119 potrzeb i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.- okre\u015blenie IPD w ramach indywidualnego poradnictwo zaw. ,indywidualne po\u015brednictwo pracy (PP), szkolenia zaw. - dla 30os.(5K) sta\u017ce zaw. - 50os./25K. Dla ON ze stopniem umiarkowanym wsparciem b\u0119d\u0105 trenerzy pracy w ramach programu wspomaganego zatrudnienia. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 REZULTATY: 1.31%UP zdob\u0119dzie adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje zaw. 2.Wszyscy UP uzyskaj\u0105 kompetencje. 3. 50 UP zostanie obj\u0119tych sta\u017cem w celu zdobycia do\u015bwiadczenia zaw. W wyniku realizacji proj. ZATRUDNIENIE uzyska min.: 1.33% os. pow. 50 r.\u017c. 2.39% K 3.33% ON 4.38% os. NK. Min. 60% UP,kt\u00f3re odbywa\u0142y sta\u017ce zaw.tj.: 30 UP w ramach proj. uzyska zatrudnienie( kryt.premiuj\u0105ce nr 1,(KP). Ka\u017cdy z UP otrzyma ofert\u0119 obejmuj\u0105c\u0105 wszystkie formy wsparcia, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na RP. Wsparcie proj. ma charakter indywidualny i kompleksowy tj.: obejmuje co najmniej trzy formy wsparcia skierowane do ka\u017cdego UP (obligatoryjne dla wszystkich UP: identyfikacja potrzeb \u2013 IPD, PP i dodatkowo szkolenie zaw.dla 30 UP oraz sta\u017c zaw.dla 100% UP. Wsparcie zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci UP w korelacji z zapotrzebowaniem rynku pracy.Projekt spe\u0142nia kr.premiuj\u0105ce nr: 1,3", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"LIDER POJEZIERZA\"", "TYTUL": "\"Pojezierze w pracy\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "758763.13", "WARTOSC": "892662.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest aktywizacja zawodowa oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os.(52K i 8M), poprzez udzielenie wsparcia aktywizacyjnego (podstawowego i rozszerzonego) w\u015br\u00f3d os\u00f3b biernych zawodowo (BZ) zamieszkuj\u0105cych teren gmin: Dobrzany, Chociwel, I\u0144sko, Dolice, Marianowo, Sucha\u0144, Stara D\u0105browa, Przelewice, Recz, Pe\u0142czyce, w terminie do III 2018. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Podj\u0119cie zatrudnienia przez 27 os. (24K, 3M tj.: 45%), w tym przez min. 39% K, 33% ON, 38% os. o niskich kwalifikacjach oraz 33% os. w wieku 50+. Zdobycie i podniesienie kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 28 os. (25K, 3 M tj.: 47%) poprzez uczestnictwo w profesjonalnych szkoleniach zawodowych Nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 40 os.(38K, 2 M tj.: 67%) poprzez sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w i podj\u0119cie zatrudnienie przez 50% os\u00f3b (20 os.:19 K, 1M). W ramach pr. realizowana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna,kt\u00f3ra opiera si\u0119 na co najmniej 3 elementach pomocy wskazanych w typach operacji (2A-2D).Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie w procesie poszukiwania zatrudnienia opartym na intensywnej pracy trenera zatrudnienia \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi doradztwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy. Projekt obejmuje WSPARCIE PODSTAWOWE w formie: szczeg\u00f3\u0142owej diagnozy posiadanych predyspozycji, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji, po cechy osobowo\u015bciowe i diagnoz\u0119 \u015brodowiskow\u0105 oraz opracowanie indywidualnych plan\u00f3w wsparcia i rozwoju, a tak\u017ce intensywne wsparcie trenera zatrudnienia w procesie poszukiwania pracy i zdobywania umiej\u0119tno\u015bci przydatnych w procesie poszukiwania pracy; oraz WSPARCIE ROZSZERZONE: specjalistyczne szkolenia zawodowe , sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w oraz wsparcie mobilno\u015bci poprzez zapewnienie w pierwszym okresie \u015brodk\u00f3w finansowych na dojazdy do pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POD ANIO\u0141EM", "TYTUL": "Aktywni zawodowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "8130961.53", "WARTOSC": "9565837.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j", "OPIS": "D.1. Kr\u00f3tki opis projektu Przedmiotem projektu b\u0119dzie monta\u017c i posadowienie ma\u0142ej infrastruktury turystycznej oraz budowa du\u017cej infrastruktury turystycznej na obszarze 6 Park\u00f3w Krajobrazowych zlokalizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Podzia\u0142 zada\u0144 w projekcie: 1. Opracowanie niezb\u0119dnej dokumentacji i uzyskanie zezwole\u0144 do realizacji niniejszego projektu. 2. Monta\u017c i posadowienie ma\u0142ej infrastruktury (teren 6 Park\u00f3w), w tym m.in: stopnice, miejsca na ognisko, kierunkowskazy, tablice urz\u0119dowe, \u0142awy, stojaki na rowery, sto\u0142y, witacze, elementy edukacyjne, kosze na \u015bmieci, tablice edukacyjno-informacyjne, ptasia ekspozycja edukacyjna. 3. Budowa du\u017cej infrastruktury turystycznej (teren 5 Park\u00f3w): IPK: wie\u017ca widokowa z utwardzeniem terenu, pomost p\u0142ywaj\u0105cy z dodatkowym wyposa\u017ceniem: drogowskazy montowane poziomo do nawierzchni pomost\u00f3w, \u0142awki, tablice edukacyjne montowane poziomo do nawierzchni pomostu, ruchome modele edukacyjne, teleskopy do obserwacji \u017cycia podwodnego, wiata ogniskowa. DPK: platformy widokowe, wiata ogniskowa, wie\u017ca widokowa, k\u0142adka na rowie. CPK: 2 wie\u017ce widokowe, palisada z bram\u0105. SzPK \"PB\": pomost, pomost dla kajak\u00f3w, wiaty ogniskowe, pomost p\u0142ywaj\u0105cy z tarasem p\u0142ywaj\u0105cym, umocnienie skarp przy wiadukcie i zagospodarowanie doj\u015bcia do jeziora, wie\u017ca widokowa, rekonstrukcja mostku. B-GPK: wie\u017ca widokowa wraz z ma\u0142a architektur\u0105 wok\u00f3\u0142 wierzy: tablice edukacyjne, stojaki na rowery, \u0142awki, \u0142awo-st\u00f3\u0142, kosze na \u015bmieci i kierunkowskazy. 4. Nadz\u00f3r i doradztwo nad prawid\u0142owym przebiegiem realizacji projektu. 5. Promocja projektu. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu monta\u017cu i posadowienia ma\u0142ej infrastruktury mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie w pe\u0142ni jej funkcji. Elementy du\u017cej infrastruktury, b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystywane po ich wykonaniu oraz uzyskaniu, gdy b\u0119dzie to konieczne - zezwolenia na u\u017cytkowanie. Do\u015bwiadczenie, wiedza i zadania statutowe ZPKWZ i Partner\u00f3w projektu gwarantuj\u0105 prawid\u0142owe uruchomienie i funkcjonowanie powsta\u0142ej w projekcie inf.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa infrastruktury turystycznej w Parkach Krajobrazowych wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w celu zmniejszenia antropopresji \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "419045.42", "WARTOSC": "492994.62", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz", "OPIS": "CEL OG\u00d3LNY PROJ. Podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji zawod. przez 40os.(22K,18M) biernych zawodowo ( BZ) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, z 5 gmin SSW w woj. zachodniopomorskim (ZP), w tym 2 os. niepe\u0142nosprawne (ON), 10 os. 50+, 30 os. o niskich kwalifikac., poprzez realiz.szkole\u0144 i sta\u017cy,kt\u00f3rych zakres zostanie zdiagnozow.w IPD i b\u0119dzie zgodny z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w z ZP, do 31.03.2019 r. REZULTATY -40os.(22K,18M) BZ zrealizuje: zaj.z doradc\u0105 zawod.i opracuje IPD; warsz.nt.aktywnego poszukiwania pracy i opracuje CV, nab\u0119dzie wiedz\u0119 i kwalifik.niezb\u0119dne do pracy do stanowiskach wskazanych przez pracodawc\u00f3w z 5 gmin ZP i zdob\u0119dzie uprawnienia podczas szkole\u0144 i do\u015bwiadczenie zawodowe podczas sta\u017cy;we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy i gie\u0142dzie pracy -18 BZ(9K,9M) podejmie zatrudnienie -2 ON(1K,1M) otrzyma wsparcie trenera pracy GRUPA DOCELOWA 40os.(22K, 18M) BZ,w wieku 30l.i wi\u0119cej,znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,w tym: -os.w wieku 50+ - 10os(5K,5M) -os.niepe\u0142nosprawne (ON)-2os.(1K,1M) -os.o niskich kwalifikacjach-30os.(17K,13M). Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. z ZP-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywil.,mieszka\u0144c\u00f3w 5 gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich pow.choszcze\u0144skiego: Choszczno,Drawno, Krz\u0119cin, Pe\u0142czyce,Recz, nale\u017c\u0105cych do SSW. ZADANIA, KT\u00d3RE ZOSTAN\u0104 ZREALIZOWANE W RAMACH PROJ. Zad.1.INDYWIDUALNE PLANY DZIA\u0141.(IPD)-2h /os.I-X.2018, PORADNICTWO ZAWODOWE-12h/gr. x 5 gr. \u015br.po 8-10os.-I-X 2018 Zad.2.SZKOLENIA-II-XII 2018 a) 2xMagazynier z obs\u0142.w\u00f3zka jezdn.-65h/os.-1 gr.5os.(5M) 1gr.5o(3K2M) b)Spawanie metodami MIG/MAG-220h/os.-10os.(10M)c) Sprzedawca z obs\u0142.kasy fiskalnej-60h/os.-9os.(8K1M) d)Barman-kelner-50h/os.-11 os.(11K) Zad.3. STA\u017bE-III 18-III19: 40 os. x 3m-ce, organizowane w zak\u0142adach pracy dopasowanych do profilu zawodowego danego uczestnika i potrzeb pracodawc\u00f3w zdiagnozow.w 5 gminach SSW obj\u0119tych wsaprciem w proj. Zad.4. PO\u015aREDNICTWO PRACY-VIII-XII 18, w tym gie\u0142da pracy-XII18 i wsparcie trene", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W GORZOWIE WLKP", "TYTUL": "Stawiam na siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1589251.63", "WARTOSC": "1869707.79", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM PROJ. jest aktywizacja zawodowa(do 31.01.2018) min.80%os. z GRUPY DOCELOWEJ 130 biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c.(76K/54M), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, tj. 42os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (28K/14M), 76K, 16 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[ON](8K/8M), 72 os. o niskich kwalifikacjach (40K/32M), zamieszkuj\u0105cych (wg KC) w woj.zachodniopomorskim w powiatach: choszcze\u0144skim, drawskim, \u0142obeskim, \u015bwidwi\u0144skim, szczecineckim i wa\u0142eckim wy\u0142\u0105cznie na obszarze gm. wiejskich i/lub miejsko-wiejskich Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia. Zakres rzeczowy proj. obejmuje kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb UP wsparcie, udzielane w ramach 5 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH: identyfikacja potrzeb UP w kontek\u015bcie zaplanowanego wsparcia oraz diagnoza ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego; grupowe poradnictwo zawodowe dot. planowania kariery; wysokiej jako\u015bci szkolenia i/lub sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu b\u0105d\u017a uzupe\u0142nieniu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia oraz indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy, a dla cz\u0119\u015bci ON-tak\u017ce zatrudnienie wspomagane. Proj. b\u0119dzie wdra\u017cany zg. z zaplanowanym harmonogramem i zdiagnozowanymi potrzebami i predyspozycjami jego UP. G\u0141\u00d3WNYMI REZULTATAMI, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj. b\u0119d\u0105: * uzyskanie kwalifikacji (potwierdzonych w procesie walidacji i certyfikacji) przez min.31%UP po opuszczeniu programu ; *podj\u0119cie pracy (\u0142\u0105cznie z prac\u0105 na w\u0142asny rachunek) w okresie do 4tyg. po opuszczeniu programu przez min.49% UP; *zatrudnienie min.50%UP,kt\u00f3rzy odbyli sta\u017ce; *podj\u0119cie zatrudnienia (w oparciu o stosunek pracy na min.3m-ce i min.1/2 etatu; na um. cywilnoprawn\u0105 na min.3m-ce i za wynagrodzeniem w wysoko\u015bci co najmniej 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia za prac\u0119; podj\u0119cie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez min.3m-ce) przez min.33% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; min.39% K; min.33% ON oraz min.38% os. o niskich kwalifikacjach w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA ROMANISZYN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek -> PRACA. Wsparcie aktywizacyjne dla biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "743727.61", "WARTOSC": "874973.66", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL: Podniesienie do 31.07.2019 r. kompetencji j\u0119zykowych (w zakresie j\u0119zyka niemieckiego i angielskiego) minimum 324 z 432 uczestnik\u00f3w projektu (g\u0142\u00f3wnie osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby w wieku 50+) mieszkaj\u0105ce w gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad SSW na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ogardzkiego, choszcze\u0144skiego, gryfi\u0144skiego i stargardzkiego. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: a) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (warto\u015b\u0107 docelowa 176 os\u00f3b). b) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (warto\u015b\u0107 docelowa 176 os\u00f3b). c) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (warto\u015b\u0107 docelowa 292 osoby). GRUPA DOCELOWA: 432 osoby (225 kobiet i 207 m\u0119\u017cczyzn) w tym: 195 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 195 os\u00f3b w wieku 50+ oraz 43 osoby z innych grup (zw\u0142aszcza osoby bezrobotne). W projekcie min. 10% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Wszyscy uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0107 na terenie 21 gmin ze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, choszcze\u0144skiego, gryfi\u0144skiego i stargardzkiego. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Realizacja kurs\u00f3w j\u0119zyka angielskiego (dla 288 os\u00f3b w 24 grupach) i niemieckiego (dla 144 os\u00f3b w 12 grupach). W ka\u017cdej grupie b\u0119dzie 12 os\u00f3b. Ka\u017cde szkolenia trwa\u0107 b\u0119dzie 120h. Kursy ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminem TELC (dla j. niemieckiego) oraz TOEIC (dla j. angielskiego). Po zdaniu egzaminu uczestnicy otrzymaj\u0105 certyfikaty potwierdzaj\u0105ce zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej, zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego. Kursy realizowane b\u0119d\u0105 od IX.2016 r. do VII.2019 w trzech edycjach.", "BENEFICJENT": "OPEN MIND MARCIN MI\u015aNIAKIEWICZ", "TYTUL": "LINGUA ARTES \u2013 kompetencje j\u0119zykowe potwierdzone mi\u0119dzynarodowym certyfikatem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "663425.00", "WARTOSC": "780500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji cyfrowych 170 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (w tym 10% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 10% os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., 44% kobiet) zamieszka\u0142ych na terenie 19 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich. i wiejsko-miejskich z powiat\u00f3w choszcze\u0144skiego, drawskiego, szczecineckiego, wa\u0142eckiego, odznaczaj\u0105cych si\u0119 wysok\u0105 stop\u0105 bezrobocia, le\u017c\u0105cych na obszarze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez certyfikowane szkolenia w dziedzinie technologii informacyjno-komunikacyjnych w okresie 09.2016-02.2018, kt\u00f3re wyposa\u017c\u0105 uczestnik\u00f3w projektu w kompetencje potrzebne na rynku pracy i zwi\u0119kszaj\u0105c szanse na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie szkole\u0144 komputerowych (w wym. 120h dla wszystkich UP) zako\u0144czonych egzaminem i wydaniem certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez UP kompetencji TIK. Podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania o charakterze r\u00f3wno\u015bciowym \u2013 proporcje K i M w\u015br\u00f3d UP odpowiadaj\u0105 proporcjom K i M w\u015br\u00f3d aktywnych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w woj. zachpom. Wszyscy uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli r\u00f3wny dost\u0119p do informacji oraz materia\u0142\u00f3w szkoleniowych.", "BENEFICJENT": "BONDYRA KRZYSZTOF DORADZTWO SPO\u0141ECZNE I GOSPODARCZE", "TYTUL": "Kompetencje cyfrowe szans\u0105 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "890369.97", "WARTOSC": "1047494.09", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM PROJ. jest aktywizacja zawodowa(do 31.10.2018) min.80%os. z GRUPY DOCELOWEJ 80 biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej(47K/33M), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, tj. 25 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (17K/8M), 47 kobiet, 10 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[ON](5K/5M), 45 os. o niskich kwalifikacjach (25K/20M), zamieszkuj\u0105cych (wg KC) w woj.zachodniopomorskim w powiatach: choszcze\u0144skim, drawskim, \u0142obeskim, \u015bwidwi\u0144skim, szczecineckim i wa\u0142eckim wy\u0142\u0105cznie na obszarze gm. wiejskich i/lub miejsko-wiejskich Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia. Zakres rzeczowy proj. obejmuje kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb UP wsparcie, udzielane w ramach 5 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH: identyfikacja potrzeb UP w kontek\u015bcie zaplanowanego wsparcia oraz diagnoza ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego; grupowe poradnictwo zawodowe dot. planowania kariery; wysokiej jako\u015bci szkolenia i/lub sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu b\u0105d\u017a uzupe\u0142nieniu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia oraz indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy, a dla cz\u0119\u015bci ON-tak\u017ce zatrudnienie wspomagane. Proj. b\u0119dzie wdra\u017cany zg. z zaplanowanym harmonogramem i zdiagnozowanymi potrzebami i predyspozycjami jego UP. G\u0141\u00d3WNYMI REZULTATAMI, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj. b\u0119d\u0105: * uzyskanie kwalifikacji (potwierdzonych w procesie walidacji i certyfikacji) przez min.31%UP po opuszczeniu programu ; *podj\u0119cie pracy (\u0142\u0105cznie z prac\u0105 na w\u0142asny rachunek) w okresie do 4tyg. po opuszczeniu programu przez min.45% UP; *podj\u0119cie zatrudnienia (w oparciu o stosunek pracy na min.3m-ce i min.1/2 etatu; na um. cywilnoprawn\u0105 na min .3m-ce i za wynagrodzeniem w wysoko\u015bci co najmniej 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia za prac\u0119; podj\u0119cie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez min.3m-ce) przez min.33% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; min.39% K; min.33% ON oraz min.38% os. o niskich kwalifikacjach w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Kierunek -> PRACA II. Wsparcie aktywizacyjne dla biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349559.89", "WARTOSC": "411246.94", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie lub podniesienie kompetencji j\u0119zykowych (angielski,niemiecki)oraz komputerowych przez minimum 137 os.(79K, 58M)z terenu woj.zachodniopomorskiego (Specjalna Strefa W\u0142\u0105czenia) w okresie do ko\u0144ca XII 2017 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji P: Liczba os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 137 os. (79K,58M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 119 os. (69K, 50M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje -48 os. (29K,19M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 89 os. (51K,38M ) Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) P stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w ca\u0142o\u015bci os. w wieku 18 lat i wi\u0119cej,zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych. Projekt skierowany do GD zgdonie z art.25KC z terenu woj.zachodniopomorskiego(100% os\u00f3b z terenu SPECJALNEJ STREFY W\u0141\u0104CZENIA) \u2013 okre\u015blona w pkt. A4 wniosku. 100% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os osoby z 2 grup:o niskich kwalifikacjach(max 65%)/ 50+.(min.35%). 16 os.(tj.11,5% GD)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne ze wzgl\u0119du na wzrok(symbol O4-0)charakteryzuj\u0105ce si\u0119 niskimi kwalifikacjami lub wiek.50+ Ze wzgl\u0119du na udzia\u0142 w 8 / 52 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: d41d49f84a projekcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zosta\u0142o zawarte Partnerstwo z Fundacj\u0105 Szansa dla Niewidomych (posiadaj\u0105c\u0105 oddzia\u0142 w Szczecinie) G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: Zadanie nr 1. J\u0119zyk angielski drog\u0105 do sukcesu zawodowego Zadanie nr 2. J\u0119zyk niemiecki \u2013 okno na \u015bwiat w woj.zachodniopomorskim Zadanie nr 3. Zadanie pomocnicze \u2013 szkolenia j\u0119zykowe Zadanie nr 4. Szkolenia z ICT dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ze wzgl\u0119du na wzrok Zadanie nr 5. Egzamin certyfikacyjny ICT - ITpass", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestujmy w ludzi! Zachodniopomorskie na start.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1272983.14", "WARTOSC": "1497627.23", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesiony poziom aktywno\u015bci zawodowej u min.70% spo\u015br\u00f3d 100 os.z gr.docel.(60 kobiet i 40 m\u0119\u017cczyzn) z gmin wiejskich/miejsko-wiejsk.ze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min.50 os.dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wsparcia zaproponowanych w projekcie-dopasow.indywidualnie do potrzeb ka\u017cdego uczestnika w okr. 01.09.2016-28.02.2018. Oferow.w proj.wsparcie b\u0119dzie kompleks.i obejmie r\u00f3\u017cne instrumenty ucz\u0105ce samodzielnego funkcjon. na rynku pr. Os.z gr.docel.potrzebuj\u0105 niestandardowego podej\u015bcia,kt.realiz.b\u0119dzie przez: -indywidualna diagnoz\u0119 i opracow.planu dzia\u0142ania-st\u0105d dla ka\u017cd.os.zastosow.b\u0119dzie IPD -aby skutecznie zaktywizowa\u0107 os. z gr docel.i realnie zmieni\u0107 ich sytuacj\u0119 na rynku proj.przewiduje: wysokiej jako\u015bci wsparcie doradcze i psychologiczne, wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce opiek\u0119 nad os.zale\u017cnymi,szkolenia,prowadzace do pozyskania/podwy\u017cszenia kwalifikacji i umiej\u0119tn. oraz sta\u017ce-co wp\u0142ynie na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w proj. Ka\u017cda os.we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy w celu ukierunkow. na rynku pr. Dzi\u0119ki ww.wsparciu znacz\u0105co wzro\u015bnie warto\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w proj.na rynku pr.,a co za tym idzie wzrosn\u0105 ich szanse na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 i na zdobycia zatrudnienia-a to przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142.okre\u015blonego w SZOOP RPO WZ. UP b\u0119d\u0105 stale monitorow.przez zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dz.proj.,b\u0119dzie utrzymyw.z UP kontakt bezpo\u015br.,telef.,mailowy. WN prowadzi wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami z woj.zachodnipomors.kt.-s\u0105 oni \u017ar\u00f3d\u0142em infor.jakie kwalif.i umiej\u0119tno\u015bci s\u0105 najbardziej po\u017c\u0105dane na rynku pracy-wsp\u00f3\u0142praca ta stanowi dodatkow\u0105 gwarancj\u0119 powodzenia proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "ZAWODOWO AKTYWNI NA RYNKU PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1528944.36", "WARTOSC": "1798758.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wsparcie w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz dzia\u0142ania na rzecz podniesienia kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b fizycznych (72K i 48M) BIERNYCH zawodowo pow. 29 r. \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. w wieku 50+ oraz os. o niskich kwalifikacjach stanowi\u0105cych GD projektu. GD s\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce (w roz. zapis\u00f3w KC) wy\u0142\u0105cznie gminy wiejskie i miejsko-wiejskie obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) woj. zachodniopomorskiego-KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1. Powy\u017cszy CEL G\u0141\u00d3WNY OSI\u0104GNI\u0118TY zostanie poprzez realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w okresie od 01.10.2016 do 30.06.2018 obejmuj\u0105cych: 1. SPORZ\u0104DZENIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIA dla ka\u017cdego uczestnika projektu 2. INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAWODOWE obejmuj\u0105ce 120 os. bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie z uwzgl\u0119dnieniem ich indywidualnych potrzeb 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY dopasowane do jednostkowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 4. KURSY ZAWODOWE PODNOSZ\u0104CE KWALIFIKACJE, ZAKO\u0143CZONE EGZAMINEM I WYDANIEM CERTYFIKATU 5. STA\u017bE ZAWODOWE U PRACODAWC\u00d3W. Zadania te zostan\u0105 dostosowane do indywidualnych potrzeb zdiagnozowanych na podstawie do\u015bwiadczenia, umiej\u0119tno\u015bci, stanu wiedzy oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania zawodu. Realizacja powy\u017cszych form INDYWIDUALNEGO I KOMPLEKSOWEGO wsparcia 120 uczestnik\u00f3w przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia G\u0141\u00d3WNYCH REZULAT\u00d3W: 1. Minimalnego udzia\u0142u pracuj\u0105cych os., \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 45% 2. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w, po opuszczeniu programu: \u2022 w wieku 50+ : 33% \u2022 K: 39% \u2022 ON: 33% \u2022 NK: 38%. 3. Minimalnego udzia\u0142u os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 31% W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA,2. KOMPLEKSOWE WSPARCIE DORADCZE I PSYCHOLOGICZNE,3. INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY,4. KURSY ZAWODOWE,5. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "DROGA DO PRACY - program na rzecz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d nieaktywnych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego powy\u017cej 29 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1479826.81", "WARTOSC": "1740972.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150uczestn. proj.(w tym 90kobiet),tj.os\u00f3b biernych zawodowo wy\u0142.z SSW w woj. zachodniopomorskim,w wieku 30lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,poprzez realiz.w term. 01.07.2017r.\u201331.07.2019r.kompleks.wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP.G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz.proj.to m.in.:-150os.biernych zawod. w tym 90kobiet,60os.z niepe\u0142nospr.,20os. w wieku 50l. i wi\u0119cej,150os. o niskich kwalifikacjachzost.obj\u0119tych kompleks.wsparciem;-min. 15%UP uzyska kwalifik.zawod.;-min.60%UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz.udzia\u0142 w sta\u017cach w r.proj.,uzyska zatrudn.bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w proj.;Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 150os\u00f3b biernych zawodowo,w wieku 30lat i wi\u0119cej,z gmin pow.\u015bwidwi\u0144ski ego\u2013S\u0142awborze,R\u0105bino,Po\u0142czyn\u2013Zdr\u00f3j,Brze\u017cno,\u015awidwin\u2013gmina wiejska,powiat drawski\u2013Ostrowice,Czaplinek,Wierzchowo,Kalisz Pomorski, Z\u0142ocieniec,Pyrzyce gminamiejsko\u2013wiejska,Czaplinek(gmina miejsko-wiejska),Drawno(gmina miejsko-wiejska),Kalisz Pomorski(gmina miejsko-wiejska),Karnice(gmina wiejska),Kozielice(gmina wiejska), P\u0142oty(gmina miejsko-wiejska),Polan\u00f3w(gmina miejsko-wiejska,powiat bia\u0142ogardzki,gminy:Bia\u0142ogard(gm.wiejska[gm. w.]),Karlino(gm. miejsko-wiejska[gm. m-w]),Tychowo(gm. m-w)[...]oraz z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w/gmin wskazanych w pkt.A.4 z woj.zachodniopom.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej(20os.)-kobiety(90 os.)-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(60 os.)-osoby o niskich kwalifikacjach(150os.Zadania:1.KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.-opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania(IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.3.PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 60 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.(WY\u0141.OS. NIEPE\u0141NOSPR.) 4.SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 5.SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO Z ELEMENTAMI LOGISTYKI MAGAZYNOWEJ 6. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 7. STA\u017bE ZAWODOWEDLA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani - zmieniamy nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1328991.96", "WARTOSC": "1563519.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 150 (90K i 60M) biernych zawodowo Uczestnik\u00f3w/czek (UCZ.) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 79% (119 os\u00f3b: 72 K i 47 M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili bed\u0105 Uczestnicy/czki o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 37% ca\u0142ej grupy docelowej (56 os\u00f3b: 34 K i 22 M) stanowili b\u0119d\u0105 Uczestnicy/czki, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 150 Uczestnik\u00f3w/ czek i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 60 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z Uczestnik\u00f3w/czek i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby \u015bwiadczone w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y na ka\u017cdym etapie wsparcia, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.09.2016 do 28.02.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1323733.05", "WARTOSC": "1557333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu (pr.): podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os\u00f3b (w tym 60 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. w terminie 01.11.2017 r.\u2013 30.09.2019 r. programu aktywnej integracji, realiz.na podstawie IPD, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -100 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 60 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.; - min. 45%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 30%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 50%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 45%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 100 os. (60K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (100 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (70os.), - os.bierne zawod. (30os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142. (100os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (60os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.(50os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (15os.). Zadania: 1. DIAGNOZA POTRZEB I MO\u017bLIWO\u015aCI 100 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 100 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 100 UP. 4. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY. 5. SZKOLENIE ZAMKN.SPAWACZ MIG/MAG/TIG. 6. SZKOLENIE ZAMKN.KROJU I SZYCIA. 7. SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO. 8. STA\u017bE ZAWOD. DLA 100 UP. Pr. realiz. w partnerstwie podm. ekonom. spo\u0142.,w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286343.75", "WARTOSC": "336875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 140 os (70K i 70M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej (25+), w wieku aktywno\u015bci zawod (w tym pozostaj\u0105cych bez pracy), o niskich kwalifikacjach, w tym 14 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) z teren\u00f3w wiejskich i miejsko-wiejskich powiat\u00f3w: gryfi\u0144skiego choszcze\u0144skiego, wa\u0142eckiego z gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW). Os te z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142osz\u0105 potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji TIK. 60% UP b\u0119d\u0105 os 50+. Podniesienie ww kluczowych kwalifikacji zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na rynku pracy, umo\u017cliwi dalsz\u0105 samorealizacj\u0119 i rozw\u00f3j osobisty. Realizacja proje jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany problemy os z ww Obszaru Dzia\u0142ania (OD.): - wykluczenia cyfrowego, -braku mo\u017cliwo\u015bci uzyskania zatrudnienie, awansu zawodowego, ustabilizowania i potwierdzenia syt zawodowej -braku umiej\u0119tno\u015bci w zakresie TIK. Spowodowanej nienabyciem tych umiej\u0119tno\u015bci w trakcie edukacji w stopniu pomagaj\u0105cym na rynku pracy i codziennym funkcjonowaniu. Luka kompetencyjna dyskwalifikuje ich w spo\u0142ecze\u0144stwie. Realizacja proj pozwoli na zdobycie umiej\u0119tno\u015bci TIK, potwierdzenie tego certyfikacj\u0105 zgodn\u0105 ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych, uzupe\u0142nienie luki kompetencyjnej, w ramach uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, a przez to u\u0142atwi m.in. os potrzebuj\u0105cym znalezienie zatrudnienia/awansu zawodowego, zapobiegnie wykluczeniu cyfrowemu. Nabycie kompetencji TIK w trakcie szkolenia zweryfikowana zostanie egzaminem zewn\u0119trznym i potwierdzone certyfikatem ECDL PROFILE DIGCOMP 0BYWATEL (e-Citizen): Egzamin potwierdza zdobycie kompetencji cyfrowych, zgodnie z etapami, z Wytycznych MIiR, standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych oraz ramami DIGCOMP. Realizacja proj- X 2016-XII 2017. Etapy projektu: - organizacja strony formalnej proj-wyb\u00f3r kadry,miejsc szkole\u0144,firmy szkoleniowej -rekrutacja UP zgodna z kryteriami - org. szkole\u0144 -weryfikacja poziomu wiedzy UP -przeprowadzenie szkole\u0144 -egzaminy certyfikuj\u0105ce -rozliczenie finansowe i merytoryczne proj.", "BENEFICJENT": "INTACTO GRZEGORZ ANYSZKO", "TYTUL": "Certyfikowane kompetencje komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "563023.68", "WARTOSC": "662380.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt szkoleniowy (01.08.2016-31.10.2017) obejmuje osoby doros\u0142e zamieszka\u0142e na terenie woj. zachodniopomorskiego, z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia, z w\u0142asnej inicjatywy pragn\u0105ce podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje z zakresu j. angielskiego, niemieckiego lub kompetencje z zakresu ICT. Cel g\u0142. projektu: Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j.obcym 240 os\u00f3b (w tym 168 k) i/lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 60 os\u00f3b (w tym 33 k.) doros\u0142ych do 31.10.2017r. Odsetek Uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 certyfikat zewn.-80%. Projektem obejmiemy \u0142\u0105cznie 300 os\u00f3b, w tym 201 kobiet. Zaj\u0119cia z j. angielskiego zrealizujemy dla 117 k i 51 m w ramach 14 grup zaj\u0119ciowych, zaj\u0119cia z j.niemieckiego dla 51 k i 21 m w ramach 6 grup oraz zaj. ICT dla 33 k i 27 m w ramach 6 grup. Wszystkie grupy przepracuj\u0105 po 120h (2x2h/ tygodniowo). Uczestnicy przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych uzyskuj\u0105c w razie zaliczenia stosowne certyfikaty. Rekrutacja: 08/09. 2016r (I tura) oraz 12.2016-01.2017 (II tura) preferowa\u0107 b\u0119dzie os. o niskich kwalifikacjach, os. 50 +, os. niepe\u0142nosprawne oraz mieszka\u0144c\u00f3w wsi, przy czym osoby w wieku 50 i wi\u0119cej lat oraz osoby o niskich kwalifiakcjach stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 co najmniej 90%, za\u015b osoby niepe\u0142nosprawne - co najmniej 10% Uczestnik\u00f3w projektu. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach dydaktycznych udost\u0119pnianych przez samorz\u0105dy lub wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb uczestnik\u00f3w, w tym w 1. kolejno\u015bci os. niepe\u0142nosprawnych oraz kobiet. Sale dydaktyczne wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dostosowanych do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostosowane do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144, zasad\u0105 uniwersalnego plano", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA - WITOLD SZASZKIEWICZ SP. J.", "TYTUL": "Nowe kompetencje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "846709.65", "WARTOSC": "996129.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach -wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; min.60%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety; min .30%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby po 50 r.\u017c.) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) na terenie woj.zachodniopomorskiego wy\u0142\u0105cznie na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia od 08.2016 do 07.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie 4 form wsparcia dla wszystkich uczestnik\u00f3w: IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO, SZKOLENIE ZAWODOWE, STA\u017b ZAWODOWY, PO\u015aREDNICTWO PRACY oraz 1 forma wsparcia dla 9UP -DODATEK RELOKACYJNY. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do realizacji rezultat\u00f3w za\u0142o\u017conych w niniejszym projekcie m.in.: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013min.50% z 72UP; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013min. 80% z 72UP oraz wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet min.39% podejmie zatrudnienie, dla os\u00f3b w wieku 50+ -min.33%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.38%, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.33%. Cel przyczyni si\u0119 do realizacji wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie -72osoby; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -min.22 osoby; Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie -100% z 72 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849934.67", "WARTOSC": "999923.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM jest zwi\u0119kszenie w okresie 9.2017-06.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(48K,32M) biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych gminy wiejskie i miejsko-wiejskie SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy(50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni,o niskich kwalifikacjach). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 9.2017-6.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), * wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(3os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 36os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(48K i 32M), biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) w gminach wiejskich i miejsko-wiejskich SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *20K i 23M o niskich kwalifikacjach, *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych, *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE- KWALIFIKACJE; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "899328.28", "WARTOSC": "1058033.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci edukacyjnej oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w obszarze TIK i j. angielskiego 200 os\u00f3b doros\u0142ych (120K i 80M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (min. 90% UP), os\u00f3b starszych w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min. 20%UP), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( min. 10% UP) oraz kobiet (min. 60% UP), wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j. angielskim. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach u UP nast\u0105pi rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych, potwierdzonych uzyskanymi przez minimum 75% UP certyfikatami zewn\u0119trznymi, wydanymi w procesie formalnej oceny i certyfikacji w okresie od 08.2016 do 09.2017 r. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119: -szkole\u0144 z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ); -szkole\u0144 komputerowych w zakresie TIK ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem przez UP cefryfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MiR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 180UP= 135UP; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 40UP= 30UP; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 200UP= 150UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O.SP.K.", "TYTUL": "Wi\u0119cej kompetencji - wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "694219.73", "WARTOSC": "816729.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 264 os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, zam. w WZ na terenie gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW), nie maj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci komputerowych. Struktura UP: 144K i 120M, min. 60% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach, a min. 10% osoby niepe\u0142nosprawne. Celem projektu jest nabycie w terminie 1.8.2016-30.9.2017 przez min. 80% uczestnik\u00f3w/czek projektu kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 22 szkolenia komputerowe w wymiarze 150 godz. ka\u017cde, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 70K, 58M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 87K, 72M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M.", "BENEFICJENT": "GAMMA D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Po 50 roku \u017cycia klikanie? Z nami to nie jest du\u017ce wyzwanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "731126.90", "WARTOSC": "860149.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszone/nabyte kompetencje kluczowe w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych (j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego) oraz komputerowe u 250 os\u00f3b (150 kobiet/ 100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na obszarze SSW, na terenie woj.zachodniopomorskiego nale\u017c\u0105ce do min. 1 z poni\u017cszych grup: os.o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej od 06.2016 do 04.2017r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min.90% z 200os.; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 50os.; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 153 os. ZADANIA: szkolenie komputerowe, szkolenie z j\u0119zyka angielskiego, szkolenie z j\u0119zyka niemieckiego -wszystkie zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym VCC. GRUPA DOCELOWA: 250 os\u00f3b(150 kobiet/100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na terenie woj.zachodniopomorskiego. 100% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby nale\u017c\u0105ce przynajmniej do jednej z poni\u017cej wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (50os\u00f3b), osoby o niskich kwalifikacjach tj.(200 os\u00f3b)tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie. Min.10% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Min.61% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 25 roku \u017cycia. Projekt obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie osoby z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe furtk\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "633809.70", "WARTOSC": "745658.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano podniesienie poziomu aktywno\u015bci 40 os\u00f3b biernych zawodowo z woj. zachodniopomorskiego zamieszkuj\u0105cych Specjaln\u0105 Stref\u0119 W\u0142\u0105czenia poprzez zrealizowanie do 12.2018r. indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia w wyniku, kt\u00f3rej co najmniej 36 os\u00f3b nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i 18 uzyska zatrudnienie. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu umo\u017cliwi przeprowadzenia nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Wst\u0119pny wywiad 2) Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 3) Organizacja nast\u0119puj\u0105cych szkole\u0144 zako\u0144czonych egzaminem czeladniczym: - Kucharz: 2x szkolenia po 10 os. - Cukiernik: 10 os. - Spawacz 10 os. Szkolenia przeprowadzone zostan\u0105 w formule zaj\u0119\u0107 teoretycznych (48h) i praktycznych (102h). \u0141\u0105cznie 150 h na 1 szkolenie. Szkolenia integruj\u0105 wiele kluczowych cech: a) Rynkowo\u015b\u0107: sta\u0142e zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w bran\u017cy rzemie\u015blniczej. b) Uniwersalno\u015b\u0107: mo\u017ce by\u0107 wykonywany przez osoby o r\u00f3\u017cnych predyspozycjach oraz pocz\u0105tkiem wej\u015bcia na rynek pracy lub zawodem docelowym c) Adekwatno\u015b\u0107: dob\u00f3r uczestnik\u00f3w do poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144 opracowany na podstawie IPD. d) Bezpiecze\u0144stwo: nie generuje wi\u0119kszych zagro\u017ce\u0144 zdrowotnych. e) \u0141atwo\u015b\u0107: wymaga opanowania podstawowych zasad, kt\u00f3re mog\u0105 z czasem by\u0107 rozwijane, f) Zapotrzebowanie pracodawc\u00f3w na prace- mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania w pobli\u017cu miejsca zamieszkania jak i w aglomeracjach. 4) Realizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy: 40 os. Sta\u017ce odb\u0119d\u0105 si\u0119 w wymiarze 160 h. 5) Podj\u0119cie zatrudnienia: 18 os. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie- 40 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 36 Wska\u017aniki zatrudnienia: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu- 18 os. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u201345% (18 os)", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA IZBA RZEMIOS\u0141A I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zawodach rzemie\u015blniczych szans\u0105 na podj\u0119cie zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "598472.25", "WARTOSC": "704085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141. PROJEKTU \"FABRYKA AKTYWNO\u015aCI\" jest AKTYWIZACJA ZAWODOWO-EDUKACYJNA I PODNIESIENIE ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUDNIENIA 48 os.(29K/19M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tjtj. kobiet(K),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,pow. 50 r.\u017c .,os.niepe\u0142n.), w okresie od 01.08.2016- 30.06.2017. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu zapis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, obszar teren\u00f3w gmin wiejskich i miejsko \u2013 wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego(pkt.A.4.3)- ZG. Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 1. PROJEKT POLEGA NA przej\u015bciu UP zindywidualizowanej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia.\u015acie\u017cka ka\u017cdego UP b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 2 obligatoryjnych rodzaj\u00f3w wsparcia (IPD oraz Po\u015brednictwa Pracy) celem ustalenia predyspozycji zawod. UP oraz 3 dodatkowych kompleksowych, zindywidualizowanych dzia\u0142a\u0144: -Szkolenie zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn.(uzyskanie kwalifikacji przez 31%UP); -Sta\u017c zawodowy (zadania wykonywane na sta\u017cu maj\u0105 na celu pog\u0142\u0119bienie wiedzy i nabycie twardych praktycznych umiej\u0119tno\u015bci z zakresu odbytego szkol.); -Grupowe warsztaty kompetencji mi\u0119kkich. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: efektywno\u015b\u0107 realizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w zakresie aktywizacji zawodowej b\u0119dzie mierzona z wykorzystaniem efektywno\u015bci zatrudnieniowej zg. z nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami min. 38% os.o niskich kwalifikacjach, min. 39% kobiet, warto\u015b\u0107 docelowa dla wska\u017anika \"Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\" min.50% UP. Min. 31% UP uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt przewiduje efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 co najmniej 50% Uczestnik\u00f3w Projektu, kt\u00f3rzy odbywali praktyki zawodowe/sta\u017c/subsydiowane- ZGODNIE Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 4. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 732.472,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "FABRYKA AKTYWNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "398825.31", "WARTOSC": "469206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie", "BENEFICJENT": "POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Poci\u0105g do TIKa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "390580.31", "WARTOSC": "459506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Akademia TIK na TAK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "396870.31", "WARTOSC": "466906.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzony certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych, 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym, 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "50 twarzy DIGCOMPA. Zintegrowany projekt wsparcia w zakresie TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "467560.21", "WARTOSC": "550070.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest EUROSOLUTIONS JAN DYMEK, natomiast Partnerem Stowarzyszenie Os\u00f3b po Endoprotezoplastyce Biodra \"BIODERKO\". Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost kompetencji kluczowych - (w okresie 01.09.2016- 31.11.2017) przez 300 (180K/120M) os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC na terenie gmin wiejskich lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) - w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym z j\u0119zyka angielskiego przez 204 osoby (122K/82M) i z j\u0119zyka niemieckiego przez 96 os\u00f3b (58K/38M), poprzez udzia\u0142 w szkoleniach j\u0119zykowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 przeprowadzeniem zewn\u0119trznego egzaminu oraz wydaniem niezale\u017cnych certyfikat\u00f3w. Grupa Docelowa (GD) 300 os\u00f3b (180K/120M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce na obszarze gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 225 os\u00f3b (135K/90M) doros\u0142ych, o niskich kwalifikacjach oraz 210 os\u00f3b ( 126K/84M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej oraz 23 osoby (14K/9M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje, W ramach projektu realizowane s\u0105 dwa Zadania: 1. Szkolenia z j. angielskiego i niemieckiego 2. Zakup podr\u0119cznik\u00f3w oraz przeprowadzenie egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Na j\u0119zyki przyszed\u0142 czas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "398612.81", "WARTOSC": "468956.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A,zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych. 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym. 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Sterownik 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "249475.00", "WARTOSC": "293500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji TIK wg stand. wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych realizowanych wramach projekt\u00f3w w PI 10(iii) przez 100 os\u00f3b (60K/40M) pracuj\u0105cych w obszarze finans\u00f3w/ksi\u0119gowo\u015bci w wieku 50 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych obszar SSW woj. ZP (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 10% uczestnik\u00f3w) do 31.07.17 r. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 01.09.2016 r. Wspomniane kompetencje u\u0142atwiaj\u0105 dostosowanie do wymog\u00f3w szybko zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy, co w kontek\u015bcie os\u00f3b starszych stanowi kluczow\u0105 kwesti\u0119 przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do wyj\u015bcia z gr. zagro\u017conej tzw. bezrobociem technolog. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gniecie m.in rezultat\u00f3w: 1. L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu - min. 75 os\u00f3b (45K/30M) 2. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y certyfikat potwierdzaj\u0105cy kompet. cyfrowe zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w za\u0142. 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze dedukcji na lata 2014-2020 - min. 75 os\u00f3b Pierwsze z zada\u0144 w projekcie, b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 10 edycji szkole\u0144 dedykowanych pracownikom finans\u00f3w i ksi\u0119gowo\u015bci, kt\u00f3rzy zgodnie ze stand. wypracowanym w ramach projektu DIGCOMP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach pi\u0119ciu zident. obszar\u00f3w: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo oraz Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Zadanie drugie to kont. dzia\u0142a\u0144 ukierunk. na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w. Polega\u0107 b\u0119dzie na formalnej ocenie i certyfikacji kompet. osi\u0105gni\u0119tych przez uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, kt\u00f3re to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprzez przeprowadzenie zewn. egzamin\u00f3w przeprowadzonych zgodnie ze standradami ECDL (modu\u0142y: B1, B2, B3, B4, S3, S9). Egzamin b\u0119dzie sprawdza\u0142 wiedz\u0119 z zakresu wszystkich pi\u0119ciu obszar\u00f3w uj\u0119tych w programie szkolenia, natomiast wym\u00f3g uzyskania przez uczestnik\u00f3w projektu certyfikatu zewn. potwierdz. zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych (ECDL Profile) b\u0119dzie dotyczy\u0107 min.jednego z nich", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "E-umiej\u0119tno\u015bci - wykorzystanie technologii informacyjno-komunikacyjnych w finansach i ksi\u0119gowo\u015bci dla os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1971406.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1713829.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 226863.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7619.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1507308.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 862662.74}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 93289.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4786.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 430.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1928148.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1042195.9299999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 985118.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 533553.5499999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 390973.80000000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 385011.82999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 364835.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 314154.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 235994.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 129387.42000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 108659.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 87484.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87190.17000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 55713.02}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 53032.28}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 51623.23}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50152.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48847.33}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 46238.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 40763.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 38273.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 35150.6}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31845.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31272.17}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30180.809999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25510.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 24858.629999999997}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23442.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21225.53}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 19180.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19034.999999999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16441.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 9146.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6181.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4876.099999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4186.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3333.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3301.3999999999996}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3107.22}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2540.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1816.71}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1058.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 828.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 723.3700000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 700.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 595.88}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 340.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 156.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 71.25}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 10.08}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6753031.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1738702.3399999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 848741.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 694052.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 473586.94999999995}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 345692.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 320479.73000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 268812.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 250386.80000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 238434.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189839.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 189018.9}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 112028.90000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 109919.20000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 87875.26000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68415.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 66353.77}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51018.840000000004}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 35634.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22327.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15424.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10284.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7920.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6937.490000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5942.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5621.78}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2895.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1625.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1406.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 478.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 101894.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 74913.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 46088.24}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 23143.16}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 20927.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17055.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13074.56}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11436.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10715.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 195612.37}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 710000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 623700.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 303900.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 116580.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 91000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6014742.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3326146.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 285700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 275180.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 270401.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 159098.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 148424.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135985.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 114922.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 110545.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 55298.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38445.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 31584.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20250.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17770.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14943.01}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13400.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 10706.94}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 6296.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2751.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1985.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1950.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1406.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1400.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 331.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 230.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 180.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 84.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 71.13}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 701131.98}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236660.72999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 128058.29000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 122361.32999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 103038.23999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 67179.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 58189.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34643.67}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 20218.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14401.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7906.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11905.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2775.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2625.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1950.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1617.0900000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80654.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 51068.32}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 42170.71000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13739.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13563.849999999999}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15606.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2156.83}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 46655.2}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1971406.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 914768.07}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 799061.33}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 226863.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7619.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1507308.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 645463.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 217199.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 93289.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4786.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 430.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2188420.4099999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1763331.5199999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1279660.6099999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 800466.5100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 448793.26999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 261331.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 189526.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 87484.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 72085.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 64538.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50369.170000000006}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 49675.33}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 19180.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16441.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7160.499999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8710173.920000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2165890.0999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 979436.12}, {"name": "Rodzina", "value": 483475.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 320479.73000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 152184.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35634.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22327.97}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21519.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15424.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13448.58}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2895.23}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 122821.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 74913.22}, {"name": "Rodzina", "value": 46088.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40198.83}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13074.56}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11436.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10715.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 195612.37}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1013900.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 623700.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 116580.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9627988.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 640051.0000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 333867.55000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 219636.19}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 186445.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38445.81}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 398.25}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 701131.98}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 198389.78999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 195237.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 160632.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 103038.23999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 58189.81}, {"name": "Rodzina", "value": 28124.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 25713.249999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 23331.510000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6900.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6622.22}, {"name": "Rodzina", "value": 4576.009999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2775.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 58890.74}, {"name": "Rodzina", "value": 55734.560000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51068.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35503.91}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15606.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2156.83}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 46655.2}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11447533.740000006, "v": "11,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.33, "v_pc": "1442,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8223622.689999999, "v": "8,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 1116320.2899999998, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 861350.45, "v": "861,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.52}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 364835.76, "v": "364,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 304981.17000000004, "v": "304,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 258287.72, "v": "258,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 116780.43000000002, "v": "116,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86667.46, "v": "86,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 55713.02, "v": "55,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 40763.79, "v": "40,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11092.519999999999, "v": "11,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7118.4400000000005, "v": "7,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10702556.910000004, "v": "10,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.55, "v_pc": "1348,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6095942.45, "v": "6,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3595567.9499999997, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 448901.67000000004, "v": "448,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 398828.0699999999, "v": "398,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 108659.49, "v": "108,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 53032.28, "v": "53,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1625.0, "v": "1,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1673.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4779894.869999999, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 264.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.41, "v_pc": "602,38 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "468.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "235.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3478715.26, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2187.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1266029.01, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 35150.6, "v": "35,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4140044.7600000002, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.88, "v_pc": "521,74 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1938841.46, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1130142.3200000003, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.29}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 646843.16, "v": "646,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 390973.80000000005, "v": "390,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.44}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31845.22, "v": "31,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1058.4, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 340.4, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3185992.8000000007, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.6, "v_pc": "401,51 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2273662.1700000004, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 396177.42999999993, "v": "396,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 324950.3399999999, "v": "324,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116726.08, "v": "116,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 66353.77, "v": "66,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 6306.3, "v": "6,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 707.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1816.71, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2373555.75, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.66, "v_pc": "299,12 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 783192.3099999999, "v": "783,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 429077.16, "v": "429,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 341368.31999999995, "v": "341,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294874.86, "v": "294,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 275880.51, "v": "275,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 159098.2, "v": "159,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 55369.39, "v": "55,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23442.0, "v": "23,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11253.0, "v": "11,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1261948.5399999998, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01, "v_pc": "159,04 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 851254.1399999999, "v": "851,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 303900.0, "v": "303,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60139.2, "v": "60,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 46655.2, "v": "46,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1208094.25, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 390.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88, "v_pc": "152,25 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1029175.97, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1026.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.19}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 116580.0, "v": "116,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.64}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 62338.28, "v": "62,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.16}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 713567.48, "v": "713,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7, "v_pc": "89,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 463215.33999999997, "v": "463,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.91}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 219079.97, "v": "219,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8888.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.7}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31272.17, "v": "31,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.38}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 701131.98, "v": "701,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67, "v_pc": "88,36 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "174.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 701131.98, "v": "701,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 523366.74, "v": "523,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24, "v_pc": "65,96 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 354692.08, "v": "354,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 148424.66, "v": "148,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20250.0, "v": "20,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.86}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 264322.7, "v": "264,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63, "v_pc": "33,31 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 147812.16, "v": "147,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.92}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 116510.54000000001, "v": "116,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.07}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 228471.65, "v": "228,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54, "v_pc": "28,79 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "180.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 228471.65, "v": "228,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 148257.90999999997, "v": "148,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "18,68 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 148257.90999999997, "v": "148,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 128174.48999999999, "v": "128,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "16,15 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 127346.48999999999, "v": "127,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.35}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 828.0, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48109.08, "v": "48,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23344.0, "v": "23,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22129.0, "v": "22,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1562.0, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1074.08, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 19180.0, "v": "19,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04, "v_pc": "2,42 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "833.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1131.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 19180.0, "v": "19,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}