[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5734392.10", "WARTOSC": "6746343.65", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Drawsku Pomorskim, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane). Wszystkim uczestnikom projektu zapewnione zostanie wsparcie oraz pomoc w zakresie \u015bcie\u017cki zawodowej (IPD), a tak\u017ce kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Drawsku Pomorskim b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 488 os\u00f3b ( w tym 264 kobiet i 224 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy powiecie drawskim. W ramach realizacji projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, po\u015brednictwo pracy i lub poradnictwo zawodowe - sta\u017ce - prace interwencyjne - jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy - szkolenia, w tym szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\" dla os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Rezultatami g\u0142\u00f3wnymi projektu s\u0105: - uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji, - podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - utworzenie miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT DRAWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DRAWSKU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie drawskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5107689.94", "WARTOSC": "6060381.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w powiecie drawskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 198 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Drawsku Pomorskim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT DRAWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DRAWSKU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie drawskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4260233.13", "WARTOSC": "5012038.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia zawodowego poprzez wzbogacenie oferty edukacyjnej plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe z terenu powiatu drawskiego i powiatu \u0142obeskiego w okresie 2018-2022, a tak\u017ce wzrost kwalifikacji zawodowych u 274 uczestnik\u00f3w projektu (w tym 78 kobiet) oraz nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego u 130 ucz. szk\u00f3\u0142 zawodowych poprzez sta\u017ce zawodowe/praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: 01.02.2018 r do 31.12.2021 r. oraz przewiduje: 1.Obj\u0119cie 274os . doradztwem edukacyjno-zawodowym. 2.Sta\u017ce zawodowe i praktyki zawodowe dla 130ucz. szk\u00f3\u0142 zawodowych. 3. Pomoc stypendialn\u0105 dla 38ucz. 4. Utworzenie pracowni informatycznej w ramach Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w plac\u00f3wkach dw\u00f3ch partner\u00f3w: Us\u0142ugi Edukacyjne s.c. Kur\u0142owicz, Heland i ZSP Drawsko Pomorskie 5. Kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych (KUZ) dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych oraz os\u00f3b doros\u0142ych w kwalifikacjach \u2013 OMZ, Technika informatyki i Technik organizacji reklamy dla 96os. 6. Kursy zawodowe dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu(274os.): krawiecki, szkutnik-laminator, operator w\u00f3zka jezdniowego, spawalniczy, operator koparki, operator \u2013 programista CNA, uprawnienia elektroenergetyczne, projektowanie AutoCAD. 7. Zaj\u0119cia na uczelniach wy\u017cszych dla 72os. 8. Kursy j\u0119zyka obcego zawodowego dla 54os. - j. angielski i j. niemiecki", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ KOTWICKI", "TYTUL": "Dostosowanie systemu kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego do potrzeb lokalnego i regionalnego rynku pracy poprzez wsparcie uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 publicznych i niepublicznych oraz os\u00f3b doros\u0142ych na obszarze powiat\u00f3w: drawskiego i \u0142obeskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "10131599.31", "WARTOSC": "11919528.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu szczecineckiego to przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu kompleksowe(animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi, promocja, wsparcie finansowe itd.) wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem minimum 60 PES/PS) i \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 500 os\u00f3b) zainteresowanych uruchomieniem PS. G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy. W kwestii wzrostu zatrudnienia kluczowym wydaje si\u0119 realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt d\u0105\u017cy do wzrostu znaczenia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. W projekcie zostanie utworzonych 60 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z rozwojem, ale r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa oraz wyspecjalizowanych szkole\u0144 dla manager\u00f3w PES, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie wzrost skuteczno\u015bci biznesowej PS i PES oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci rynku pracy dla os\u00f3b wykluczonych.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie szczecineckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-29", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2028401.44", "WARTOSC": "2386354.65", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 48 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu drawskiego (woj. zach.-pom.), w tym 29 kobiet oraz 5 os\u00f3b o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142n./z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017c i intel.,chorych psych., zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01.02.2020 do 30.04.2021, zwi\u0119kszaj\u0105cy ich samodzielno\u015b\u0107 i w konsekwencji podj\u0119cie oraz utrzymanie zatrudnienia. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Partnerstwo nast\u0119puj\u0105cych podmiot\u00f3w: 1/ Lider: FUNDACJA PARTNERSTWO DLA ROZWOJU, 2/ Partner1: FUNDACJA PASJA, 3/ Partner2: ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU. Projekt pod wzgl\u0119dem wsparcia dla UP b\u0119dzie podzielony na dwa etapy: 1e w okresie V-XI.2020 dla 24 os\u00f3b oraz 2e w okresie X.2020-IV.2021 dla kolejnych 24 os\u00f3b. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1/ Doradztwo zwi\u0105zane z implementacj\u0105 i multiplikacj\u0105 standard\u00f3w funkcjonowania CIS. 2/ Utworzenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Drawsku Pomorskim - prace modernizacyjno - dostosowawcze oraz zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia na potrzeby funkcjonowania grup us\u0142ug zawodowych. 3/ Wsparcie o charakterze spo\u0142eczno - \u015brodowiskowym i edukacyjnym. 4/ Wsparcie o charakterze zdrowotnym i edukacyjnym. 5/ Reintegracja o charakterze zawodowym - kursy zawodowe. 6/ Reintegracja o charakterze zawodowym - praktyki zawodowe w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Drawsku Pomorskim. Projekt zak\u0142ada utworzenie CIS, w ramach kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y nast\u0119puj\u0105ce grupy us\u0142ug: gastronomiczno-cateringowo-garma\u017ceryjna, budowlana - us\u0142ug wyko\u0144czeniowych, porz\u0105dkowo-interwencyjna i opieku\u0144cza. Na podstawie do\u015bwiadczenia, za\u0142o\u017ce\u0144 projektu - kompleksowo\u015b\u0107, wysoka jako\u015b\u0107, zak\u0142adamy, \u017ce 50% uczestnik\u00f3w/-czek projektu podejmie zatrudnienie po zako\u0144czeniu w nim udzia\u0142u.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTNERSTWO DLA ROZWOJU", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu drawskiego poprzez utworzenie i funkcjonowanie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Drawsku Pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.57}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1726469.85", "WARTOSC": "2031141.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie drawskim G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 96 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw. bezrobotni aktywni)lub drugi profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT DRAWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DRAWSKU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie drawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1682746.13", "WARTOSC": "1979701.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Drawsku Pomorskim, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane). Wszystkim uczestnikom projektu zapewnione zostanie wsparcie oraz pomoc w zakresie \u015bcie\u017cki zawodowej (IPD), a tak\u017ce kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe.. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Drawsku Pomorskim b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 227 os\u00f3b ( w tym 116 kobiet i 111 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy powiecie drawskim.", "BENEFICJENT": "POWIAT DRAWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DRAWSKU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie drawskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.34}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1649592.93", "WARTOSC": "1795182.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie drawskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 100 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Drawsku Pomorskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstwienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT DRAWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DRAWSKU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie drawskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.74}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1508741.91", "WARTOSC": "1641900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie drawskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 92 osoby zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Drawsku Pomorskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 18-29 lat zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT DRAWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DRAWSKU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie drawskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1439790.97", "WARTOSC": "1708342.39", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie drawskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 93 osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie pracy w Drawsku Pomorskim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT DRAWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DRAWSKU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie drawskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1917741.37", "WARTOSC": "2256166.33", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia zawodowego poprzez wzbogacenie oferty edukacyjnej plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe \u2013 szk. zawod. prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119, tj. Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej, szko\u0142y bran\u017cowej I stopnia i szko\u0142y bran\u017cowej II stopnie, kt\u00f3re s\u0105 prowadzone w \u0141obzie/ Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.02.2020 r. do 30.06.2023 r. W proj. we\u017amie udzia\u0142 135 os\u00f3b, w tym 75 kobiet. Uczestnikami/-czkami projektu b\u0119d\u0105 tylko i wy\u0142\u0105cznie uczniowie/uczennice szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cami WZ (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) oraz 1 nauczyciel zawodu. Projekt rozpocznie (ZADANIE 1) si\u0119 od przygotowania pracowni stolarskiej (adaptacji/modernizacji oraz jej doposa\u017cenia w niezb\u0119dny sprz\u0119t/wyposa\u017cenie), kt\u00f3ra jest potrzebna do odzwierciedlenia w jak najwi\u0119kszym stopniu rzeczywistych warunk\u00f3w pracy w zawodzie (kt\u00f3ry jest dominuj\u0105cy w regionie, st\u0105d te\u017c WN k\u0142adzie na niego nacisk). Nast\u0119pnie, zgodnie z procesem kszta\u0142cenia \u2013 lata szkolne \u2013 zostan\u0105 uruchomione w podziale na 3 etapy (r/s 2020/21, r/s 2021/22, r/s 2022/23) dzia\u0142ania spo\u0142eczne-edukacyjne, w tym w ka\u017cdym z nich b\u0119dzie to 45ucz. oraz 1(ten sam przez 3e) nauczyciel zawodu \u2013 stolarz. ZADANIE 2: Doradztwo edukacyjno-zawodowe. ZADANIE 3: Pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w. ZADANIE 4: Trening ekonomiczny i przedsi\u0119biorczo\u015bci. ZADANIE 5: Praktyki zawodowe. ZADANIE 6: Kursy zawodowe. ZADANIE 7: Organizacja Kursu Umiej\u0119tno\u015bci Zawodowej - wytwarzanie wyrob\u00f3w stolarskich. ZADANIE 8: Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego poprzez sta\u017c w przedsi\u0119biorstwach/u pracodawc\u00f3w. Dzia\u0142ania projektowe, sp\u00f3jne z zakresem interwencji okre\u015blone w ramach Dzia\u0142ania 8.6, s\u0105 ukierunkowane na wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do potrzeb rynku pracy poprzez podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego uzupe\u0142nionego o szkolenia zawodowe oraz wsp\u00f3\u0142praca z przedsi\u0119b./pracodawcami.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI EDUKACYJNE KATARZYNA KUR\u0141OWICZ, ZYGMUNT HELAND S.C.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego poprzez wsparcie uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadzonych przez US\u0141UGI EDUKACYJNE KATARZYNA KUR\u0141OWICZ, ZYGMUNT HELAND S.C. w \u0141obzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1124547.15", "WARTOSC": "1322997.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,zarejestrowane w PUP w Drawsku Pomorskim, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osobyw wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) oraz drugi profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty wsparcia poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT DRAWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W DRAWSKU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie drawskim II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4880889.99", "WARTOSC": "5742223.52", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na obj\u0119ciu 124 os.(99K,25M)s\u0105siedzkimi us\u0142ugami opieku\u0144czymi oraz 16 os.(13K, 3M) us\u0142ugami opieku\u0144czymi w miejscu zam. w okresie 36 mies.(01.01.2020-31.12.2022) w powiatach: bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, drawski, szczecinecki i \u0142obeski. Wszyscy uczestnicy proj. zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci teleopiek\u0105 w postaci opasek monitoruj\u0105cych SOS wraz z ca\u0142odobow\u0105 obs\u0142ug\u0105 przez Telecentrum. Dzia\u0142ania teleopieku\u0144cze podnios\u0105 poziom bezpiecze\u0144stwa uczest. proj., stanowi\u0105c uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 opieku\u0144czych. Dodatkowo projekt przewiduje dzia\u0142ania uzup. teleopiek\u0119 w postaci edukatora pacj. diabet. oraz edukatora urz\u0105dze\u0144 telemedycznych, jako dzia\u0142ania podnosz\u0105ce komfort uczest. i ich opiek. w korzystaniu z innowacyjnych technologii teleopieku\u0144czych. Grupa docelowa proj. to: - osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodziny, - opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych. W proj. zostanie zatrudnionych 124 opiekun\u00f3w s\u0105siedzkich (99K, 25M) oraz 8 os. wykwal. personelu med.(7K,1M): opiek. \u015brod., AON, piel\u0119gniarka/arz, opiekun osoby starszej, opiekun medyczny lub os. posiadaj\u0105ce do\u015bwiadczenie w realizacji us\u0142ug opiek., w tym zawodowe wraz z min. 80-godz. szkoleniem z zakresu realizowanej us\u0142ugi. Projekt realizowany jest w partnerstwie organizacji pozarz\u0105dowej (Fundacji) oraz NZOZ-u (przedsi\u0119biorcy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej wsparte us\u0142ug\u0105 teleopieki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11931028.17", "WARTOSC": "14036503.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Rozwo\u0301j i zwie\u0328kszenie doste\u0328pnos\u0301ci us\u0142ug spo\u0142. \u2013 opieku\u0144czych i asystenckich dla 1190 os\u00f3b niesamodzielnych oraz wsparcie w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czych 994 opiekun\u00f3w faktycznych z 7 powiat\u00f3w woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.2020 do 03.2023. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie GM Szczecin i powiat\u00f3w: polickiego, drawskiego. szczecineckiego, \u0142obeskiego, \u015bwidwi\u0144skiego i bia\u0142ogardzkiego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 1190 os\u00f3b niesamodzielnych (893K/297M), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i 994 opiekun\u00f3w faktycznych (746K/248M). Przewidziano realizacj\u0119 12 zada\u0144 obejmuj\u0105cych: us\u0142ugi opieku\u0144cze, w tym specjalistyczne, opieku\u0144cze us\u0142ugi s\u0105siedzkie, us\u0142ugi asystenta osobistego osoby niepe\u0142nosprawnej, w tym podczas opieki wytchnieniowej, organizacj\u0119 wsparcia wytchnieniowego w formie pobyt\u00f3w kr\u00f3tkookresowych \u2013 \u015bwietlica wytchnieniowa oraz \u015bredniookresowych \u2013 tzw. pobyty wytchnieniowe, wsparcie doradczo-szkoleniowo-informacyjne dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 dw\u00f3ch wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego \u2013 w Szczecinie i \u0141obzie. Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie Wnioskodawcy JST \u2013 GM Szczecin z podmiotami ekonomii spo\u0142ecznej: Partner 1 - Fundacja Pomocy Chorym na Zanik Mi\u0119\u015bni oraz Partner 2 - Fundacja Pasja. Partnerzy to organizacje pozarz\u0105dowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obszarze po\u017cytku publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN", "TYTUL": "Zaopiekowani \u2013 systemowe wzmacnianie potencja\u0142u opieku\u0144czego rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "878940.00", "WARTOSC": "1034700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "\u201eSzansa na przysz\u0142o\u015b\u0107 2\u201d - to projekt realizowany na terenie powiatu drawskiego przez PCPR w Drawsku Pomorskim. Okres realizacji: 01.10.2017 r. - 30.09.2019 r. Projektem obj\u0119tych zostanie 96 os\u00f3b \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu drawskiego i klient\u00f3w PCPR w Drawsku Pomorskim zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z tytu\u0142u niepe\u0142nosprawno\u015bci lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105: 1. Dzieci i m\u0142odzie\u017c w pieczy - pocz\u0105wszy od wieku szko\u0142y podstawowej, do momentu usamodzielnienia, wraz z osobami z otoczenia (w sytuacji gdy b\u0119dzie to uzasadnione): 60 Uczestnik\u00f3w Projektu (UP), w tym: 35 K, 25 M. W grupie z pieczy b\u0119dzie ok. 10 os\u00f3b usamodzielnianych. 2. Osoby niepe\u0142nosprawne: 36 UP, w tym: 22 K, 14 M. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze: a) spo\u0142ecznym, b) edukacyjnym, c) zdrowotnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji (integracji spo\u0142ecznej/indywidualnym programem usamodzielniania), obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w, zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, warsztaty, doradztwo specjalistyczne). Rodziny zast\u0119pcze (otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostanie wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej 50% wszystkich UP, czyli os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem oraz os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi.", "BENEFICJENT": "POWIAT DRAWSKI", "TYTUL": "Szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4132996.08", "WARTOSC": "4862348.33", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy ES w regionie szczecineckim. Powstanie Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu szczecineckiego zajmuj\u0105cy si\u0119 kompleksowym wparciem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem 100 PES) i ich \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 500 os\u00f3b) zainteresowanych uruchomieniem lub wspieraniem (otoczenie, np. JST, NGO) przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej. Indywidualizacja \u015bcie\u017cek wsparcia opartych na diagnozie \u015brodowiska lokalnego/ grupy inicjatywnej/PES, \u015bwiadczenie przez personel merytoryczny dla rozwoju ES: ANIMACJI LOKALNEJ zawieraj\u0105cej instrumenty edukacyjne, animacyjne i informacyjne; US\u0141UG POWSTAWANIA NOWYCH PES \u015bwiadczonych poprzez min. szkolenia i doradztwo dla grup inicjatywnych oraz WSPARCIA ISTNIEJ\u0104CYCH PES, poprzez ich ekonomizacj\u0119 i wzrost konkurencyjno\u015bci. Kompleksowo\u015b\u0107 i wszechstronno\u015b\u0107 wsparcia \u015bwiadczona \u2013 od \u015brodowisk lokalnych poprzez grupy inicjatywne i nowe podmioty oraz istniej\u0105ce podmioty, zapewnia zaspokojenie i efektywne oddzia\u0142ywanie na zdiagnozowane potrzeby, problemy i deficyty oraz doprowadzi do realizacji min. 13 inicjatyw na rzecz ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, powstawania 15 prozatrudniowych PES oraz utworzenia min 15 nowych miejsc pracy w PS oraz podj\u0119cia pracy \u0142\u0105cznie przez 66 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodekWsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu szczecineckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "702070.25", "WARTOSC": "825965.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja kompleks.progr.aktyw.spo\u0142.izawod.dla40 (26K,14M w tym 4ON-2K,2M)mieszk.PD/gmin SSW woj.zach-pom) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub/i WS,ze szczeg. uwzg.os.psych. chorych/z zaburzeniami psych.Projekt realizowany w okresie:01.04.2020 do 31.12.2022. Proj.zak\u0142ada kompleksowe wsparcie(do 12-mcy/os)progr.aktyw. spo\u0142-zawod. na rzecz reintegracji w/w os\u00f3b w ramach us\u0142ug CIS,celem przybli\u017cenia/przywr\u00f3cenia ich na rynek pracy i do pe\u0142nego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142, poprzez: 1/aktywiz (reintegracj\u0119)spo\u0142.: opracow.IPZS(umowa na wz\u00f3r kontraktu socj.) oraz indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji przez prac.socjalnego, Zaj\u0119cia wzmacniaj\u0105ce kompetencjeosobiste,spo\u0142eczne i pozycj\u0119 spo\u0142. uczestnik\u00f3w oraz godzenie r\u00f3l spo\u0142.zawod.;zindywidualizowane poradnictwo i doradztwo w rozw. indywid.problem\u00f3w. animacj\u0119 kult-spo\u0142eczna w srodowisku lokalnym, wsparcie dla rodzin uczestnik\u00f3w oraz grupy wsparcia/samopomocy 2/aktywiz.(reintegracj\u0119)zawodow\u0105-grupowe i indywid. warsztaty, szkolenia umo\u017clwiaj\u0105ce podniesienie/zmian\u0119 lub nabycie nowych komp. i kwalif, kursy uzupe\u0142n.(bony szkol),zaj\u0119cia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabywanie umiej\u0119tno\u015bci zawod.i spo\u0142. pod okiem instruktora zawodu,terapeuty zaj\u0119ciowego, planowana w ramach 4grup/warsztat\u00f3w przyuczenia zawod.o profilu zale\u017cnym od zainteresowa\u0144 i zdolno\u015bci zrekrutowanych os. zg. z ustaw\u0105 o zatrudnieniu socjalnym oraz przyuczenie zawod. u przedsi\u0119biorcy.Zak\u0142adane efekty projektu:co najmniej 10 os\u00f3b poszukiwa\u0107 b\u0119dzie pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie,6 os b\u0119dzie pracowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu,14os uzyska kwalifikacje, 6os-kompetencje.Uczestnicy nab\u0119d\u0105 te\u017c r\u00f3\u017cnorodne umiej\u0119tnosci w tym: umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjne,umiejetno\u015bci pracy w zespole,zdolno\u015b\u0107 do wchodzenia interakcje,wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i postawy zw.z wyk.czynno\u015bciami w ramach aktyw.zawod.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SEMAFOR W Z\u0141OCIE\u0143CU", "TYTUL": "Teraz My!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1740260.45", "WARTOSC": "2047365.24", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 150 os\u00f3b (w tym 90 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz . spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu wa\u0142eckiego, drawskiego i choszcze\u0144skiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. zindywidualiz. wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w terminie 01.09.2018\u2013 30.11.2019. G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost.osi\u0105gn.dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -150 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 90 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.ukier.na aktywiz.spo\u0142.-zawod; - min. 36%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 25%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 30%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 54%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 150os.(90K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. wa\u0142eckiego, drawskiego i choszcze\u0144skiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (113 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (68os.), - os.bezrob.niezarej.(31os.), - os.bierne zawod. (51os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142 .(150os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (90os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.spo\u0142.(120os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (60os.) - os.50+ (22os.). Zadania: 1. DIAGNOZA INDYWID. POTRZEB I POTENCJA\u0141\u00d3W ORAZ OPRACOW. INDYWID. \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI DLA 150 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 150 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 150 UP. 4. ZAMKNI\u0118TE SZKOLENIA ZAWODOWE DLA 150 UP. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 113 UP. Pr. realiz. w partnerstwie PES, w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Widoki na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3002328.00", "WARTOSC": "3590485.22", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przywr\u00f3cenie rysia w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Polsce oraz zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w dla rozwoju populacji. Obszar projektu 4500 km2 obejmuje 11 nadle\u015bnictw w woj. zachodniopomorskim z trzech RDLP: Szczecin \u2013 \u0141obez, Dobrzany, Drawno, Szczecinek \u2013 Drawsko, Z\u0142ocieniec, \u015awierczyna, Pi\u0142a \u2013 Kalisz Pomorski, Miros\u0142awiec, Wa\u0142cz, Tuczno, Cz\u0142opa. Map\u0119 przedstawiaj\u0105c\u0105 obszar realizacji projektu zawiera Za\u0142\u0105cznik nr 2 Mapy. Projekt przewiduje przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych grup dzia\u0142a\u0144 (szczeg\u00f3\u0142owo om\u00f3wionych w HRP): 1. Naukowy nadz\u00f3r merytoryczny. 2. Budowa zagr\u00f3d do hodowli, adaptacji i aklimatyzacji rysi. 3. Utworzenie Zespo\u0142u Terenowego (ZT) \u2013 grupy pracownik\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie fachowo opiekowa\u0107 si\u0119 rysiami oraz monitorowa\u0107 post\u0119p projektu. 4. Zakup sprz\u0119tu do realizacji projektu: zakup \u015brodk\u00f3w transportu rysi, karmy, pracownik\u00f3w i sprz\u0119tu, \u015brodk\u00f3w do immobilizacji, fotopu\u0142apek i pu\u0142apek w\u0142osowych, mro\u017ani. 5. Dzia\u0142ania informacyjne na temat reintrodukcji rysia skierowane do lokalnych spo\u0142eczno\u015bci i grup interesariuszy, oparte m. in. na konferencji i warsztatach, materia\u0142ach informacyjno-edukacyjnych, stronie www oraz osobnikach w zagrodach za\u0142o\u017cycieli, pe\u0142ni\u0105cych r\u00f3wnocze\u015bni funkcj\u0119 zagr\u00f3d pokazowych.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKIE TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE", "TYTUL": "Powr\u00f3t rysia do p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Polski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4213661.74", "WARTOSC": "4957249.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 210 os\u00f3b z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Okres realizacji: 01.07.2017 do 31.12.2019. Projekt realizowany w Partnerstwie przez: \u2022 Stowarzyszenie SOS dla Rodziny \u2013 Lider \u2022 Fundacj\u0119 Pasja \u2022 4C Centrum Ekonomii Spo\u0142ecznej Sp. z o.o. W projekcie przewidziano wsparcie, jak: \u2022 Szkolenia i kursy umo\u017clwiaj\u0105ce podniesienie/zmian\u0119 lub nabycie nowych kompetencji i kwalifikacji, \u2022 Sta\u017ce - zaj\u0119cia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabywanie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych pod okiem instruktora zawodu; \u2022 Zaj\u0119cia wzmacniaj\u0105ce kompetencje osobiste, spo\u0142eczne i pozycj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 uczestnik\u00f3w oraz godzenie r\u00f3l spo\u0142eczno-zawodowych; \u2022 Zindywidualizowane poradnictwo i doradztwo w rozwi\u0105zywaniu indywidualnych problem\u00f3w. Uczestnicy b\u0119d\u0105 nabywa\u0107 do\u015bwiadczenie w ramach utworzonych 11 pracowni/warsztat\u00f3w spo\u0142eczno-uzawodawiaj\u0105cych, jak: - remontowo-budowlano-porz\u0105dkowa (3 pracownie: w Drawsku, \u015awidwinie, \u0141obzie) - gastonomiczno-kateringowa (2 pracownie: Drawsko i Szczecin) - szwalnicza (\u0141obez) - garma\u017ceryjna (Police) - mechaniki samochodowej (Szczecin) - administracyjno-biurowa (2 pracownie Szczecin) - og\u00f3lnobudowlano-stolarska (Szczecin). W ramach projektu utworzone zostan\u0105 nowe grupy w CIS SOS i utworzone zostan\u0105 dwa nowe CISy. Zakupione b\u0119dzie wyposa\u017cenie dla ka\u017cdej z tych grup. Zak\u0142adane efekty projektu: \u2022 66 os\u00f3b uzyska kwalifikacje zawodowe, \u2022 53 osoby poszukiwa\u0107 b\u0119d\u0105 pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, \u2022 32 os\u00f3b b\u0119dzie pracowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu, \u2022 118 os\u00f3b wzmocni swoje funkcjonowanie w sferze spo\u0142ecznej, \u2022 53 osoby podejm\u0105 zatrudnienie, \u2022 Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b nab\u0119dzie r\u00f3\u017cnego rodzaju kompetencje, w tym: kompetencje spo\u0142eczne (umiej\u0119tno\u015bci przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do interakcji z otoczeniem o zdolno\u015b\u0107 do wchodzenia w takie interakcje, np. umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole) i kompetencje zawodowe (wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i postawy zwi\u0105zane z wykonywanymi czynno\u015bciami w ramach aktywizacji zawodowej).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"SOS DLA RODZINY\"", "TYTUL": "AS Aktywni spo\u0142ecznie - Wsparcie dla tworzenia podmiot\u00f3w integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.76}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "717361.68", "WARTOSC": "780674.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez 50 uczestnik\u00f3w w wieku 15-29 lat zaliczanych do grupy NEET, o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych teren\u00a0powiatu drawskiego i szczecineckiego\u00a0poprzez spersonalizowan\u0105 ofert\u0119 certyfikowanego szkolenia, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu.\u00a0Cel ten osi\u0105gniemy w trakcie 5 miesi\u0119cy realizacji projektu,\u00a0do 31.12.2016 r. Uczestnik przyj\u0119ty do projektu przy wsparciu doradc\u00f3w zawodowych otrzyma pomoc w postaci identyfikacji potrzeb, diagnozy mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego, w tym przyczyn oddalenia od rynku pracy, wzmocnienia motywacji do podj\u0119cia zatrudnienia.\u00a0Ka\u017cdemu uczestnikowi towarzyszy\u0142 b\u0119dzie doradca zawodowy oraz po\u015brednik pracy - wspieraj\u0105cy, monitoruj\u0105cy i motywuj\u0105cy uczestnika do dzia\u0142ania. Bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie, w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia, otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji poprzez samodzielny (przy wsparciu po\u015brednika) wyb\u00f3r szkolenia (obejmuj\u0105ce swoim zakresem g\u0142\u00f3wne obszary inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, zako\u0144czonego certyfikowanym egzaminem) lub kursu zawodowego. Uczestnikom b\u0119d\u0105 oferowane r\u00f3wnie\u017c sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3re s\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany brak do\u015bwiadczenia grupy docelowej projektu. Projekt aktywizacji edukacyjno-zawodowej \"Dobra praca - godna p\u0142aca\" zak\u0142ada trwa\u0142e i zintegrowane oddzia\u0142ywanie w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania ka\u017cdego uczestnika (w tym dzi\u0119ki wykorzystaniu zwalidowanego rezultatu PIW EQUAL, zastosowanego w Zadaniu 1. projektu, psychologicznego wsparcia motywacyjnego pn. Ku\u017ania optymizmu). Metody wsparcia grupy docelowej ka\u017cdorazowoodpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 na zidentyfikowane trudno\u015bci i bariery, jakie m\u0142odzi ludzie napotykaj\u0105 w wej\u015bciu i utrzymaniu si\u0119 na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Dobra praca - godna p\u0142aca. Projekt aktywizacji edukacyjno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu szczecineckiego i drawskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1913253.41", "WARTOSC": "2250886.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU \"ZD\u0104\u017bY\u0106 PRZED RAKIEM - bezp\u0142atne badania profilaktyczne jelita grubego realizowane przez plac\u00f3wk\u0119 Twoja Przychodnia Szczeci\u0144skie Centrum Medyczne\" jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci do profilaktyki raka jelita grubego poprzez obj\u0119cie programem zdrowotnym 1500 os\u00f3b z obszar\u00f3w powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, drawskiego, gryfickiego, kamie\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego i \u015bwidwi\u0144skiego (tzw. \u201dbia\u0142ych plam\u201d)w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim w zakresie podnoszenia wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci na temat profilaktyki raka jelita grubego oraz obj\u0119cie 1000 os\u00f3b przesiewowymi badaniami do ko\u0144ca grudnia 2022 roku. UCZESTNIKAMI PROJEKTU B\u0118DZIE 1500 os\u00f3b(w tym 825 m\u0119\u017cczyzn),kt\u00f3re zamieszkuj\u0105, ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 (zgodnie z Kodeksem Cywilnym)na obszarze powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, drawskiego, gryfickiego, kamie\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego i \u015bwidwi\u0144skiego w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim i s\u0105: [A]w wieku: [-]50-65 lat bez objaw\u00f3w raka jelita grubego,lub [-]40-65 lat,bez objaw\u00f3w raka jelita grubego,kt\u00f3re mia\u0142y w rodzinie przynajmniej jednego krewnego pierwszego stopnia z rakiem jelita grubego,lub [-]od 25-65 lat pochodz\u0105ce z rodziny HNPCC lub FAP, [B]oraz nie mia\u0142y kolonoskopii w ostatnich 10 latach i zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do projektu w systemie oportunistycznym. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU 1000 os\u00f3b(w tym 550 m\u0119\u017cczyzn)dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne w zakresie wykrywania raka jelita grubego. ZADANIA REALIZOWANE W PROJEKCIE: [1]Dostosowanie pomieszcze\u0144 na potrzeby utworzenia nowej pracowni endoskopowej w terminie IX-XII\u20192020. [2]Wyposa\u017cenie pracowni endoskopowej w terminie XI-XII\u20192020. [3]Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne polegaj\u0105ce na zach\u0119caniu do bada\u0144 profilaktycznych realizowane w skierowane do 1500 os\u00f3b w terminie XI\u20192020-XII\u20192022 [4]Realizacja us\u0142ug zdrowotnych na rzecz 1000 os\u00f3b w terminie I\u20192021-XII\u20192022.", "BENEFICJENT": "UROMED JAKUB KOTERAS", "TYTUL": "ZD\u0104\u017bY\u0106 PRZED RAKIEM - bezp\u0142atne badania profilaktyczne jelita grubego realizowane przez plac\u00f3wk\u0119 Twoja Przychodnia Szczeci\u0144skie Centrum Medyczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1619543.73", "WARTOSC": "1905345.57", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie/uzupe\u0142nienie kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych przez minimum 75% uczestnik\u00f3w projektu, tj. 450os\u00f3b z grupy 600(360kobiet i 240m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych szkoleniami z zakresu ICT oraz 360os\u00f3b z grupy 480(288kobiet i 192m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych kursami j\u0119zykowymi, do dnia 31.07.2018roku. G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.: -Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: min. 443osoby; -Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - warto\u015b\u0107 docelowa: min. 443osoby; Projekt skierowany jest do 1080os\u00f3b (60%kobiet) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin, powiat\u00f3w: gmina (dalej g) Bobolice, g Bia\u0142ogard (gmina wiejska), g Karlino, g Tychowo, g Brze\u017cno, g Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j, g R\u0105bino, g S\u0142awoborze, g. \u015awidwin (gmina wiejska), g \u015awierzno, powiat(dalej p) \u0142obeski, g Chociwel, g Dobrzany, g Dolice, g I\u0144sko, g Marianowo, g Stara D\u0105browa, g Sucha\u0144, g Lipiany, g Przelewice, p choszcze\u0144ski, p wa\u0142ecki, p drawski, p szczecinecki. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 w 100% osoby doros\u0142e zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych ( 600os\u00f3b) oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych(480os\u00f3b). Projekt obejmie min. 540os\u00f3b w wieku 50+ oraz min. 540os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Min. 10% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Szkolenia komputerowe - poziom podstawowy 2. Szkolenia komputerowe - poziom \u015bredniozaawansowany 3. Egzaminy zewn\u0119trzne na zako\u0144czenie szkole\u0144 komputerowych 4. Szkolenia j\u0119zykowe ( j\u0119zyk angielski oraz j\u0119zyk niemiecki) 5. Egzaminy zewn\u0119trzne na zako\u0144czenie szkole\u0144 j\u0119zykowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Zdobywam kompetencje cyfrowe i j\u0119zykowe woj. zachodniopomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1471878.65", "WARTOSC": "1731621.95", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt(typ op. 2:a, g, f) jest skierowany do 110 rodzin (doros\u0142ych:100K, 80M oraz dzieci: 120K, 130M) zagr. umieszcz. dzieci w pieczy oraz 10 rodzin zast.(doros\u0142ych:10K,10M i dzieci:8K, 12M ) - w tym min.47 OzN (27K, 20M) z trud. wychowawczymi. W sumie projekt obejmie 470 UP (dzieci i doros\u0142ych) ze 120 rodzin Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142. \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad.rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego, koszali\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego, wa\u0142eckiego. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, SAWG i Gmina \u015awidwin(GOPS) w okresie 01.06.2019 r. - 31.05.2021 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie indywidualnych potrzeb ka\u017cdej rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "840611.73", "WARTOSC": "988954.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie szczecineckim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej odbiorcom dzia\u0142a\u0144 projektowych, tj. 40 os\u00f3b fiz. (w tym 25 K) ukierunkowane na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz min. 2 podmioty ukierunkow. na za\u0142o\u017cenie PS i/lub 2 PS (w tym sp\u00f3\u0142dzielnie). Nast\u0119pnie zostanie utworzonych 20 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w regionie szczecineckim. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym coaching, mentoring. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie szczecineckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "846209.00", "WARTOSC": "995540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych przez 500 os\u00f3b doros\u0142ych, w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, w tym 50 % w wieku 50 i wi\u0119cej lat z terenu 5 powiat\u00f3w: choszcze\u0144skiego, drawskiego, \u0142obeskiego, szczecineckiego i wa\u0142eckiego oraz uzyskanie przez minimum 80 % z nich kompetencji potwierdzonych zewn\u0119trznym certyfikatem w okresie do 31.07.2018 r. Podstawowym rezultatem projektu jest potwierdzenie nabytych kompetencji przez 400 uczestnik\u00f3w w toku egzaminu zewn\u0119trznego na poziomie A i B Standardu DIGCOMP oraz 6 / 54 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 2eea1e313f otrzymanie certyfikatu. Udzia\u0142 w projekcie wezm\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na tereniach wiejskich i/lub miejsko - wiejskich 5 powiat\u00f3w woj. zachodniopomorskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zamierzaj\u0105 podnosi\u0107 kompetencje informatyczne. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 500 os\u00f3b (w tym 300 kobiet) w wieku powy\u017cej 25 lat. B\u0119d\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem nie wy\u017cszym ni\u017c poziom 3 ISCED). 250 os\u00f3b b\u0119dzie w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 75 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (15%). Szkolenie poprowadzone zostanie na dw\u00f3ch poziomach: - podstawowym w trybie 8 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z przerw\u0105, w miejscowo\u015bci po\u0142o\u017conej mo\u017cliwie blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w, w grupach przeci\u0119tnie 8-osobowych. Poziom A DIGCOMP. - funkcjonalnym \u015bredniozaawansowanym w analogicznym wymiarze, ale w grupach 10 osobowych. Poziom B DIGCOMP. Prowadzone b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch trybach: - stacjonarnym - w wynaj\u0119tych salach komputerowych w szko\u0142ach, firmach szkoleniowych lub komputerowych, z dost\u0119pem do Internetu i odpowiednim oprogramowaniem. Udzia\u0142 240 os\u00f3b w 30 grupach szkol. przec. 8\u2013osobowych. 60 % uczestnik\u00f3w. - mobilnym w wynaj\u0119tych salach ngo, na wynaj\u0119tych komputerach przeno\u015bnych z bezprzewodowym dost\u0119pem do Internetu. 40 % uczestnik\u00f3w \u0141\u0105cznie 50 grup i 3200 godz. szkoleniowych.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA PERSONA O\u015aRODEK SZKOLENIOWO - DORADCZY", "TYTUL": "Cyfrowy \u015bwiat na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "995288.45", "WARTOSC": "1170927.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest wzrost liczby oso\u00b4b zg\u0142aszaja?cych sie? na badania profilaktyczne raka jelita grubego z tereno\u00b4w 7 powiato\u00b4w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o najni\u017cej zg\u0142aszalnos\u00b4ci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 600 os.(330K) w okresie do 31.12.2022 r.Dzia\u0142ania projektowe obejma? dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwie?kszenia s\u00b4wiadomos\u00b4ci o potrzebie realizacji badan\u00b4 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj. oraz lekarzy POZ z obsz.proj. Projekt przewiduje zakup aparatury i sprze?tu, daja?cego gwarancje? wysokiej jakos\u00b4ci badan\u00b4 przesiew., kto\u00b4re be?da? przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min. 600 badan\u00b4 profilakt. Grupe? docelowa? stanowic\u00b4 be?dzie min.650 os.(360 K) wy\u0142\u0105cznie z \"bia\u0142ych plam: a) w wieku 50 - 65 lat bez objaw\u00f3w raka jelita grubego, b) w wieku 40 - 65 lat, bez objaw\u00f3w raka jelita grubego, kt\u00f3re mia\u0142y w rodzinie przynajmniej jednego krewnego pierwszego stopnia (rodzice, rodze\u0144stwo, dzieci) z rakiem jelita grubego c) w wieku od 25 - 65 lat pochodz\u0105cych z rodziny HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym) zam. na terenie \"bia\u0142ych plam\" wzp zg z KC,kto\u00b4re zostana? obje?te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, oraz us\u0142ug\u0105 medyczn\u0105 oraz 50 lekarzy POZ (40K)z placo\u00b4wek zlokalizowanych na terenie OP, kto\u00b4rzy obje?ci zostana? szkoleniami i w\u0142a?czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. badan\u00b4 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142an\u00b4 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w proj. podnosza?ce s\u00b4wiadomos\u00b4c\u00b4 w zakr. zagroz\u02d9en\u00b4 zachorowan\u00b4 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, badan\u00b4 w tym sposobu przygotowania sie? do niego i jego przebiegu. Dzia\u0142ania z zakresu profilaktyki raka jelita grubego b\u0119d\u0105 realizowane w projekcie tylko w systemie oportunistycznym. Projekt spe\u0142nia kryt.prem.: 1 i 6.", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Kolonovita II\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1479163.20", "WARTOSC": "1740192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 100 os\u00f3b z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (min. 50% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z SSW). Okres realizacji 1.04.2020 -31.03.2022 r.Projekt realizowany przez: Stowarzyszenie SOS dla Rodziny w Szczecinie w partnerstwie z MOPR Szczecin. W projekcie przewidziano wsparcie takie jak: wsparcie spo\u0142eczno \u2013 \u015brodowiskowe, szkolenia i kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie/zmian\u0119 lub nabycie nowych kompetencji i kwalifikacji, po\u015brednictwo pracy. Uczestnicy b\u0119d\u0105 nabywa\u0107 kwalifikacje zawodowe na szkoleniach w zawodach: pokojowa, ogrodnik, kelner, kucharz, szwaczka pracownik budowlany. Wsparcie spo\u0142eczno \u2013 \u015brodowiskowe obejmowa\u0107 b\u0119dzie pomoc doradcy zawodowego, psychologa, pracownika socjalnego, ew. innych ekspert\u00f3w w razie wyst\u0105pienia takich indywidualnych potrzeb. Zak\u0142adane efekty projektu: 35 os\u00f3b (4 ON) uzyska kwalifikacje zawodowe, 35 osoby poszukiwa\u0107 b\u0119d\u0105 pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie,35 os\u00f3b b\u0119dzie pracowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu, 44 osoby wzmocni\u0105 swoje funkcjonowanie w sferze spo\u0142ecznej (w tym 5 ON), 30 os\u00f3b podejmie zatrudnienie (w tym 3 osoby niepe\u0142nosprawne), Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b nab\u0119dzie r\u00f3\u017cnego rodzaju kompetencje, w tym: kompetencje spo\u0142eczne (umiej\u0119tno\u015bci przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do interakcji z otoczeniem o zdolno\u015b\u0107 do wchodzenia w takie interakcje, np. umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole) i kompetencje zawodowe (wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i postawy zwi\u0105zane z wykonywanymi czynno\u015bciami w ramach aktywizacji zawodowej). Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na terenie powiat\u00f3w: Szczecin, polickiego (gm. Nowe Warpno), \u0142obeskiego,drawskiego i \u015bwidwi\u0144skiego. W projekcie zaplanowano udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (minimum 10 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SOS DLA RODZINY", "TYTUL": "Trening aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej dla uczestnik\u00f3w CIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "871356.25", "WARTOSC": "1025125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kwalifikacji zawodowych 120 os\u00f3b doros\u0142ych (63K + 57M), z obszaru woj. zachodniopomorskiego, kt\u00f3re s\u0105 zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawodowych do ko\u0144ca VI.2020r. Gr. docelowa: 120 os\u00f3b (63 kobiet + 57 m\u0119\u017cczyzn)w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, z wy\u0142. os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, z obszaru woj. zachodniopomorskiego (w przypadku os\u00f3b fiz. - pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, a w przypadku innych podmiot\u00f3w - posiadaj\u0105cych jednostk\u0119 organ. na obszarze woj. zachodniopomorskiego) z powiat\u00f3w: koszali\u0144ski, m. Koszalin, szczecinecki, ko\u0142obrzeski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, drawski, s\u0142awie\u0144ski. Zadania projektowe: Szkolenia i kursy zawodowe: -Przygotowywanie potraw zgodnie z trendami rynkowymi i zasadami zdrowego \u017cywienia - Montowanie stolarki budowlanej -Projektowanie grafiki komputerowej -Opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym Uzyskane rezultaty: Min. 80% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe (uprawnienia) potwierdzone zewn\u0119trzn\u0105 certyfikacj\u0105 (za\u015bwiadczeniem potwierdzaj\u0105cym uprawnienia) w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia w projekcie (min. 96 os\u00f3b). Projekt realizowany w okresie: I.2019 - VI.2020 przez Wnioskodawc\u0119: Europejskie Centrum Edukacyjne w Koszalinie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA O\u015aWIATOWA-EUROPEJSKIE CENTRUM EDUKACYJNE", "TYTUL": "Dodatkowe kszta\u0142cenie szans\u0105 na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "237065.00", "WARTOSC": "278900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eOperatorzy maszyn ziemnych\u201d to kompleksowy model wsparcia skierowany do 60 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego. Projekt b\u0119dzie realizowany i skierowany do os\u00f3b w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, zamieszka\u0142ych wg KC powiat bia\u0142ogardzki, powiat drawski, powiat gryficki, powiat ko\u0142obrzeski, powiat \u015bwidwi\u0144ski w woj. zachodniopomorskim. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do 60 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), w tym: pracuj\u0105cych, bezrobotnych, biernych zawodowo, nieaktywnych zawodowo z niskimi kwalifikacjami tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie ISCED3 w\u0142\u0105cznie, pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz z szkole\u0144 zawodowych i b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie certyfikatu pa\u0144stwowego Instytutu Mechanizacji i G\u00f3rnictwa Skalnego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji a tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Realizacja projektu w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020,tj.Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie. Zaplanowane dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w ramach Osi priorytetowej VIII Edukacja Dzia\u0142ania 8.6 typ projektu nr 1 punkt J oraz L. Realizacja projektu jest zgodna z typem projektu wskazanym w Regulaminie konkursu oraz uwarunkowaniami wynikaj\u0105cymi z zapis\u00f3w SOOP RPOWZ 2014-2020dla danego typu projekt\u00f3w", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIA EFEKT ZOFIA TACZALSKA", "TYTUL": "Operatorzy maszyn ziemnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]