{"gmina": "Osina", "typ_gminy": "gmina wiejska Osina", "kod_gus": "023216604000", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "podregion_eurostat": "PL428", "ludnosc": "3'048", "budzet": {"dochody": "14,09 mln z\u0142", "wydatki": "13,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11306655.830000002, "dane1": 12345201.779999994, "dane2": 11306655.830000002, "dane4": 1038545.9499999918}, {"label": "2017", "dane0": 12116811.66, "dane1": 13106456.909999989, "dane2": 12116811.66, "dane4": 989645.2499999888}, {"label": "2018", "dane0": 12467476.37, "dane1": 13303936.330000006, "dane2": 12467476.37, "dane4": 836459.9600000065}, {"label": "2019", "dane0": 14088565.700000005, "dane1": 13860713.10000001, "dane2": 13860713.10000001, "dane3": 227852.59999999404}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2058622.0, "dane1": 3146016.9199999995}, {"label": "2017", "dane0": 2361510.44, "dane1": 4158652.02}, {"label": "2018", "dane0": 2216290.2, "dane1": 4130989.67}, {"label": "2019", "dane0": 1980566.75, "dane1": 3982277.42}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "329,50 tys z\u0142", "wydatki": "381,51 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0385459499999918}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0385459499999918}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9896452499999888}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9896452499999888}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8364599600000064}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8364599600000064}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.22785259999999405}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.22785259999999405}], "dochod_ue": "1,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,69 mln z\u0142", "gmina_pc": "553.3 z\u0142", "powiat": "1,39 mln z\u0142", "powiat_pc": "455.3 z\u0142", "wojewodztwo": "7,17 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "159,50 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "435,31 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,58 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 1980566.75, "wydatki": 3982277.42}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "47658237.78", "WARTOSC": "71920193.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 45 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 9 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 243 gospodarstw domowych oraz 148 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DREWPOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA DREWPOL SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "213980.99", "WARTOSC": "252124.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina", "OPIS": "Celem projektu jest trwa\u0142e zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc edukacji przedszkolnej dla dzieci 3 i 4 letnich na terenach wiejskich - w Gminie Osina i poprawa jako\u015bci eduk.przedszk. do 31.08.2018.Nowy oddzia\u0142 przedszkolny zostanie utworzony przy funkcjonuj\u0105cych Oddzia\u0142ach Przedszkolnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Publicznych im. Bronis\u0142awa Malinowskiego w Osinie-wy\u0142\u0105cznie dla dzieci 3 i 4 letnich (14 ch\u0142opc\u00f3w, 11 dziewczynek - z danych US (za lata 2010- 2013) wynika, i\u017c ch\u0142opcy stanowi\u0105 \u015brednio 56% urodze\u0144, dlatego te\u017c podobny wsp\u00f3\u0142czynnik przyj\u0119to w projekcie). Potrzeba utworzenia nowych miejsc edukacji przedszkolnej w Gminie Osina wynika z niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc edukacji przedszkolnej w Gminie dla dzieci 3 i 4 letnich-\u017cadne 3-latki nie ucz\u0119szczaj\u0105 do przedszkola ze wzgl. na brak miejsc.Z diagnozy Gminy wynika,i\u017c w roku 2015 by\u0142o 50 miejsc przedszkolnych w Gminie, natomiast brakowa\u0142o miejsc dla 39 dzieci. W roku 2016, ze wzgl\u0119du na zniesienie obowi\u0105zku szkolnego 6-latk\u00f3w, w ca\u0142ej Gminie zabraknie 70 miejsc dla 3 i 4 latk\u00f3w. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. utworzenie nowych 25 miejsc wychowania przedszkolnego przy ZSP w Osinie (dla 14 ch\u0142opc\u00f3w, 11 dziewczynek), w tym remont pomieszcze\u0144, doposa\u017cenie OWP i placu zabaw oraz sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 25 miejsc edukacji przedszkolnej przez okres 12 miesi\u0119cy 2. Rozszerzenie oferty OWP o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci realizowane poza bezp\u0142atnym czasem funkcjonowania OWP- o zaj\u0119cia stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy (gimnastyka korekcyjna) o j\u0119zyk angielski- 25 dzieci, 14 ch\u0142opc\u00f3w, 11 dziewczynek oraz zaj\u0119cia logopedyczne dla 16 dzieci, u kt\u00f3rych diagnoza logopedyczna wyka\u017ce tak\u0105 potrzeb\u0119 3. Szkolenia dla nauczycieli wychowania przedszkolnego z zakresu pedagogiki specjanej, 1 osoba i kursy arte- i bajkoterapii Rezultaty: -Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie-25 -liczba nauczycieli uzyskuj\u0105cych kompetencje 4.", "BENEFICJENT": "GMINA OSINA", "TYTUL": "Nowe miejsca edukacji przedszkolnej w Gminie Osina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-14", "DOFINANSOWANIE": "9660932.43", "WARTOSC": "13102237.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "W ramach projektu pn. \u201eWsparcie systemu ratownictwa w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim poprzez zakup samochod\u00f3w oraz wyposa\u017cenia dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d Wnioskodawca przewiduje nast\u0119puj\u0105ce wydatki inwestycyjne: I. Zakup samochod\u00f3w ratowniczo \u2013 ga\u015bniczych \u2013 17 sztuk; II. Zakup \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej (dla 6 os\u00f3b) \u2013 17 komplet\u00f3w. Wybrane, przez Wnioskodawc\u0119 oraz Partner\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowi\u0105ce przedmiot projektu b\u0119dzie zgodne z odpowiednimi normami dla wyposa\u017cenia stra\u017cackiego. Ca\u0142e planowane wyposa\u017cenie trafi do nast\u0119puj\u0105cych Ochotniczych Stra\u017c Po\u017carnych: Stary Chwalim, Biesiekierz, Boleszkowice, Osin\u00f3w Dolny, Lubczyna, Ko\u0142baskowo, Stary Borek, Krz\u0119cin, Marianowo, W\u0119gorza, P\u0142oty, Staniewice, Brzesko, Tety\u0144, Rokosowo, \u015awierzno, Cz\u0142opa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RZECZYPOSPOLITEJ POLSKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie systemu ratownictwa w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim poprzez zakup samochod\u00f3w oraz wyposa\u017cenia dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "150771.30", "WARTOSC": "177378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania w okresie IX.2017-XII.2018 : Zadanie 1. Utworzenia szkolnegopunktu kariery- efektywny program doradztwa edukacyjno-zawodowego W ramach zadania: -Utworzenie Szkolnego Punktu Kariery - wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t multimedialny a tak\u017ce meble oraz materia\u0142y dydaktyczne- ksi\u0105\u017cki, broszury i programy. -doradztwo indywidualne i grupowe -zatrudnienie na pe\u0142ny etat doradcy zawodowego 20 godzin dydakt. tygodniowo. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniem projektu 240 uczni\u00f3w, w tym 112 K z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych (ZSP) w tym SP i Gimnazjum w Osinie we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach grupowych oraz po 2 h zaj\u0119\u0107 indywidualnych z doradc\u0105zawodowym. -Organizacja 9 wyjazd\u00f3w do Park\u00f3w Przemys\u0142owych dla uczni\u00f3w obecnych klas IV-VI SP oraz II i III Gimnazjum. -Organizacja 3 spotka\u0144 z pracodawcami i przedstawicielami r\u00f3\u017cnych zawod\u00f3w, nauczycielami szk\u00f3\u0142 zawodowych. Spotkania b\u0119d\u0105 organizowane w szkole. -Zawodowe walentynki - We wrze\u015bniu 2017 nauczyciel wsp\u00f3lnie z rodzicami wybierze zaw\u00f3d, kt\u00f3ry ka\u017cda klasa GIM i obecne klasy IV-VI SP zaprezentuje 09 lutego 2018. Ka\u017cda klasa w swojej Sali prezentuje wszystko co zwi\u0105zane jest z tym zawodem ( informacje, wyst\u0119p artystyczny, pocz\u0119stunek, warsztaty, rozmowy z przedstawicielami tego zawodu, pogadanki, itp.) Impreza odbywa si\u0119 po po\u0142udniu, r\u00f3wnie\u017c dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Osina. Na koniec wyb\u00f3r przez komisje w sk\u0142adzie W\u00f3jt, Kierownik projektu oraz przewodnicz\u0105cy Rady Rodzic\u00f3w trzech najlepszych prezentacji-przyznanie nagr\u00f3d. Zadanie 2.Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli. Dwa szkolenia dotycz\u0105ce pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Ka\u017cde szkolenie jednodniowe, 6-godzinne, dla ca\u0142ej Rady Pedagogicznej \u2013 35 os\u00f3b. 29 K i 6M Przygotowanie nauczycieli do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z ucz. ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym wsparcia ucznia m\u0142odszego, rozpoznawania potrzeb rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych ucz.", "BENEFICJENT": "GMINA OSINA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia oraz dostosowanie nauczania do potrzeb rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-03-21", "DOFINANSOWANIE": "130050.00", "WARTOSC": "360094.94", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i unowocze\u015bnienie istniej\u0105cej infrastruktury Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Osinie.W sk\u0142ad rob\u00f3t wejd\u0105:wymiana instalacji elektrycznej oraz budowa sieci Wi-Fi na potrzeby nauczycieli z dost\u0119pem do sieci Internet.W sk\u0142ad prac dotycz\u0105cych sieci elektrycznej wejd\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: - Wymiana wewn\u0119trznych linii zasilaj\u0105cych, Wymiana tablic rozdzielczych,- Instalacja gniazd elektrycznych,- Instalacja o\u015bwietlenia (podstawowego, awaryjnego, ewakuacyjnego) 2) etap II - Budowa sieci Wi-Fi na potrzeby nauczycieli z dost\u0119pem do sieci Internet.Budowa sieci Wi-Fi na potrzeby nauczycieli z dost\u0119pem do sieci Internet dotyczy\u0107 b\u0119dzie sieci zarz\u0105dzanej przez administratora sieci informatycznej w szkole w technologii prze\u0142\u0105czania si\u0119 na silniejszysygna\u0142.Aby wykona\u0107 ta sie\u0107 nale\u017cy na parterze oraz pi\u0119trze doprowadzi\u0107 skr\u0119tka UTP sygna\u0142 oraz zasilenie w technologii PoE do punkt\u00f3w skrajnych skrzyde\u0142 budynku z pomieszczenia zaplecza Sali informatycznej.Nast\u0119pnie zamontowa\u0107 nadajniki wi-fi Ubiqiti seria Un-Fi na ka\u017cdej z ko\u0144c\u00f3wek punkt\u00f3w nast\u0119pnie wpi\u0105\u0107 zasilacze i sie\u0107 internetow\u0105. S\u0105 to wydatki zar\u00f3wno rozwojowe jak i strategiczne, bowiem wp\u0142yn\u0105 po zrealizowaniu zadania na rozw\u00f3j Gminy Osina i ca\u0142ego powiatu goleniowskiego. Powy\u017csze prace s\u0105 konieczne aby zrealizowa\u0107 zaplanowany zakres zwi\u0105zany z modernizacj\u0105.Rezultatem projektu b\u0119dzie:Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej- w ilo\u015bci 264 os\u00f3b a produktem: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej [1 szt.].Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infr.powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144.Projekt jest stacjonarny. Gmina posiada tak\u017ce i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne,kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA OSINA", "TYTUL": "Modernizacja i unowocze\u015bnienie istniej\u0105cej infrastruktury Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Osinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "745791.70", "WARTOSC": "877404.12", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno", "OPIS": "Projekt \u201ePrzedszkole Integracyjne w Wojtaszycach\u201d realizowany b\u0119dzie w okresie od 04.05.2020 r. do 31.08.2021 r. Dot. wygenerowania nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz rozszerzenie oferty plac\u00f3wki przedszkolnej o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edu. dzieci. Celem g\u0142\u00f3wn. projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej o 20 miejsc (10dz,10ch) dla dzieci w wieku 3-4 lat, realizacja podstawy programowej, podniesienie ich kompetencji poprzez udzia\u0142 w zaj. dodatkowych, w tym obj\u0119cie wsparciem 6dzieci (3k,3M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodzic\u00f3w (12os.) w OWP planowanym do utworzenia przez WN, na wczesnym etapie edukacji poprzez utworzenie nowych miejsc przedszkolnych, organizacj\u0119 zaj. dodatkowych niweluj\u0105cych deficyty rozwojowe, realizacj\u0119 programu rozwojowego, a tak\u017ce nabycie komp. zawodowych przez 4 n-li (4K) w terminie do 31.08.2021 r. Wsparcie w ramach realizacji podstawy programowej nowo powstaj\u0105cego przedszkola b\u0119dzie trwa\u0142o od 01.09.2020 r. do 31.08.2021 r., a zaj. dodatkowych od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. (po 1m-cu okr. adaptacji). Wsparcie wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w dost\u0119pno\u015bci do miejsc wychowania przedszkolnego, ze szczeg. uwzgl. dzieci w wieku 3-4 lat oraz konieczno\u015bci\u0105 zabezpieczenia potrzeb rozwojowych dzieci \u2013 podstawa program.+zaj.dodatkowe. Projekt przewiduje realiz. nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1/ Przygotowanie do funkcjonowania OWP - roboty budowlane / wyko\u0144czeniowe zwi\u0105zane z przystosowaniem pomieszcze\u0144 i wyposa\u017cenie placu zabaw, 2/ Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu/wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych i zabawek, 3/ Realizacja zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105, 4/ Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz realizacja dodatkowych zaj.edu. w ramach programu rozwojowego dla dzieci, 5/ Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli OWP, w tym w zakr. pedagogiki specjalnej w formie studi\u00f3w podyplomowych.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI EDUKACYJNE KATARZYNA KUR\u0141OWICZ, ZYGMUNT HELAND S.C.", "TYTUL": "Przedszkole Integracyjne w Wojtaszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380445.14", "WARTOSC": "1631295.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kompetencji 131 nauczycieli i 1200 uczni\u00f3w w zakresie programowania z 33 szk. oraz 10 os. doros\u0142ych z 2 bibliotek znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Goleni\u00f3w, Nowogard, Osina, Maszewo, P\u0142oty, Chojna, Sucha\u0144, Nowe Warpno, Przybiern\u00f3w, Mi\u0119dzyzdroje, Police, Stargard w., Marianowo, Ko\u0142baskowo, Dobra Szcz. oraz Karnice do grud. 2019 r.W ramach proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142.:- opracowanie pomocy dydaktycznych- przeprowadzenie szkole\u0144 dla naucz.\u2013 33 gr. (60 g.-1 gr.)- przeprowadzenie szk. praktycznych z uczn. - 132 gr. (15x2h)- mentoring naucz. przez okres 6 m.- org. zaj. dla ka\u017cdej gr. w Instytucie Organizacji Przedsi\u0119biorstw i Technik Informacyjnych w Szczecinie. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie przez 131 n., 10 os. dor. oraz 1200 ucz. kompetencji w zakresie programowania. Ww. dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w ramach III osi prior., w tym dzia\u0142anie 3.2.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Nie obawiaj si\u0119 programowa\u0107, to nie takie trudne- kompleksowe wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie nauki programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1206664.25", "WARTOSC": "1419605.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt ma na celu zwi\u0119kszenie retencji korytowej i jeziornej na ciekach i zbiornikach wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. B\u0119dzie to realizowane poprze budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 hydrotechnicznych w celu nieznacznego podpi\u0119trzenia zbiornik\u00f3w i dzi\u0119ki znacznej powierzchni osi\u0105gni\u0119cie zwi\u0119kszonej obj\u0119to\u015bci retencjonowanej dodatkowo wody. W przypadku retencji korytowej wykorzystanie naturalnego ukszta\u0142towania terenu, nieznaczne podpi\u0119trzenie poprzez budow\u0119 sekwencji bystrze-ploso b\u0119dzie skutkowa\u0142o zwolnieniem biegu rzeki, zatrzymaniem wody w naturalnym korycie, zwi\u0119kszeniem retencji rzecznej. Przy znacznej d\u0142ugo\u015bci rzeki oraz korzystnej r\u00f3\u017cnicy terenu uzyskane zostan\u0105 znaczne obj\u0119to\u015bci wody retencjonowanej. Natomiast zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej poprzez stabilizacj\u0119 poziomu jezior polegaj\u0105c\u0105 na budowie, odbudowie lub modernizacji budowli hydrotechnicznych, zlokalizowanych na wyp\u0142ywach z jezior, pozwoli na odpowiednie zmagazynowanie wody, tak by w okresach suchych ograniczy\u0107 zagro\u017cenie wyst\u0105pienia suszy na terenach zale\u017cnych od ilo\u015bci zasob\u00f3w wodnych w ciekach i jeziorach obj\u0119tychurodzajno\u015b\u0107 gleb i efektywno\u015b\u0107 rolnictwa w rejonie zbiornik\u00f3w oraz na faun\u0119 i flor\u0119 w zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania podpi\u0119trzonego zbiornika retencyjnego.Powy\u017csze dzia\u0142ania planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 w przedmiotowym projekcie na 2 ciekach i 8 jeziorach za kwot\u0119 ok.4 mln z\u0142otych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej i korytowej w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim - Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766914.61", "WARTOSC": "902252.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.01.2018 do 30.06.2019 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od stycznia 2018 do czerwca 2018). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy- trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiwanego obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy . Projekt uwzgl\u0119dnia wykorzystanie narz\u0119dzi i/lub produkt\u00f3w wypracowanych w ramach projekt\u00f3w Inicjatywy Wsp\u00f3lnotowej EQUAL.", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI W PRACY - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosparwnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "461795.44", "WARTOSC": "543288.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.2016 do 31.12.2017 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od pa\u017adziernika 2016 do wrze\u015bnia 2017). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualna? oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy/trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiw. obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzielenia wsparcia specjalist. (t\u0142umacz, opiekun).", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI DO PRACY \u2013 aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 576006.8499999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 372687.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 305646.3400000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 304255.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 198924.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 169749.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 151177.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 104498.57999999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 84199.96999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80955.44}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 65075.26}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 62053.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 57510.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50700.899999999994}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 45694.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40187.25000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 39139.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24436.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23396.05}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19256.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14999.670000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14867.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 13803.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 13166.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11257.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11100.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10248.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9346.14}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9150.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8500.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 8002.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7309.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5692.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5519.79}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4950.45}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2718.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2006.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 674.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 531.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 500.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 440.51}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 402.97}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 395.63}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 29.67}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129585.35999999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 70231.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 33775.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32170.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25083.739999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2193888.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1389582.0500000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 244044.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 240620.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 222962.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 192500.44999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 181792.71000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 123900.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 93257.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79304.89000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75858.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35921.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25095.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24220.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 18813.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17949.760000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11855.779999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4687.49}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4258.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3557.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2730.96}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 600.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38901.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6608.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 68920.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51674.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8777.66}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8111.47}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2151324.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1265422.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 130474.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 101100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 99627.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90222.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 83094.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 65465.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36439.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19551.46}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17517.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13195.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12588.33}, {"name": "Gimnazja", "value": 8187.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6700.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6350.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3968.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3729.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2325.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 441.46}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 105083.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 46390.28}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6714.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5838.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 514.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20742.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 249004.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215988.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 435305.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 889312.4500000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 499441.98000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 394260.05999999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 254672.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 247885.67}, {"name": "Rodzina", "value": 239972.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 84602.93999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 83673.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 82546.23000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 62053.25}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40187.25000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19345.55}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19256.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12952.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 1002.01}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108062.20000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 70231.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55298.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32170.27}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25083.739999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2906363.4399999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1459894.5300000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 240620.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 225693.69}, {"name": "Rodzina", "value": 166934.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95322.48000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35921.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17949.760000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11855.779999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9545.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8327.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5416.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3557.14}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 38901.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 6608.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 68920.53}, {"name": "Informatyka", "value": 51674.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 8777.66}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8111.47}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3517847.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302198.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 121901.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 108040.98}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41036.92}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13195.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13050.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 455.05}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 120083.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 46390.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6714.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5838.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 514.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20742.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 249004.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 215988.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 435305.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3982277.42, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.73, "v_pc": "1306,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2613408.3499999996, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 372687.39, "v": "372,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 280029.37, "v": "280,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 238636.38999999996, "v": "238,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 203784.23, "v": "203,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 108086.0, "v": "108,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 103900.9, "v": "103,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40078.43, "v": "40,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 13166.36, "v": "13,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8500.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3924754.3199999994, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.31, "v_pc": "1287,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2184695.5899999994, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1404323.2300000002, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 151177.54, "v": "151,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 120587.0, "v": "120,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 39139.11, "v": "39,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24436.22, "v": "24,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 395.63, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 353.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1829681.3499999996, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.2, "v_pc": "600,29 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1590832.04, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107763.3, "v": "107,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 100470.73999999999, "v": "100,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.49}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25095.48, "v": "25,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5519.79, "v": "5,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1052967.71, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.59, "v_pc": "345,46 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 882481.6, "v": "882,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 105083.14, "v": "105,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.97}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 65402.97, "v": "65,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.21}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 925107.7100000001, "v": "925,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67, "v_pc": "303,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 390460.79000000004, "v": "390,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 266.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 381505.0200000001, "v": "381,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 138274.38, "v": "138,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.94}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14867.52, "v": "14,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.6}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 782563.98, "v": "782,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.64, "v_pc": "256,75 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 273663.62999999995, "v": "273,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 169749.15, "v": "169,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 130474.6, "v": "130,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.67}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 99627.48, "v": "99,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 65465.11, "v": "65,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25843.89, "v": "25,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10040.76, "v": "10,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5692.48, "v": "5,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2006.88, "v": "2,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 469907.95999999996, "v": "469,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39, "v_pc": "154,17 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "45.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 325255.56, "v": "325,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.21}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 135306.26, "v": "135,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9346.14, "v": "9,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 300913.64, "v": "300,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17, "v_pc": "98,72 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 277394.18, "v": "277,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19551.46, "v": "19,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3968.0, "v": "3,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 146172.38, "v": "146,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "47,96 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145672.38, "v": "145,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 139504.20999999996, "v": "139,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0, "v_pc": "45,77 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 136785.90999999997, "v": "136,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2718.3, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.94}]}, {"name": "Informatyka", "value": 105962.15, "v": "105,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76, "v_pc": "34,76 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "655.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105962.15, "v": "105,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 62053.25, "v": "62,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "20,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 62053.25, "v": "62,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40187.25000000001, "v": "40,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,18 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40187.25000000001, "v": "40,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37809.310000000005, "v": "37,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "12,40 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29721.230000000003, "v": "29,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8088.08, "v": "8,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.39}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23597.669999999995, "v": "23,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,74 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11490.0, "v": "11,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.69}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11478.0, "v": "11,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 29.67, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20742.81, "v": "20,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,81 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20742.81, "v": "20,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16509.98, "v": "16,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,42 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8507.59, "v": "8,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.52}, {"name": "Cmentarze", "value": 8002.39, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.47}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}