{"gmina": "Maszewo", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Maszewo", "kod_gus": "023216604033", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "eurostat": "PL428", "ludnosc": 8807, "budzet": {"dochody": "47,18 mln z\u0142", "wydatki": "40,76 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 33317345.42000001, "dane1": 31388140.970000017, "dane2": 31388140.970000017, "dane3": 1929204.4499999918}, {"label": "2017", "dane0": 34169205.88, "dane1": 32608032.21000001, "dane2": 32608032.21000001, "dane3": 1561173.6699999943}, {"label": "2018", "dane0": 33774247.31999999, "dane1": 37089497.720000006, "dane2": 33774247.31999999, "dane4": 3315250.4000000134}, {"label": "2019", "dane0": 42131396.64, "dane1": 35687225.019999996, "dane2": 35687225.019999996, "dane3": 6444171.620000005}, {"label": "2020", "dane0": 47178920.929999985, "dane1": 40762815.950000025, "dane2": 40762815.950000025, "dane3": 6416104.9799999595}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7715019.490000001, "dane1": 10614156.210000005}, {"label": "2017", "dane0": 6958390.829999999, "dane1": 11475211.300000004}, {"label": "2018", "dane0": 7005777.180000001, "dane1": 12700671.240000002}, {"label": "2019", "dane0": 8506299.879999999, "dane1": 12019301.840000002}, {"label": "2020", "dane0": 8604301.280000001, "dane1": 12882213.340000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,57 mln z\u0142", "wydatki": "2,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 65.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 28.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9292044499999919}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9292044499999919}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5611736699999943}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5611736699999943}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.3152504000000134}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.3152504000000134}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 6.444171620000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 6.444171620000005}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 6.416104979999959}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 6.416104979999959}], "dochod_ue": "948,93 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,87 mln z\u0142", "gmina_pc": "666.8 z\u0142", "powiat": "4,01 mln z\u0142", "powiat_pc": "455.3 z\u0142", "wojewodztwo": "20,71 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "775,63 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,08 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,12 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8604301.280000001, "wydatki": 12882213.340000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "47658237.78", "WARTOSC": "71920193.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 45 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 9 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 243 gospodarstw domowych oraz 148 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-02", "DOFINANSOWANIE": "8372359.38", "WARTOSC": "14308590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci inteligentnej na terenie p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Polski (OD Szczecin) poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w przep\u0142ywu pr\u0105d\u00f3w zwarciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "512481.36", "WARTOSC": "602919.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo", "OPIS": "Celem projektu \u201eNowe Iskierki w Maszewie!\u201d realizowanego w okresie 01.03.2020-31.08.2021 r. jest umo\u017cliwienie podj\u0119cia zatrudnienia lub powrotu na rynek pracy dla 20 kobiet zamieszka\u0142ych na terenie gminy miejsko-wiejskiej Maszewo (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), kt\u00f3re z uwagi na obowi\u0105zek opieki nad swoimi dzie\u0107mi do lat 3 musia\u0142y zrezygnowa\u0107 z kontynuacji lub rozpocz\u0119cia kariery zawodowej. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problem niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 r.\u017c. na terenie gminy miejsko-wiejskiej Maszewo, co przyczynia si\u0119 do utrudnie\u0144 zwi\u0105zanych z powrotem na rynek pracy lub podj\u0119ciem zatrudnienia przez matki, jak r\u00f3wnie\u017c do trudno\u015bci w godzeniu \u017cycia zawodowego i prywatnego. Problem ten dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142eczno-kulturowych najcz\u0119\u015bciej zajmuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi do ich 3 roku \u017cycia, co potwierdzaj\u0105 dane zamieszczone m.in. przez GUS. Rezultaty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 w lokalu przy ul. Okrzei 7a w okresie 01.03.2020 \u2013 31.08.2020 na potrzeby nowopowstaj\u0105cego \u017b\u0142obka \u201eIskierka\u201d do przyj\u0119cia 20 dzieci (1 grupa) w wieku do lat 3 oraz zapewnienie jego bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie od 01.09.2020 do 31.08.2021r. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zapewnienia gotowo\u015bci do przyj\u0119cia podopiecznych i zapewnienia im opieki w okresie co najmniej 2 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu (31.08.2023 r.). Wnioskodawca posiada ponad 11-letnie do\u015bwiadczenie w edukacji i opiece nad dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym oraz \u017c\u0142obkowym a tak\u017ce od 3 lat na stanowisku Dyrektora Przedszkola, co bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na potwierdzenie potencja\u0142u oraz zbie\u017cno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci Wn. z celem g\u0142\u00f3wnym projektu oraz jego grup\u0105 docelow\u0105. Bud\u017cet projektu wynosi 659.993,00 z\u0142. Wnioskodawca zapewnia wniesienie wk\u0142adu w\u0142asnego w postaci 5% warto\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"ISKIERKA\"", "TYTUL": "Nowe Iskierki w Maszewie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "454748.75", "WARTOSC": "535548.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie i zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych 28 K i 6 M zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 z terenu gminy Maszewo i gminy Osina w okresie od 01.01.2020 do 31.12.2020 poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia w ramach aktywnej integracji. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie przez osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142 nowych kwalifikacji i kompetencji, a dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy i pracuj\u0105cych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Nast\u0105pi zmiana postaw uczestnik\u00f3w z biernej na aktywn\u0105, zwi\u0119kszy si\u0119 ich motywacja do podj\u0119cia pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy woj. zachodniopomorskiego z gminy Maszewo i Osina zagro\u017ceni ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 34 os, w tym 21 K i 5 M w tym 3 ON(11%) z gminy Maszewo oraz 7K i 1M w tym 2 ON(15,54%) z gminy Osina. Liczba ON jest zgodna ze stosunkiem ON do og\u00f3\u0142u klient\u00f3w w OPS Maszewo i wynosi 11 % oraz OPS Osina i wynosi 15,52% wg stanu na 31.12.2017r. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y K, ze wzgl\u0119du na ich trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy i wzrost ich udzia\u0142u w og\u00f3lnej liczbie os\u00f3b bezrobotnych, konieczno\u015b\u0107 sprawowania opieki nad osobami zale\u017cnymi. Zadania w ramach projektu: 1. Aktywna Integracja 2. zasi\u0142ki celowe i pomoc w naturze 3. Dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. W ramach aktywnej integracji b\u0119dziemy, po dokonaniu indywidualnych diagnoz, realizowa\u0107 indywidualne \u015bcie\u017cki reintegracji realizowane na podstawie kontrakt\u00f3w socjalnych z uwzgl\u0119dnieniem us\u0142ug o charakterze a) spo\u0142ecznym - dzi\u0119ki pracy socjalnej i poradnictwu przywr\u00f3cimy/ wzmocnimy kompetencje spo\u0142, zaradno\u015b\u0107, samodzielno\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 spo\u0142, b)zawodowym c) edukacyjnym, d) zdrowotnym - terapia psychologiczna.", "BENEFICJENT": "GMINA MASZEWO", "TYTUL": "UMIEJ\u0118TNO\u015aCI TO MO\u017bLIWO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "364277.06", "WARTOSC": "428561.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie o 16 liczby kobiet powracaj\u0105cych na rynek pracy poprzez utworzenie nowego \u017c\u0142obka na 16 miejsc opieki dla dzieci do lat 3 w Gminie Maszewo w D\u0119bicach w okresie od 01.05.2020 do 31.08.2021 roku. Nowe miejsca opieki pozwol\u0105 16 kobietom na powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, co wp\u0142ynie pozytywnie na ich status na rynku pracy. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Utworzenie nowych 16 miejsc opieki do lat 3 w \u017c\u0142obku w D\u0119bicach (dla dzieci 16 kobiet), w tym zakup pomocy dydaktycznych dla \u017c\u0142obka. 2. Sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 16 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez okres 12 miesi\u0119cy. Rezultaty: \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 10. \u2022 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 6. \u2022 Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 16. \u2022 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 16.", "BENEFICJENT": "GMINA MASZEWO", "TYTUL": "Nowe miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminie Maszewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599016.25", "WARTOSC": "704725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Podniesienie do XII.2021 jako\u015bci, efektywno\u015bci i rynkowo\u015bci proces\u00f3w kszta\u0142cenia w SBM i SBKM poprzez realizacj\u0119 (przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego) kompleksowych dzia\u0142a\u0144 (doradztwa edukacyjno-zawodowego, szkole\u0144/kurs\u00f3w dla uczni\u00f3w i nauczycieli) podnosz\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje zawodowe 90 uczni\u00f3w (K:31) oraz wdro\u017cenie nowych tre\u015bci, form i metod nauczania zawodowego. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -2 2. Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 2 3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia- 82 Grup\u0105 doc., kt\u00f3ra uzyska bezpo\u015b. wsparcie w ramach proj., zgodnie z SOOP RPO WZ 2014 \u2013 2020 oraz Regul. konkursu, b\u0119dzie 90 os. (31 K) uczni\u00f3w SBM (45os, w tym K: 18) oraz SBKM (45os., w tym 13K), posiadaj\u0105cych status ucznia w/w szk\u00f3\u0142 (prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawod.) oraz m\u0142odocianego pracownika (za wyj\u0105tkiem 1 osoby ucz\u0119szczaj\u0105cej do SBM w formie warsztatowej posiadaj\u0105cej status ucznia); oraz 2 nauczycieli SBM i SBKM (2M). ZADANIA: 1. Kompleksowe doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe dla uczni\u00f3w SBM i SBKM (II.2020 \u2013 X.2021) 2. M\u00f3j nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe (\u2026) 3. Doposa\u017cenie sprz\u0119towe pracowni /warsztat\u00f3w szkolnych SBM i SBKM (I-II.2020) 4. Praktyki zawodowe - organizowane u pracodawc\u00f3w/przedsi\u0119biorc\u00f3w dla uczni\u00f3w SBM i SBKM (IX.2020 do XII.2020) 5. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych kadry dydaktycznej SBM i SBK (III.2020 \u2013 X.2020) 6. Rzemie\u015blnik 2.0 \u2013 nowoczesne formy kszta\u0142cenia kompetencji zawodowych w SBM i SBKM (II.2020-XII.2021) 7. Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy SBKM i SBM z otoczeniem spo\u0142eczno \u2013 gospodarczym (I.2020 \u2013 XII.2021)", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Nowoczesny rzemie\u015blnik - wsparcie uczni\u00f3w Szko\u0142y Bran\u017cowej I stopnia w Kamiennym Mo\u015bcie i Maszewie w procesie kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338693.75", "WARTOSC": "398693.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych klientami OPS Maszewo. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 realizacj\u0119 kontrakt\u00f3w socjalnych. W ramach kontrakt\u00f3w b\u0119d\u0105 realizowane instrumenty aktywnej integracji: edukacyjne, spo\u0142eczne, zdrowotne, kt\u00f3rych realizacja przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej uczestnik\u00f3w projektu. Planowany wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze spo\u0142ecznym to 34% a wska\u017anik w obszarze zawodowym to 22%. Uczestnicy projektu to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 \u2013 osoby niepe\u0142nosprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnianiu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "GMINA MASZEWO", "TYTUL": "Aktywni, kreatywni - (pe\u0142no)sprawni w Gminie Maszewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "487857.50", "WARTOSC": "573950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel", "OPIS": "Projektodawca jako instytucja zrzeszaj\u0105ca zach-pom pracodawc\u00f3w/rzemie\u015blnik\u00f3w (ponad 1000 podmiot\u00f3w- stan na marzec 2017) i prowadz\u0105ca od 5 lat 2 zasadnicze szko\u0142y zawodowe: w Kamiennym Mo\u015bcie (ZSZK) oraz Maszewie ( ZSZM) na wyj\u0105tkowo trudnym poPGR\u2019owskim obszarze (ca\u0142a spu\u015bcizna negatywnych zjawisk spo\u0142eczno-gospodarczych); na podstawie przeprowadzonej DIAGNOZY widzi ogromn\u0105 konieczno\u015b\u0107 realizacji przedmiotowego projektu, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym celem jest: \u201ePodniesienie do 8.2018 jako\u015bci, efektywno\u015bci i rynkowo\u015bci proces\u00f3w kszta\u0142cenia w ZSZM i ZSZK poprzez realizacj\u0119 (przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego) kompleksowych dzia\u0142a\u0144 (praktyk, doradztwa edukacyjno-zawodowego, szkole\u0144/kurs\u00f3w) podnosz\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje zawodowe 40 uczni\u00f3w (K:20) oraz wdro\u017cenie nowych tre\u015bci, form i metod nauczania zawodowego\u201d. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 40 os. posiadaj\u0105cymi status uczni\u00f3w ZSZM i ZSZK i/lub m\u0142odocianych pracownik\u00f3w i zamieszka\u0142ych na zmarginalizowanych obszarach woj. zach-pom (wi\u0119cej w pkt. D 2.1.2), kt\u00f3rzy to borykaj\u0105 si\u0119 z szeregiem niczym przez nich nie zawinionych problem\u00f3w jak np. ub\u00f3stwo, liczne patologie spo\u0142. etc (patrz dane w pkt. D 2). Projekt opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na realizacji nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w operacji: 1a, 1c, 1e, 1k (KRYT. DOPUSZCZ. 6.2), 2, 3c, 3d i osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m. in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -liczba os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie (40), -liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w praktykach u pracodawcy (40), -liczba szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne (...) (2), - oraz inne (patrz wska\u017aniki w sekcji E). Projekt realizowany b\u0119dzie na przestrzeni: wrzesie\u0144 2017- sierpie\u0144 2018 i obejmie uczni\u00f3w ZSZK i ZSZM rocznika 2017/18.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Z pracodawcami nam po drodze - wsparcie kszta\u0142cenia zawodowego realizowanego w ZSZ w Maszewie i Kamiennym Mo\u015bcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "745791.70", "WARTOSC": "877404.12", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno", "OPIS": "Projekt \u201ePrzedszkole Integracyjne w Wojtaszycach\u201d realizowany b\u0119dzie w okresie od 04.05.2020 r. do 31.08.2021 r. Dot. wygenerowania nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz rozszerzenie oferty plac\u00f3wki przedszkolnej o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edu. dzieci. Celem g\u0142\u00f3wn. projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej o 20 miejsc (10dz,10ch) dla dzieci w wieku 3-4 lat, realizacja podstawy programowej, podniesienie ich kompetencji poprzez udzia\u0142 w zaj. dodatkowych, w tym obj\u0119cie wsparciem 6dzieci (3k,3M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodzic\u00f3w (12os.) w OWP planowanym do utworzenia przez WN, na wczesnym etapie edukacji poprzez utworzenie nowych miejsc przedszkolnych, organizacj\u0119 zaj. dodatkowych niweluj\u0105cych deficyty rozwojowe, realizacj\u0119 programu rozwojowego, a tak\u017ce nabycie komp. zawodowych przez 4 n-li (4K) w terminie do 31.08.2021 r. Wsparcie w ramach realizacji podstawy programowej nowo powstaj\u0105cego przedszkola b\u0119dzie trwa\u0142o od 01.09.2020 r. do 31.08.2021 r., a zaj. dodatkowych od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. (po 1m-cu okr. adaptacji). Wsparcie wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w dost\u0119pno\u015bci do miejsc wychowania przedszkolnego, ze szczeg. uwzgl. dzieci w wieku 3-4 lat oraz konieczno\u015bci\u0105 zabezpieczenia potrzeb rozwojowych dzieci \u2013 podstawa program.+zaj.dodatkowe. Projekt przewiduje realiz. nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1/ Przygotowanie do funkcjonowania OWP - roboty budowlane / wyko\u0144czeniowe zwi\u0105zane z przystosowaniem pomieszcze\u0144 i wyposa\u017cenie placu zabaw, 2/ Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu/wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych i zabawek, 3/ Realizacja zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105, 4/ Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz realizacja dodatkowych zaj.edu. w ramach programu rozwojowego dla dzieci, 5/ Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli OWP, w tym w zakr. pedagogiki specjalnej w formie studi\u00f3w podyplomowych.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI EDUKACYJNE KATARZYNA KUR\u0141OWICZ, ZYGMUNT HELAND S.C.", "TYTUL": "Przedszkole Integracyjne w Wojtaszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3523846.87", "WARTOSC": "4145702.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Cel g\u0142:Poprawa pe\u0142niania r\u00f3l opieku\u0144-wychow.i funkcjonowania gospod.domowych min.345 rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,prze\u017cyw. trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi z ter.8 powiat\u00f3w wzp w term.od 1.12.2017 do 31.01.2020 poprzez wsparcie w ramach proj.:\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"ukierunkowane na ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p. do rodz.biol.Projekt zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 345 rodzin z ter.woj zach-pom.os.:345doros\u0142ych i 825 dzieci w wieku 6-18lat,obj\u0119tych wsparciem w ramach 55 PWD TPD, w tym: 45 dzieci z pieczy zast\u0119p.,6 dzieci ON.Gr.docel.to 300 rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dziecka w pieczy zast.i 45 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy.Min. 50% UP to os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrot. wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt. 11 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. Zadania real.w proj.: wsparcie rodzin przez pedag. rodzinnego pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat. wspar. rodz.- pracy z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne, jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142eczno-finansowej dla 825 dzieci dzi\u0119ki powstaniu 2 i rozszerzeniu ofert 53 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego TPD w obszarze wsparcia(OW). Wska\u017aniki produktu:liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w progr.,/obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:1170, wska\u017anik rezultatu: Liczba wspartych w projekcie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej. po zako\u0144. projektu: 825 miejsc, w tym 30 nowoutworz.Projekt spe\u0142nia kryt. premiuj.:1,2,3. Wsparcie proj. zg. z ustaw\u0105 z dnia 9.VI.2011 r. o wspier.rodz i piecz.zast\u0119pczej", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ZACHODNIOPOMORSKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "115545.78", "WARTOSC": "115545.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"AGROSK\u0141AD NOWAKOWSKI\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla AGROSK\u0141AD NOWAKOWSKI SP.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-09-14", "DOFINANSOWANIE": "112709.99", "WARTOSC": "334889.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest dostosowanie plac\u00f3wek o\u015bwiatowych na terenie G.Maszewo do potrzeb uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych.W ramach proj.przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1.Zakup i monta\u017c windy w Gimnazjum w Maszewie,2.Przebudow\u0119 schod\u00f3w wraz z budow\u0105 podjazdu dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach w SP w D\u0119bicach.Inwestycja zosta\u0142a logicznie podzielna na 2 etapy kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 wzajemnie \u0142\u0105czy\u0142y a\u017c do osi\u0105gni\u0119cia po\u017c\u0105danego stanu \u2013 dostosowania plac\u00f3wek o\u015bwiatowych na terenie gminy Maszewo do potrzeb uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych.W sk\u0142ad prac wejd\u0105:etap I-Zakup i monta\u017c windy w Gimnazjum w Maszewie.Zrealizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy:roboty rozbi\u00f3rkowe,wykopy i fundamenty,\u015bciany parteru,\u015bciany pi\u0119tra,roboty wyko\u0144czeniowe,monta\u017c windy o no\u015bno\u015bci do 630 kg / 8 os\u00f3b, 2 przystanki,instalacje elektryczne.2) etap II-Przebudowa schod\u00f3w wraz z budow\u0105 podjazdu dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach w SP w D\u0119bicach.W sk\u0142ad prac wejd\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy:I.Podjazd:1.Roboty murowe i demonta\u017ce.2. Roboty rozbi\u00f3rkowe.3. Roboty ziemne.4.\u0141awy i \u015bciany fundamentowe.5. Izolacje fundament\u00f3w.6.\u015aciany.7.Nawierzchnia.8.\u015alusarka\u2013barierka.II. Schody.1. Modernizacja stopni.2. Nawierzchnia-p\u0142ytki ceramiczne mrozoodporne.3. \u015alusarka - barierka.III. Ci\u0105gi komunikacyjne.IV.Roboty uzupe\u0142niaj\u0105ce.S\u0105 to wydatki zar\u00f3wno rozwojowe jak i strategiczne, bowiem wp\u0142yn\u0105 po zrealizowaniu zadania na rozw\u00f3j G.Maszewo i ca\u0142ego pow.goleniowskiego. Lokalizacja projektu wynika z rozmieszczenia plac\u00f3wek edukacyjnych w Gminie Maszewo oraz jest podyktowana zidentyfikowanymi potrzebami szk\u00f3\u0142 w zakresie dostosowania ich infrastruktury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infr.powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144.Projekt jest stacjonarny.Gmina posiada tak\u017ce i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne,kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MASZEWO", "TYTUL": "Dostosowanie plac\u00f3wek o\u015bwiatowych na terenie gminy Maszewo do potrzeb uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380445.14", "WARTOSC": "1631295.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kompetencji 131 nauczycieli i 1200 uczni\u00f3w w zakresie programowania z 33 szk. oraz 10 os. doros\u0142ych z 2 bibliotek znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Goleni\u00f3w, Nowogard, Osina, Maszewo, P\u0142oty, Chojna, Sucha\u0144, Nowe Warpno, Przybiern\u00f3w, Mi\u0119dzyzdroje, Police, Stargard w., Marianowo, Ko\u0142baskowo, Dobra Szcz. oraz Karnice do grud. 2019 r.W ramach proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142.:- opracowanie pomocy dydaktycznych- przeprowadzenie szkole\u0144 dla naucz.\u2013 33 gr. (60 g.-1 gr.)- przeprowadzenie szk. praktycznych z uczn. - 132 gr. (15x2h)- mentoring naucz. przez okres 6 m.- org. zaj. dla ka\u017cdej gr. w Instytucie Organizacji Przedsi\u0119biorstw i Technik Informacyjnych w Szczecinie. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie przez 131 n., 10 os. dor. oraz 1200 ucz. kompetencji w zakresie programowania. Ww. dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w ramach III osi prior., w tym dzia\u0142anie 3.2.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Nie obawiaj si\u0119 programowa\u0107, to nie takie trudne- kompleksowe wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie nauki programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "20808.00", "WARTOSC": "26220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo", "OPIS": "W ramach projektu priorytetowego przewidziano realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej w roku szkolnym 2017/2018 w Przedszkolu Miejskim w Maszewie umo\u017cliwiaj\u0105cej dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Organizacja zaj\u0119\u0107 logopedycznych: dla 24 dzieci 1 godzina raz na dwa tygodnie dla ka\u017cdej z 8 grup 3 osobowych, tj. 4 godziny tygodniowo czas trwania wynosi 36 tygodni tj. 144 godziny. 2. Organizacja zaj\u0119\u0107 rewalidacyjnych: dla 6 dzieci po 1,5 godziny tygodniowo dla ka\u017cdego dziecka tj. 9 godzin tygodniowo, czas trwania wynosi 36 tygodni tj. 324 godzin. Lokalizacja projektu wynika z rozmieszczenia plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego w Gminie Maszewo oraz ze zdiagnozowanych potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re uczestnicz\u0105 w wychowaniu przedszkolnym. Wzrost liczby dzieci OWP ze 100 do 104 w rok. szk. 2017/18. Projekt, w tym dob\u00f3r zada\u0144, wska\u017aniki produktu i rezultatu planowane do osi\u0105gni\u0119cia, zaplanowany bud\u017cet oraz grupy docelowe projektu, s\u0105 sp\u00f3jne z zapisami SOOP dla dzia\u0142ania 8.5. Kszta\u0142t przedsi\u0119wzi\u0119cia wynika z przeprowadzonej analizy sytuacji problemowej i przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania 8.5. Formy wsparcia zosta\u0142y trafnie dobrane w odniesieniu do zdiagnozowanych potrzeb grup docelowych. Przewiduje si\u0119, \u017ce w wyniku realizacji dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami b\u0119d\u0105 mog\u0142y bra\u0107 pe\u0142ny udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym, a deficyty wynikaj\u0105ce z ich niepe\u0142nosprawno\u015bci zostan\u0105 wyr\u00f3wnane. Dzi\u0119ki temu dzieci b\u0119d\u0105 mia\u0142y u\u0142atwiony start na kolejnych etapach edukacji, nie b\u0119d\u0105 odstawa\u0107 od r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w pod k\u0105tem posiadanych kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, co w efekcie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ich lepsze wykszta\u0142cenie i korzystniejsz\u0105 pozycj\u0119 na rynku pracy. Projekt przyczyni si\u0119 zatem do trwa\u0142ej zmiany sytuacji grup docelowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MASZEWO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej w Przedszkolu Miejskim w Maszewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766914.61", "WARTOSC": "902252.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.01.2018 do 30.06.2019 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od stycznia 2018 do czerwca 2018). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy- trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiwanego obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy . Projekt uwzgl\u0119dnia wykorzystanie narz\u0119dzi i/lub produkt\u00f3w wypracowanych w ramach projekt\u00f3w Inicjatywy Wsp\u00f3lnotowej EQUAL.", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI W PRACY - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosparwnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "461795.44", "WARTOSC": "543288.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.2016 do 31.12.2017 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od pa\u017adziernika 2016 do wrze\u015bnia 2017). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualna? oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy/trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiw. obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzielenia wsparcia specjalist. (t\u0142umacz, opiekun).", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI DO PRACY \u2013 aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2010991.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1171771.4100000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1112980.26}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 898507.3100000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 509174.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 367005.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 229978.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 163834.27000000002}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 162808.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 159661.52000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 143114.48}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 132354.25999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 126970.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 121364.43000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 87908.48}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 67602.24}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 66858.42}, {"name": "Cmentarze", "value": 55170.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 53137.770000000004}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 47672.06}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 46296.89}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32475.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31769.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 31291.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28631.11}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25161.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23796.839999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23025.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22101.71}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21961.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19758.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18268.32}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15386.98}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14518.95}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14133.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14069.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10390.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7580.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5748.54}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5535.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4365.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3349.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2909.4700000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2095.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1541.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1244.1399999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 991.98}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 390.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 240.37}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 88.02}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6429217.609999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2139891.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1253430.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 823901.6699999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 557694.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 353700.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 266556.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 237408.06999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149103.01000000004}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 139310.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 114592.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 109180.49000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 81629.61000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 80284.08000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 65637.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 55159.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 49918.119999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 44196.96}, {"name": "Biura planowania przestrzennego", "value": 25291.440000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20189.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18805.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14680.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9421.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6929.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1727.6100000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1290304.33}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 562100.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 144000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 95000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 91272.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 87418.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 73284.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 57252.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19472.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15921.36}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 10100.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 407159.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 290341.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 157513.37}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 95694.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 84000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 45000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 40580.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20398.76}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65059.06}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 41287.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4804.08}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4674.28}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157225.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 39623.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 4415.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 406.44}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 354925.67000000004}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 117509.60999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15412.83}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 13303.689999999999}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9770859.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2812840.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 337352.75}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 335457.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 330300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 278050.98}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 99661.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90220.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 84795.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67998.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 38348.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 37902.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 32932.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 30468.24}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27550.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25920.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19119.57}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18336.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14912.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8847.65}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 6601.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5570.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4346.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2292.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1061.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1001.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 332849.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 45000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6450.42}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 148608.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70875.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 8084.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 915.3}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2602328.0300000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2212718.17}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1030628.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 978066.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 291410.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 207809.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 185834.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 141192.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 138789.78999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 121845.43000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 104722.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60705.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22101.71}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16450.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4365.12}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8374051.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2270327.66}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1264602.4200000002}, {"name": "Rodzina", "value": 328459.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 266556.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 145768.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 139310.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 114592.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 49918.119999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25291.440000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20189.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18805.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16408.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13577.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1290304.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 657100.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 158624.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 144000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 87418.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 73284.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19472.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15921.36}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 407159.95}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 335341.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 200092.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 157513.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 40580.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 41287.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 36777.19}, {"name": "Informatyka", "value": 28281.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 4804.08}, {"name": "Rodzina", "value": 4674.28}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 154829.88999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 39623.76}, {"name": "Informatyka", "value": 2395.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 4415.7}, {"name": "Informatyka", "value": 406.44}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 222308.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 132585.22}, {"name": "Rodzina", "value": 117509.60999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 32.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15407.39}, {"name": "Rodzina", "value": 13303.689999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 5.44}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13013661.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 710908.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 432082.10000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 172917.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 99708.37}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25920.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 332849.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 45000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6450.42}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 148608.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 70875.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 8084.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 915.3}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 13676657.170000006, "v": "13,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.55, "v_pc": "1552,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9876285.460000003, "v": "9,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3082018.1999999997, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 340965.4799999999, "v": "340,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 229814.16999999998, "v": "229,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.68}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 99661.43, "v": "99,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 47672.06, "v": "47,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 240.37, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12882213.340000004, "v": "12,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.6, "v_pc": "1462,72 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8169891.869999999, "v": "8,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 2332788.72, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 793243.74, "v": "793,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 586303.78, "v": "586,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 401450.98, "v": "401,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 314443.78, "v": "314,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 266.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 115621.51000000002, "v": "115,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 87908.48, "v": "87,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 60802.270000000004, "v": "60,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19758.21, "v": "19,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 300.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3578824.6700000004, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.77, "v_pc": "406,36 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3196913.7900000005, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172530.03, "v": "172,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.82}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 121511.86, "v": "121,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 68546.99, "v": "68,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19322.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3113263.939999999, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.63, "v_pc": "353,50 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2101375.66, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 451005.7, "v": "451,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140698.39, "v": "140,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 111080.98, "v": "111,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 109540.32, "v": "109,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 79213.34, "v": "79,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 67602.24, "v": "67,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 46296.89, "v": "46,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.48}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6450.42, "v": "6,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2578388.3699999996, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.32, "v_pc": "292,77 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "28.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1414153.3599999999, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 406125.44999999995, "v": "406,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.75}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 335457.21, "v": "335,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 279042.95999999996, "v": "279,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 44097.4, "v": "44,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 37902.8, "v": "37,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25161.48, "v": "25,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 20998.35, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8847.65, "v": "8,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 6601.71, "v": "6,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1044205.77, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56, "v_pc": "118,57 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1001340.56, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.89}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32475.21, "v": "32,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10390.0, "v": "10,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.99}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 861078.9199999999, "v": "861,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11, "v_pc": "97,77 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 714643.39, "v": "714,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.99}, {"name": "Biblioteki", "value": 95000.0, "v": "95,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 45000.0, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 265.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6435.53, "v": "6,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 812315.89, "v": "812,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99, "v_pc": "92,24 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 667834.89, "v": "667,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 144000.0, "v": "144,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 481.0, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 655474.9700000001, "v": "655,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6, "v_pc": "74,43 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 616253.56, "v": "616,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.01}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14133.39, "v": "14,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 88.02, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 401381.08, "v": "401,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "45,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 273804.39, "v": "273,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.21}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 66858.42, "v": "66,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.65}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 53137.770000000004, "v": "53,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.23}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7580.5, "v": "7,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.88}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 382715.27, "v": "382,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "43,46 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 295988.27, "v": "295,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85185.8, "v": "85,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1541.2, "v": "1,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 273252.12, "v": "273,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 189.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "31,03 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 250226.99, "v": "250,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 303.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23025.13, "v": "23,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.42}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 159280.93, "v": "159,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "18,09 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 128454.48999999999, "v": "128,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.64}, {"name": "Biura planowania przestrzennego", "value": 25291.440000000002, "v": "25,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.87}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5535.0, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.47}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 148608.14, "v": "148,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "16,87 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 148608.14, "v": "148,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 110906.70999999999, "v": "110,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "12,59 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110906.70999999999, "v": "110,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48323.22, "v": "48,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 46595.61, "v": "46,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1727.6100000000001, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}]}, {"name": "Informatyka", "value": 35925.44, "v": "35,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08, "v_pc": "4,08 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "33.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35925.44, "v": "35,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}