{"gmina": "Trzebiat\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Trzebiat\u00f3w", "kod_gus": "023216605000", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "podregion_eurostat": "PL428", "ludnosc": "16`482", "budzet": {"dochody": "79,12 mln z\u0142", "wydatki": "79,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,25 mln z\u0142", "wydatki": "3,19 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.866049810000025}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.866049810000025}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 10.49241171999997}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 10.49241171999997}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5189248700000644}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5189248700000644}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.07565343000009656}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.07565343000009656}], "dochod_ue": "1,64 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "62,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "3774.2 z\u0142", "powiat": "58,78 mln z\u0142", "powiat_pc": "3566.3 z\u0142", "wojewodztwo": "38,75 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "267,74 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "61,40 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,80 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-10", "DOFINANSOWANIE": "85265237.40", "WARTOSC": "100423808.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa i rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej na odcinku Trzebiat\u00f3w \u2013 P\u0142oty podzielonana dwie cz\u0119\u015bci Trzebiat\u00f3w \u2013 Gryfice od km 11+197(wylot z Trzebiatowa, koniec rob\u00f3t RPO 2007-2013) do km 26+ 333,65(nieczynna bocznica kolejowa w Gryficach) oraz Gryfice \u2013 P\u0142oty od km 27+997,20(wylot z Gryfic obszar skrzy\u017cowania z ul. Starogrodzk\u0105) do km 37+637,76(dowi\u0105zanie do wykonanego w ubieg\u0142ych latach wlotu do m. P\u0142oty). \u0141\u0105czna d\u0142. \u2013 ok. 24,78 km. Droga o parametrach drogi klasy g\u0142\u00f3wnej \u201eG\u201d i projektowanej kategorii ruchu odpowiednio KR3 oraz KR4. Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje:- ujednolicenie szeroko\u015bci jezdni oraz regulacj\u0119 poboczy;-wzmocnienie konstrukcji nawierzchni do za\u0142o\u017conych parametr\u00f3w;- wprowadzenie element\u00f3w uspokojenia ruchu na wlotach do miejscowo\u015bci;- korekt\u0119 \u0142uk\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105c popraw\u0119 p\u0142ynno\u015bci ruchu i widoczno\u015bci, wykonanie lewoskr\u0119t\u00f3w na skrzy\u017cowaniach wymagaj\u0105cych poprawy z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wprowadzenia wysp kanalizuj\u0105cych ruch;- regulacj\u0119 ruchu pieszego w rejonie skrzy\u017cowa\u0144 oraz uporz\u0105dkowanie ruchu pieszego w miejscowo\u015bciach poprzez przebudow\u0119 istniej\u0105cych i budow\u0119 nowych chodnik\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wprowadzenia odcink\u00f3w dopuszczaj\u0105cych ruch rowerowy;- przebudow\u0119 istniej\u0105cych zatok autobusowych oraz budow\u0119 nowych;- przebudow\u0119 istniej\u0105cych i budow\u0119 nowych zatok postojowych;- przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w;- odtworzenie istniej\u0105cych row\u00f3w przydro\u017cnych wraz z przebudow\u0105, budow\u0105 i udro\u017cnieniem przepust\u00f3w pod zjazdami;- wykonanie kanalizacji deszczowej w m. K\u0142odkowo;- rozbudow\u0119 istniej\u0105cych odcink\u00f3w kanalizacji deszczowej w m. G\u00f3rzyca i Gryfice z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 cz\u0119\u015bciowego odwodnienia powierzchniowego do przyleg\u0142ych row\u00f3w; - remont i przebudow\u0119 istniej\u0105cych przepust\u00f3w pod drog\u0105 na ciekach wodnych oraz pomi\u0119dzy obustronnymi rowami;- przebudow\u0119 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bciach K\u0142odkowo, G\u00f3rzyca i Gryfice wraz z jego rozbudow\u0105 oraz budow\u0105 o\u015bwietlenia w miejscach wymaganych obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami;-remont mostu nad rzek\u0105 Otoczka.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 109 na odcinku Trzebiat\u00f3w - P\u0142oty.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1725.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13297083.01", "WARTOSC": "25702356.05", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Zakres geograficzny projektu teren, na kt\u00f3rym b\u0119dzie prowadzona inwestycja to teren komunalnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Trzebiatowie. Aglomeracja Trzebiat\u00f3w zosta\u0142a zatwierdzona Rozporz\u0105dzeniem Wojewody Zachodniopomorskiego nr 7/2006 z dnia 24 stycznia 2006 r. w sprawie wyznaczenia aglomeracji Trzebiat\u00f3w. Jednak\u017ce zosta\u0142a zmieniona uchwa\u0142\u0105 nr V/101/15 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego z dnia 28 kwietnia 2015r. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cia polega\u0107 b\u0119dzie na przebudowie i modernizacji mechaniczno-biologicznej komunalnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zlokalizowanej w Che\u0142mie Gryfickim, gm. Trzebiat\u00f3w. Przedmiotowa inwestycja realizowana b\u0119dzie w oparciu o technologi\u0119 konwencjonalnego wielofazowego osadu czynnego z denitryfikacj\u0105 wyprzedzaj\u0105c\u0105 i nitryfikacj\u0105 w uk\u0142adzie cyrkulacyjnym. Rozbudowa i modernizacja oczyszczalni obejmie: demonta\u017c oraz monta\u017c urz\u0105dze\u0144 i instalacji technologicznych w istniej\u0105cym budynku g\u0142\u00f3wnym, piaskowniku napowietrzanym, w komorze osadu czynnego i w komorze rozdzia\u0142u, budow\u0119 komory osadu czynnego, przebudow\u0119 istniej\u0105cych i budowa nowych sieci mi\u0119dzyobiektowych, budow\u0119 nawierzchni utwardzonych. Modernizacja wynika z konieczno\u015bci zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci, stan wyj\u015bciowy 25 000 RLM za\u015b docelowa przepustowo\u015b\u0107 wynosi\u0107 b\u0119dzie 35 000 RLM. Na terenie oczyszczalni prowadzona jest gospodarka osadowa. Wytworzone osady przekazywane s\u0105 do kompostowni osad\u00f3w zlokalizowanej na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, gdzie poddawane s\u0105 procesowi kompostowania w wyniku kt\u00f3rego otrzymywany jest substrat poprawiaj\u0105cy jako\u015b\u0107 gleby o nazwie \"Komposad\" b\u0119d\u0105cy nawozem organicznym. ZWiK posiada wszelkie pozwolenia na przetwarzanie oraz wprowadzanie do obrotu handlowego wytwarzanego substratu. Nabywcami substratu s\u0105 rolnicy oraz firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 zieleni\u0105.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI TRZEBIAT\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja komunalnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Trzebiatowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 806.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-12", "DOFINANSOWANIE": "8133184.17", "WARTOSC": "8163178.79", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa i rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 109 wraz z przej\u015bciem przez m. Nowielice na d\u0142ugo\u015bci 2723 m. Jest to droga o parametrach drogi g\u0142\u00f3wnej \"G\". Pocz\u0105tek przebudowy drogi znajduje si\u0119 w km 6+396,38, natomiast koniec w pikiecie 9+119,75. Pocz\u0105tek opracowania zwi\u0105zany z odwodnieniem drogi zlokalizowany jest w km 6+300. Trasa przebiega w kierunku miasta Trzebiat\u00f3w przez tereny uprawne oraz przez miejscowo\u015b\u0107 Nowielice. Zakres rob\u00f3t nawierzchniowych obejmuje: korekcyjne (miejscowe) frezowanie nawierzchni, wykonanie poszerze\u0144 istniej\u0105cej nawierzchni, wyr\u00f3wnanie istniej\u0105cej podbudowy mas\u0105 bitumiczn\u0105, wykonanie warstwy wi\u0105\u017c\u0105cej, wykonanie warstwy \u015bcieralnej z SMA, wykonanie nowej pe\u0142nej konstrukcji nawierzchni na odcinkach rozbieranych, remont istniej\u0105cego ci\u0105gu rowerowego oraz lokalnie przebudow\u0119, budow\u0119 i przebudow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszych. Ponadto niniejsza inwestycja swoim zakresem obejmuje: budow\u0119 element\u00f3w uspokojenia ruchu (przej\u015bcia dla pieszych w formie azyli, wysepki kanalizuj\u0105ce ruch na wlotach do miejscowo\u015bci), przebudow\u0119 zatok autobusowych, przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w, cz\u0119\u015bciow\u0105 rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cej jezdni (w miejscach prze\u0142om\u00f3w, w rejonie przejazdu kolejowego, pod wykonanie odcinka kanalizacji w rejonie przejazdu kolejowego), rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cej k\u0142adki pieszo-rowerowej, przebudow\u0119 mostu na rzece Sarni polegaj\u0105ca na poszerzeniu mostu pod ci\u0105g pieszo-rowerowy, budow\u0119 systemu odprowadzania \u015bciek\u00f3w opadowych (kanalizacja deszczowa oraz urz\u0105dzenia oczyszczaj\u0105ce), likwidacj\u0119 kolizji z sieciami uzbrojenia terenu (gaz, elektryka), przestawienie istniej\u0105cego s\u0142upa o\u015bwietleniowego, budow\u0119 kanalizacji deszczowej, wycink\u0119 koliduj\u0105cych drzew oraz krzew\u00f3w, przebudow\u0119 istniej\u0105cego przepustu, wykonanie przepust\u00f3w pod zjazdami, oczyszczenie istniej\u0105cego przepustu, regulacja istniej\u0105cych row\u00f3w odwadniaj\u0105cych, wykonanie oznakowania poziomego i pionowego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 109 na odcinku Trzebusz - Trzebiat\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 493.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "47658237.78", "WARTOSC": "71920193.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 45 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 9 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 243 gospodarstw domowych oraz 148 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-28", "DOFINANSOWANIE": "2081589.77", "WARTOSC": "3200545.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny. Tereny przeznaczone pod zabudow\u0119 przechodz\u0105 przez dzia\u0142ki o nr. geodezyjnych: 13 i 5/1 (obr\u0119b Nowielice), 494/9, 495, 598 i 602 (w obr\u0119bie Trzebusz), 60,633 i 112 (w obr\u0119bie Roby) i 103 (w obr\u0119bie Mrzezyno-3). Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na trasie Nowielice - Mrze\u017cyno, trasa \u015bcie\u017cki zosta\u0142a wytyczona po starym nasypie kolejowym. \u015acie\u017cka b\u0119dzie zbudowana na podbudowie z kruszywa i b\u0119dzie mia\u0142a bitumiczn\u0105 nawierzchni\u0119. Za\u0142o\u017cono budow\u0119 infrastruktury towarzysz\u0105cej: \u0142awki, wiaty przystankowe (3szt.)oraz 5 stojak\u00f3w na rowery (3 przy wiatach przystankowych, jedna przy przystanku autobusowym w Mrze\u017cynie, jedna przy centrum przesiadkowym w Trzebiatowie). Przyj\u0119te parametry techniczne \u015bcie\u017cki rowerowej: * klasa drogi rowerowej: Gr; * pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowana: 30 km/h; * szeroko\u015b\u0107 nawierzchni: 2,00m; * szeroko\u015b\u0107 pobocza ziemnego: min 2x 0,50m; * szeroko\u015b\u0107 korony: 3,00 \u2013 15,00m. Etapy realizacji projektu: ETAP 1. Przygotowanie dokumentacji projektu, w tym: studium wykonalno\u015bci oraz aktualizacja dokumentacji technicznej. ETAP 2. Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej - roboty budowlane w tym: roboty przygotowawcze, roboty rozbi\u00f3rkowe, roboty ziemne, podbudowa, nawierzchnia, roboty wyko\u0144czeniowe, odwodnienie, oznakowanie, urz\u0105dzenia zabezpieczenia ruchu, kraw\u0119\u017cniki i obrze\u017ca. ETAP 3. Nadz\u00f3r nad projektem - w tym us\u0142ugi nadzoru inwestorskiego. Etap 4. Promocja projektu, w tym tablice informacyjna i promocyjna oraz promocja w mediach lokalnych. ETAP 5. Zarz\u0105dzanie projektem w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialna b\u0119dzie Gmina Trzebiat\u00f3w, kt\u00f3ra jednocze\u015bnie b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142a projektem. Operatorem inwestycji b\u0119dzie Zarz\u0105d Dr\u00f3g Gminnych i Gospodarki Komunalnej - jednostka organizacyjna Gminy Trzebiat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIAT\u00d3W", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej z miejscowo\u015bci Nowielice do miejscowo\u015bci Trzebusz i Mrze\u017cyno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-03-18", "DOFINANSOWANIE": "1812801.28", "WARTOSC": "3296002.39", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie na cele rekreacyjno-spo\u0142eczne teren\u00f3w podmiejskich po\u0142o\u017conych wzd\u0142u\u017c mur\u00f3w oraz wyremontowanie zabytkowych mur\u00f3w obronnych wzd\u0142u\u017c ulicy Kr\u0119tej w Trzebiatowie. Teren zielony pomi\u0119dzy murem obronnym a brzegiem rzeki pe\u0142ni\u0142 b\u0119dzie rol\u0119 publicznej przestrzeni s\u0142u\u017c\u0105cej rekreacji. Do tego celu zamontowana zostanie odpowiednia infrastruktura, w tym: plac zabaw dla dzieci ma\u0142ych, plac zabaw dla dzieci wi\u0119kszych, si\u0142ownia zewn\u0119trzna, \u0142awki parkowe. Miejsce wyposa\u017cone zostanie r\u00f3wnie\u017c w elementy malej architektury, takie jak: kosze na \u015bmieci, stojak rowerowy, treja\u017c, tablice informacyjne oraz o\u015bwietlenie. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace zabezpieczaj\u0105ce i konserwatorskie mur\u00f3w obronnych. Realizacj\u0119 projektu podzielono na 4 zadania. Zad.1: Przygotowanie dokumentacji projektu; Zad. 2: Zagospodarowanie na cele rekreacyjne i spo\u0142eczne teren\u00f3w podmiejskich po\u0142o\u017conych wzd\u0142u\u017c mur\u00f3w obronnych; Zad.3: Us\u0142ugi dotycz\u0105ce koszt\u00f3w nadzoru nad projektem; Zad.4.: Promocja projektu. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca - Gmina Trzebiat\u00f3w, kt\u00f3ra jednocze\u015bnie b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142a projektem. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury poddanej rewitalizacji w ramach projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jego pe\u0142nego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIAT\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j aktywno\u015bci spo\u0142ecznej wybranych grup spo\u0142ecznie poprzez udost\u0119pnienie zaadaptowanych na cele rekreacyjne teren\u00f3w po\u0142o\u017conych wzd\u0142u\u017c miejskich mur\u00f3w obronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-27", "DATA_START": "2018-03-10", "DOFINANSOWANIE": "1212811.14", "WARTOSC": "1426836.69", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace remontowo-konserwatorskie przy zabytkowym obiekcie - Kaplicy p.w. \u015aw. Gertrudy w Trzebiatowie. W ramach planowanych prac zak\u0142ada si\u0119: wzmocnienie posadowienia fundament\u00f3w, napraw\u0119 i wzmocnienie struktury murowej \u015bcian (mury zewn\u0119trzne, mury wewn\u0119trzne, sklepienia), remont wi\u0119\u017aby dachowej z wymian\u0105 pokrycia dachowego, wykonanie instalacji odgromowej, wykonanie opaski wok\u00f3\u0142 budynku, wymian\u0119 posadzki, wykonanie tynk\u00f3w, malowanie wewn\u0119trznych tynk\u00f3w g\u0142adkich, odwodnienie terenu, roboty elektryczne oraz roboty naprawcze i renowacyjne stolarki okiennej i drzwiowej. Realizacj\u0119 projektu podzielono na 4 zadania. Zad.1: Przygotowanie dokumentacji projektu; Zad. 2: Prace remontowo-konserwatorskie; Zad.3: Us\u0142ugi dotycz\u0105ce koszt\u00f3w nadzoru i doradztwa nad projektem; Zad.4.: Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca - Parafia p.w. \u015aw. Aposto\u0142\u00f3w Piotra i Paw\u0142a w Trzebiatowie, kt\u00f3ra jednocze\u015bnie b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142a projektem. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury poddanej rewitalizacji w ramach projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jego pe\u0142nego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "PARAFIA GRECKOKATOLICKA P.W. \u015aW. APOSTO\u0141\u00d3W PIOTRA I PAW\u0141A W TRZEBIATOWIE", "TYTUL": "\u201eRemont kaplicy p.w. \u015aw. Gertrudy w Trzebiatowie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1046059.69", "WARTOSC": "2113438.21", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny.W wyniku realizacji projektu na terenie nadmorskiej miejscowo\u015bci Mrze\u017cyno stworzona zostanie wielofunkcyjna infrastruktura do uprawiania turystyki aktywnej w postaci promenady nadmorskiej wraz z zej\u015bciem na pla\u017c\u0119 oraz placu rekreacyjny przy Pomniku Za\u015blubin z Morzem z punktem widokowym. Po zako\u0144czeniu realizacji inwestycji powsta\u0142a infrastruktura zostanie bezp\u0142atnie udost\u0119pniona spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz turystom. Realizacj\u0119 inwestycji podzielono na dwa zadania inwestycyjne: Przebudowa placu przy pomniku oraz budow\u0119 promenady nadmorskiej wraz z przebudow\u0105 zej\u015bcia na pla\u017c\u0119. Projekt podzielono na 5 dzia\u0142a\u0144. I DZIA\u0141ANIE: Przygotowanie dokumentacji projektu; II DZIA\u0141ANIE: Przebudowa placu przy pomniku; III DZIA\u0141ANIE: Budowa promenady nadmorskiej wraz z przebudow\u0105 zej\u015bcia na pla\u017c\u0119; IV DZIA\u0141ANIE: Us\u0142ugi dotycz\u0105ce koszt\u00f3w nadzoru nad projektem; V DZIA\u0141ANIE: Promocja projektu; Za realizacj\u0119 proj odpowiedzialna b\u0119dzie Gmina Trzebiat\u00f3w, kt\u00f3ra jednocze\u015bnie b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142a projektem. Zarz\u0105dzanie projektem zostanie powierzone zespo\u0142owi sk\u0142adaj\u0105cemu si\u0119 z pracownik\u00f3w obecnie zatrudnionych w Urz\u0119dzie Miejskim w Trzebiatowie.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIAT\u00d3W", "TYTUL": "Budowa promenady nadmorskiej wraz z przebudow\u0105 zej\u015bcia na pla\u017c\u0119 i placem przy pomniku w Mrze\u017cynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "645778.40", "WARTOSC": "759942.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: do 30.06.2020 r. zwi\u0119kszy si\u0119 zatrudnienie i wzro\u015bnie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna 60 (42K, 18M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w gminy Trzebiat\u00f3w w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowym programie aktywizacyjnym wykorzystuj\u0105cym instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym i zdrowotnym, zgodnie z indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: 15os\u00f3b(11K,4M)po opuszczeniu programu podejmie poszukiwanie pracy,9os\u00f3b(6K,3M)podejmie zatrudnienie,60os\u00f3b(42K,18M)nab\u0119dzie kompetencje spo\u0142eczne lub zawodowe; efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna uzyska poziom 44%,a zawodowa- 32%. Uczestnicy projektu to 60 os\u00f3b(42K,18M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142, w wieku aktywno\u015bci zawodowej,zamieszkuj\u0105cych w Gminie Trzebiat\u00f3w( woj. zachodniopom), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,o niskim poziomie wykszta\u0142cenia i kwalifikacji zawodowych,w tym 30 os\u00f3b (21K,9M) o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z dnia 13.06.2003 r. o zatrudnieniu socjalnym,w tym osoby z III profilu tzw. oddalone od rynku pracy; oraz 30 os\u00f3b (21K,9M) z rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, zagro\u017conych umieszczeniem dzieci w pieczy zast\u0119pczej, do\u015bwiadczaj\u0105ce niekorzystnych zjawisk, takich jak bezrobocie, ub\u00f3stwo, bezradno\u015b\u0107, uzale\u017cnie\u0144 od alkoholu, narkotyk\u00f3w, przemocy i wymagaj\u0105 wsparcia. 10% wszystkich uczestnik\u00f3w projektu to osoby niepe\u0142nosprawne. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie zadania, jak: us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym - praca socjalna; us\u0142ugi o charakterze zawodowym - uczestnictwo w zaj\u0119ciach Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Rogozinie; us\u0142ugi o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym i zdrowotnym, udzielanie pomocy w formie przyznawania zasi\u0142k\u00f3w celowych. Zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji opart\u0105 na diagnozie potrzeb", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIAT\u00d3W", "TYTUL": "Aktywnie sprosta\u0107 zmianom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "497938.57", "WARTOSC": "586762.57", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego - zwi\u0119kszenie liczby miejsc w plac\u00f3wkach wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lata oraz rozszerzenia oferty plac\u00f3wek przedszkolnych o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci dla dzia\u0142ania RPO WZ 2014-2020 poprzez typ projektu 1 oraz 3. Celem projektu jest stworzenie dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla 20 dzieci( 10 dziewczynek, 10 ch\u0142opc\u00f3w). Wsparciem obj\u0119tych zostanie 20 dzieci (10 dziewczynek, 10 ch\u0142opc\u00f3w) w wieku 3 lat oraz ich 20 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych (10 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn) zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Trzebiat\u00f3w. Dzieci te b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z pe\u0142nej oferty edukacyjnej od 1 stycznia 2017 roku do 31 grudnia 2017 roku. W przedszkolu w Trzebiatowie istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 utworzenia dodatkowego oddzia\u0142u, pozwalaj\u0105 na to warunki lokalowe. Na ten cel mo\u017cna zagospodarowa\u0107 znajduj\u0105ce si\u0119 w przedszkolu pomieszczenia, kt\u00f3re po adaptacji b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y sal\u0119 oraz szatni\u0119 i \u0142azienk\u0119 dla nowo powsta\u0142ego oddzia\u0142u.G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1. Adaptacja pomieszcze\u0144 2. Zakup wyposa\u017cenia 3. Zakup pomocy naukowo-dydaktycznych 4. Zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci 5. Wy\u017cywienie 6. Warsztaty dla rodzic\u00f3w 7. Zarz\u0105dzanie projektem W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej 20 os\u00f3b - Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie 20 szt. - Wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach edukacji przedszkolnej % Dla dzieci zostan\u0105 zapewnione dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne, pe\u0142ne wy\u017cywienie, wyprawka dla przedszkolak\u00f3w, zakup wyposa\u017cenia oraz zakup pomocy naukowo-dydaktycznych. Dla rodzic\u00f3w projekt przewiduje przeprowadzenie warsztat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIAT\u00d3W", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkolaki w Gminie Trzebiat\u00f3w - Oddzia\u0142 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "462790.00", "WARTOSC": "547150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego - zwi\u0119kszenie liczby miejsc w plac\u00f3wkach wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku przedszkolnym oraz rozszerzenia oferty plac\u00f3wek przedszkolnych o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci poprzez realizacj\u0119 typu 1, 3 i 4 projektu. Celem projektu jest stworzenie dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla 24 dzieci(orientacyjnie z podzia\u0142em 12 dziewczynek, 12 ch\u0142opc\u00f3w)z rocznika 2017. W przypadku dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 dopuszcza si\u0119 uczestnictwo tak\u017ce z rocznika 2016. Dzieci b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z pe\u0142nej oferty edukacyjnej od 1 wrze\u015bnia 2020 roku do 31 sierpnia 2021 roku. W zwi\u0105zku z brakiem miejsc w przedszkolach, Wnioskodawca na dzie\u0144 dzisiejszy rozbudowuje szko\u0142\u0119 na oddzia\u0142y przedszkolne, z kt\u00f3rych 1 nale\u017cy wyposa\u017cy\u0107 i przystosowa\u0107 do realizacji projektu.Do g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 projektu nale\u017cy: 1. Zakup mebli i wyposa\u017cenia do sali dydaktycznej z \u0142azienk\u0105 i szatni\u0105 2 zakup mebli i wyposa\u017cenie gabinet\u00f3w terapeutycznych 3. Zakup pomocy naukowo-dydaktycznych 4. Zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci 5. Wy\u017cywienie 6. Wynagrodzenie personelu. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej 24 os\u00f3b - Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie 24 szt. - Wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach edukacji przedszkolnej - 9%. Dla dzieci zostan\u0105 zapewnione dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne, pe\u0142ne wy\u017cywienie, zakup wyposa\u017cenia oraz zakup pomocy naukowo-dydaktycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIAT\u00d3W", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkolaki w Gminie Trzebiat\u00f3w - Oddzia\u0142 III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965491.20", "WARTOSC": "1135872.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Podniesienie poziomu kompet klucz oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na ryn pr przez 540U (330dz/210ch\u0142) i ich 85n-li (56K/29M) z 4 plac o\u015bwiat: Szko\u0142a Podst Specjalna (SPS) w M\u0142odzie\u017c O\u015brodku Socjoterapii w Waniorowie, Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c Mistrzostwa Sportowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im Czes\u0142awa Mi\u0142osza w Gryficach (LOMS GRYFICE), Lic Og\u00f3lnokszta\u0142 z Oddz. Dwuj\u0119zycz. im Boles\u0142awa Chrobrego w Gryfiach (LO BC GRYFICE), Lic Og\u00f3lnokszta\u0142 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnaz im. Zbigniewa Herberta w Trzebiatowie (LO TRZEBIAT\u00d3W)okresie 01.09.2018-31.12.2020 Ww cel wynika ze zdiagnoz potrzeb(diagnozy ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 zatwierdz przez organ prowadz\u0105cy przed dniem z\u0142o\u017c wniosku) i zosta\u0142 okre\u015blony na podst celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 GD to n-le i uczn 4 szk\u00f3\u0142(LO,SPS) mieszcz\u0105ce si\u0119 w POWIECIE GRYFICKIM(woj.zach-pom) gdzie wska\u017aniki egz.zewn.s\u0105 ni\u017csze ni\u017c \u015brednie dla woj Wsparcie w proj ma charakter kompleksowy i zak\u0142ada dla uczn organiz zaj\u0119\u0107: *dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z zakresu kompetencji klucz *rozwijaj\u0105cych z zakresu kompetencji klucz *kszta\u0142tuj\u0105cych w\u0142a\u015bciwe postawy/umiej\u0119tno\u015bci na ryn pr \u2013 tworzenie IPD *specjalist,indywidual z uczniem o specjalnych potrzebach *z zakresu kszta\u0142tow kompetencji cyfrowych oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w dydaktycz poprzez doposa\u017c pracowni specjalist Dla n-li wsparcie w ramach kurs\u00f3w rozwojowych: *specjalist, nastawionych na indywidualiz pracy z uczn o specjaln potrzebach rozwoj i edu, m.in. Kurs kwalifikacyjny/studia podyplomowe z zakresu pedagogiki specjalnej *zaj\u0119\u0107 z zakresu kszta\u0142tow kompet cyfrow w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK oraz kompet klucz (m.in.mnemotechniki, ocenianie kszta\u0142tuj) Wsparcie dla uczni\u00f3w jest powi\u0105zane ze wsparciem dla n-li. S\u0105 one sp\u00f3jne dzi\u0119ki podniesieniu kompetencji n-li, uczn zyskaj\u0105 bardziej warto\u015bciowe/urozmaicone zaj\u0119cia, a podej\u015bcie do uczn b\u0119dzie kompleks, zar\u00f3wno z poziomu wiedzy i postawy Typ proj:1/2/3/4/5 Proj realiz zgodnie z Zasad r\u00f3wnych szans i niedyskrymin", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFICKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych - gwarancj\u0105 sukcesu edukacji w Powiecie Gryfickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-05-27", "DOFINANSOWANIE": "717750.00", "WARTOSC": "1070100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska)", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznych o mocy: - 79,3 kWp w Mrze\u017cynie (2 mikroinstalacje moc ka\u017cdej z instalacji PV: 39,65 kWp), - 39,48 kWp w Pogorzelicy - 39,9 kWp w Dobrej Instalacje b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 do produkcji energii elektrycznej, na potrzeby obiekt\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - Sporz\u0105dzenie studium wykonalno\u015bci Budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych w Mrze\u017cynie na dachach istniej\u0105cych obiekt\u00f3w i wiat Budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej w Pogorzelicy na dachach istniej\u0105cych obiekt\u00f3w Budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej w Dobrej na dachu hali magazynowej. - Roboty budowlano monta\u017cowe i instalacyjne - Zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r nad projektem oraz jego rozliczenie Spos\u00f3b wdra\u017cania Projekt b\u0119dzie realizowany w standardowym trybie, poniewa\u017c moc \u017cadnej z instalacji PV, kt\u00f3re powstan\u0105 w jego ramach nie przekracza 40 kWp, a tym samym nie wymaga uzyskania pozwolenia na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia zamiaru wykonania rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawca w trybie post\u0119powania ofertowego wy\u0142oni podmiot posiadaj\u0105cy do\u015bwiadczenie w realizacji inwestycji polegaj\u0105cych na monta\u017cu instalacji PV. Projekt realizowany b\u0119dzie w II etapach: I etap obejmuj\u0105cy przygotowanie dokumentacji projektu oraz pozyskanie pozwole\u0144 na jego realizacj\u0119 II etap obejmuj\u0105cy budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych w Mrze\u017cynie, Dobrej oraz w Pogorzelicy. Etap ten obejmuje r\u00f3wnie\u017c zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r nad projektem oraz jego rozliczenie. Projekt ma charakter stacjonarny i b\u0119dzie realizowany na nieruchomo\u015bciach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "\u201eROKO\u201d RIR KOWALSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201eBudowa instalacji fotowoltaicznych w Dobrej, Mrze\u017cynie i Pogorzelicy\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3523846.87", "WARTOSC": "4145702.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Cel g\u0142:Poprawa pe\u0142niania r\u00f3l opieku\u0144-wychow.i funkcjonowania gospod.domowych min.345 rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,prze\u017cyw. trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi z ter.8 powiat\u00f3w wzp w term.od 1.12.2017 do 31.01.2020 poprzez wsparcie w ramach proj.:\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"ukierunkowane na ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p. do rodz.biol.Projekt zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 345 rodzin z ter.woj zach-pom.os.:345doros\u0142ych i 825 dzieci w wieku 6-18lat,obj\u0119tych wsparciem w ramach 55 PWD TPD, w tym: 45 dzieci z pieczy zast\u0119p.,6 dzieci ON.Gr.docel.to 300 rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dziecka w pieczy zast.i 45 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy.Min. 50% UP to os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrot. wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt. 11 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. Zadania real.w proj.: wsparcie rodzin przez pedag. rodzinnego pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat. wspar. rodz.- pracy z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne, jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142eczno-finansowej dla 825 dzieci dzi\u0119ki powstaniu 2 i rozszerzeniu ofert 53 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego TPD w obszarze wsparcia(OW). Wska\u017aniki produktu:liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w progr.,/obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:1170, wska\u017anik rezultatu: Liczba wspartych w projekcie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej. po zako\u0144. projektu: 825 miejsc, w tym 30 nowoutworz.Projekt spe\u0142nia kryt. premiuj.:1,2,3. Wsparcie proj. zg. z ustaw\u0105 z dnia 9.VI.2011 r. o wspier.rodz i piecz.zast\u0119pczej", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ZACHODNIOPOMORSKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1821514.23", "WARTOSC": "2156246.55", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt \"Szkolnictwo zawodowe \u2013 nasza przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2020r. do 31.08.2022r. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Bran\u017cowych Szko\u0142ach I Stopnia (BS) WZDZ w Szczecinie, \u015awinouj\u015bciu i Trzebiatowie dzi\u0119ki doposa\u017ceniu szkolnych warsztat\u00f3w, umo\u017cliwieniu 96 uczniom udzia\u0142u w zaj\u0119ciach pozwalaj\u0105cych na uzyskanie dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy oraz stworzeniu warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych odbycie do 31.08.2022r. przez nich praktyki zawodowej zwi\u0119kszaj\u0105cej ich szanse na zatrudnienie na regionalnym rynku pracy. Uczestnikami Projektu(UP) b\u0119dzie 96 uczni\u00f3w (82-M, 14-K), kszta\u0142c\u0105cych w Bran\u017cowych Szko\u0142ach I Stopnia WZDZ w Szczecinie, \u015awinouj\u015bciu i Trzebiatowie, mieszka\u0144c\u00f3w woj.zach-pom.(w rozumieniu przepis\u00f3w KC).UP skorzystaj\u0105 z kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj\u0105cej INDYWIDUALNE (5h/os.) i GRUPOWE (20H/gr) PORADNICTWO ZAWODOWE podczas kt\u00f3rego wypracuj\u0105 Indywidualny Plan Rozwoju Zawodowego, SZKOLENIA umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie dodatkowych kwalifikacji, PRAKTYKI ZAWODOWE u lokalnych pracodawc\u00f3w oraz POMOC STYPENDIALN\u0104 dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych. SZKO\u0141A w Trzebiatowie doposa\u017cy warsztaty w profesjonalny sprz\u0119t i materia\u0142y umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom nauk\u0119 w warunkach odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy. Planowane w ramach projektu dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105 standardowe dzia\u0142ania prowadzone przez szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Szkolnictwo zawodowe - nasza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1622180.25", "WARTOSC": "1908447.36", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Partnerski Pr.WZDZ w Sz-nie,jego jednostek org.-O\u015brodk\u00f3w/Centr\u00f3w Kszta\u0142cenia Zawodowego w Stargardzie, \u015awinouj\u015bciu, Sz-nie,Trzebiatowie(Realizatorzy)i Polskiego Rejestru Statk\u00f3w(Partner).Realizacja:01.10.17- 31.12.19r.G\u0141.CEL-podniesienie efektywno\u015bci i dostosowanie oferty kszta\u0142cenia zawodowego os.doros\u0142ych, mieszka\u0144c\u00f3w/nek woj.zach-pom do potrzeb rynku,w tym Inteligentnych Specjalizacji Woj.Zach-Pom,dzi\u0119ki utworzeniu nowego i doposa\u017ceniu warsztat\u00f3w spawalniczych WZDZ w Sz-nie i JEGO PLAC\u00d3WEK oraz stworzeniu oferty edukacyjnej,umo\u017cliwiaj\u0105cej uzyskanie do 31.12.19r.przez min.162 osoby/K-4,M-158/kwalifikacji zawodowych po\u017c\u0105danych na rynku pracy.Uczestnicy-216 os.powy\u017cej 18 r.\u017c. mieszka\u0144cy/mieszkanki woj.zach-pom(210-M,6-K), zainteresowani zdobyciem,uzupe\u0142nieniem/podnoszeniem kwalifikacji zawodowych.Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia: INDYWIDUALNE(2h/os.)i GRUPOWE(22GR/5h/R:110H)DORADZTWO EDUKACYJNO-ZAWODOWE_powstan\u0105 Indywid.\u015acie\u017cki Rozwoju Zawod.;KURSY_Kierowca operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych/6GR/10UP/R:564H/,SPAWANIE: blach i rur spoinami pachwinowymi i czo\u0142owymi met.MAG 135/9GR/10UP/R:1572H/;blach i rur spoinami pachwinowymi met.MAG 136/2GR/10UP/R:290H/;blach i rur spoinami pachwinowymi lub czo\u0142owymi met.TIG 141/3Gr/30UP/R:352H/; blach i rur spoinami pachwinowymi met.MIG 131/1GR/6UP/R153H/;blach i rur elektrodami otulonymi-spoiny pachwinowe met.MMA 111/1GR/10UP/163H/;CERTYFIKACJA UPRAWNIE\u0143 I KWALIFIKACJI (egz.zewn\u0119trzne UDT,PRS),STA\u017b ZAWODOWY dla 10 UP/150H/ os/,G\u0141.REZULTATY:Roz.infrastruktury o\u015bwiatowej w woj.-utworzenie warsztatu spawalniczego dla nowych met.spawania w ofercie WZDZ w Sz-ie,doposa\u017cenie 3 spawalni OKZ/CKZ;Uzyskanie,po\u017c\u0105danych na regionalnym rynku pr.kwalifikacji zaw.przez 162 UP/158-M,4-K/; Roz.wsp\u00f3\u0142pracy podmiot\u00f3w otoczenia spo\u0142-gos.z WZDZ w Sz-ie w dostosowywaniu oferty edukacyjnej PLAC\u00d3WEK do potrzeb Intelig. Specjalizacji gospodarki.Planowane w pr.dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105 standardowe dzia\u0142ania prowadzoneprzez PLAC\u00d3WKI WZDZ Sz-n. PR.SPE\u0141NIA KRYT.PREMIUJ\u0104CE 2", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "KSZTA\u0141CENIE ZAWODOWE DLA POTRZEB BRAN\u017b KLUCZOWYCH I INTELIGENTNYCH SPECJALIZACJI POMORZA ZACHODNIEGO - WSPARCIE PLAC\u00d3WEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO WZDZ W SZCZECINIE ORAZ DOROS\u0141YCH MIESZKA\u0143C\u00d3W i MIESZKANEK WOJ.ZACHODNIOPOMORSKIEGO.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-18", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1408723.34", "WARTOSC": "1671480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Trzeci Wiek - Technologicznie, jest wielotematycznym nowatorskim projektem skierowanym do senior\u00f3w (60+) z wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego. Bogaty program kszta\u0142cenia, opracowany we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami zewn\u0119trznymi, zawiera w swojej ofercie ok. 50 godziny cykl zaj\u0119\u0107, zwi\u0105zanych g\u0142\u00f3wnie z najnowszymi technologiami. Zaj\u0119cia poprowadz\u0105 nauczyciele akademiccy z 12 jednostek uczelni. \u0141\u0105cznie w projekcie przewiduje si\u0119 udzia\u0142 minimum 900 senior\u00f3w w okresie od stycznia 2019 roku do grudnia 2021. Uczelnia w ramach projektu nawi\u0105\u017ce formaln\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 4 podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi na rzecz edukacji, kt\u00f3rych do\u015bwiadczenie i zakres merytoryczny dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zane s\u0105 z celami projektu. Ka\u017cda edycja zako\u0144czy si\u0119 uroczyst\u0105 konferencj\u0105 po\u0142\u0105czon\u0105 z prezentacjami pn.Aktywny Senior. Precyzyjnie dopasowana forma zaj\u0119\u0107 uwzgl\u0119dnienia potrzeby i oczekiwania grupy docelowej, podniesie poziom wiedzyz zakresu dziedzin naukowych, jakie reprezentuje ZUT w Szczecinie, oraz przyczyni si\u0119 do znacznej aktywizacji spo\u0142ecznej.Zaj\u0119cia w formie interakcyjnych warsztat\u00f3w i laboratori\u00f3wposzerz\u0105 wiedz\u0119 praktyczn\u0105 szczeg\u00f3lnie z zakresu: prawid\u0142owego korzystania z nowoczesnych \u015brodk\u00f3w komunikacji oraz urz\u0105dze\u0144 elektronicznych, zastosowania innowacyjnych technologii w produkcji, przemy\u015ble, rolnictwie, kt\u00f3re bardzo cz\u0119sto spotykamy w \u017cyciu codziennym i w gospodarstwach domowych. Dodatkowow profilaktyce i sposobie \u017cywienia oraz zasad prawid\u0142owej aktywno\u015bci psycho-fizycznej. Uczestnicy projektu, b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 i realizowa\u0107 swoje zainteresowania, oraz bra\u0107 udzia\u0142 w niecodziennych i trudno dost\u0119pnych zaj\u0119ciach edukacyjnych oraz realizowa\u0107 si\u0119 artystycznie. Dzi\u0119ki pozyskanym \u015brodkom, oferta b\u0119dzie dost\u0119pna przede wszystkim dla os\u00f3b spoza Szczecina, dla kt\u00f3rych cz\u0119sto koszt dojazdu wraz z op\u0142at\u0105 za zaj\u0119cia, jest zbyt wysoki aby m\u00f3c wzi\u0105\u0107 w nich udzia\u0142. Program wp\u0142ynie stymuluj\u0105co na rozw\u00f3j intelektualny i spo\u0142eczny uczestnik\u00f3w, rozbudzaj\u0105c ich ch\u0119\u0107 do dalszego zg\u0142\u0119biania wiedzy.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Trzeci Wiek Technologicznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 3247805.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2948002.7900000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2109226.6799999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1646608.0599999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1403395.08}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1333404.8499999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 923348.1299999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 811890.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 781094.3700000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 634392.8500000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 623790.0699999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 415203.68000000005}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 391781.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 331157.14}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 314449.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 300787.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 300596.04000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 246146.27}, {"name": "Cmentarze", "value": 216080.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 191442.08}, {"name": "Gimnazja", "value": 186367.02000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 185091.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 151398.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 146140.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 134879.22}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 115556.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 90452.73}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 87056.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 87038.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 75860.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71851.86}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 65863.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 58620.85}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 52102.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 49941.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 48578.530000000006}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 40239.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34845.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 34795.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33349.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 31845.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 31215.140000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30774.85}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 29426.429999999997}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 29160.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10202.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 9840.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9114.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6326.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6015.92}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5373.64}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 5000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 4856.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4654.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2672.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1990.88}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1577.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1540.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 999.64}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 828.95}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 564.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 142.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 40.84}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 20.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8919026.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3524477.7199999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 2877640.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 1430798.2300000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1285786.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1255917.07}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1185694.99}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 700693.6699999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 451174.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 415225.81000000006}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 410438.23}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 351459.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 251988.00999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 248884.34999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 214826.65999999997}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 208273.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 182449.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 174269.33000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 142770.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 140813.47}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 121040.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119875.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 102282.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76201.2}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 70159.29000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 58037.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 49010.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45646.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21888.44}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12300.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8315.880000000001}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 7965.21}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7931.87}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4100.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3228.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1520.63}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 710.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 420.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 197.7}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5779583.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1410009.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 350608.68}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 327474.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 310278.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 163066.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 116550.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 98406.15}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 84870.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 49994.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 38578.43}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24853.52}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 24600.0}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 17050.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6890.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11071719.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6354507.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 657580.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 496200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 433362.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 192492.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 187390.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 179955.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 160006.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138399.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 131058.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 117116.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111195.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35662.56}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35100.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 26890.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 19996.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9211.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8921.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8665.98}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7742.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7599.1}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5565.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4552.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4085.8}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3482.14}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1228.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 973.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 920.53}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 600.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 589.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 283.39}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61402.0}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69291.92}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1203000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 520555.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 401995.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 235000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 36971.65}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31180.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20202.56}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 18000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9736.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78745.54000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3368.38}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79853.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6110.4400000000005}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 448949.41}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109144.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 47586.78}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4441460.390000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3913849.7999999993}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3641489.2000000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1844658.7699999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1706495.6199999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1267306.8000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1012532.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 775610.0700000001}, {"name": "Turystyka", "value": 716769.8600000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 511538.16}, {"name": "Rodzina", "value": 414691.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 386383.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 296404.94999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 153554.18000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37401.009999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20857.43}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3811.25}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15628453.540000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3936063.9799999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1774517.8800000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1607314.21}, {"name": "Rodzina", "value": 617861.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 418601.13999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 397275.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 353204.72000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 178369.33000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 76931.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 49010.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20996.379999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12300.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11830.03}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 710.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5942649.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1410009.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 443108.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 344524.91}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 202791.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 159464.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 116550.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 105296.15}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50683.520000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 26236.0}, {"name": "Turystyka", "value": 1500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17922426.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1596514.3800000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 372946.39999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 315460.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 142637.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76115.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46887.49}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9894.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1817.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1520.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 283.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 61402.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 69291.92}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1303000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 577729.39}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 401995.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 235000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 48000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31180.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9736.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58915.61000000001}, {"name": "Informatyka", "value": 19829.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 3368.38}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43880.549999999996}, {"name": "Informatyka", "value": 35972.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 6110.4400000000005}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 448949.41}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 109144.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47586.78}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26163268.320000004, "v": "26,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.09, "v_pc": "1587,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16482537.27, "v": "16,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 4504607.220000001, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 1834092.7, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1361025.19, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 745886.6900000001, "v": "745,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 707709.5899999999, "v": "707,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 294003.52, "v": "294,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 87038.5, "v": "87,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 65863.0, "v": "65,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 60037.46, "v": "60,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20467.18, "v": "20,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18954979.36, "v": "18,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.97, "v_pc": "1150,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11241338.14, "v": "11,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6881542.2700000005, "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 544518.61, "v": "544,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 191442.08, "v": "191,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 90452.73, "v": "90,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 4856.58, "v": "4,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 828.95, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5624127.659999998, "v": "5,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11, "v_pc": "341,23 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4408064.039999998, "v": "4,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 385035.19000000006, "v": "385,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 283680.09, "v": "283,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 279313.63, "v": "279,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 268034.71, "v": "268,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.76}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5332241.03, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.74, "v_pc": "323,52 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1750050.7700000003, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.82}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1403395.08, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.31}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 658579.67, "v": "658,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 568965.4, "v": "568,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 265.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 433823.17000000004, "v": "433,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 160006.74, "v": "160,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149712.12000000002, "v": "149,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 135713.54, "v": "135,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71851.86, "v": "71,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 142.68, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5078784.710000001, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42, "v_pc": "308,14 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3188018.45, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 861884.5, "v": "861,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.97}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 484464.25999999995, "v": "484,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 300596.04000000004, "v": "300,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 132457.28, "v": "132,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 61954.85, "v": "61,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49409.33, "v": "49,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4117350.9099999997, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.2, "v_pc": "249,81 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "157.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 3247805.01, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.88}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 663078.4999999998, "v": "663,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206467.4, "v": "206,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3668229.280000001, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64, "v_pc": "222,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2855495.7900000005, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.84}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 682959.8500000001, "v": "682,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.61}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 129753.64, "v": "129,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 20.0, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2767504.6299999994, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5, "v_pc": "167,91 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1916356.13, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.24}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 821899.25, "v": "821,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29249.25, "v": "29,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2008215.5999999999, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54, "v_pc": "121,84 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1631935.0699999998, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 266440.52999999997, "v": "266,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.26}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 109840.0, "v": "109,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.46}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1149341.8399999999, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45, "v_pc": "69,73 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 690176.3699999999, "v": "690,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.04}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 237700.35, "v": "237,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139491.41, "v": "139,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 38957.93000000001, "v": "38,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 29160.0, "v": "29,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8855.78, "v": "8,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1050598.97, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "63,74 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 930119.12, "v": "930,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.53}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 87056.72, "v": "87,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 31845.25, "v": "31,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1577.88, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Turystyka", "value": 718269.8600000001, "v": "718,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "43,58 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "140.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 718269.8600000001, "v": "718,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 598639.99, "v": "598,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "36,32 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 449836.95, "v": "449,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111195.0, "v": "111,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 27087.7, "v": "27,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 8529.46, "v": "8,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1990.88, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 465768.7700000001, "v": "465,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "28,26 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 446363.81000000006, "v": "446,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13078.96, "v": "13,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6326.0, "v": "6,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 448949.41, "v": "448,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56, "v_pc": "27,24 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 448949.41, "v": "448,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 435393.42000000004, "v": "435,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "26,42 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "101.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 216080.1, "v": "216,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.62}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 164566.86, "v": "164,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.79}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 52102.9, "v": "52,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2643.56, "v": "2,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 280751.73000000004, "v": "280,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,03 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 262751.73000000004, "v": "262,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.58}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 117968.81, "v": "117,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,16 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 53968.76000000001, "v": "53,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.74}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 52146.39, "v": "52,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.2}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8625.66, "v": "8,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.31}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3228.0, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}]}, {"name": "Informatyka", "value": 65281.299999999996, "v": "65,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08, "v_pc": "3,96 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65281.299999999996, "v": "65,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}