{"gmina": "Gryfice", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Gryfice", "kod_gus": "023216605023", "kod_gus_powiatu": "023216605000", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "podregion_eurostat": "PL428", "ludnosc": "23'963", "budzet": {"dochody": "117,24 mln z\u0142", "wydatki": "116,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 96207548.72000001, "dane1": 89617186.64, "dane2": 89617186.64, "dane3": 6590362.080000013}, {"label": "2017", "dane0": 106884358.77000004, "dane1": 104990120.99999994, "dane2": 104990120.99999994, "dane3": 1894237.7700001001}, {"label": "2018", "dane0": 111507161.46000005, "dane1": 114702622.45000003, "dane2": 111507161.46000005, "dane4": 3195460.9899999797}, {"label": "2019", "dane0": 117241835.49000002, "dane1": 116158703.95000008, "dane2": 116158703.95000008, "dane3": 1083131.539999947}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16319192.56, "dane1": 25171758.409999993}, {"label": "2017", "dane0": 17363743.090000004, "dane1": 26941373.59}, {"label": "2018", "dane0": 18450396.27, "dane1": 33151761.799999997}, {"label": "2019", "dane0": 19306170.05, "dane1": 30679134.22000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,77 mln z\u0142", "wydatki": "5,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 6.590362080000014}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 6.590362080000014}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8942377700001}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8942377700001}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.1954609899999795}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.1954609899999795}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.083131539999947}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.083131539999947}], "dochod_ue": "1,44 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "100,57 mln z\u0142", "gmina_pc": "4196.7 z\u0142", "powiat": "85,46 mln z\u0142", "powiat_pc": "3566.3 z\u0142", "wojewodztwo": "56,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "132,71 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,35 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,12 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 19306170.05, "wydatki": 30679134.22000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-10", "DOFINANSOWANIE": "85265237.40", "WARTOSC": "100423808.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa i rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej na odcinku Trzebiat\u00f3w \u2013 P\u0142oty podzielonana dwie cz\u0119\u015bci Trzebiat\u00f3w \u2013 Gryfice od km 11+197(wylot z Trzebiatowa, koniec rob\u00f3t RPO 2007-2013) do km 26+ 333,65(nieczynna bocznica kolejowa w Gryficach) oraz Gryfice \u2013 P\u0142oty od km 27+997,20(wylot z Gryfic obszar skrzy\u017cowania z ul. Starogrodzk\u0105) do km 37+637,76(dowi\u0105zanie do wykonanego w ubieg\u0142ych latach wlotu do m. P\u0142oty). \u0141\u0105czna d\u0142. \u2013 ok. 24,78 km. Droga o parametrach drogi klasy g\u0142\u00f3wnej \u201eG\u201d i projektowanej kategorii ruchu odpowiednio KR3 oraz KR4. Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje:- ujednolicenie szeroko\u015bci jezdni oraz regulacj\u0119 poboczy;-wzmocnienie konstrukcji nawierzchni do za\u0142o\u017conych parametr\u00f3w;- wprowadzenie element\u00f3w uspokojenia ruchu na wlotach do miejscowo\u015bci;- korekt\u0119 \u0142uk\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105c popraw\u0119 p\u0142ynno\u015bci ruchu i widoczno\u015bci, wykonanie lewoskr\u0119t\u00f3w na skrzy\u017cowaniach wymagaj\u0105cych poprawy z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wprowadzenia wysp kanalizuj\u0105cych ruch;- regulacj\u0119 ruchu pieszego w rejonie skrzy\u017cowa\u0144 oraz uporz\u0105dkowanie ruchu pieszego w miejscowo\u015bciach poprzez przebudow\u0119 istniej\u0105cych i budow\u0119 nowych chodnik\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wprowadzenia odcink\u00f3w dopuszczaj\u0105cych ruch rowerowy;- przebudow\u0119 istniej\u0105cych zatok autobusowych oraz budow\u0119 nowych;- przebudow\u0119 istniej\u0105cych i budow\u0119 nowych zatok postojowych;- przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w;- odtworzenie istniej\u0105cych row\u00f3w przydro\u017cnych wraz z przebudow\u0105, budow\u0105 i udro\u017cnieniem przepust\u00f3w pod zjazdami;- wykonanie kanalizacji deszczowej w m. K\u0142odkowo;- rozbudow\u0119 istniej\u0105cych odcink\u00f3w kanalizacji deszczowej w m. G\u00f3rzyca i Gryfice z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 cz\u0119\u015bciowego odwodnienia powierzchniowego do przyleg\u0142ych row\u00f3w; - remont i przebudow\u0119 istniej\u0105cych przepust\u00f3w pod drog\u0105 na ciekach wodnych oraz pomi\u0119dzy obustronnymi rowami;- przebudow\u0119 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bciach K\u0142odkowo, G\u00f3rzyca i Gryfice wraz z jego rozbudow\u0105 oraz budow\u0105 o\u015bwietlenia w miejscach wymaganych obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami;-remont mostu nad rzek\u0105 Otoczka.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 109 na odcinku Trzebiat\u00f3w - P\u0142oty.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1725.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "28660800.00", "WARTOSC": "35826000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest przebudowa istniej\u0105cego tzw. \u201ebudynku 90-\u0142\u00f3\u017ckowego\u201dwraz z wyposa\u017ceniem oddzia\u0142\u00f3w/dzia\u0142\u00f3w w sprz\u0119t medyczny i niemedyczny m.in. bloku operacyjnego, oddzia\u0142u chirurgicznego wraz z urologi\u0105, oddzia\u0142u ortopedyczno-urazowego w: kardiomonitor, defibrylator, elektrokoagulator-aparat elektrochirurgiczny, respirator, aparat do znieczulania og\u00f3lnego, sto\u0142y operacyjne, ssaki operacyjne, pompy infuzyjne, zestaw do regulacji temperatury cia\u0142a, urz\u0105dzenie do ogrzewania pacjenta i inne, jak r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie w meble, a tak\u017ce wyposa\u017cenie apteki szpitalnej m. in. w autoklaw parowy, komor\u0119 laminarn\u0105, ch\u0142odnie farmaceutyczne, sterylizacji w sterylizatory parowe, autoklaw kasetowy, myjki\u2013dezynfektor(szerszy opis znajduje si\u0119 w punkcie 4.1.3.2 studium wykonalno\u015bci). Najwa\u017cniejsze etapy projektu: prace przygotowawcze, prace budowlane i instalacyjne, dostawa i monta\u017c sprz\u0119tu medycznego oraz wyposa\u017cenia, nadz\u00f3r inwestorski i autorski, promocja projektu. Przyj\u0119ty wariant jest optymalny i gwarantuje osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu. Przy pracach uwzgl\u0119dniono technologie i materia\u0142y dost\u0119pne na rynku. Zastosowane rozwi\u0105zania maj\u0105 zapewni\u0107 jak najd\u0142u\u017csz\u0105 eksploatacj\u0119 przedmiot\u00f3w bez konieczno\u015bci ponoszenia nak\u0142ad\u00f3w odtworzeniowych w kr\u00f3tkim okresie czasu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania 9.1.-Zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 do wysokiej jako\u015bci infrastruktury zdrowotnej. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie pe\u0142ne wykorzystanie funkcjonalno\u015bci infrastruktury. W fazie wdro\u017cenia i operacyjnej projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany poprzez zesp\u00f3\u0142 pracownik\u00f3w, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejdzie personel Wnioskodawcy. Struktura instytucjonalna wnioskodawcy zawiera stosowne struktury organizacyjne. Funkcjonowanie projektu w fazie operacyjnej po zako\u0144czeniu realizacji zapewni Wnioskodawca. Wnioskodawca dysponuje kadr\u0105 medyczn\u0105 do obs\u0142ugi wyrob\u00f3w med. oraz infr. techn. niezb\u0119dn\u0105 do instalacji i u\u017cytkowania wyrob\u00f3w med. obj\u0119tych projektem", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W GRYFICACH.", "TYTUL": "Rozbudowa wraz z przebudow\u0105 budynku szpitala SPZZOZ w Gryficach dla bloku operacyjnego, oddzia\u0142\u00f3w zabiegowych, ortopedyczno-urazowego i chirurgicznego, apteki centralnej, sterylizatorni wraz z wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1196.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "47658237.78", "WARTOSC": "71920193.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 45 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 9 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 243 gospodarstw domowych oraz 148 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3748246.04", "WARTOSC": "4477926.51", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Projekt polega na zakupie sprz\u0119tu medycznego s\u0142u\u017c\u0105cego do diagnostyki lub terapii, sprz\u0119tu komputerowego oraz wykonaniu rob\u00f3t budowlanych, instalacyjnych, wentylacji, monta\u017cu o\u015bwietlenia wraz z dostaw\u0105 sprz\u0119tu do monitoringu dla SOR.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W GRYFICACH", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury medycznej szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego SPZZOZ w Gryficach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-19", "DOFINANSOWANIE": "2579580.91", "WARTOSC": "3034801.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Realizacja projektu pn. \"Zachowanie dziedzictwa kulturowego poprzez remont i konserwacj\u0119 ko\u015bcio\u0142a pw. Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w Gryficach\" ma charakter stacjonarny i b\u0119dzie obejmowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Wykonanie izolacji pionowej \u015bcian fundamentowych wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a, 1.1 Wykonanie izolacji pionowej \u015bcian fundamentowych, korekta poziomu terenu, zdj\u0119cie opaski, 1.2 Wykonanie izolacji pionowej \u015bcian fundamentowych kot\u0142owni, 1.3 Wykonanie izolacji pionowej \u015bcian fundamentowych - mur zewn\u0119trzny, 1.4 Demonta\u017c przybud\u00f3wki mi\u0119dzy ko\u015bcio\u0142em a kot\u0142owni\u0105, 1.5 Demonta\u017c latryn przy kot\u0142owni. 2. Wykonanie opaski drena\u017cowej wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a 2.1 Wykonanie opaski drena\u017cowej wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a z pod\u0142\u0105czeniem do kanalizacji deszczowej oraz u\u0142o\u017cenie opaski, 2.2 Wymiana podej\u015b\u0107 do rur spustowych. 3. Remont i konserwacja dachu, 3.1 Remont i konserwacja wi\u0119\u017aby dachowej i pokrycia, 3.2 Remont blacharki, rynien i rur spustowych, 3.3 Remont otwor\u00f3w okiennych w obszarze wie\u017cy (cz\u0119\u015b\u0107 murowana) i dachu, 3.4 Instalacja odgromowa. Projekt b\u0119dzie realizowany od 02.10.2017 do 30.10.2018. W ramach projektu poniesione b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wydatki na zatrudnienie in\u017cyniera kontraktu, promocji projektu, oraz przygotowania studium wykonalno\u015bci b\u0119d\u0105cego za\u0142\u0105cznikiem do niniejszego wniosku. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe jest wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jej pe\u0142nego wykorzystania. Wnioskodawca posiada zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105ce uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu. Po zrealizowaniu projektu podmiotem odpowiedzialnym za utrzymanie jego rezultat\u00f3w b\u0119dzie Wnioskodawca.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. WNIEBOWZI\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W GRYFICACH", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego poprzez remont i konserwacj\u0119 ko\u015bcio\u0142a pw. Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w Gryficach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2359727.66", "WARTOSC": "2993112.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uzbrojenie w media teren\u00f3w inwestycyjnych wraz z budow\u0105 drogi wewn\u0119trznej na obszarze strefy przemys\u0142owej \u201eC\u201d w Gminie Gryfice celem zwi\u0119kszenia ich atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci. W ramach kompleksowego przygotowania teren\u00f3w inwestycyjnych przewidziano: -budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, -budow\u0119 kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej wraz z przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w, -budow\u0119 sieci kanalizacji deszczowej wraz z osadnikiem zawiesin, separatorem ropopochodnych oraz wylotem kana\u0142u deszczowego do rzeki Regi. - budow\u0119 stacji transformatorowej wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym i transformatorem, -budow\u0119 drogi wewn\u0119trznejwraz z placem manewrowym oraz budow\u0119 zjazdu z drogi wojew\u00f3dzkiej, -rozbi\u00f3rk\u0119 i wyburzenie istniej\u0105cego obiektu po niedoko\u0144czonej budowie ciep\u0142owni. Ponadto zaplanowano nadz\u00f3r inwestorski oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Gryfice i to ona b\u0119dzie odpowiedzialna za prawid\u0142owe wdro\u017cenie projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFICE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci strefy C \u201eprzy Redze\u201d poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury technicznej \u2013 Gmina Gryfice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "2064160.25", "WARTOSC": "3175631.19", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Realizacja projektu polega na modernizacji budynku powojskowego znajduj\u0105cego si\u0119 przy ul. Koszarowej 6 w Gryficach, z przeznaczeniem na Centrum Us\u0142ug Publicznych. W wyniku realizacji projektu stworzona zostanie baza lokalowa na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci Centrum Us\u0142ug Publicznych poprzez przebudow\u0119 i dostosowanie budynku przy ulicy Koszarowej na potrzeby organizacji pozarz\u0105dowych oraz wydzia\u0142\u00f3w Starostwa Powiatowego i powiatowych jednostek organizacyjnych. Realizacj\u0119 projektu podzielono na zadania:1. Przygotowanie dokumentacji projektu. 2. Przebudowa i termomodernizacja budynku. 3. Zagospodarowanie terenu. 4. Wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 budynku. 5. Us\u0142ugi dotycz\u0105ce nadzoru nad projektem. 6. Promocja projektu. Okres realizacji projektu: 02.09.2019 do 31.08.2020. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury poddanej rewitalizacji w ramach projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jego pe\u0142nego wykorzystania. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca \u2013 Powiat Gryficki, kt\u00f3ry jednocze\u015bnie b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 projektem. Wnioskodawca powo\u0142a zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dzaj\u0105cy projektem, w tym: Kierownika projektu, Specjalist\u0119 ds. inwestycji, Specjalist\u0119 ds. obs\u0142ugi finansowo-ksi\u0119gowej oraz Specjalist\u0119 ds. zam\u00f3wie\u0144 publicznych. Kierownik wraz z zespo\u0142em dysponuje odpowiednim zapleczem oraz zasobami technicznymi zapewniaj\u0105cymi sprawn\u0105 realizacj\u0119 oraz rozliczenie projektu. Do realizacji projektu w fazie inwestycyjnej zostan\u0105 zaanga\u017cowani mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFICKI", "TYTUL": "CENTRUM US\u0141UG PUBLICZNYCH (CUP Koszarowa)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1870527.23", "WARTOSC": "2200620.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na modernizacji energetycznej 3 budynk\u00f3w ZSP im. Cz. Mi\u0142osza w Gryficach. Zakres rzeczowy projektu obejmuje:-Bud.szko\u0142y:kompleksowa termomodernizacja bud.(tj.ociepl.stropu,\u015bcian zew.,wew.na poddaszu,\u015bcian przy gruncie,wymiana drzwi wej\u015bc.,ulepsz.sys.CO);modern.o\u015bwietlenia;-Sala sportowa: kompleks.termomodern.bud.(tj.ociepl.dachu,\u015bcian zew.,\u015bcian przy gruncie,wymiana okien,drzwi,ulepsz.sys.wentyl.( rekuperacja),sys.CO),budowa o\u015bwietl. i instal.fotowolt.;-Pawilon:kompleks.termomodern.bud.(tj.ociepl.dachu,\u015bcian 6 / 68 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 9c20b27247 zew.,\u015bcian przy gruncie,wymiana okien i drzwi wej\u015bc.,ulepsz.sys.CO),modern.o\u015bwietl.,monta\u017c instal.fotowolt.zasilaj\u0105cej bud. pawilonu i szko\u0142y;-Moderniz. kot\u0142owni wraz z przebud. sieci cieplnej. Etapy proj.:1. Przygot.dokument.proj.(IIIkw.2016-IIkw.2017);2.Kompleks.modern.energ.bud.szko\u0142y(IIkw.2018-IVkw.2018);3. Kompleks.modern.energ.sali sport.(IIkw.2018-IVkw.2018);4.Kompleks.modern.energ.pawilonu(IIkw.2018-IVkw.2018); 5.Przebud.kot\u0142owni wraz z przebud.sieci ciepl.(IIkw.2018-IIIkw.2018);6.Zarz\u0105dz.i nadz\u00f3r nad proj.(IIkw.2018-IVkw .2018);7.Promocja projektu(IIkw.2018-IVkw.2018).Terminy realiz.proj.:01.08.2016-31.12.2018.Proj. ma char. stacjon.: ul.11Listopada20,72-300Gryfice,dz.nr 200 i 170(obr\u0119b0005).Za realiz. proj.odpowiedz. b\u0119dzie Powiat Gryficki,kt\u00f3ry jednocz. b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 proj.Projekt b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 w okresie d\u0142ugoterminowym. Koszty zwi\u0105zane z jego utrzymaniem i eksploatacj\u0105 ponosi\u0107 b\u0119dzie Powiat Gryficki \u2013 ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetu powiatu.Utrzymanie i eksploatacja inwestycji zostanie przekazana Zespo\u0142owi Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Cz. Mi\u0142osza w Gryficach, b\u0119d\u0105cemu jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 Powiatu Gryfickiego. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jego pe\u0142nego wykorzystania", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFICKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Czes\u0142awa Mi\u0142osza w Gryficach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1171029.36", "WARTOSC": "1377681.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego dopasowanego do potrzeb rynku pracy, poprzez wzrost poziomu kompetencji/kwalifikacji uczni\u00f3w oraz sta\u017ce/praktyki zawodowe oraz kszta\u0142cenie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 130uczn\u00f3w(70dz/60ch\u0142) i ich 7n-li(6K/1M) z 3 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych: ZSP w Gryficach(Technikum Ekonomiczne,BSIS), ZSP Trzebiat\u00f3w(BSIS), ZSP P\u0142oty (Techniku Zawodowe) w okresie 01.10.2017-30.09.2019 Ww cel wynika ze zdiagnozowanych potrzeb(diagnozy ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 zatwierdzone przez organ prowadz\u0105cy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku) i zosta\u0142 okre\u015blony na podstawie celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014- 2020 Grupa docelowa to nauczyciele i uczniowie 3 szk\u00f3\u0142 (ZSP P\u0142oty, ZSP Trzebiat\u00f3w, ZSP Gryfice) mieszcz\u0105ce si\u0119 w powiecie gryfickim (woj. zachodniopomorskie) Wsparcie w proj. ma charakter kompleksowy i zak\u0142ada dla uczni\u00f3w organizacj\u0119: *kurs\u00f3w zawodowych dla uczni\u00f3w, daj\u0105cych konkretne kwalifikacje i zwi\u0119kszaj\u0105ce ich atrakcyjno\u015b\u0107 n rynku pracy (m.in. kurs obs\u0142ugi kasy fiskalnej, SEP 1kv, kelnerski, w\u00f3zki wid\u0142owe, stylizacja paznokci) *doradztwa zawodowego w postaci indywidualnych spotka\u0144, kt\u00f3rych wynikiem b\u0119dzie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwe postawy/ umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy\u2013utworzenie IPD w oparciu o test FRIS *sta\u017cy/praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w u lokalnych pracodawc\u00f3w oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w dydaktycznych poprzez doposa\u017cenie szkolnych pracowni zawodowych Dla nauczycieli wsparcie: *w ramach kurs\u00f3w kwalifikacyjnych(AutoCad;Kadry i p\u0142ace) *kurs\u00f3w w zakresie doradztwa zawodowego podnosz\u0105cych/uzupe\u0142niaj\u0105cych kwalifikacj\u0119 szkolnych doradc\u00f3w zawodowych Wsparcie dla uczni\u00f3w jest powi\u0105zane ze wsparciem dla nauczycieli. S\u0105 one sp\u00f3jne:dzi\u0119ki podniesieniu kompetencji n-li, uczniowie zyskaj\u0105 bardziej warto\u015bciowe/urozmaicone zaj\u0119cia-wzro\u015bnie ich jako\u015b\u0107, ponad to podej\u015bcie do ucznia b\u0119dzie kompleksowe, zar\u00f3wno z poziomu wiedzy jak i postawy Typ proj.:1/2/4/6 Projekt realizowany zgodnie zZasad\u0105 r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFICKI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci - gwarancj\u0105 sukcesu edukacji w Powiecie Gryfickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1539627.78", "WARTOSC": "1811326.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego dopasowanego do potrzeb rynku pracy, poprzez wzrost poziomu kompetencji/kwalifikacji uczni\u00f3w, sta\u017ce zawodowe oraz kszta\u0142cenie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 108uczn\u00f3w(63K/45Mch\u0142) i 2n-li(1K/1M) z 2 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych: ZS w Gryficach(Technikum Ekonomiczne), ZS P\u0142oty (Technikum Zawodowe) w okresie 01.10.2019-30.09.2023. Ww cel wynika ze zdiagnozowanych potrzeb(diagnozy ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 zatwierdzone przez organ prowadz\u0105cy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku) i zosta\u0142 okre\u015blony na podstawie celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014- 2020 Grupa docelowa to nauczyciele i uczniowie 2 szk\u00f3\u0142 (ZS P\u0142oty, ZS Gryfice) mieszcz\u0105ce si\u0119 w powiecie gryfickim (woj. zachodniopomorskie) Wsparcie w proj. ma charakter kompleksowy i zak\u0142ada dla uczni\u00f3w organizacj\u0119: *kurs\u00f3w zawodowych, daj\u0105cych konkretne kwalifikacje i zwi\u0119kszaj\u0105ce ich atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy (m.in. kurs obs\u0142ugi kasy fiskalnej, SEP 1kv, kelnerski, animator czasu wolnego) *doradztwa zawodowego w postaci indywidualnych spotka\u0144, kt\u00f3rych wynikiem b\u0119dzie kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwej postawy/ umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy\u2013utworzenie IPD w oparciu o test FRIS *sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w u lokalnych pracodawc\u00f3w *rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem gospodarczym poprzez wyjazdy zawodoznawcze i na uczelnie wy\u017csze *pomoc stypendialn\u0105 dla najlepszych uczni\u00f3w w zawodzie oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w dydaktycznych poprzez doposa\u017cenie szkolnych pracowni zawodowych Dla nauczycieli wsparcie w postaci kurs\u00f3w (bazy danych, Cisco CNN, PHP). Wsparcie dla uczni\u00f3w jest powi\u0105zane ze wsparciem dla nauczycieli. S\u0105 one sp\u00f3jne: dzi\u0119ki podniesieniu kompetencji n-li, uczniowie zyskaj\u0105 bardziej warto\u015bciowe/ urozmaicone zaj\u0119cia-wzro\u015bnie ich jako\u015b\u0107, ponadto podej\u015bcie do ucznia b\u0119dzie kompleksowe, zar\u00f3wno z poziomu wiedzy jak i postawy Typ proj.:1/2/4/6 Projekt realizowany zgodnie z Zasad\u0105 r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFICKI", "TYTUL": "Postaw na sw\u00f3j rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-28", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "986114.75", "WARTOSC": "1160135.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Przedmiotem wnioskowanego projektu b\u0119dzie kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Szko\u0142y Podstawowej nr 4 w Gryficach. CEL G\u0141\u00d3WNY: zmniejszona energoch\u0142onno\u015b\u0107 budynk\u00f3w mieszkaniowych ( wielorodzinnych) i publicznych poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Gryfice - Szko\u0142a Podstawowa nr 4 w Gryficach Zakres rzeczowy projektu obejmuje cztery dzia\u0142ania: Dzia\u0142anie 1. Przygotowanie projektu: a)Studium wykonalno\u015bci b) Audyt energetyczny c) Ekspertyza ornitologiczna d) PFU. Dzia\u0142anie 2. Roboty budowlane: a) Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych b) Ocieplenie stropodachu niewentylowanego c) Ocieplenie stropodachu wentylowanego d) Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych e) Modernizacja energ. Dzia\u0142anie 3. Nadz\u00f3r inwestorski. Dzia\u0142anie 4. Promocja projektu: a) zakup tablicy inf. b) druk folder\u00f3w informacyjnych c) artyku\u0142y zamieszczane w prasie lokalnej, audycje radiowe. W ramach projektu zastosowane zostan\u0105 OZE - kolektory s\u0142oneczne. Infrastruktura powsta\u0142a w wyniku realizacji projektu u\u017cytkowana b\u0119dzie przez SP nr 4 w Gryficach. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku o 32,2%. Projekt zawiera element demonstracyjny - monta\u017c kolektor\u00f3w w szkole oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci eko uczni\u00f3w (foldery inf. o OZE). Lokalizacja projektu: dz. nr 288/6, obr\u0119b Gryfice 4, jed. ew. Gryfice. Pierwszym etapem projektu jest jego przygotowanie, nast\u0119pnie r\u00f3wnocze\u015bnie realizowane b\u0119d\u0105: roboty budowlane, nadz\u00f3r i promocja", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFICE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Gryfice - Szko\u0142a Podstawowa nr 4 w Gryficach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.15}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "17704772.68", "WARTOSC": "33229620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 trzech istniej\u0105cych stacji elektroenergetycznych GPZ 110/15kV: Rec\u0142aw, Gryfice i Gumie\u0144ce. Stacje te stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 element sieci dystrybucyjnej na napi\u0119ciu 110 kV, na kt\u00f3rej odbywa si\u0119 transformacja energii elektrycznej na napi\u0119cie 15 kV.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja stacji 110/SN kV Rec\u0142aw, Gryfice i Gumie\u0144ce w celu poprawy bezpiecze\u0144stwa energetycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "961370.13", "WARTOSC": "1256301.69", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Przedmiotem wnioskowanego projektu b\u0119dzie kompleksowa termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Szko\u0142y Podstawowej w G\u00f3rzycy i Szko\u0142y Podstawowej w Prusinowie. CEL G\u0141\u00d3WNY: zmniejszona energoch\u0142onno\u015b\u0107 budynk\u00f3w mieszkaniowych (wielorodzinnych) i publicznych poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Gryfice - Szko\u0142a Podstawowa w G\u00f3rzycy i Szko\u0142a Podstawowa Prusinowie. Zakres rzeczowy projektu obejmuje cztery dzia\u0142ania. Dzia\u0142anie 1. Przygotowanie projektu: a) Studium wykonalno\u015bci b) Audyt energetyczny c) Ekspertyza ornitologiczna d) PFU. Dzia\u0142anie 2. Roboty budowlane: a) Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, b) Modernizacja instalacji c.o. + wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a c) Ocieplenie stropodachu (dotyczy SP w Prusinowie). Dzia\u0142anie 3. Nadz\u00f3r inwestorski. Dzia\u0142anie 4. Promocja projektu: a) zakup tablic informacyjnych b) druk folder\u00f3w informacyjnych c) artyku\u0142y zamieszczane w prasie lokalnej, audycje radiowe d) budowa i prowadzenie strony internetowej w zakresie propagowania oszcz\u0119dno\u015bci energii. W ramach projektu zastosowane zostan\u0105 OZE - przewiduje si\u0119 monta\u017c pomp ciep\u0142a w obu szko\u0142ach podstawowych. Infrastruktura powsta\u0142a w wyniku realizacji projektu u\u017cytkowana b\u0119dzie przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w G\u00f3rzycy oraz Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Prusinowie. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w: SP w G\u00f3rzycy \u2013 88,7%, SP w Prusinowie \u2013 79,1%. Projekt zawiera element demonstracyjny - pierwszy monta\u017c pomp ciep\u0142a w szko\u0142ach na ob. wiejskim gminy oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci eko uczni\u00f3w (foldery inf. o OZE, strona int). Lokalizacja projektu: SP w G\u00f3rzycy, G\u00f3rzyca 20, 72-300 Gryfice, dz. nr 178/3 obr\u0119b G\u00f3rzyca, jed. ewid. G\u00f3rzyca; SP w Prusinowie, Prusinowo 10, 72-300 Gryfice, dz. nr 22/7 obr\u0119b Prusinowo, jed. ewid. Prusinowo. Pierwszym etapem projektu jest przygotowanie, nast\u0119pnie r\u00f3wnocze\u015bnie: roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski i promocja.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFICE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Gryfice - Szko\u0142a Podstawowa w G\u00f3rzycy i Szko\u0142a Podstawowa w Prusinowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849862.30", "WARTOSC": "999838.01", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Wsparcie oparte na kompleksowej diagnozie, skierowane do 472 os\u00f3b (252Kobiet (K)/220M\u0119\u017cczyzn(M)), kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: pochodz\u0105 z obsz. gminy miejsko-wiejskiej i maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych. -415 Uczni\u00f3w(Ucz) 208K/207M z Gimnazjum nr 1 i Gimnazjum nr 2 w Gryficach, w wieku 13-15 lat, ze zdiagnozowanymi deficytami w zakresie kluczowych kompetencji, tj. nauk \u015bcis\u0142ych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci w zakr. przedsi\u0119biorczo\u015bci i uczenia si\u0119. -57 Nauczycieli (N) 44K/13M, z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym, zdiagnozowan\u0105 nisk\u0105 znajomo\u015bci\u0105 nowoczesnych metod edu. i nowoczesnych technologii TIK, ucz\u0105cych w Gimnazjum nr 1 i 2. -Gimnazjum nr 1 i Gimnazjum nr 2, ze s\u0142abo wyposa\u017con\u0105 baz\u0105 narz\u0119dzi TIK oraz materia\u0142\u00f3w dydaktycznych. Celem g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszenie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia poprzez podniesienie kompetencji 415 Ucz i 57 N z Gimnazjum nr 1 i 2 w Gryficach, w zakresie podstawy kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, dzi\u0119ki realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 i szkole\u0144 oraz doposa\u017cenie Gim w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne. Dzia\u0142ania/Zadania: 1. Szkolenia dla Nauczycieli-podnosz\u0105ce kompetencje z zakresie nowoczesnych metod dydaktycznych i kompetencji cyfrowych, umo\u017cliwia zdobycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do efektywnego wykonywania zawodu i profesjonalnego wspierania Ucz. 2. Zaj\u0119cia edukacyjne i Doradztwo zawodowe dla Ucz. 3. Doposa\u017cenie plac\u00f3wek w nowoczesne materia\u0142y dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK. Rezultatem dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie wzrost kompetencji kluczowych Ucz, co przyczyni si\u0119 do lepszego przygotowania Ucz do potrzeb rynku pracy. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji N. Poprzez szkolenie N nab\u0119d\u0105 takich umiej\u0119tno\u015bci i narz\u0119dzi, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 nie tylko ucz\u0105c w ramach projektu, ale tak\u017ce do prowadzenia w\u0142asnych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych i ucz\u0105c kolejne roczniki, w konsekwencji nast\u0105pi wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego Gm. Gryfice.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFICE", "TYTUL": "Nowoczesne Gimnazja w Gminie Gryfice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-28", "DATA_START": "2018-11-08", "DOFINANSOWANIE": "819664.90", "WARTOSC": "964311.66", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja polegaj\u0105ca na budowie kanalizacji deszczowej w rejonie ulic Ogrodowej i Zdrojowej w Gryficach, b\u0119d\u0105cych miastem poni\u017cej 100 tys mieszka\u0144c\u00f3w. Inwestycja zostanie zrealizowana na obszarze przeznaczonym pod zabudow\u0119 jednorodzinn\u0105. Obecnie na tym terenie brak jest kanalizacji deszczowej. Brak odpowiedniego odwodnienia nawierzchni drogi uniemo\u017cliwia sprawny odp\u0142yw wody z jezdni oraz powoduje sp\u0142ywanie w\u00f3d opadowych na przyleg\u0142y teren, czego skutkiem s\u0105 lokalne zalania i podtopienia. Projektowany system kanalizacji deszczowej pozwoli na odprowadzanie nadmiaru w\u00f3d opadowych i po ich podczyszczeniu przez osadnik i separator koalescencyjny b\u0119dzie zrzucana do rzeki Regi poprzez wylot. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje: 1. Opracowanie studium wykonalno\u015bci 2. Uzbrojenie terenu w rejonie ul. Ogrodowej i Zdrojowej 3. Nadz\u00f3r inwestorski 4. Promocja projektu Wszystkie powy\u017csze wydatki oraz podatek VAT s\u0105 kwalifikowane. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci systemu zapobiegania zagro\u017ceniom wynikaj\u0105cym ze zmian klimatu, poprzez budow\u0119 kanalizacji deszczowej w miejscowo\u015bci Gryfice w rejonie ulic Ogrodowej i Zdrojowej, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do minimalizacji skutk\u00f3w niekorzystnych zjawisk pogodowych, b\u0119d\u0105cych nast\u0119pstwem zmian klimatu. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Gryfice, posiadaj\u0105ca odpowiednie: wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie. Projekt ma charakter stacjonarny. Za ca\u0142o\u015b\u0107 zada\u0144 odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca, kt\u00f3ry zadania zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem realizowa\u0107 b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych w ramach obecnie funkcjonuj\u0105cej struktury Urz\u0119du Miejskiego. Osoby odpowiedzialne za projekt posiadaj\u0105 odpowiedni\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie oraz kompetencje. Nie planuje powo\u0142ywa\u0107 operatora ani realizatora inwestycji. Za zarz\u0105dzanie powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 odpowiedzialny b\u0119dzie Zak\u0142ad Us\u0142ug Komunalnych w Gryficach (ZUK). \u015arodki na realizacj\u0119 inwestycji zosta\u0142y zabezpieczone w WPF (za\u0142. 6.7 do wniosku poz.26)", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFICE", "TYTUL": "Budowa kanalizacji deszczowej w rejonie ul. Ogrodowej i Zdrojowej oraz wylotu kanalizacji deszczowej do rzeki Regi w m. Gryfice - Gmina Gryfice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2022-06-01", "DOFINANSOWANIE": "594900.50", "WARTOSC": "699882.95", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "\u201ePrzedszkole nr 3 w Gryficach\u2026\u201d jest projektem realizowanym w okresie 01.06.2022-31.08.2023 przez Gmin\u0119 Gryfice. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej w gminie Gryfice poprzez utworzenie i funkcjonowanie 25 nowych miejsc w publicznym Przedszkolu nr 3 w Gryficach, wyr\u00f3wnanie szans 25 dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz wzrost kompetencji z zakresu pedagogiki specjalnej u 2 nauczycieli Przedszkola - cel osi\u0105gni\u0119ty do ko\u0144ca VIII 2023. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: - Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne \u2013 1 szt., - Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 25 os. (15 K i 10 M), - Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 25 szt., - Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 2 os. (2 K), - Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 2 os. (2 K), - Wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach edukacji przedszkolnej \u2013 3,05%. GRUPA DOCELOWA: - 25 dzieci w wieku przedszkolnym z gminy Gryfice, - 2 nauczycieli Przedszkola nr 3 w Gryficach, - nowoutworzone publiczne Przedszkole nr 3 w Gryficach. ZADANIA: 1. UTWORZENIE I WYPOSA\u017bENIE 25 NOWYCH MIEJSC PRZEDSZKOLNYCH POPRZEZ ZAKUP MEBLI I WYPOSA\u017bENIA, POMOCY DYDAKTYCZNYCH ORAZ ZABAWEK NA POTRZEBY BIE\u017b\u0104CEJ DZIA\u0141ALNO\u015aCI [VI - VIII 2022]. 2. KURSY DOSKONAL\u0104CE DLA NAUCZYCIELI WYCHOWANIA PRZEDSZKOLNEGO PUBLICZNEGO PRZEDSZKOLA NR 3 W GRYFICACH [IX - X 2022]. 3. BIE\u017b\u0104CA DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GRUPY PRZEDSZKOLNEJ UTWORZONEJ W RAMACH PROJEKTU W PUBLICZNYM PRZEDSZKOLU NR 3 W GRYFICACH [IX 2022 - VIII 2023]. 4. ZAJ\u0118CIA DODATKOWE DLA DZIECI UCZ\u0118SZCZAJ\u0104CYCH DO PUBLICZNEGO PRZEDSZKOLA NR 3 W GRYFICACH [IX 2022 - VIII 2023]. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 719 202,18 z\u0142, w tym dofinansowanie UE 611 250,18 z\u0142. Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 2, 3 i 6, \u0142\u0105cznie 20 pkt.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFICE", "TYTUL": "Przedszkole nr 3 w Gryficach - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej w gminie Gryfice dzi\u0119ki utworzeniu 25 nowych miejsc opieki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5864834.25", "WARTOSC": "6899805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze", "OPIS": "Projekt realizowany na obszarze 25 gmin (kryterium premiuj\u0105ce nr 2) z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego znajduj\u0105cych si\u0119 (na 08.03.2018r.) w Specjalnej Strefie W\u0142\u0105czenia, w subregionie C, tj. Karlino, Tychowo, Przybiern\u00f3w, Gryfice, Golczewo, \u015awierzno, Wolin, Polan\u00f3w, \u015awieszyno, Dar\u0142owo, M. Dar\u0142owo, Malechowo, Postomino, Gmina S\u0142awno, Chociwel, I\u0144sko, Sucha\u0144, Bia\u0142y B\u00f3r, Borne Sulinowo, Po\u0142czyn Zdr\u00f3j, S\u0142awoborze, \u0141obez, Resko, Ryma\u0144, M. Szczecinek. Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele okre\u015blone w zatwierdzonym przez IZ RPO WZ programie rewitalizacji dla danego obszaru. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to pobudzenie, zgodnie z Lokalnymi Programami Rewitalizacji, aktywnej integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w 25 gminach WZ ( subregion C) do 31.12.2021 r. poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144/faz i wska\u017anik\u00f3w: Zadanie 1) ANIMACJA LOKALNA: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie ( osoby) - zgodnie z WLWK to 729 os\u00f3b; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 zgodnie z SOOP to 125 os.; Zadanie 2) REALIZACJA PRZEDSI\u0118WZI\u0118\u0106 INWESTYCYJNYCH: liczba przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 sp\u00f3jnych z zatwierdzonymi programami rewitalizacji zrealizowanych w ramach programu (szt.) to 150 oraz ORGANIZACJA WYDARZE\u0143: liczba wydarze\u0144 integruj\u0105cych lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 zrealizowanych przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji/zdegradowanego po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 animacyjnych (szt.) to 150. Animacja lokalna sprawi, \u017ce mieszka\u0144cy poczuj\u0105 si\u0119 kreatorami zmian w swoim najbli\u017cszym otoczeniu i b\u0119d\u0105 si\u0119 z tymi zmianami uto\u017csamiali. Projekt przygotuje i pobudzi spo\u0142eczno\u015bci do aktywnego uczestnictwa w kszta\u0142towaniu i budowaniu lokalnego systemu wsparcia. Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wywo\u0142anie i przeprowadzenie \u201epozytywnej zmiany\u201d w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Animacja b\u0119dzie dotyczy\u0142a budowania i rozwijania potencja\u0142u lokalnej spo\u0142eczno\u015bci \u2013 rozwoju kapita\u0142u ludzkiego, spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja szans\u0105 na aktywn\u0105 integracj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "576266.59", "WARTOSC": "677960.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada modernizacj\u0119 energet.budynku u\u017cyteczn. publicz.w Gryficach przy ul.Pi\u0142sudskiego 18, b\u0119d\u0105cego siedzib\u0105 Zarz\u0105du Dr\u00f3g Powiatowych w Gryficach oraz Zachodniopomorskiego Urz\u0119du Dr\u00f3g Wojew\u00f3dzkich w Koszalinie - Rejon Dr\u00f3g Wojew\u00f3dzkich Gryfice. Zakres merytoryczny projektu: 1.Ocieplenie stropodachu; 2. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku; 3.Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych przy gruncie; 4.Wymiana starych drzwi wej\u015bciowych; 5.Wymiana starych okien na okna szczelne PCV; 6.Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku o mocy 5,04kW; 7.Ulepszenie instalacji centralnego ogrzewania CO, w tym monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a oraz zawor\u00f3w podpionowych. Realizacje projektu podzielono na etapy: I. Przygot.dokumentacji projektu - II kw.2016- Ikw.2017; II. Kompleksowa modern. energet.budynku u\u017cytecz. publicznej przy ulicy Pi\u0142sudskiego 18 w Gryficach - III-IVkw. 2017 III . Nadz\u00f3r nad projektem - III-IVkw. 2017; IV. Promocja projektu II-IVkw. 2017r. Termin realizacji projektu: 20.05.2016- 30.11.2017. Projekt ma charakter stacjonarny i zlokalizowany b\u0119dzie w Gryficach przy ul. Pi\u0142sudskiego 18, dzia\u0142ka nr 38/3, obr\u0119b 0002.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFICKI/ZARZ\u0104D DR\u00d3G POWIATOWYCH W GRYFICACH", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ulicy Pi\u0142sudskiego 18 w Gryficach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965491.20", "WARTOSC": "1135872.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w", "OPIS": "Podniesienie poziomu kompet klucz oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na ryn pr przez 540U (330dz/210ch\u0142) i ich 85n-li (56K/29M) z 4 plac o\u015bwiat: Szko\u0142a Podst Specjalna (SPS) w M\u0142odzie\u017c O\u015brodku Socjoterapii w Waniorowie, Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c Mistrzostwa Sportowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im Czes\u0142awa Mi\u0142osza w Gryficach (LOMS GRYFICE), Lic Og\u00f3lnokszta\u0142 z Oddz. Dwuj\u0119zycz. im Boles\u0142awa Chrobrego w Gryfiach (LO BC GRYFICE), Lic Og\u00f3lnokszta\u0142 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnaz im. Zbigniewa Herberta w Trzebiatowie (LO TRZEBIAT\u00d3W)okresie 01.09.2018-31.12.2020 Ww cel wynika ze zdiagnoz potrzeb(diagnozy ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 zatwierdz przez organ prowadz\u0105cy przed dniem z\u0142o\u017c wniosku) i zosta\u0142 okre\u015blony na podst celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 GD to n-le i uczn 4 szk\u00f3\u0142(LO,SPS) mieszcz\u0105ce si\u0119 w POWIECIE GRYFICKIM(woj.zach-pom) gdzie wska\u017aniki egz.zewn.s\u0105 ni\u017csze ni\u017c \u015brednie dla woj Wsparcie w proj ma charakter kompleksowy i zak\u0142ada dla uczn organiz zaj\u0119\u0107: *dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z zakresu kompetencji klucz *rozwijaj\u0105cych z zakresu kompetencji klucz *kszta\u0142tuj\u0105cych w\u0142a\u015bciwe postawy/umiej\u0119tno\u015bci na ryn pr \u2013 tworzenie IPD *specjalist,indywidual z uczniem o specjalnych potrzebach *z zakresu kszta\u0142tow kompetencji cyfrowych oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w dydaktycz poprzez doposa\u017c pracowni specjalist Dla n-li wsparcie w ramach kurs\u00f3w rozwojowych: *specjalist, nastawionych na indywidualiz pracy z uczn o specjaln potrzebach rozwoj i edu, m.in. Kurs kwalifikacyjny/studia podyplomowe z zakresu pedagogiki specjalnej *zaj\u0119\u0107 z zakresu kszta\u0142tow kompet cyfrow w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK oraz kompet klucz (m.in.mnemotechniki, ocenianie kszta\u0142tuj) Wsparcie dla uczni\u00f3w jest powi\u0105zane ze wsparciem dla n-li. S\u0105 one sp\u00f3jne dzi\u0119ki podniesieniu kompetencji n-li, uczn zyskaj\u0105 bardziej warto\u015bciowe/urozmaicone zaj\u0119cia, a podej\u015bcie do uczn b\u0119dzie kompleks, zar\u00f3wno z poziomu wiedzy i postawy Typ proj:1/2/3/4/5 Proj realiz zgodnie z Zasad r\u00f3wnych szans i niedyskrymin", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFICKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych - gwarancj\u0105 sukcesu edukacji w Powiecie Gryfickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "683443.27", "WARTOSC": "804050.91", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: 54 (w tym 45K) mieszka\u0144c\u00f3w PG powy\u017cej 29 r.\u017c. biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szcz. trudnej sytuacji na rynku pracy do 30.06.19 uzyska\u0142o wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowej, z czego 23 os. (19K, w tym 1K ON) pracuje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Kluczowe rezultaty proj: 23 os (19K,4M) pracuj\u0105ce, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu; 54os (45K,9M), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu Proj.zak\u0142ada wsparcie indywid i kompleksowej aktywizacji zawodowej OBZ -mieszka\u0144c\u00f3w PG w wieku powy\u017c. 29r.\u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy i zwi\u0119kszenia zatrudnienia w PG, poprzez: 1) wsparcie, pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowe w tym: identyfikacja potrzeb OBZ, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod.- gr. i indywidualne zaj\u0119cia z doradc\u0105 klienta-zgodnie z potrzebami OBZ); kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu; i poradnictwo zawod. w zakresie planowania rozw. kariery zawodowej (45K,9M), 2) wsparcie w uzupe\u0142nieniu lub zdobyciu nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji (45K,9M), 3) wsparcie zdobycia do\u015bwiadczenia zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (20K,6M). Ka\u017cdy uczestnik otrzyma: szkol. BHP,badania lekarskie (z ksi\u0105\u017ceczk\u0105 Sanepid), odzie\u017c i obuwie ochronne, mat. szkol. i do zaj\u0119\u0107 praktycznych, pocz\u0119stunek, NNW, Uzupe\u0142niaj\u0105co i dla pokonania barier uczestnik\u00f3w, zostan\u0105 zapewnione m.in. zwrot koszt\u00f3w dojazdu, stypendium szkoleniowe (je\u015bli wyst\u0105pi potrzeba ON: trener pracy). Dodatkowo w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie, rekrutacja, promocja i monitoring proj. Udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu prowadzi\u0107 b\u0119dzie do przywr\u00f3cenia uczestnik\u00f3w proj. na rynek pracy, co jest zgodne z celem szczeg\u00f3\u0142owym nr 4 PI 8i RPO WZ 2014-20: Zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pr", "BENEFICJENT": "AKTYWA PLUS EMILIA KOWALSKA", "TYTUL": "AMBITNI I KOMPETENTNI mieszka\u0144cy powiatu gryfickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "345216.19", "WARTOSC": "406136.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest w ca\u0142o\u015bci na indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi poprzez realizacj\u0119 5 zada\u0144 tj.: 1. Doposa\u017cenie SP3 w specjalistyczny sprz\u0119t wspomagaj\u0105c\u0105 rozw\u00f3j i prowadzenie terapii uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi 2. Przygotowanie nauczycieli do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w oparciu o zakupiony specjalistyczny sprz\u0119t 3. Realizacja zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebam rozwojowymi i edukacyjnymi uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 SP3 4. Realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 SP3 5. Warsztaty kszta\u0142c\u0105ce kompetencje kluczowe oraz w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy dla uczni\u00f3w zdolnych Skierowany jest do 195 uczni\u00f3w (77K) ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi oraz 18 nauczycieli Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Gryfiach. W wyniku doposa\u017cenia w specjalistyczny sprz\u0119t wspomagaj\u0105c\u0105 rozw\u00f3j i prowadzenie terapii ze wsparcia projektowego skorzysta r\u00f3wnie\u017c niniejsza plac\u00f3wka. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest bowiem: Wzrost do 06.2019 poziomu indywidualizacji pracy z 195 uczniami (77K) ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi w SP3 poprzez kompleksowe wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 w zakresie doposa\u017cenia plac\u00f3wki w specjalistyczny sprz\u0119t, przygotowanie 18 nauczycielek do jego efektywnego wykorzystania oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 szko\u0142y, za\u015b g\u0142\u00f3wnymi rezultatami: Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie: 18K, Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 18K, Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie: 61M, 41K; Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 55M, 37K", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFICE", "TYTUL": "SZANSA - indywidualizacja pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi w SP nr 3 w Gryficach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "221650.00", "WARTOSC": "495690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostawa i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 95,16 kW, kt\u00f3ra zostanie zamontowana na dachu budynku Zak\u0142adu Us\u0142ug Technicznych w Przedsi\u0119biorstwie PKS Gryfice Sp. z o.o. Rozwi\u0105zania konstrukcyjne instalacji fotowoltaicznej zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie audytu energetycznego. Instalacja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 366 szt. paneli o mocy 260W ka\u017cdy wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Ca\u0142o\u015b\u0107 instalacji b\u0119dzie obejmowa\u0142a nast\u0119puj\u0105ce podzespo\u0142y: - modu\u0142y paneli s\u0142onecznych z krzemu polikrystalicznego chronione specjalnym szk\u0142em antyrefleksyjnym, - 3 fazowe inwertery w technologii mikroprocesorowej, przekszta\u0142caj\u0105cy napi\u0119cie sta\u0142e z baterii s\u0142onecznych na sinusoidalne napi\u0119cie zmienne, - kontrolery napi\u0119cia, - systemy ochrony odgromowej i przepi\u0119ciowej, - uk\u0142ady regulacji i zdalnego monitorowania pracy instalacji, - okablowanie ze z\u0142\u0105czami, - system monta\u017cowy: kotwy, panele wsporniki systemowe, \u0142\u0105czniki, profile o podstawie tr\u00f3jk\u0105tnej. Przyj\u0119ta koncepcja instalacji fotowoltaicznej charakteryzuje si\u0119 te\u017c nast\u0119puj\u0105cymi cechami: - zaspokajanie potrzeb w\u0142asnych (poprzez zmniejszenie koszt\u00f3w zakupu energii elektrycznej), - niezawodno\u015b\u0107 \u2013 gwarancja produktowa min. 12 lat i wydajno\u015bciowa \u2013 co najmniej 25 lat, - system zautomatyzowany i bezobs\u0142ugowy, bez potrzeby konserwacji lub wymiany podzespo\u0142\u00f3w, - brak szkodliwego wp\u0142ywu na \u015brodowisko: instalacja nie generuje ha\u0142asu i nie emituje zanieczyszcze\u0144, - odporno\u015b\u0107 na warunki atmosferyczne. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne instalacji fotowoltaicznej s\u0105 optymalne i s\u0105 zgodne ze standardami podobnych instalacji w kraju i UE. Technologia fotowoltaiczna b\u0119dzie nowoczesna i spe\u0142nia\u0107 musi wszystkie wymagania techniczne i \u015brodowiskowe zar\u00f3wno polskie jak i UE, w tym wymagania BAT. Wszystkie niezb\u0119dne nak\u0142ady kosztowe niezb\u0119dne do realizacji projektu swoim zakresem obejmuj\u0105 wydatki na dostaw\u0119 i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 95,16 kW.", "BENEFICJENT": "\"PRZEDSI\u0118BIORSTWO PKS GRYFICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w Przedsi\u0119biorstwie PKS Gryfice Sp. z o.o. poprzez inwestycj\u0119 w wysokosprawn\u0105 instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 o mocy 95,16 kW.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "175100.00", "WARTOSC": "253380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Projekt stacjonarny, dotyczy budowy mikroinstalacji fotowoltaicznej o mocy 30,5 kW na dachu obiektu( wczasowy), gdzie Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Inwestycja wp\u0142ynie na redukcj\u0119 koszt\u00f3w ponoszonych z tytu\u0142u zakupu energii elektrycznej,popraw e konkurencyjno\u015bci firmy,zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza w regionie, redukcj\u0119 emisj\u0119 Co2. Zgodnie z wst\u0119pnymi szacunkami, Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 w stanie uzyska\u0107 do 24,668 kWh rocznie zielonej energii, kt\u00f3r\u0105 planuje wykorzysta\u0107 na w\u0142asne potrzeby. Dzi\u0119ki temu zostan\u0105 wykorzystane zasoby Wnioskodawcy oraz posiadana moc przy\u0142\u0105czeniowa. Wnioskodawca zabezpieczy\u0142 \u015brodki na finansowanie projektu (wk\u0142ad w\u0142asny). Inwestor posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele budowlane. Etapy realizacji: faza przygotowawcza ( uzyskana gotowo\u015b\u0107 formalno-prawna), do realizacji projekt koncepcyjny, wy\u0142onienie wykonawcy. Realizacja rzeczowa \u0142\u0105cznie z czynno\u015bciami administracyjnymi do sieci IV.kw 2017 -I.kw2018", "BENEFICJENT": "GASTRO -TOUR JAROS\u0141AW RUTA", "TYTUL": "Monta\u017c paneli fotowoltaicznych przez firm\u0119 Gastro Tour na potrzeby w\u0142asne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-07-27", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozpocz\u0119cie przez wnioskodawce produkcji energii elektrycznej (na potrzeby w\u0142asne), pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii elektrycznej. Aby ten cel zrealizowa\u0107, zakupiona i zamontowana zostanie instalacja fotowoltaiczna (z\u0142o\u017cona ze 150 szt. paneli fotowoltaicznych o mocy jednostkowej 265W) na dachu budynku, nale\u017c\u0105cego do wnioskodawcy. Ca\u0142y projekt podzielono na dwa etapy: etap przygotowawczy, kt\u00f3ry rozpocznie si\u0119 01.05.2017 r. i potrwa 4 miesi\u0105ce oraz etap fizycznej realizacji inwestycji, kt\u00f3ry rozpocznie si\u0119 01.09.2017 r. i zako\u0144czy 31.12.2017 r. Etap 1: w ramach tego etapu przeprowadzona zostanie procedura wyboru dostawcy instalacji fotowoltaicznej. Bior\u0105c pod uwag\u0119 status firmy nie podlega ona ustawie prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych dlatego te\u017c wyb\u00f3r dostawcy instalacji fotowoltaicznej przeprowadzony zostanie zgodnie z zasada konkurencyjno\u015bci opisan\u0105 w \" Wytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Funduszu Spo\u0142ecznego oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020\". W tym celu og\u0142oszenie o planowanym zakupie zamieszczone zostanie na stronie internetowej firmy oraz \"Bazie konkurencyjno\u015bci\". Termin na sk\u0142adanie ofert b\u0119dzie wynosi\u0142 14 dni. Po up\u0142ywie terminu wszystkie z\u0142o\u017cone oferty zostan\u0105 ocenione pod wzgl\u0119dem formalnym, zgodnie z kryteriami zawartymi w zapytaniu ofertowym. Wyb\u00f3r zostanie potwierdzony protoko\u0142em a z wykonawc\u0105, kt\u00f3ry z\u0142o\u017cy\u0142 niekorzystniejsz\u0105 ofert\u0119 podpisana zostanie umowa. Etap II - faktyczna realizacja inwestycji - po podpisaniu umowy wykonawca b\u0119dzie zobowi\u0105zany do dostarczenia i zamontowania instalacji fotowoltaicznej, co zostanie potwierdzone protoko\u0142em odbioru. Po przeprowadzeniu test\u00f3w nast\u0105pi rozliczenie z dostawca oraz z\u0142o\u017cony zostanie wniosek ko\u0144cowy rozliczaj\u0105cy projekt. Na bazie powy\u017cszych etap\u00f3w wyodr\u0119bniono dwa zadania: 1. Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 2. Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "HYDROGRYF SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki ,,Hydrogryf\" poprzez zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6350996.96", "WARTOSC": "7471761.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.zachodniopomorskiegoo powstanie 87 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP).Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1305 dzieci (653K i 652M) w wieku 6 -18 lat z woj.zachodniopomorskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny(\u2026)stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie rodzinne). Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania wi\u0119zi m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 10-15 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust.\" o wspieraniu...\".Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. W ramach proj.zostanie utworzonych 87 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 2014-20 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW ZACHODNIOPOMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132600.00", "WARTOSC": "156000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice", "OPIS": "Przedmiotem projektuyu jest zakup sprz\u0119tu i urz\u0105dze\u0144 medycznych: Kardiomonitor - 1 szt. Defibrylator - 1 szt. Respirator - 1 szt. Pompa infuzyjna - 3 Elektryczne urz\u0105dzenie do ssania - 1 szt.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W GRYFICACH", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Samodzielnym Publicznym Zespole Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej w Gryficach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1528944.36", "WARTOSC": "1798758.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wsparcie w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz dzia\u0142ania na rzecz podniesienia kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b fizycznych (72K i 48M) BIERNYCH zawodowo pow. 29 r. \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. w wieku 50+ oraz os. o niskich kwalifikacjach stanowi\u0105cych GD projektu. GD s\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce (w roz. zapis\u00f3w KC) wy\u0142\u0105cznie gminy wiejskie i miejsko-wiejskie obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) woj. zachodniopomorskiego-KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1. Powy\u017cszy CEL G\u0141\u00d3WNY OSI\u0104GNI\u0118TY zostanie poprzez realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w okresie od 01.10.2016 do 30.06.2018 obejmuj\u0105cych: 1. SPORZ\u0104DZENIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIA dla ka\u017cdego uczestnika projektu 2. INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAWODOWE obejmuj\u0105ce 120 os. bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie z uwzgl\u0119dnieniem ich indywidualnych potrzeb 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY dopasowane do jednostkowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 4. KURSY ZAWODOWE PODNOSZ\u0104CE KWALIFIKACJE, ZAKO\u0143CZONE EGZAMINEM I WYDANIEM CERTYFIKATU 5. STA\u017bE ZAWODOWE U PRACODAWC\u00d3W. Zadania te zostan\u0105 dostosowane do indywidualnych potrzeb zdiagnozowanych na podstawie do\u015bwiadczenia, umiej\u0119tno\u015bci, stanu wiedzy oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania zawodu. Realizacja powy\u017cszych form INDYWIDUALNEGO I KOMPLEKSOWEGO wsparcia 120 uczestnik\u00f3w przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia G\u0141\u00d3WNYCH REZULAT\u00d3W: 1. Minimalnego udzia\u0142u pracuj\u0105cych os., \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 45% 2. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w, po opuszczeniu programu: \u2022 w wieku 50+ : 33% \u2022 K: 39% \u2022 ON: 33% \u2022 NK: 38%. 3. Minimalnego udzia\u0142u os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 31% W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA,2. KOMPLEKSOWE WSPARCIE DORADCZE I PSYCHOLOGICZNE,3. INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY,4. KURSY ZAWODOWE,5. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "DROGA DO PRACY - program na rzecz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d nieaktywnych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego powy\u017cej 29 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1479826.81", "WARTOSC": "1740972.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150uczestn. proj.(w tym 90kobiet),tj.os\u00f3b biernych zawodowo wy\u0142.z SSW w woj. zachodniopomorskim,w wieku 30lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,poprzez realiz.w term. 01.07.2017r.\u201331.07.2019r.kompleks.wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP.G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz.proj.to m.in.:-150os.biernych zawod. w tym 90kobiet,60os.z niepe\u0142nospr.,20os. w wieku 50l. i wi\u0119cej,150os. o niskich kwalifikacjachzost.obj\u0119tych kompleks.wsparciem;-min. 15%UP uzyska kwalifik.zawod.;-min.60%UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz.udzia\u0142 w sta\u017cach w r.proj.,uzyska zatrudn.bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w proj.;Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 150os\u00f3b biernych zawodowo,w wieku 30lat i wi\u0119cej,z gmin pow.\u015bwidwi\u0144ski ego\u2013S\u0142awborze,R\u0105bino,Po\u0142czyn\u2013Zdr\u00f3j,Brze\u017cno,\u015awidwin\u2013gmina wiejska,powiat drawski\u2013Ostrowice,Czaplinek,Wierzchowo,Kalisz Pomorski, Z\u0142ocieniec,Pyrzyce gminamiejsko\u2013wiejska,Czaplinek(gmina miejsko-wiejska),Drawno(gmina miejsko-wiejska),Kalisz Pomorski(gmina miejsko-wiejska),Karnice(gmina wiejska),Kozielice(gmina wiejska), P\u0142oty(gmina miejsko-wiejska),Polan\u00f3w(gmina miejsko-wiejska,powiat bia\u0142ogardzki,gminy:Bia\u0142ogard(gm.wiejska[gm. w.]),Karlino(gm. miejsko-wiejska[gm. m-w]),Tychowo(gm. m-w)[...]oraz z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w/gmin wskazanych w pkt.A.4 z woj.zachodniopom.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej(20os.)-kobiety(90 os.)-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(60 os.)-osoby o niskich kwalifikacjach(150os.Zadania:1.KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.-opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania(IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.3.PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 60 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.(WY\u0141.OS. NIEPE\u0141NOSPR.) 4.SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 5.SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO Z ELEMENTAMI LOGISTYKI MAGAZYNOWEJ 6. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 7. STA\u017bE ZAWODOWEDLA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani - zmieniamy nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1328991.96", "WARTOSC": "1563519.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 150 (90K i 60M) biernych zawodowo Uczestnik\u00f3w/czek (UCZ.) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 79% (119 os\u00f3b: 72 K i 47 M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili bed\u0105 Uczestnicy/czki o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 37% ca\u0142ej grupy docelowej (56 os\u00f3b: 34 K i 22 M) stanowili b\u0119d\u0105 Uczestnicy/czki, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 150 Uczestnik\u00f3w/ czek i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 60 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z Uczestnik\u00f3w/czek i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby \u015bwiadczone w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y na ka\u017cdym etapie wsparcia, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.09.2016 do 28.02.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1323733.05", "WARTOSC": "1557333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu (pr.): podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os\u00f3b (w tym 60 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. w terminie 01.11.2017 r.\u2013 30.09.2019 r. programu aktywnej integracji, realiz.na podstawie IPD, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -100 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 60 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.; - min. 45%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 30%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 50%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 45%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 100 os. (60K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (100 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (70os.), - os.bierne zawod. (30os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142. (100os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (60os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.(50os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (15os.). Zadania: 1. DIAGNOZA POTRZEB I MO\u017bLIWO\u015aCI 100 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 100 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 100 UP. 4. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY. 5. SZKOLENIE ZAMKN.SPAWACZ MIG/MAG/TIG. 6. SZKOLENIE ZAMKN.KROJU I SZYCIA. 7. SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO. 8. STA\u017bE ZAWOD. DLA 100 UP. Pr. realiz. w partnerstwie podm. ekonom. spo\u0142.,w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1206664.25", "WARTOSC": "1419605.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt ma na celu zwi\u0119kszenie retencji korytowej i jeziornej na ciekach i zbiornikach wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. B\u0119dzie to realizowane poprze budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 hydrotechnicznych w celu nieznacznego podpi\u0119trzenia zbiornik\u00f3w i dzi\u0119ki znacznej powierzchni osi\u0105gni\u0119cie zwi\u0119kszonej obj\u0119to\u015bci retencjonowanej dodatkowo wody. W przypadku retencji korytowej wykorzystanie naturalnego ukszta\u0142towania terenu, nieznaczne podpi\u0119trzenie poprzez budow\u0119 sekwencji bystrze-ploso b\u0119dzie skutkowa\u0142o zwolnieniem biegu rzeki, zatrzymaniem wody w naturalnym korycie, zwi\u0119kszeniem retencji rzecznej. Przy znacznej d\u0142ugo\u015bci rzeki oraz korzystnej r\u00f3\u017cnicy terenu uzyskane zostan\u0105 znaczne obj\u0119to\u015bci wody retencjonowanej. Natomiast zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej poprzez stabilizacj\u0119 poziomu jezior polegaj\u0105c\u0105 na budowie, odbudowie lub modernizacji budowli hydrotechnicznych, zlokalizowanych na wyp\u0142ywach z jezior, pozwoli na odpowiednie zmagazynowanie wody, tak by w okresach suchych ograniczy\u0107 zagro\u017cenie wyst\u0105pienia suszy na terenach zale\u017cnych od ilo\u015bci zasob\u00f3w wodnych w ciekach i jeziorach obj\u0119tychurodzajno\u015b\u0107 gleb i efektywno\u015b\u0107 rolnictwa w rejonie zbiornik\u00f3w oraz na faun\u0119 i flor\u0119 w zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania podpi\u0119trzonego zbiornika retencyjnego.Powy\u017csze dzia\u0142ania planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 w przedmiotowym projekcie na 2 ciekach i 8 jeziorach za kwot\u0119 ok.4 mln z\u0142otych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej i korytowej w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim - Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "368479.66", "WARTOSC": "433505.49", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Typ projektu: 1 i 2. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji w zakresie ICT lub j\u0119zyka angielskiego 180 uczestnik\u00f3w (92 K i 88 M) z terenu Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego (gminy: Gryfice, P\u0142oty, Resko, Radowo Ma\u0142e, Dobra, \u0141obez, W\u0119gorzyno, Chociwel, Po\u0142czyn Zdr\u00f3j, Ostrowice, Drawsko Pomorskie, Z\u0142ocieniec, Czaplinek, Kalisz Pomorski, Wierzchowo, Drawno, Miros\u0142awiec, Tuczno, Cz\u0142opa, Wa\u0142cz - obszar wiejski gminy), w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w tym os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re zg\u0142aszaj\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzania umiej\u0119tno\u015bci, w terminie do 31.07.2017. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji ICT lub j\u0119zyka angielskiego, potwierdzone przez certyfikaty, przez co najmniej 75% UCZ (tj. 135 os\u00f3b: 69 K i 66 M), z czego co najmniej 14 os. to os. niepe\u0142nosprawne. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce w/w gminy SSW WZ, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w tym o niskich kwalifikacjach, tj. z co najwy\u017cej ponadgimnazjalnym wykszta\u0142ceniem, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do projektu w celu podnoszenia, uzupe\u0142nienia i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu ICT lub j\u0119zyka angielskiego. Projekt obejmuje w swoim zakresie organizacj\u0119 8 cykli szkoleniowych ICT (po 80h zaj\u0119\u0107) oraz 7 cykli szkoleniowych z j\u0119zyka angielskiego (po 120h zaj\u0119\u0107) dla 12-osobowych grup w okresie IX 2016 \u2013 VI 2017, w zakresie zgodnym ze zdiagnozowanymi potrzebami uczestnik\u00f3w na etapie rekrutacji. Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone akredytowanymi egzaminami w celu potwierdzenia zdobytych kompetencji stosownymi certyfikatami. Wnioskodawca przewiduje organizacj\u0119 szkole\u0144 i certyfikacj\u0119 kompetencji w obszarach wskazanych w Standardzie wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych (egzaminy: IC3 i CompTIA IT Fundamentals) oraz zgodnych z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (egzamin z j\u0119zyka angielskiego: E_Pro Pearson).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "Kompetencje w zakresie TIK i j\u0119zyka angielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "563023.68", "WARTOSC": "662380.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt szkoleniowy (01.08.2016-31.10.2017) obejmuje osoby doros\u0142e zamieszka\u0142e na terenie woj. zachodniopomorskiego, z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia, z w\u0142asnej inicjatywy pragn\u0105ce podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje z zakresu j. angielskiego, niemieckiego lub kompetencje z zakresu ICT. Cel g\u0142. projektu: Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j.obcym 240 os\u00f3b (w tym 168 k) i/lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 60 os\u00f3b (w tym 33 k.) doros\u0142ych do 31.10.2017r. Odsetek Uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 certyfikat zewn.-80%. Projektem obejmiemy \u0142\u0105cznie 300 os\u00f3b, w tym 201 kobiet. Zaj\u0119cia z j. angielskiego zrealizujemy dla 117 k i 51 m w ramach 14 grup zaj\u0119ciowych, zaj\u0119cia z j.niemieckiego dla 51 k i 21 m w ramach 6 grup oraz zaj. ICT dla 33 k i 27 m w ramach 6 grup. Wszystkie grupy przepracuj\u0105 po 120h (2x2h/ tygodniowo). Uczestnicy przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych uzyskuj\u0105c w razie zaliczenia stosowne certyfikaty. Rekrutacja: 08/09. 2016r (I tura) oraz 12.2016-01.2017 (II tura) preferowa\u0107 b\u0119dzie os. o niskich kwalifikacjach, os. 50 +, os. niepe\u0142nosprawne oraz mieszka\u0144c\u00f3w wsi, przy czym osoby w wieku 50 i wi\u0119cej lat oraz osoby o niskich kwalifiakcjach stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 co najmniej 90%, za\u015b osoby niepe\u0142nosprawne - co najmniej 10% Uczestnik\u00f3w projektu. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach dydaktycznych udost\u0119pnianych przez samorz\u0105dy lub wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb uczestnik\u00f3w, w tym w 1. kolejno\u015bci os. niepe\u0142nosprawnych oraz kobiet. Sale dydaktyczne wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dostosowanych do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostosowane do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144, zasad\u0105 uniwersalnego plano", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA - WITOLD SZASZKIEWICZ SP. J.", "TYTUL": "Nowe kompetencje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "846709.65", "WARTOSC": "996129.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach -wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; min.60%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety; min .30%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby po 50 r.\u017c.) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) na terenie woj.zachodniopomorskiego wy\u0142\u0105cznie na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia od 08.2016 do 07.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie 4 form wsparcia dla wszystkich uczestnik\u00f3w: IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO, SZKOLENIE ZAWODOWE, STA\u017b ZAWODOWY, PO\u015aREDNICTWO PRACY oraz 1 forma wsparcia dla 9UP -DODATEK RELOKACYJNY. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do realizacji rezultat\u00f3w za\u0142o\u017conych w niniejszym projekcie m.in.: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013min.50% z 72UP; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013min. 80% z 72UP oraz wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet min.39% podejmie zatrudnienie, dla os\u00f3b w wieku 50+ -min.33%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.38%, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.33%. Cel przyczyni si\u0119 do realizacji wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie -72osoby; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -min.22 osoby; Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie -100% z 72 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849934.67", "WARTOSC": "999923.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM jest zwi\u0119kszenie w okresie 9.2017-06.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(48K,32M) biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych gminy wiejskie i miejsko-wiejskie SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy(50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni,o niskich kwalifikacjach). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 9.2017-6.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), * wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(3os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 36os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(48K i 32M), biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) w gminach wiejskich i miejsko-wiejskich SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *20K i 23M o niskich kwalifikacjach, *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych, *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE- KWALIFIKACJE; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "899328.28", "WARTOSC": "1058033.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci edukacyjnej oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w obszarze TIK i j. angielskiego 200 os\u00f3b doros\u0142ych (120K i 80M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (min. 90% UP), os\u00f3b starszych w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min. 20%UP), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( min. 10% UP) oraz kobiet (min. 60% UP), wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j. angielskim. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach u UP nast\u0105pi rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych, potwierdzonych uzyskanymi przez minimum 75% UP certyfikatami zewn\u0119trznymi, wydanymi w procesie formalnej oceny i certyfikacji w okresie od 08.2016 do 09.2017 r. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119: -szkole\u0144 z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ); -szkole\u0144 komputerowych w zakresie TIK ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem przez UP cefryfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MiR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 180UP= 135UP; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 40UP= 30UP; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 200UP= 150UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O.SP.K.", "TYTUL": "Wi\u0119cej kompetencji - wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "694219.73", "WARTOSC": "816729.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 264 os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, zam. w WZ na terenie gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW), nie maj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci komputerowych. Struktura UP: 144K i 120M, min. 60% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach, a min. 10% osoby niepe\u0142nosprawne. Celem projektu jest nabycie w terminie 1.8.2016-30.9.2017 przez min. 80% uczestnik\u00f3w/czek projektu kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 22 szkolenia komputerowe w wymiarze 150 godz. ka\u017cde, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 70K, 58M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 87K, 72M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M.", "BENEFICJENT": "GAMMA D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Po 50 roku \u017cycia klikanie? Z nami to nie jest du\u017ce wyzwanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "731126.90", "WARTOSC": "860149.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszone/nabyte kompetencje kluczowe w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych (j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego) oraz komputerowe u 250 os\u00f3b (150 kobiet/ 100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na obszarze SSW, na terenie woj.zachodniopomorskiego nale\u017c\u0105ce do min. 1 z poni\u017cszych grup: os.o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej od 06.2016 do 04.2017r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min.90% z 200os.; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 50os.; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 153 os. ZADANIA: szkolenie komputerowe, szkolenie z j\u0119zyka angielskiego, szkolenie z j\u0119zyka niemieckiego -wszystkie zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym VCC. GRUPA DOCELOWA: 250 os\u00f3b(150 kobiet/100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na terenie woj.zachodniopomorskiego. 100% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby nale\u017c\u0105ce przynajmniej do jednej z poni\u017cej wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (50os\u00f3b), osoby o niskich kwalifikacjach tj.(200 os\u00f3b)tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie. Min.10% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Min.61% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 25 roku \u017cycia. Projekt obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie osoby z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe furtk\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "804365.62", "WARTOSC": "946312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych rodzaj\u00f3w wsparcia dla 200 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy b\u0119d\u0105 chcia\u0142y podnie\u015b\u0107 swoje kwalifikacje w okresie X 2018 - IX 2020: - doradztwo zawodowo - edukacyjne dla wszystkich mo\u017cliwe dzi\u0119ki zatrudnieniu doradcy na p\u00f3\u0142 etatu w czasie trwania projektu - kwalifikacyjne kursy zawodowe w obszarach ciesz\u0105cych si\u0119 najwi\u0119kszym zainteresowaniem w\u015br\u00f3d s\u0142uchaczy z roku 2017 powi\u0105zane ze sta\u017cami umo\u017cliwiaj\u0105cymi zdobycie pierwszych do\u015bwiadcze\u0144, - kr\u00f3tkie kursy zawodowe oparte na nowych technologiach i wykorzystaniu produkt\u00f3w IT w zawodach - kurs przygotowawcze na studia. Wsparcie b\u0119dzie proponowane w Koszalinie i Szczecinie. W razie zapotrzebowania mo\u017cliwo\u015b\u0107 zorganizowania zaj\u0119\u0107 w dowolnych innych miejscowo\u015bciach dzi\u0119ki zbudowaniu wyposa\u017cenia \"przeno\u015bnych\" pracowni dla zawod\u00f3w medycznych i logistycznych. Celem projektu jest odpowiednie przygotowanie do funkcjonowania na rynku pracy os\u00f3b, kt\u00f3re dopiero zaczynaj\u0105 swoj\u0105 karier\u0119 zawodow\u0105, ale te\u017c os\u00f3b, kt\u00f3re pragn\u0105 zmieni\u0107 zaw\u00f3d, podnie\u015b\u0107 kwalifikacje, s\u0105 bezrobotne, spotykaj\u0105 si\u0119 z barierami ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. Szczeg\u00f3lne zwr\u00f3cenie uwagi na potrzeby kobiet i os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie i wiejsko - miejskie. W projekcie zaplanowano te\u017c opracowanie trzech nowych program\u00f3w nauczania i powi\u0105zanego z nimi e-learningu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 szybkiego wydawania e-\u015bwiadectw. Planuje si\u0119 te\u017c wykonywanie materia\u0142\u00f3w szkoleniowych w wersji elektronicznej dost\u0119pnych on-line - zdalnie r\u00f3wnie\u017c z domu - dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych. By wyj\u015b\u0107 naprzeciw osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ruchowymi, czy opiekuj\u0105cymi si\u0119 osobami zale\u017cnymi - zbudowanie e-dziennika z dost\u0119pnym aktualnym terminarzem zaj\u0119\u0107, co jest szczeg\u00f3lnie wa\u017cne przy kursach d\u0142ugich. Partnerzy projektu b\u0119d\u0105 dbali o jako\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, a \u015bcie\u017ck\u0119 ze sta\u017cami oraz wykorzystaniem narz\u0119dzi IT przy szkoleniach bran\u017cowych opieraj\u0105 na do\u015bwiadczeniu AP Edukacja Centrum Kszta\u0142cenia Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "AP EDUKACJA CENTRUM KSZTA\u0141CENIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Sieciowanie pracodawc\u00f3w i kandydat\u00f3w do pracy w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim odpowiedzi\u0105 na nowy wymiar kszta\u0142cenia bran\u017cowego os\u00f3b doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "633809.70", "WARTOSC": "745658.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano podniesienie poziomu aktywno\u015bci 40 os\u00f3b biernych zawodowo z woj. zachodniopomorskiego zamieszkuj\u0105cych Specjaln\u0105 Stref\u0119 W\u0142\u0105czenia poprzez zrealizowanie do 12.2018r. indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia w wyniku, kt\u00f3rej co najmniej 36 os\u00f3b nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i 18 uzyska zatrudnienie. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu umo\u017cliwi przeprowadzenia nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Wst\u0119pny wywiad 2) Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 3) Organizacja nast\u0119puj\u0105cych szkole\u0144 zako\u0144czonych egzaminem czeladniczym: - Kucharz: 2x szkolenia po 10 os. - Cukiernik: 10 os. - Spawacz 10 os. Szkolenia przeprowadzone zostan\u0105 w formule zaj\u0119\u0107 teoretycznych (48h) i praktycznych (102h). \u0141\u0105cznie 150 h na 1 szkolenie. Szkolenia integruj\u0105 wiele kluczowych cech: a) Rynkowo\u015b\u0107: sta\u0142e zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w bran\u017cy rzemie\u015blniczej. b) Uniwersalno\u015b\u0107: mo\u017ce by\u0107 wykonywany przez osoby o r\u00f3\u017cnych predyspozycjach oraz pocz\u0105tkiem wej\u015bcia na rynek pracy lub zawodem docelowym c) Adekwatno\u015b\u0107: dob\u00f3r uczestnik\u00f3w do poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144 opracowany na podstawie IPD. d) Bezpiecze\u0144stwo: nie generuje wi\u0119kszych zagro\u017ce\u0144 zdrowotnych. e) \u0141atwo\u015b\u0107: wymaga opanowania podstawowych zasad, kt\u00f3re mog\u0105 z czasem by\u0107 rozwijane, f) Zapotrzebowanie pracodawc\u00f3w na prace- mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania w pobli\u017cu miejsca zamieszkania jak i w aglomeracjach. 4) Realizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy: 40 os. Sta\u017ce odb\u0119d\u0105 si\u0119 w wymiarze 160 h. 5) Podj\u0119cie zatrudnienia: 18 os. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie- 40 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 36 Wska\u017aniki zatrudnienia: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu- 18 os. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u201345% (18 os)", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA IZBA RZEMIOS\u0141A I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zawodach rzemie\u015blniczych szans\u0105 na podj\u0119cie zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "598472.25", "WARTOSC": "704085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141. PROJEKTU \"FABRYKA AKTYWNO\u015aCI\" jest AKTYWIZACJA ZAWODOWO-EDUKACYJNA I PODNIESIENIE ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUDNIENIA 48 os.(29K/19M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tjtj. kobiet(K),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,pow. 50 r.\u017c .,os.niepe\u0142n.), w okresie od 01.08.2016- 30.06.2017. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu zapis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, obszar teren\u00f3w gmin wiejskich i miejsko \u2013 wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego(pkt.A.4.3)- ZG. Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 1. PROJEKT POLEGA NA przej\u015bciu UP zindywidualizowanej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia.\u015acie\u017cka ka\u017cdego UP b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 2 obligatoryjnych rodzaj\u00f3w wsparcia (IPD oraz Po\u015brednictwa Pracy) celem ustalenia predyspozycji zawod. UP oraz 3 dodatkowych kompleksowych, zindywidualizowanych dzia\u0142a\u0144: -Szkolenie zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn.(uzyskanie kwalifikacji przez 31%UP); -Sta\u017c zawodowy (zadania wykonywane na sta\u017cu maj\u0105 na celu pog\u0142\u0119bienie wiedzy i nabycie twardych praktycznych umiej\u0119tno\u015bci z zakresu odbytego szkol.); -Grupowe warsztaty kompetencji mi\u0119kkich. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: efektywno\u015b\u0107 realizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w zakresie aktywizacji zawodowej b\u0119dzie mierzona z wykorzystaniem efektywno\u015bci zatrudnieniowej zg. z nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami min. 38% os.o niskich kwalifikacjach, min. 39% kobiet, warto\u015b\u0107 docelowa dla wska\u017anika \"Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\" min.50% UP. Min. 31% UP uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt przewiduje efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 co najmniej 50% Uczestnik\u00f3w Projektu, kt\u00f3rzy odbywali praktyki zawodowe/sta\u017c/subsydiowane- ZGODNIE Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 4. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 732.472,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "FABRYKA AKTYWNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "398825.31", "WARTOSC": "469206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie", "BENEFICJENT": "POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Poci\u0105g do TIKa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "390580.31", "WARTOSC": "459506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Akademia TIK na TAK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "396870.31", "WARTOSC": "466906.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzony certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych, 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym, 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "50 twarzy DIGCOMPA. Zintegrowany projekt wsparcia w zakresie TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "467560.21", "WARTOSC": "550070.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest EUROSOLUTIONS JAN DYMEK, natomiast Partnerem Stowarzyszenie Os\u00f3b po Endoprotezoplastyce Biodra \"BIODERKO\". Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost kompetencji kluczowych - (w okresie 01.09.2016- 31.11.2017) przez 300 (180K/120M) os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC na terenie gmin wiejskich lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) - w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym z j\u0119zyka angielskiego przez 204 osoby (122K/82M) i z j\u0119zyka niemieckiego przez 96 os\u00f3b (58K/38M), poprzez udzia\u0142 w szkoleniach j\u0119zykowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 przeprowadzeniem zewn\u0119trznego egzaminu oraz wydaniem niezale\u017cnych certyfikat\u00f3w. Grupa Docelowa (GD) 300 os\u00f3b (180K/120M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce na obszarze gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 225 os\u00f3b (135K/90M) doros\u0142ych, o niskich kwalifikacjach oraz 210 os\u00f3b ( 126K/84M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej oraz 23 osoby (14K/9M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje, W ramach projektu realizowane s\u0105 dwa Zadania: 1. Szkolenia z j. angielskiego i niemieckiego 2. Zakup podr\u0119cznik\u00f3w oraz przeprowadzenie egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Na j\u0119zyki przyszed\u0142 czas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "398612.81", "WARTOSC": "468956.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A,zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych. 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym. 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Sterownik 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4709913.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2867190.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2612988.89}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2454871.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2443360.74}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1839361.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1272938.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1125584.21}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 968548.9900000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 783058.8099999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 764142.6900000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 570323.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 457684.52999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 327960.12999999995}, {"name": "Cmentarze", "value": 326761.54}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 320180.12}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 300371.94999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 290406.94}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 283943.64}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 275848.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 206414.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 150097.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 143315.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 135205.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 119239.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102035.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 95957.43}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 89162.48999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 88111.06999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 85006.22}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 76698.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 67695.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 60988.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 57132.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54664.270000000004}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 37386.26}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34520.71}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33050.15}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29463.980000000003}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 26501.8}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 26202.420000000002}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19717.64}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19273.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18332.04}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15867.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14981.779999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14637.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13593.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8440.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7470.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7062.639999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6264.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 5474.93}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 3867.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1000.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.71}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14103520.290000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4279436.5600000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 2937642.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2032424.9999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2016129.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1924841.3699999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1364225.0999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1345782.5400000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 1286580.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 851607.7000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 758847.8800000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 749190.03}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 689048.7299999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 629035.4400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 453371.33}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 429891.99000000005}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 380362.45000000007}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 373344.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 352933.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 299186.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 218267.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 216300.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 207173.31999999995}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 167903.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166142.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 155666.93}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 128410.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 125459.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 122557.85999999999}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 121400.69999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 60000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 58771.57}, {"name": "Cmentarze", "value": 45608.91}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17769.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12936.61}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 11990.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4737.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1656.84}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1000.0000000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18451311.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10665360.52}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1071323.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 798267.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 764936.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 601943.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 522955.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 328975.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 229248.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215616.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 189139.34}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 53800.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 52750.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38517.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 28564.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23855.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19730.81}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16683.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14387.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9601.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 7694.13}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 7024.49}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5402.32}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5257.29}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4897.3}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 4771.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 4615.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2843.24}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1643.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 800.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 628.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 489.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 400.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 400.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 350.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 135.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 78.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1721389.95}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1647576.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 531141.8200000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 403908.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 270462.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 258300.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 221073.22}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 201248.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 121567.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 43189.06}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 35552.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 26388.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 23812.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13038.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 66.7}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 991819.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 357184.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1248062.56}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 322999.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 47631.22}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4378.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1401576.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 1099571.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 1046540.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 928816.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 795983.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 406000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 359197.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 227912.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 204846.8}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 163000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 158599.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 78156.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53713.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14633.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 13365.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 228186.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132713.66999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9760.79}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8570779.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4374710.64}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3223040.2700000014}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2614009.79}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1677526.7999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1511136.179999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1357929.98}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 968548.9900000001}, {"name": "Rodzina", "value": 805092.29}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 695396.3899999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 436510.68000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 201783.43000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 193822.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 144344.81999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34520.71}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32866.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21033.48}, {"name": "Turystyka", "value": 7000.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 229.82999999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22396346.42000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5434759.030000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3364967.5999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3270623.91}, {"name": "Rodzina", "value": 1173663.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 803826.78}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 689048.7299999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 629035.4400000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 501763.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 416090.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 157420.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 122557.85999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 105608.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35444.03999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 29914939.139999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3088131.6099999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 493039.93}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 267413.54000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 218099.58000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 106550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22481.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16356.91}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7024.49}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4771.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4486.549999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 890.23}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 135.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 78.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1647576.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1492832.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1170937.78}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 622812.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 270529.45}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 201248.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43189.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42112.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14438.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13038.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 991819.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 357184.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1248062.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 322999.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 47631.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4378.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3371816.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2664147.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 406000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 212948.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 158599.84}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 78156.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 45612.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14633.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 228186.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 132713.66999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9760.79}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 31893695.319999997, "v": "31,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.45, "v_pc": "1330,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18687948.699999996, "v": "18,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11475539.300000003, "v": "11,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1584890.7599999998, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 143315.82, "v": "143,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2000.7400000000002, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 431.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30679134.22000002, "v": "30,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.41, "v_pc": "1280,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17982931.230000004, "v": "17,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 4771924.149999999, "v": "4,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2397886.94, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 1514492.9499999997, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1473086.5499999998, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1169327.6, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 930774.78, "v": "930,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 165119.25, "v": "165,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 128410.0, "v": "128,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 95957.43, "v": "95,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49223.34, "v": "49,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13205577.049999999, "v": "13,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.36, "v_pc": "551,08 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5009899.93, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4396268.869999999, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1494012.2, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1183770.47, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.96}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 706950.01, "v": "706,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 321882.57, "v": "321,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 78156.0, "v": "78,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14637.0, "v": "14,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9596234.759999998, "v": "9,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.26, "v_pc": "400,46 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2454871.67, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2291318.68, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.87}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1652873.2500000002, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1076798.8599999999, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 784654.1900000001, "v": "784,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 601952.1499999999, "v": "601,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 522955.5, "v": "522,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102035.41, "v": "102,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101712.41, "v": "101,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7062.639999999999, "v": "7,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7527736.200000002, "v": "7,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.48, "v_pc": "314,14 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5467940.640000001, "v": "5,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 847587.8800000001, "v": "847,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 407997.57999999996, "v": "408,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.41}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 347307.04, "v": "347,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 250488.20000000004, "v": "250,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.32}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 206414.86, "v": "206,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5147925.500000002, "v": "5,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.43, "v_pc": "214,83 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3754433.47, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 177.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.93}, {"name": "Biblioteki", "value": 1099571.15, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.35}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 163000.0, "v": "163,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 130920.88, "v": "130,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4271086.050000001, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67, "v_pc": "178,24 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4270065.15, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1020.9, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3673742.71, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16, "v_pc": "153,31 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3019357.85, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 406000.0, "v": "406,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.05}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 248384.86, "v": "248,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2716457.88, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33, "v_pc": "113,36 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "195.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1464654.29, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1182693.23, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 37386.26, "v": "37,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15867.0, "v": "15,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 15857.1, "v": "15,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1114.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2024458.78, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74, "v_pc": "84,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1107294.1, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 415728.20999999996, "v": "415,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 283943.64, "v": "283,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190991.03, "v": "190,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 439.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.43}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 26501.8, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1662369.67, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43, "v_pc": "69,37 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "274.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "667.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1662369.67, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1089569.5299999998, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "45,47 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 673157.15, "v": "673,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 229248.54, "v": "229,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.04}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 158599.84, "v": "158,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 28564.0, "v": "28,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1054763.8400000005, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "44,02 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 463788.54000000004, "v": "463,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 386528.22000000003, "v": "386,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.64}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 163537.8, "v": "163,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25927.5, "v": "25,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14981.779999999999, "v": "14,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 433.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 542254.5900000001, "v": "542,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "22,63 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 372505.44999999995, "v": "372,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.69}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 93050.15, "v": "93,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.15}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 76698.99, "v": "76,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.14}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 492888.82999999996, "v": "492,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "20,57 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 475648.0999999999, "v": "475,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8800.73, "v": "8,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 666.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8440.0, "v": "8,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 228186.4, "v": "228,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,52 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 228186.4, "v": "228,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 174860.36, "v": "174,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,30 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 85162.95000000001, "v": "85,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.7}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 84959.61, "v": "84,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.58}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4737.8, "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 163507.94, "v": "163,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,82 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163507.94, "v": "163,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7024.49, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 7024.49, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 229.82999999999998, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 229.82999999999998, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}