{"gmina": "Gryfino", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Gryfino", "kod_gus": "023216606043", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "eurostat": "PL428", "ludnosc": 32192, "budzet": {"dochody": "200,68 mln z\u0142", "wydatki": "187,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 151005900.43000007, "dane1": 139459108.6700001, "dane2": 139459108.6700001, "dane3": 11546791.75999996}, {"label": "2017", "dane0": 153553795.70999998, "dane1": 145788267.78000015, "dane2": 145788267.78000015, "dane3": 7765527.929999828}, {"label": "2018", "dane0": 164030870.83999988, "dane1": 162746918.45000008, "dane2": 162746918.45000008, "dane3": 1283952.3899998069}, {"label": "2019", "dane0": 183658507.9099999, "dane1": 181211479.94000027, "dane2": 181211479.94000027, "dane3": 2447027.969999641}, {"label": "2020", "dane0": 200682269.87999997, "dane1": 187827817.31000015, "dane2": 187827817.31000015, "dane3": 12854452.569999814}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24981679.059999995, "dane1": 44328154.36999998}, {"label": "2017", "dane0": 25054607.759999998, "dane1": 44250061.18999999}, {"label": "2018", "dane0": 26130771.860000003, "dane1": 48506057.150000006}, {"label": "2019", "dane0": 28609102.400000002, "dane1": 57024147.349999994}, {"label": "2020", "dane0": 28335747.450000003, "dane1": 55445752.62}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "15,88 mln z\u0142", "wydatki": "19,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 11.54679175999996}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 11.54679175999996}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 7.765527929999829}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 7.765527929999829}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2839523899998069}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2839523899998069}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4470279699996413}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4470279699996413}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 12.854452569999815}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 12.854452569999815}], "dochod_ue": "6,38 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "49,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "1526.7 z\u0142", "powiat": "16,44 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.7 z\u0142", "wojewodztwo": "75,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "948,09 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,99 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "45,16 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 28335747.450000003, "wydatki": 55445752.62}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-21", "DOFINANSOWANIE": "8037416.42", "WARTOSC": "10802947.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny, realizowany jednoetapowo. Zgodnie z dopuszczalnym przedmiotem dla projekt\u00f3w typu 1 w jego ramach zaplanowano budow\u0119 centrum przesiadkowego, k\u0142adki \u0142\u0105cz\u0105cej je z osiedlami mieszkalnymi zlokalizowanymi na tzw. G\u00f3rnym Tarasie, budow\u0119 parkingu P&R w ci\u0105gu ul. Kolejowej, budow\u0119 miejsc B&R, budow\u0119 parkingu przy ul. 1 Maja i przebudow\u0119 ul. Sprzymierzonych i 1 Maja oraz wymian\u0119 36 wiat na przystankach autobusowych na terenie gminy Gryfino.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO", "TYTUL": "Zintegrowane centrum przesiadkowe w Gryfinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 249.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-21", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "5694999.99", "WARTOSC": "6800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Inwestycja zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, powiecie gryfi\u0144skim, na terenie gmin Gryfino, Banie, Trzci\u0144sko Zdr\u00f3j. Trasa rozpoczyna si\u0119 na granicy polsko-niemieckiej na DW 120 i przebiega przez Gryfino \u2013 Wir\u00f3wek \u2013 Chwarstnic\u0119 \u2013 Borzym \u2013 Ma\u0142y Borzym \u2013 Lubanowo \u2013 Tywic\u0119 \u2013 Banie \u2013 Swobnic\u0119 \u2013 Strzesz\u00f3w \u2013 Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j. W ramach powy\u017cszej trasy przewiduje si\u0119 budow\u0119 trzech odcink\u00f3w \u015bcie\u017cki rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 10,92 km i oznakowanie pozosta\u0142ej istniej\u0105cej cz\u0119\u015bci szlaku rowerowego, \u0142\u0105czna d\u0142. trasy \u2013 48,06 km. Projektowane oznakowanie obejmuje znaki pionowe i poziome.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego - Trasa Zielonego Pogranicza odc. Gryfino - Trzci\u0144sko Zdr\u00f3j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-14", "DOFINANSOWANIE": "3532459.00", "WARTOSC": "12414070.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "W ramach projektu wdro\u017cona b\u0119dzie \u201einnowacyjna w skali \u015bwiata technologia obrotowego spawania konstrukcji stalowych wykorzystywanych w bran\u017cy Offshore\u201d . Trzon projektu stanowi innowacyjna us\u0142uga polegaj\u0105ca na wykonaniu platform zewn\u0119trznych do fundament\u00f3w morskich wie\u017c wiatrowych. Jednym z najwa\u017cniejszych element\u00f3w platformy zewn\u0119trznej jest pier\u015bcie\u0144 skrzynkowy, kt\u00f3ry b\u0119dzie wykonywany innowacyjn\u0105 opracowan\u0105 przez dzia\u0142 B+R technologi\u0105 spawania obrotowego. Kolejn\u0105 us\u0142ug\u0105 wdra\u017can\u0105 w ramach projektu b\u0119dzie tak\u017ce us\u0142uga wytwarzania konstrukcj cumowniczej do fundament\u00f3w morskich wie\u017c wiatrowych (Boatlanding). Realizowany projekt obejmuje kod PKD 25.11. Z. Jest to kod PKD stanowi\u0105cy jeden z filar\u00f3w globalnego \u0142a\u0144cucha warto\u015bci, poniewa\u017c planowane do wprowadzenia us\u0142ugi przeznaczone b\u0119d\u0105 dla sektora wielkogabarytowych konstrukcji wodnych (fundament\u00f3w morskich wie\u017c wiatrowych, platform wiertniczych)takich jak: \u2022 Produkcja statk\u00f3w i konstrukcji p\u0142ywaj\u0105cych - 30.11.Z \u2022 Roboty zwi\u0105zane z budow\u0105 obiekt\u00f3w in\u017cynierii wodnej \u2013 42,91.Z Planowana inwestycja obejmuje budow\u0119 Zak\u0142adu Innowacji Technologicznych wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w Nowym Czarnowie i polega\u0107 b\u0119dzie na: budowie zespo\u0142u dw\u00f3ch hal produkcyjnych wzajemnie po\u0142\u0105czonych konstrukcyjnie i komunikacyjnie oraz cz\u0119\u015bci dr\u00f3g wewn\u0105trz zak\u0142adowych i infrastruktury technicznej niezb\u0119dnych do funkcjonowania zak\u0142adu po realizacji projektu. Realizacja projektu obejmuje tak\u017ce zakup maszyn, urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania w tym m.in.: Suwnice pomostowe 2 x Q=12,5 Mg oraz 2 x 25 Mg, Suwnica bramowa Q=12,5 Mg, Obrotowe urz\u0105dzenie do spawania, Automat Spawalniczy, Oczyszczarka wirnikowa rolkowa, G\u0142owica do wiercenia kt\u00f3ra jest integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 wypalarki plazmowo- gazowej, Pi\u0142a ta\u015bmowa p\u00f3\u0142automatyczna, Wiertarka bramowa, Ukosowarka do blach, Stanowisko komputerowe, Drukarka laserowa A3, Drukarka wielkoformatowa (ploter) oraz oprogramowanie biurowe, do zarzadzania projektami, projektowe i do plik\u00f3w pdf.", "BENEFICJENT": "\"GOTECH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji w ramach budowy zak\u0142adu innowacji technologicznych wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w Nowym Czarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-30", "DOFINANSOWANIE": "3384615.38", "WARTOSC": "15117846.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa szpitala powiatowego w Gryfinie. Projekt obejmuje rozbudow\u0119 budynku Szpitala Powiatowego w Gryfinie o budynek mieszcz\u0105cy izb\u0119 przyj\u0119\u0107, blok operacyjny, zesp\u00f3\u0142 porodowy oraz oddzia\u0142 po\u0142o\u017cniczo \u2013 neonatologiczny oraz szatnie dla personelu i pomieszczenia techniczne niezb\u0119dne do zapewnienia ci\u0105g\u0142o\u015bci pracy szpitala wraz z zagospodarowaniem terenu. Planowany obiekt ma powierzchni\u0119 u\u017cytkow\u0105 blisko 1,7 tys. m2 i stanowi\u0107 b\u0119dzie istotny element poprawy standard\u00f3w w zakresie realizowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych \u2013 \u015bwiadczenia publicznych us\u0142ug zdrowotnych. Obecnie u\u017cytkowany budynek Szpitala ze wzgl\u0119du na znaczny stopie\u0144 zdekapitalizowania i brak kompleksowych remont\u00f3w nie odpowiada wsp\u00f3\u0142czesnym wymaganiom, jakim powinien odpowiada\u0107 budynek podmiotu wykonuj\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. Przeniesienie cz\u0119\u015bci oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych do nowego budynku pozwoli na odci\u0105\u017cenie obecnie przepe\u0142nionego budynku.Etapy rzeczowe to:1)Rozbudowa Szpitala Powiatowego w Gryfinie obejmuj\u0105ca:Roboty budowlane,Roboty instalacyjne (bez obiekt\u00f3w liniowych),Roboty wyposa\u017ceniowe,a tak\u017ce Zagospodarowanie terenu (bez obiekt\u00f3w liniowych) i obiekty liniowe oraz 2)Dokumentacj\u0119 projektow\u0105.Przetarg na inwestycj\u0119 zosta\u0142 wykonany w trybie zaprojektuj i wybuduj,kt\u00f3rego I etapem by\u0142o przygotowanie dokumentacji (element ju\u017c wykonany).Roboty nie zosta\u0142y jeszcze rozpocz\u0119te.Pe\u0142ny zakres rzeczowy przedstawiono w rozdziale 3.1.3.1 oraz 3.1.2.1 i 4.1.3.2 w studium wykonalno\u015bci.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144 ani wdra\u017cania innych projekt\u00f3w.Powiat Gryfi\u0144ski posiada i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne,kadrowe i wiedz\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu.Projekt w swoich za\u0142o\u017ceniach ma charakter stacjonarny", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFI\u0143SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury spo\u0142ecznej poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci publicznych us\u0142ug zdrowotnych \u2013 Rozbudowa Szpitala Powiatowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-07-21", "DOFINANSOWANIE": "3185544.32", "WARTOSC": "3749544.21", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Z racji lokalizacji oraz zakresu jaki obejmuje projekt, ma on charakter stacjonarny. Wynika to z tego, \u017ce przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka kompleksowa termomodernizacja obiektu Szko\u0142y Podstawowej Nr 3 im. Noblist\u00f3w Polskich w Gryfinie. Obiekt zlokalizowany jest w Gryfinie przy ul. Iwaszkiewicza 70. Zakres rzeczowy projektu obejmuje realizacj\u0119 3 zadania: 1. Prace przygotowawcze \u2013 opracowanie dokumentacji: audyt energetyczny, projekt budowlany, studium wykonalno\u015bci, wniosek o dofinansowanie (jako koszt niekwalifikowany). 2. Roboty budowlane, w tym: docieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana wentylacji mechanicznej, monta\u017c instalacji OZE (PV).Po konsultacji z inspektorem nadzoru bran\u017cy elektrycznej oraz po wyra\u017ceniu zgody przez IZ wprowadzono zmiany w zakresie technologicznym dot. montowanej instalacji, tj. zrezygnowano z zastosowania systemu ograniczaj\u0105cego wyp\u0142yw wytwarzanej energii do sieci w postaci blokady - uk\u0142adu pomiarowego steruj\u0105cego prac\u0105 falownika. Zmiana podyktowana by\u0142a zidentyfikowanymi wadami ww. systemu, tj. wp\u0142yw na stan falownika, jego szybkie zu\u017cycie i uszkodzenie, co w d\u0142u\u017cszej perspektywie czasu stwarza zagro\u017cenie zwi\u0105zane z ponoszeniem dodatkowych koszt\u00f3w na cz\u0119sto wymian\u0119 element\u00f3w instalacji. Zgodnie z audytem energetycznym budynku, produkcja ze \u017ar\u00f3d\u0142a fotowoltaicznego pokrywa\u0107 b\u0119dzie 19% ca\u0142ego zu\u017cycia w skali. 3. Nadz\u00f3r Inwestorski - w ramach zadania przewidziano pe\u0142nienie przez wyspecjalizowany podmiot zewn\u0119trzny funkcji nadzoru inwestorskiego w okresie realizacji inwestycji oraz wsparcie Wnioskodawcy w procesie odbioru technicznego wykonanych rob\u00f3t. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Wnioskodawc\u0119. Wnioskodawca powo\u0142a Zesp\u00f3\u0142 Projektowy w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105: Koordynator projektu, Asystent ds. merytorycznych i formalnych, Asystent ds. promocji, przedstawiciele Wydzia\u0142u Finansowo-Ksi\u0119gowego Urz\u0119du Miasta i Gminy w Gryfinie. Sam projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej Szko\u0142y Podstawowej Nr 3 im. Noblist\u00f3w Polskich w Gryfinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "2549999.64", "WARTOSC": "3782151.56", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny, realizowany jednoetapowo. Zgodnie z dopuszczalnym typem przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, kt\u00f3rym jest budowa i/lub przebudowa dr\u00f3g powiatowych, w jego ramach zaplanowano przebudow\u0119 0,45 km ul. 1 Maja w Gryfinie na odcinkach ul. Nadodrza\u0144ska-skrzy\u017cowanie z ul. Chrobrego i od skrzy\u017cowania z ul. Chrobrego do ul. Parkowej. Opisywane odcinki stanowi\u0105 po\u0142\u0105czenie pomi\u0119dzy dworcem kolejowym (na linii w sieci TEN-T) a przystani\u0105 miejsk\u0105 w Gryfinie.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFI\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa ulicy 1 Maja w Gryfinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2384340.31", "WARTOSC": "2805106.26", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Celem g\u0142 proj jest wspieranie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w zakresie podnoszenia kompetencji kluczowych Ucz. niezb\u0119dnych doporuszania si\u0119 po rynku pracy w\u015br\u00f3d 535(254K) U i 128(114K) N szk\u00f3\u0142 (SP1 w Gryfinie,SP2 w Gryfinie,SP3 w Gryfinie, SP w \u017babnicy,SP w Radziszewie,SP w Chwarstnicy,SP w Gardnie, I LO w Gryfinie) z terenu Gminy Gryfino w okresie 01.11.2018-31.12.2020 poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu wsparcia obejmuj\u0105cego: doposa\u017cenie ww. szk\u00f3\u0142 w pracownie umo\u017cliwiaj\u0105ce nauczanie oparte na metodzie eksperymentu w obszarze matematyki i przyrody oraz w sprz\u0119t TIK; obj\u0119cie wsp w postaci zaj\u0119\u0107 dyd-wyr\u00f3wn rozwojowych 535U (254K) oraz zwi\u0119kszenie kompetencji (poprzez szkolenia i kursy) 128 nauczycieli (114K)-kryt.jak. w\u0142a\u015bciwe nr 1. Oferowana uczestnikom kompleksowa forma wsparcia oraz odpowiednio\u015b\u0107 tych form wpisuje si\u0119 w oczekiwania i potrzeby GD.-kryt. jak. w\u0142a\u015bciwe nr 1. Opracowanie ww. projektu zosta\u0142o poprzedzone diagnoz\u0105 poziomu kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci u uczni\u00f3w; zapotrzebowania uczni\u00f3w na tego typu dzia\u0142ania oraz diagnoz\u0105 stopnia przygotowania nauczycieli do stosowania metod oraz form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci,a tak\u017ce zapotrzebowania nauczycieli na tego typu dzia\u0142ania.Diagnoza zosta\u0142a przygotowana i przeprowadzona przez ka\u017cd\u0105 szko\u0142\u0119 obj\u0119t\u0105 projektem oraz zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. - kryt.dop.nr6.4.Przeprowadzaj\u0105c diagnoz\u0119 szko\u0142y korzysta\u0142y ze wsparcia instytucji systemu wspomagania pracy szk\u00f3\u0142. Projekt zosta\u0142 wskazany do realizacji w ramach ZIT SOM, zatwierdzonej przez WZP. W ramach proj wszyscy U obj\u0119ci wsparciem w proj skorzystaj\u0105 z doradztwa eduk-zawod,obejmuj\u0105cego ocen\u0119 indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz predyspozycji osobowych do wykonywania poszczeg\u00f3lnych zawod\u00f3w.Kryt.dop.6.5.Realizo.typy proj 1a,b,d,f,j,k,3 a,b,c,4a,5,a,b,c-kryt.dop n", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO", "TYTUL": "\"Inwestujemy w nauk\u0119!\" - podnoszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w oraz kluczowych kompetencji i nauczycieli ze szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Gryfino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-26", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "45548873.17", "WARTOSC": "69395555.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 62 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 762 gospodarstw domowych oraz 129 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim A i Szczecinie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"A\" i Szczecin Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "2124999.98", "WARTOSC": "2919000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny i b\u0119dzie realizowany jednoetapowo. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych w Gryfinie w rejonie ul. Pomorskiej na potrzeby M\u015aP. Projekt b\u0119dzie polega\u0107 na uzupe\u0142nieniu istniej\u0105cej luki infrastrukturalnej. W jego ramach zaplanowano: Koszty kwalifikowalne: - budow\u0119 drogi wewn\u0119trznej \u2013 zwy\u0142\u0105czeniem koszt\u00f3w wskazanych jako niekwalifikowalne; - budow\u0119 kanalizacji deszczowej (w tym odwadniaj\u0105cych drog\u0119 ulicznych studzienek \u015bciekowych); - przebudow\u0119 sieci elektroenergetycznej; - przebudow\u0119 sieci teletechnicznej; - budow\u0119 przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego, przykanalika sanitarnego i deszczowego do dzia\u0142ki 44/9 obr\u0119b 2 Gryfino; - przebudow\u0119 kana\u0142u melioracyjnego; - budow\u0119 kolektora melioracyjno-deszczowego; - odbudow\u0119 rowu melioracyjnego; - remont odcinka kana\u0142u melioracyjnego; - usuni\u0119cie kolizji / przebudow\u0119 sieci uzbrojenia zwi\u0105zanych z robotami w zakresie melioracji i odprowadzenia w\u00f3d deszczowych. Koszty niekwalifikowalne: - budow\u0119 drogi wewn\u0119trznej- przebudowa zjazdu z DK 31 w drog\u0119 wewn\u0119trzn\u0105, koszt pozosta\u0142ych rob\u00f3t drogowych wykraczaj\u0105cypoza zadeklarowane koszty kwalifikowalne projektu; - budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego. Dzia\u0142ki, kt\u00f3re w wyniku realizacji projektu zostan\u0105 przeznaczone do lokowania nowych inwestycji to: 44/9, 459/6, 459/13, 459/16 i 459/18. Ich \u0142\u0105czna pow. to 0,9528 ha. Projekt jest zgodny z wymaganiami stawianymi w regulaminie konkursu, poniewa\u017c: - dotyczy zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci strefy inwestycyjnej w jej istniej\u0105cychgranicach; - prowadzi do rozwi\u0105zania \u017cywotnych problem\u00f3w dost\u0119pno\u015bci infrastruktury, tj. wynika ze zdiagnozowanych i potwierdzonych potrzeb M\u015aP; -b\u0119dzie polega\u0107 na budowie wewn. Infrastruktury komunikacyjnej oraz uzupe\u0142nieniu i modernizacji istniej\u0105cychelement\u00f3w infrastruktury; - ma charakter stacjonarny oraz znajduje si\u0119 w granicach SOM.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO", "TYTUL": "Budowa infrastruktury technicznej w celu poprawy funkcjonowania i wzrost konkurencyjno\u015bci M\u015aP w rejonie drogi krajowej 31 ul Pomorska w Gryfinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1941467.30", "WARTOSC": "5306677.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Projekt dotyczy wprowadzenia innowacji procesowej w firmie Mechatronic Engineering Sp. z o.o., a jednocze\u015bnie stanowi\u0107 b\u0119dzie wdro\u017cenie przez firm\u0119 autorskich, najnowocze\u015bniejszych rozwi\u0105za\u0144 na \u015bwiecie w bran\u017cy produkcji urz\u0105dze\u0144 do monta\u017cu powierzchniowego podzespo\u0142\u00f3w elektronicznych (Sufrace-Mounted Devices \u2013 SMD). Zakres projektu obejmuje zakup gruntu, rob\u00f3ty budowlanych polegaj\u0105ce na wybudowaniu hali produkcyjnej z cz\u0119\u015bci\u0105 biurow\u0105, w kt\u00f3rej prowadzona b\u0119dzie przedmiotowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 oraz zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia produkcyjnego oraz zaplecza biurowego wraz z dzia\u0142ami badawczo rozwojowymi.", "BENEFICJENT": "\"MECHATRONIC ENGINEERING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie zak\u0142adu produkcyjnego urz\u0105dze\u0144 do monta\u017cu powierzchniowego podzespo\u0142\u00f3w elektronicznych SMD na terenie Parku Regionalnego w Gryfinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-21", "DOFINANSOWANIE": "1499999.98", "WARTOSC": "4821371.61", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny, realizowany jednoetapowo. W jego ramach zaplanowano przebudow\u0119 ul. Kolejowej (droga powiatowa nr 1472Z). Przebudowa drogi realizowana b\u0119dzie na podstawie u\u017cyczenia dzia\u0142ek na kt\u00f3rych zlokalizowana jest droga przez Powiat Gryfi\u0144ski, PKP PLK S.A. i osoby prywatne dla Gminy Gryfino. Inwestycja jest wskazana w za\u0142\u0105czniku 13.2 do strategii ZIT SOM. Przebudowa ul. Kolejowej usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne z tworzonym centrum przesiadkowym w rejonie dworca kolejowego w Gryfinie (kluczowego przystanku SKM na terenie Gminy Gryfino). Poprawa uk\u0142adu komunikacyjnego bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci centrum przesiadkowego, szczeg\u00f3lnie w zakresie: sprawnej obs\u0142ugi parking\u00f3w typu P&R oraz B&R oraz peron\u00f3w autobusowych i kolejowych. Modernizacja istniej\u0105cych miejsc parkingowych usprawni obs\u0142ug\u0119 komunikacyjn\u0105 dworca , b\u0119d\u0105c uzupe\u0142nieniem infrastruktury budowanej w ramach Zintegrowanego Centrum Przesiadkowego w Gryfinie. Jednocze\u015bnie inwestycja zapewni po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 TEN-T (w\u0119ze\u0142 kolejowy).", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO", "TYTUL": "Przebudowa dr\u00f3g lokalnych \u0142\u0105cz\u0105cych centrum przesiadkowe w Gryfinie z sieci\u0105 TEN-T", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1311801.86", "WARTOSC": "2220932.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa \u015brodowiska miejskiego poprzez rozw\u00f3j zieleni i stworzenie nowej przestrzeni w mie\u015bcie, dzi\u0119ki czemu mieszka\u0144cy gminy zyskaj\u0105 nowe miejsca, przeznaczone do cel\u00f3w rekreacyjnych i wypoczynkowych. Zwi\u0119kszenie powierzchni teren\u00f3w zielonych w mie\u015bcie. Zwi\u0119kszenie poziomu ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Zmniejszenie ha\u0142asu, poprawa jako\u015bci powietrza i gleby. Poprawa walor\u00f3w rekreacyjnych Gryfina.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO", "TYTUL": "Rewaloryzacja Parku Miejskiego w Gryfinie oraz terenu G\u00f3rki Milo\u015bci i terenu przy ulicy Opolskiej i Ko\u0142\u0142\u0105taja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1218891.84", "WARTOSC": "1433990.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "PROJEKT ODPOWIADA NA zdiagnozowane problemy w zakresie niedostosowania kwalifikacji zawodowych absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych do potrzeb rynku pracy (wnioski z indywid. diagnozy potrzeb szko\u0142y). GRUPA DOCEL. to: 99 os\u00f3b fiz., uczni\u00f3w/nnic technium i sz. bran\u017c. I stopnia (m\u0142odociani pracownik.), klasy I-III - ZSP w Gryfinie, zamieszk. zgodnie z KC w woj. zach.-pom. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie kwalifikacji i kompetencji min. 80 uczni\u00f3w ZSP w Gryfinie (w tym min. 40 kobiet) zamieszkuj\u0105cych na terenie WZ, kt\u00f3rzy maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z uwagi na niedostosowan\u0105 ofert\u0119 kszta\u0142cenia, poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia, zgodnego z potrzebami regionalnego rynku pracy do 31.09.2023 r. DLA OSI\u0104GNI\u0118CIA CEL\u00d3W PROJEKTU zrealiz. b\u0119d\u0105 zadania: 1/doradztwo zawodowe (indywidualne i grupowe) - dla 100% uczestnik\u00f3w, 2/kursy / szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje wymagane przy zatrudn. przez pracodawc\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 istotne z punktu widzenia ubiegania si\u0119 o zatrudnienie oraz doposa\u017c. pracowni, 3/ sta\u017ce dla 100% UP nie b\u0119d\u0105cy m\u0142odoc. pracownikami - 81 UP (pracodawcy partycypuj\u0105 w kosztach organ. i prowadz. sta\u017cu w wysok. min. 5% ich wart.), stypendium dla 22 uzdolnionych. Dodatkowo powstanie min. 1 klasa pod Patronatem zach-pom pracodawcy (dla techn. logistycznego) \u2013 co jest odpowiedzi\u0105 na niewystarcz. kwalif. i umiej\u0119tn. uczni\u00f3w wzgl\u0119dem wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w (dzia\u0142. wspomagaj\u0105ce w popr. syt. absolw. na rynku pracy). Diagnoza ZSP oraz rozeznanie rynku badaj\u0105ca oczekiwanie uczni\u00f3w oraz zapotrzeb. na pracownik\u00f3w na zach.- pom rynku pracy pozwala s\u0105dzi\u0107, \u017ce wybrane formy wsparcia b\u0119d\u0105 skutecznym narz\u0119dziem w znalezieniu pracy przez uczestn. proj. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1/Liczba os\u00f3b kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia (80 os.); 2/Liczba UP, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli udzia\u0142 w proj. zwi\u0119kszaj\u0105c swoje szanse na rynku pracy (80 os.), wynikaj\u0105 ze zdiagnoz. problem\u00f3w, przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gn. celu proj. oraz celu SOOP dla Dzia\u0142ania 8.6 RPO WZ 2014-2020.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "ZAWODOWCY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "966250.00", "WARTOSC": "1075250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uzyskanie poprawy jako\u015bci powietrza na terenie gminy Gryfino poprzez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w walce z nisk\u0105 emisj\u0105. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dofinansowanie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 inwestycyjnych polegaj\u0105cych na modernizacji energetycznej budynk\u00f3w jednorodzinnych wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na mniej emisyjne lub realizacj\u0119 przy\u0142\u0105czy do sieci ciep\u0142owniczej ( w przypadku op\u0142acalno\u015bci ekonomicznej przedsi\u0119wzi\u0119cia). Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nieruchomo\u015bci stanowi\u0105ce indywidualne gospodarstwa domowe (domy jednorodzinne). Projekt b\u0119dzie stacjonarny. Obj\u0119te projektem zostanie 20 budynk\u00f3w mieszkalnych jednorodzinnych ogrzewanych za pomoc\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o spalanie, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na nowoczesne, zgodnie z hierarchi\u0105 okre\u015blon\u0105 przez IZ w dokumentacji konkursowej, przy czym w przypadku urz\u0105dze\u0144 grzewczych na opa\u0142 sta\u0142y musz\u0105 one spe\u0142nia\u0107 normy emisyjne dotycz\u0105ce tzw. ekoprojektu. Liczba budynk\u00f3w przewidziana do pe\u0142nej termomodernizacji: 15 szt. Liczba budynk\u00f3w przewidziana do cz\u0119\u015bciowej termomodernizacji: 5 szt. Podstaw\u0105 do kwalifikacji grantobiorc\u00f3w b\u0119d\u0105 audyty energetyczne wykonane na potrzeby projektu z zakresu modernizacji energetycznej. Wnioski kwalifikuj\u0105 si\u0119 do wsparcia je\u017celi uzyskaj\u0105 lub zak\u0142adaj\u0105 popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej ka\u017cdego budynku mieszkalnego obj\u0119tego wsparciem EPH+W poni\u017cej 150 kWh/m2 na rok.Planowana w projekcie liczba wydanych audyt\u00f3w energetycznych - 40 sztuk. Liczba wykonanych audyt\u00f3w energetycznych mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza ni\u017c przyj\u0119tych do projektu wniosk\u00f3w z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia sytuacji niespe\u0142nienia kryterium efektywno\u015bci energetycznej. Wtedy kolejny wniosek z listy rezerwowej by\u0142by obj\u0119ty analiz\u0105 pod k\u0105tem efektywno\u015bci energetycznej. Finansowanie projektu ze \u015brodk\u00f3w RPO przewidywane jest na poziomie 90% oraz 10% finansowania przez Gmin\u0119 Gryfino ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w jednorodzinnych zlokalizowanych na terenie gminy Gryfino, w latach 2020-2022", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-22", "DOFINANSOWANIE": "919099.05", "WARTOSC": "1351414.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Celem Projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez g\u0142\u0119bok\u0105, kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku biurowego w Gryfinie. Prace termomodernizacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0142y na: ociepleniu stropodachu wentylowanego i niewentylowanego,ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, wykonaniu stolarki okiennej i drzwiowej, przebudowie wewn\u0119trznych instalacji odbiorczych (w tym: wymiana instalacji c.o., przebudowa w\u0119z\u0142a cieplnego, zmiana sposobu przygotowania c.w.u. z centralnego na lokalne), budowie instalacji fotowoltaicznej, wymianie o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne (wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne, wymiana opraw o\u015bwietleniowych).", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja budynku biurowego w Gryfinie przy ul. Szczeci\u0144skiej 24.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "832516.56", "WARTOSC": "979431.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Cel og\u00f3lny: Wypracowanie efektywnej formy wsp\u00f3\u0142pracy pracodawc\u00f3w z Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 Ponadgomnazjalnych nr 2 ( ZSP nr 2) w Gryfinie w zakresie wyposa\u017cenia uczni\u00f3w w dodatkowe kwalifikacje i uprawnienia zawodowe oczekiwane przez rynek pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty Poprzez realizacje projektu: - 90 uczni\u00f3w szko\u0142y otrzyma 6 godzinne indywidualne i 12 godzinne grupowe wsparcie w zakresie doradztwa edukacyjno zawodowego, - 90 uczni\u00f3w szko\u0142y we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawc\u00f3w, - 90 uczni\u00f3w szko\u0142y we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach przygotowuj\u0105cych do uzyskania uprawnie\u0144 lub kwalifikacji, - co najmniej 30 uczennic szko\u0142y uzyska dodatkowy zaw\u00f3d w zakresie us\u0142ug osobistych, - co najmniej 30 uczni\u00f3w szko\u0142y uzyska uprawnienia energetyczne, - co najmniej 15 uczni\u00f3w uzyska uprawnienia w zakresie urz\u0105dze\u0144 transportu bliskiego, - szko\u0142a otrzyma dodatkowe wyposa\u017cenie pracowni w \u015brodki dydaktyczne. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 90 uczni\u00f3w ZSP nr 2 w Gryfinie z technikum zawodowego. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Realizacja doradztwa edukacyjno zawodowego w zakresie rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych 2. Organizacja sta\u017cy i praktyk zawodowych w zak\u0142adach i przedsi\u0119biorstwach 3. Zdobywanie dodatkowych kwalifikacji, uprawnie\u0144 pozwalaj\u0105cych na rozpocz\u0119cie pracy i tytu\u0142\u00f3w czeladnika przez uczni\u00f3w ZSP nr 2 w Gryfinie 4. Doposa\u017cenie pracowni szkolnych ZSP nr 2 w Gryfinie w celu przybli\u017cenia warunk\u00f3w nauki do rzeczywistych warunk\u00f3w pracy. Z inicjatywy ZSP nr 2 w Gryfinie utworzono partnerstwo z ODK SIMP, nast\u0119pnie dosz\u0142o do opracowania diagnozy i projektu. Powodem nawi\u0105zania partnerstwa by\u0142o wykorzystanie potencja\u0142u kadrowego sta\u0142ych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w ODK SIMP (kadra in\u017cynieryjno techniczna zak\u0142ad\u00f3w pracy z zachodniopomorskiego). ODK SIMP zapewni wysok\u0105 jako\u015b\u0107 program\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c wysoki poziom realizacji zada\u0144. ODK SIMP zapewni\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pracodawc\u00f3w przy opracowaniu diagnozy i projektu oraz zapewni ich wsp\u00f3\u0142prac\u0119 podczas realizacji zada\u0144 projektowych", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE IN\u017bYNIER\u00d3W I TECHNIK\u00d3W MECHANIK\u00d3W POLSKICH", "TYTUL": "Tworzenie modelu wsp\u00f3\u0142pracy w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 2 w Gryfinie poprzez aktywny udzia\u0142 pracodawc\u00f3w w kszta\u0142ceniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "822750.00", "WARTOSC": "914250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uzyskanie poprawy jako\u015bci powietrza na terenie gminy Gryfino poprzez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w walce z nisk\u0105 emisj\u0105. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wymian\u0119 starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych na nowe jednostki grzewcze oraz realizacj\u0119 przy\u0142\u0105czy do sieci ciep\u0142owniczej( w przypadku op\u0142acalno\u015bci ekonomicznej przedsi\u0119wzi\u0119cia). Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nieruchomo\u015bci stanowi\u0105ce indywidualne gospodarstwa domowe (domy jednorodzinne i wielorodzinne). Projekt b\u0119dzie stacjonarny. Obj\u0119te projektem zostanie 100 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na nowoczesne, zgodnie z hierarchi\u0105 okre\u015blon\u0105 przez I\u017b w dokumentacji konkursowej, przy czym w przypadku urz\u0105dze\u0144 grzewczych na opa\u0142 sta\u0142y musz\u0105 one spe\u0142nia\u0107 normy emisyjne dotycz\u0105ce tzw. ekoprojektu. Podstaw\u0105 do kwalifikacji grantobiorc\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015bwiadectwa energetyczne wykonane na potrzeby projektu potwierdzaj\u0105ce spe\u0142nienie minimalnej efektywno\u015bci energetycznej tj. EPH+W nie wi\u0119cej ni\u017c 150 kWh/m2 na rok. Planowana w projekcie liczba wydanych \u015bwiadectw charakterystyki energetycznej - 150 sztuk. Liczba wykonanych \u015bwiadectw mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza ni\u017c przyj\u0119tych do projektu wniosk\u00f3w z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia sytuacji niespe\u0142nienia kryterium minimalnej efektywno\u015bci energetycznej. Wtedy kolejny wniosek z listy rezerwowej by\u0142by obj\u0119ty analiz\u0105 pod k\u0105tem efektywno\u015bci energetycznej.Finansowanie projektu ze \u015brodk\u00f3w RPO przewidywane jest na poziomie 90% oraz 10% finansowania przez Gmin\u0119 Gryfino ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy Gryfino obejmuj\u0105ca wymian\u0119 starych kot\u0142\u00f3w lub piec\u00f3w w indywidualnych gospodarstwach domowych, zar\u00f3wno w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych w latach 2020-2021.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "718103.80", "WARTOSC": "1039138.44", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Przedmiotem projektu koncepcja realizacji instalacji fotowoltaicznej o mocy 190,32 kW w miejscowo\u015bci Gardno, gmina Gryfino, posadowionej na dachu istniej\u0105cego budynku hali z wyprowadzeniem mocy w oparciu o falowniki rozproszone. Obiekt Gardno.eu cechuje si\u0119 wysokim zu\u017cyciem energii elektrycznej na poziomie 200 MWh/rok. Instalacja Fotowoltaiczna Gardno.eu o mocy 190,32 kW w miejscowo\u015bci Gardno b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do firmy z Sanwill \u0141ukasz Paw\u0142owski z siedzib\u0105 przy ulicy Kapita\u0144skiej 5/5 w miejscowo\u015bci Szczecin, zwanej dalej Wytw\u00f3rc\u0105. Instalacja Fotowoltaiczna zlokalizowana b\u0119dzie na dzia\u0142ce o nr ewid. 58/6 w miejscowo\u015bci Gardno, gmina Gryfino, powiat gryfi\u0144ski. Dzia\u0142ka, na kt\u00f3rej projektowana jest inwestycja, nie jest wpisana do rejestru zabytk\u00f3w i nie podlega ochronie na podstawie ustale\u0144 miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego. Projektowana inwestycja nie wchodzi w kolizje z terenami le\u015bnymi, pomnikami przyrody o\u017cywionej i nieo\u017cywionej. Teren ten nie jest zaliczony do programu Natura 2000. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Wnioskodawca przewiduje przeprowadzenie zam\u00f3wie\u0144, aby wy\u0142oni\u0107 wykonawc\u00f3w: dokumentacji projektowej oraz wykonawcy instalacji fotowoltaicznej, wykonawcy nadzoru inwestorskiego i wykonawcy dzia\u0142a\u0144 promocyjnych. Wnioskodawca w celu planowanego przeprowadzenia projektu b\u0119dzie systematycznie kontrolowa\u0107 przebieg realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia, w tym proces osi\u0105gania za\u0142o\u017conych efekt\u00f3w.Projekt ma charakter stacjonarny, realizowany w terminie: 15.01.2018-31.12.2018", "BENEFICJENT": "SANWILL \u0141UKASZ PAW\u0141OWSKI", "TYTUL": "Energia s\u0142oneczna odnawialnym \u017ar\u00f3de\u0142 do wytwarzania energii elektrycznej poprzez instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 wykorzystywan\u0105 na terenie przedsi\u0119biorstwa SANWILL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "550045.61", "WARTOSC": "647112.49", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "PROJEKT ODPOWIADA NA zdiagnozowane problemy w zakresie niedostosowania wykszta\u0142cenia / kwalifikacji zawodowych absolwent\u00f3w ZSP nr 2 w Gryfinie do potrzeb rynku pracy. GRUPA DOCELOWA to: 105 os\u00f3b fizycznych , uczni\u00f3w/uczennic ZSP nr 2 w Gryfinie, ucz\u0105cych si\u0119 w klasach I, II, III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego, zamieszkuj\u0105cy zgodnie z KC w woj. zach.-pom. CELEM PROJEKTU jest podniesienie potencja\u0142u do podejmowania dodatkowej edukacji oraz zatrudnienia 105 uczni\u00f3w (minimum 77 kobiet) klas I-III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 2 w Gryfinie (woj. zach-pom.) poprzez wdro\u017cenie programu rozwojowego ukierunkowanego na rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji kluczowych powi\u0105zanych z zachodniopomorskim rynkiem pracy w okresie od 01.11.2016 do 31.07.2018. DLA OSI\u0104GNI\u0118CIA ZAK\u0141ADANYCH CEL\u00d3W PROJEKTU, program wsparcia oferowanego uczestnikom projektu, obejmuj\u0105cy dzia\u0142ania edukacyjne oraz szkoleniowe, tj. dla 100 % doradztwo edukacyjno-zawodowe (indywidualne i grupowe), zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze dla UP maj\u0105cych zaleg\u0142o\u015bci edukacyjne \u2013 wyr\u00f3wnuj\u0105ce dysproporcje w edukacji, zaj\u0119cia tj. k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 / warsztaty, dla uczni\u00f3w rozwijaj\u0105cych swoj\u0105 wiedz\u0119 \u2013 dla osi\u0105gni\u0119cia wy\u017cszych wynik\u00f3w edukacyjnych, w tym maturalnych, a tak\u017ce stypendium dla 6 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy osi\u0105gaj\u0105 wysokie wyniki edukacyjne. DOKONANE ROZEZNANIE RYNKU zapotrzebowania na pracownik\u00f3w na zach.-pom rynku pracy pozwala s\u0105dzi\u0107, \u017ce wybrane formy wsparcia b\u0119d\u0105 skutecznym narz\u0119dziem w znalezieniu pracy uczestnik\u00f3w projektu, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych we zwi\u0119kszenia szans na znalezienie zatrudnienia lub podj\u0119cia dodatkowej edukacji rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci edukacyjne przez uczestnik\u00f3w projektu. PROJEKT REALIZOWANY NA OBSZARZE SOM, wsparcie przyczyni si\u0119 do poprawy wyr\u00f3wnania dysproporcji w kszta\u0142ceniu na obszarach miejskich i wiejskich - uczniowie szko\u0142y pochodz\u0105 g\u0142\u00f3wnie z obsz. wiejskich, nad to wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci procesu edukacyjnego w ZSP nr 2 w Gryfinie.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFI\u0143SKI", "TYTUL": "Kreatywni na co dzie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3523846.87", "WARTOSC": "4145702.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Cel g\u0142:Poprawa pe\u0142niania r\u00f3l opieku\u0144-wychow.i funkcjonowania gospod.domowych min.345 rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,prze\u017cyw. trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi z ter.8 powiat\u00f3w wzp w term.od 1.12.2017 do 31.01.2020 poprzez wsparcie w ramach proj.:\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"ukierunkowane na ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p. do rodz.biol.Projekt zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 345 rodzin z ter.woj zach-pom.os.:345doros\u0142ych i 825 dzieci w wieku 6-18lat,obj\u0119tych wsparciem w ramach 55 PWD TPD, w tym: 45 dzieci z pieczy zast\u0119p.,6 dzieci ON.Gr.docel.to 300 rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dziecka w pieczy zast.i 45 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy.Min. 50% UP to os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrot. wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt. 11 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. Zadania real.w proj.: wsparcie rodzin przez pedag. rodzinnego pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat. wspar. rodz.- pracy z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne, jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142eczno-finansowej dla 825 dzieci dzi\u0119ki powstaniu 2 i rozszerzeniu ofert 53 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego TPD w obszarze wsparcia(OW). Wska\u017aniki produktu:liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w progr.,/obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:1170, wska\u017anik rezultatu: Liczba wspartych w projekcie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej. po zako\u0144. projektu: 825 miejsc, w tym 30 nowoutworz.Projekt spe\u0142nia kryt. premiuj.:1,2,3. Wsparcie proj. zg. z ustaw\u0105 z dnia 9.VI.2011 r. o wspier.rodz i piecz.zast\u0119pczej", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ZACHODNIOPOMORSKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "432310.00", "WARTOSC": "508600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142 i/lub zaw. oraz szans na zatrudnienie 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy Gryfino, w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Kluczowym aspektem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa wykorzystuj\u0105ca instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, zdrowotnej lub edukacyjnej. Projekt realizowany b\u0119dzie przez okres dw\u00f3ch lat, pocz\u0105wszy od stycznia 2018 r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zapobiegania ub\u00f3stwa, marginalizacji i wykluczenia spo\u0142ecznego. W rezultacie 30 uczestnik\u00f3w, zak\u0142adamy udzia\u0142 20 K i 10 M (po 15 os\u00f3b w ka\u017cdym roku realizacji projektu), rozwinie i wzmocni samodzielno\u015b\u0107 \u017cyciow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105. Udzia\u0142 w projekcie przyczyni si\u0119 tak\u017ce do mo\u017cliwo\u015bci i zdolno\u015bci uzyskania zatrudnienia lub innej po\u017c\u0105danej aktywno\u015bci zawodowej. G\u0142\u00f3wne zadania projektu to: aktywna integracja poprzez prac\u0119 socjaln\u0105, terapi\u0119 psychologiczn\u0105 i psychospo\u0142eczn\u0105, warsztaty i szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje zawodowe, nabywanie umiej\u0119tno\u015bci, rozwijanie predyspozycji i zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu oraz dzia\u0142ania \u015brodowiskowe, maj\u0105ce na celu w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO", "TYTUL": "Skuteczna pomoc - kompleksowe wsparcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "365411.60", "WARTOSC": "532590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na budowie instalacji fotowoltaicznej o mocy 99,68kWp na terenie uj\u0119cia wody Tywa w Gryfinie. Projekt ma charakter stacjonarny. Przedmiotem inwestycji jest zagospodarowanie dzia\u0142ki pod budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 99,98 kW - 356 ogniw fotowoltaicznych o mocy 280Wp ka\u017cde. Zak\u0142ada si\u0119 powierzchni\u0119 zabudowy instalacji fotowoltaicznej nie przekraczaj\u0105c\u0105 2 000 m2. Energia elektryczna w postaci pr\u0105du sta\u0142ego produkowana przez ogniwa fotowoltaiczne b\u0119dzie przekszta\u0142cana przez falowniki na pr\u0105d zmienny, a nast\u0119pnie za pomoc\u0105 sieci transformatorowej do sieci elektroenergetycznej operatora. Etapy wdra\u017cania projektu zosta\u0142y zaplanowane w taki spos\u00f3b, aby by\u0142y ze sob\u0105 logicznie powi\u0105zane.Pierwszy etap inwestycji stanowi przygotowanie dokumentacji projektu (Studium wykonalno\u015bci, Karty Informacyjnej Przedsi\u0119wzi\u0119cia oraz projektu budowlanego). Kolejnym krokiem jest uzyskanie niezb\u0119dnych pozwole\u0144 (tj.uzysk. dec. o war.zabudowy, uzysk. warunk\u00f3w przy\u0142\u0105czenia do sieci, pozwol.na budow\u0119).3.etapem jest wyb\u00f3r wykonawcy rob\u00f3t bud.-monta\u017c.i inspektora nadzoru.4.etap to prace budowlano-instalac.Ostatnim etapem b\u0119dzie uruchomienie instalacji i odbi\u00f3r prac. Nad skuteczn\u0105 realizacj\u0105 inwestycji b\u0119dzie czuwa\u0142 In\u017cynier Kontraktu. Zako\u0144czenie projektu nast\u0105pi: 31.08.2017. Rozwi\u0105zania techniczne umo\u017cliwi\u0105 realizacj\u0119 projektu zgodnie z zak\u0142adanym harmonogramem.Po realizacji inwestycji infrastruktura b\u0119dzie gotowa do wykorzystania jej pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci bez konieczno\u015bci podejmowania dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Sp\u00f3\u0142ka posiada zasoby techniczne,kadrowe i wiedz\u0119, gwarantuj\u0105ce prawid\u0142owe przeprowadzenie powy\u017cszego procesu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UG KOMUNALNYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa przez Przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ug Komunalnych Sp. z o.o. instalacji fotowoltaicznej na uj\u0119ciu wody Tywa w Gryfinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-28", "DATA_START": "2020-06-28", "DOFINANSOWANIE": "364650.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym podnosz\u0105ca poziom zatrudnienia oraz wzrost szans na zatrudnienie, a tak\u017ce podnosz\u0105ca poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub/i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy Gryfino, wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie kompleksowego programu wsparcia realizowanego na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie, zgodnie z potrzebami ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przed doradc\u0119 zawodowego, psychologa. Kluczowym aspektem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa wykorzystuj\u0105ca instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej (w ramach Klubu Integracji Spo\u0142ecznej), zdrowotnej lub edukacyjnej. Projekt realizowany b\u0119dzie przez okres dw\u00f3ch lat, pocz\u0105wszy od lipca 2020 r. Zak\u0142adane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na wzrost kompetencji spo\u0142ecznych, zawodowych, samodzielno\u015bci os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, a co za tym idzie przyczyni\u0105 si\u0119 do zapobiegania ub\u00f3stwa, marginalizacji i wykluczenia spo\u0142ecznego. W rezultacie 30 uczestnik\u00f3w rozwinie i wzmocni samodzielno\u015b\u0107 \u017cyciow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105. Ponadto udzia\u0142 w projekcie przyczyni si\u0119 do mo\u017cliwo\u015bci oraz zdolno\u015bci uzyskania zatrudnienia b\u0105d\u017a innej po\u017c\u0105danej aktywno\u015bci zawodowej. G\u0142\u00f3wne zadania projektu to: aktywna integracja, dzia\u0142ania \u015brodowiskowe oraz zasi\u0142ki celowe i pomoc w naturze.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GRYFINIE", "TYTUL": "Aktywniej do celu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "337864.37", "WARTOSC": "397487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "PROJEKT ODPOWIADA NA zdiagnozowane problemy w zakresie niedostosowania kwalifikacji zawodowych absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych do potrzeb rynku pracy. GRUPA DOCELOWA to: 40 os\u00f3b fizycznych, uczni\u00f3w/ uczennic ZSP nr 2 w Gryfinie, ucz\u0105cych si\u0119 na kierunkach: technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technik ekonomista (klasy I-III), zamieszkuj\u0105cy zgodnie z KC w woj. zach.-pom. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie kwalifikacji 40 uczni\u00f3w ZSP nr 2 w Gryfinie (w tym min. 24 kobiet) zamieszkuj\u0105cych na terenie WZ, kt\u00f3rzy maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z uwagi na niedostosowan\u0105 ofert\u0119 kszta\u0142cenia, poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia (doradztwo edukacyjno-zawodowe, kursy/szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzysk. certyfikatu, sta\u017ce), zgodnego z potrzebami regionalnego rynku pracy do 30.09.2019 r. DLA OSI\u0104GNI\u0118CIA ZAK\u0141ADANYCH CEL\u00d3W PROJEKTU zrealizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1/ doradztwo edukacyjno-zawodowe (indywidualne i grupowe) - dla 100 % uczestnik\u00f3w, kursy / szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje oraz nadaj\u0105ce uprawnienia wymagane przy zatrudn. przez pracodawc\u00f3w \u2013 do wyboru przez uczni\u00f3w (min. 2 dla 1 uczestnika), kt\u00f3re s\u0105 istotne z punktu widzenia ubiegania si\u0119 o zatrudnienie, sta\u017ce zawodowe skierowane do 100% uczestnik\u00f3w projektu (pracodawcy partycypuj\u0105 w kosztach organ. i prowadz. sta\u017cu w wysok. co najmniej 5% ich warto\u015bci \u2013 KRYT. PREM. 2). Diagnoza ZSP nr 2 oraz rozeznanie rynku badaj\u0105ca oczekiwanie uczni\u00f3w oraz zapotrzeb. na pracownik\u00f3w na zach.-pom rynku pracy pozwala s\u0105dzi\u0107, \u017ce wybrane formy wsparcia b\u0119d\u0105 skutecznym narz\u0119dziem w znalezieniu pracy przez uczestn. proj., co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu proj. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY projektu: 1/Liczba os\u00f3b kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia (8 os.); 2/Liczba uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy zdobyli dodatkowe uprawnienia zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na rynku pracy (30 os.), wynikaj\u0105 ze zdiagnoz. problem\u00f3w,przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gn. celu proj. oraz celu SOOP dla Dzia\u0142ania 8.6 RPO WZ 2014-2020.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Poszukiwani wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "324119.87", "WARTOSC": "381317.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "PROJEKT ODPOWIADA NA zdiagnozowane problemy w zakresie niedostosowania kwalifikacji zawodowych absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych do potrzeb rynku pracy \u2013 bran\u017cy gastronomicznej. GRUPA DOCEL. to: 24 os\u00f3b fiz., uczni\u00f3w/uczennic technium \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych (dalej T\u017biUG), klasy I-III - ZSP nr 2 w Gryfinie, zamieszkuj\u0105cy zgodnie z KC w woj. zach.-pom. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie kwalifikacji min. 20 uczni\u00f3w ZSP nr 2 w Gryfinie (w tym min. 13 kobiet) zamieszkuj\u0105cych na terenie WZ, kt\u00f3rzy maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do rynku pracy z uwagi na niedostosowan\u0105 ofert\u0119 kszta\u0142cenia, poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia, zgodnego z potrzebami regionalnego rynku pracy do 31.07.2021 r. DLA OSI\u0104GNI\u0118CIA CEL\u00d3W PROJEKTU zrealiz. b\u0119d\u0105 zadania: 1/doradztwo edukacyjno-zawodowe (indywidualne i grupowe) - dla 100% uczestnik\u00f3w, 2/kursy / szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje wymagane przy zatrudn. przez pracodawc\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 istotne z punktu widzenia ubiegania si\u0119 o zatrudnienie, sta\u017ce zawodowe skierowane do 100% UP, 3/ sta\u017ce dla 100% UP (pracodawcy partycypuj\u0105 w kosztach organ. i prowadz. sta\u017cu w wysok. min. 5% ich warto\u015bci. Dodatkowo powstanie min. 1 klasa pod Patronatem zach-pom pracodawcy bran\u017cy gastronomicznej \u2013 co jest odpowiedzi\u0105 na niewystarcz. kwalif. i umiej\u0119tn. uczni\u00f3w wzgl\u0119dem wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w (dzia\u0142. wspomagaj\u0105ce w popr. syt. absolw. na rynku pracy). Diagnoza ZSP nr 2 oraz rozeznanie rynku badaj\u0105ca oczekiwanie uczni\u00f3w oraz zapotrzeb. na pracownik\u00f3w na zach.-pom rynku pracy pozwala s\u0105dzi\u0107, \u017ce wybrane formy wsparcia b\u0119d\u0105 skutecznym narz\u0119dziem w znalezieniu pracy przez uczestn. proj., co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu proj. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1/Liczba os\u00f3b kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia (20 os.); 2/Liczba UP, kt\u00f3rzy zdobyli dodatkowe uprawnienia zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na rynku pracy (20 os.), wynikaj\u0105 ze zdiagnoz. problem\u00f3w, przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gn. celu proj. oraz celu SOOP dla Dzia\u0142ania 8.6 RPO WZ 2014-2020.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowe kompetencje - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-12-27", "DOFINANSOWANIE": "317740.35", "WARTOSC": "373812.18", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie utworzenie miejsc pobytu w nowo tworzonym mieszkaniu wspomaganym - treningowym. W rezultacie b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi przygotowuj\u0105ce osoby w nim przebywaj\u0105ce do samodzielnego lub przy minimalnym wsparciu \u017cycia w otwartym \u015brodowisku oraz ochrona ich przed wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, m.in. osoby niepe\u0142nosprawne intelektualnie, osoby z zaburzeniami psychicznymi oraz osoby bezdomne, rodzice samotnie wychowuj\u0105cy dzieci znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 trzech zada\u0144. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane to: prace adaptacyjno - remontowe mieszkania o powierzchni 72,69 m2, wyposa\u017cenie w/w mieszkania u\u017cyczonego przez Gmin\u0119 Gryfino, a tak\u017ce dzia\u0142ania na rzecz uczestnik\u00f3w, poprzez zatrudnienie trenera i opiekuna. Zak\u0142adamy, \u017ce przez ca\u0142y okres realizacji projektu z proponowanych dzia\u0142a\u0144 skorzystaj\u0105 24 osoby. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem m.in. poprzez trening samodzielno\u015bci, prac\u0119 socjaln\u0105, poradnictwo i inne us\u0142ugi aktywnej integracji.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GRYFINIE", "TYTUL": "Mieszkanie treningowe - krok do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "297627.16", "WARTOSC": "353140.91", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa skuteczno\u015bci oraz efektywno\u015bci pomocy spo\u0142ecznej na terenie gminy Gryfino poprzez wdro\u017cenie nowego modelu organizacyjnego polegaj\u0105cego na oddzieleniu pracy oraz us\u0142ug socjalnych od pracy administracyjnej w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Gryfinie w okresie od 01.10.2016 do 30.09.2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu jest oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnychw jednostce. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Gryfinie i jego pracownicy. Projekt przewiduje realizacj\u0119\u00a06 zada\u0144: 1-4 przygotowanie OPS do wprowadzenia zmiany funkcjonowania jednostki, w tym w zakresie jej struktury i organizacji oraz stworzenia odpowiednich warunk\u00f3w, 5. wdra\u017canie w OPS nowego modelu funkcjonowania jednostki zgodnie z wypracowanymi w zad. 1-4 za\u0142o\u017ceniami oraz. przygotowanie raportu z realizacji pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych wg przyj\u0119tego przez OPS modelu wypracowanego w zad. 1-4 i wdro\u017conego w zad. 5,zad.6 ewaluacja\u00a0i\u00a0monitoring realizacji nowego modelu wraz z ocen\u0105 ko\u0144cow\u0105.\u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA GRYFINO/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GRYFINIE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Gryfinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758956.50", "WARTOSC": "892890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek ) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2019 (w tym rekrutacja w okresie od 02.18 do 06.19). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 60 os\u00f3b, kt\u00f3re spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wszystkie z poni\u017cszych warunk\u00f3w: 1. Posiadanie statusu osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na posiadanie statusu OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 27.08.97r. o reh. zaw. i spo\u0142. oraz zatrud. ON (Dz.U.z\u2019 11r.Nr127,poz.721,zp\u00f3\u017an.zm.), a tak\u017ce OS. Z ZAB. PSYCH. w roz. u. z dnia 19.08.94 o ochronie zdrowia psych. (Dz. U. z 2011 r. Nr 231, poz. 1375, z p\u00f3\u017an. zm) 2. Miejsce zamieszkania wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego na terenie powiatu gryfi\u0144skiego \u2013 zgodnie z art. 25 KC. 3. Nie posiadanie statusu osoby pracuj\u0105cej. W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPA (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. ( doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPA), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy/trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 27 os. (16 kobiet, 11 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. PCPR zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiw. obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFI\u0143SKI", "TYTUL": ",,NIEPE\u0141NOSPRAWNI W PRACY - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "126331.88", "WARTOSC": "182809.67", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o \u0142\u0105cznej powierzchni ok 240,3 m kw. oraz mocy 39,96 kWp na dachu budynku firmy Agro Service Magdalena Engeler w miejscowo\u015bci Borzym (Gmina Gryfino), z przeznaczeniem wyprodukowanej energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne, a w przypadku wyst\u0105pienia nadprodukcji nadwy\u017cka zostanie oddana do sieci elektroenergetycznej. Przedmiotowa instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 148 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, falownik\u00f3w zmieniaj\u0105cego pr\u0105d sta\u0142y w przemienny (taki jaki wyst\u0119puje w gniazdach elektrycznych, systemu monta\u017cowego, konektor\u00f3w, okablowania, rozdzielnic oraz systemu monitoring. Projekt b\u0119dzie realizowany przez wykonawc\u0119 wybranego w drodze post\u0119powania wyboru zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Szczeg\u00f3\u0142owe za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce realizacji projektu zosta\u0142y przedstawione w Studium Wykonalno\u015bci b\u0119d\u0105cym za\u0142\u0105cznikiem do wniosku. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 01.04.2017 do 15.02.2019 roku. Wnioskodawca zmierza wybra\u0107 w II/III kwartale wykonawc\u0119 prac stosuj\u0105c wymagane procedury dotycz\u0105ce zasady bezstronno\u015bci i konkurencyjno\u015bci, nast\u0119pnie w okresie od 01.10.2017 do 15.02.2019 roku zrealizowa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 projektu. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 przedmiotowego projektu w dw\u00f3ch etapach: Etap I \u2013 Prace przygotowawcze, w tym projekt koncepcyjny, wy\u0142onienie podwykonawc\u00f3w w post\u0119powaniu ofertowym. Etap II \u2013 Dostawa urz\u0105dze\u0144 \u2013 prace monta\u017cowe oraz promocja. W ramach projektu nie jest wymagane pozwolenie na budow\u0119 (instalacje o mocy poni\u017cej 40 kW). Jak zosta\u0142o wskazane powy\u017cej projekt zostanie zrealizowany na dachu budynku firmy a wi\u0119c jest to przedsi\u0119wzi\u0119cie stacjonarne. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele budowlane, na kt\u00f3rych zlokalizowana b\u0119dzie planowana inwestycja.", "BENEFICJENT": "AGRO SERVICE MAGDALENA ENGELER", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku firmy Agro Service", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1009882.06", "WARTOSC": "1198246.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 gminach miejskich i miejsko-wiejskich: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ, Zgorzelec, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.10.2018 r. do 31.05.2020 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 174 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ, Zgorzelec.Zadanie 2: Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec.Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec.Zadanie 4. Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d - podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ oraz Zgorzelec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1323733.05", "WARTOSC": "1557333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu (pr.): podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os\u00f3b (w tym 60 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. w terminie 01.11.2017 r.\u2013 30.09.2019 r. programu aktywnej integracji, realiz.na podstawie IPD, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -100 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 60 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.; - min. 45%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 30%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 50%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 45%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 100 os. (60K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (100 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (70os.), - os.bierne zawod. (30os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142. (100os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (60os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.(50os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (15os.). Zadania: 1. DIAGNOZA POTRZEB I MO\u017bLIWO\u015aCI 100 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 100 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 100 UP. 4. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY. 5. SZKOLENIE ZAMKN.SPAWACZ MIG/MAG/TIG. 6. SZKOLENIE ZAMKN.KROJU I SZYCIA. 7. SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO. 8. STA\u017bE ZAWOD. DLA 100 UP. Pr. realiz. w partnerstwie podm. ekonom. spo\u0142.,w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "730594.42", "WARTOSC": "870000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupy \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 oznakowania nawigacyjnego, lamp solarnych i \u015brodka transportu wewn\u0105trzzak\u0142adowego i stanowi Typ 1 projekt\u00f3w w ramach Dzia\u0142ania 5.7 RPO WZ. Obejmuje 6 zada\u0144: Zadanie 1. Prace przygotowawcze - sporz\u0105dzenie studium wykonalno\u015bci projektu, Zadanie 2. Zakup oznakowania p\u0142ywaj\u0105cego ( 91 szt.) i stojak\u00f3w do jego magazynowania (35 szt.),Zadanie 3. Zakup solarnych lamp nawigacyjnych \u2013 29 szt., Zadanie 4. Zakup zestaw\u00f3w solarnych pod\u015bwietlenia tablic znak\u00f3w nawigacyjnych. Zadanie 5. Zakup \u015brodka transportu wewn\u0105trzzak\u0142adowego, Zadanie 6. Promocja projektu. Ca\u0142y okres realizacji projektu to: 2.10.2017 \u2013 31.12.2018 r. (bez prac przygotowawczych). Projekt obejmuje najlepszy wariant technologiczny wybrany w toku analizy opisowej. Na potrzeby realizacji projektu powo\u0142any zostanie Zesp\u00f3\u0142 projektowy \u2013 Jednostka Realizuj\u0105ca Projekt - sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z pracownik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki posiadaj\u0105cych kompetencje i do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w unijnych. Zadaniem zespo\u0142u b\u0119dzie:- nadzorowanie prawid\u0142owego przebiegu realizacji inwestycji,- dokonywanie odbior\u00f3w poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w zakup\u00f3w,- zatwierdzanie wyp\u0142at wynagrodzenia na rzecz dostawc\u00f3w,- sprawowanie kontroli nad monta\u017cem oznakowania i o\u015bwietlenia,- nadz\u00f3r nad osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anik\u00f3w w projekcie,- utrzymanie i kontrola trwa\u0142o\u015bci projektu po jego zrealizowaniu. Harmonogram realizacji projektu zosta\u0142 dopasowany do terminu monta\u017cu oznakowania i warunk\u00f3w hydrologicznych rzeki Odry. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu i zamontowaniu o\u015bwietlenia i oznakowania nawigacyjnego w miejscach przeznaczenia osi\u0105gni\u0119ta zostanie pe\u0142na funkcjonalno\u015b\u0107 infrastruktury, a projekt nie b\u0119dzie wymaga\u0142 dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w itp.) w celu jej pe\u0142nego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "Modernizacja oznakowania nawigacyjnego szlak\u00f3w \u017ceglownych na \u015br\u00f3dl\u0105dowych drogach wodnych Szczeci\u0144skiego W\u0119z\u0142a Wodnego wraz ze sprz\u0119tem do obs\u0142ugi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1185150.89", "WARTOSC": "1394942.05", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Od po\u0142owy XX wieku nad Ba\u0142tykiem obserwowane s\u0105 dynamiczne zmiany sytuacji hydrologiczno-meteorologicznej zwi\u0105zana z globalnymi zmianami klimatycznymi. Efektem tych zmian jest stale rosn\u0105ca liczba sztorm\u00f3w oraz du\u017ce wahania poziom\u00f3w w\u00f3d w morzu i w rzekach. Ich wyra\u017anym skutkiem, w ostatnich dw\u00f3ch dekadach, jest zwi\u0119kszona liczba podtopie\u0144 oraz powodzi generuj\u0105cych straty ekonomiczne, b\u0119d\u0105cych r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednim zagro\u017ceniem dla ludzi. Wobec wzrastaj\u0105cego zagro\u017cenia niezb\u0119dne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w zakresie podniesienia poziomu bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary obj\u0119te \u015brednim ryzykiem wyst\u0119powania powodzi. W ramach proponowanego rozwi\u0105zania przewidywane jest stworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z pi\u0119ciu podsystem\u00f3w maj\u0105cych na celu ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w powodzi w wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim: 1. System Zarz\u0105dzania Organizacj\u0105 w Terenie (SZOT) 2. System Wczesnego Ostrzegania przed Powodzi\u0105 (SWOP) 3. System Komunikacji i \u0141\u0105czno\u015bci (SK\u0141) 4. System Informacji Przestrzennej Optymalizacji Si\u0142 i \u015arodk\u00f3w (SIP-OS) 5. System Edukacji Powodziowej (SEP) Dynamiczne prognozowanie obszar\u00f3w zagro\u017conych powodzi\u0105 b\u0119d\u0105ce jednym z rezultat\u00f3w proponowanego systemu jest w zakresie ratownictwa rozwi\u0105zaniem innowacyjnym w skali krajowej. Implementacja kompleksowego systemu uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dost\u0119pne zasoby i strefy ryzyka, wyposa\u017conego w operacyjny system analityczny oraz komunikacyjny, pozwoli na znaczne skr\u00f3cenie czasu reakcji s\u0142u\u017cb ratowniczych, a w praktyce zwi\u0119kszy szanse na uratowanie \u017cycia potencjalnych ofiar powodzi. Wykorzystuj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci techniczne planowanych rozwi\u0105za\u0144 w wyniku integracji wszystkich podsystem\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 ratowniczych na terenie wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego w trakcie trwania powodzi. Realizacj\u0119 takich dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwia zastosowanie analiz przestrzennych do procesu alokacji si\u0142 i \u015brodk\u00f3w Wodnego OchotniczegoPogotowia Ratunkowego Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego (WOPR WZ).", "BENEFICJENT": "WODNE OCHOTNICZE POGOTOWIE RATUNKOWE WOJEW\u00d3DZTWA ZACHODNIOPOMORSKIEGO", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Systemu Wczesnego Ostrzegania i Przeciwdzia\u0142ania Skutkom Powodzi w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "167127.45", "WARTOSC": "241404.19", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra", "OPIS": "Celem projektu jest Aktywizacja spo\u0142ecze\u0144stwa dla gospodarki niskoemisyjnej poprzez bezpo\u015brednie anga\u017cowanie odbiorcy. Logika projektu zak\u0142ada wykorzystanie r\u00f3\u017cnorodnych narz\u0119dzi edukacyjnych w powi\u0105zany ze sob\u0105 spos\u00f3b. Proponujemy, aby poprzez wystaw\u0119 o zmianach klimatu, a tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne w radio, Internecie i podczas lokalnych festyn\u00f3w ekologiczno-kulturalnych,grupa docelowa projektu zosta\u0142a skutecznie zach\u0119cona do zainteresowania si\u0119 warsztatami i poradnikiem z zakresu inwestycji w gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105. Iteracja takiego powi\u0105zania narz\u0119dzi edukacyjnych zostanie zrealizowana dwukrotnie wiosn\u0105 i jesieni\u0105 2019 roku. Takie wykorzystanie narz\u0119dzi edukacyjnych zak\u0142ada przechodzenie od szerokiej do coraz w\u0119\u017cszej grupy odbiorc\u00f3w, przy jednoczesnym zwi\u0119kszaniu szczeg\u00f3\u0142owo\u015bci przekazu edukacyjnego oraz bezpo\u015brednio\u015bci przekazu kierowanego do odbiorc\u00f3w. Edukacja poprzez media ma charakter szeroki, og\u00f3lny \u2013 zamierzamy ni\u0105 obj\u0105\u0107 do 150000 odbiorc\u00f3w. Podczas festyn\u00f3w jest ju\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezpo\u015bredniej i bardziej szczeg\u00f3\u0142owej rozmowy z przedstawicielami grupy docelowej, co planujemy zrealizowa\u0107 w\u015br\u00f3d ok. 5000 odbiorc\u00f3w. Podczas szkole\u0144 najbardziej zainteresowani reprezentanci grup docelowych otrzymuj\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 wiedz\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 im na konkretne dzia\u0142ania \u2013 b\u0119dzie to ok. 150 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT NA RZECZ EKOROZWOJU", "TYTUL": "Polityka klimatyczna szans\u0105 dla Zachodniopomorskiego. Jak j\u0105 wykorzysta\u0107?", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "602756.25", "WARTOSC": "709125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: 54(w tym min.2K) nowych wykwalifikowanych mechanik\u00f3w i elektromechanik\u00f3w pojazd\u00f3w samochodowych - os\u00f3b doros\u0142ych, mieszka\u0144c\u00f3w SOM do 31.03.2019r. Rezultatem proj. b\u0119dzie wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie go do wymog\u00f3w rynku pracy SOM zwi\u0119kszaj\u0105c szanse na zatrudnienie 72 doros\u0142ym mieszka\u0144com SOM (w tym 4K) do 31.03.2019r. (zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te-opis w D.2. i E.2). Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zaplanowanie \u015bcie\u017cki umo\u017cliwiaj\u0105cej podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem/uzupe\u0142nieniem/podnoszeniem kwalifikacji zawodowych obejmuj\u0105cej kwalifikacyjne kursy zawodowe (KKZ) w zawodach (1 do wyboru): - MECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.18-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA PODZESPO\u0141\u00d3W I ZESPO\u0141\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) - ELEKTROMECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.12-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA ELEKTRYCZNYCH I ELEKTRONICZNYCH UK\u0141AD\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) Osoby, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 KKZ otrzymaj\u0105 dyplom uko\u0144czenia KKZ i przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zorganizowanego w siedzibie Wnioskodawcy, bo ma on Upowa\u017cnienie Okr\u0119gowej Komisji Egzaminac.w Poznaniu do organizowania egz. potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje w zawodach samochod. Po zdaniu egz. uczestnicy otrzymaj\u0105 \u015bwiadectwo potwierdz. kwalifikacje zawod. M.12 lub M.18, wystawione przez OKE w Poznaniu. Dodatkowo ka\u017cdy odb\u0119dzie doradztwo: - edukacyjno-zawodowe (indywidualne) na pocz\u0105tku udzia\u0142u w proj.-\u015br 3 h/os x 72 os(przed KKZ); i na zako\u0144czenie udzia\u0142u w proj \u2013\u015br 4 h/os x 72 os (po KKZ, 2h przed egz. i 2h po egzaminie). - merytoryczne 16 h/1 grupa x 6 grup, po KKZ a przed egzaminem- w celu lepszego przygotowania do egz. Wszyscy otrzymaj\u0105 m.in.materia\u0142y merytor. i praktyczne do zaj\u0119\u0107,odzie\u017c ochronn\u0105, \u015br.czysto\u015bci,badania lek, zwrot koszt\u00f3w doj., ubezp.NNW, egzamin.Dodatkowo w kosztach po\u015bred. realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie, rekrutacja, promocja,monit", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106-EDUKACJA-NAUKA W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zosta\u0144 kwalifikowanym mechanikiem lub elektromechanikiem samochodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-09", "DATA_START": "2019-07-31", "DOFINANSOWANIE": "386730.45", "WARTOSC": "454977.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt pt. \u201eModernizacja systemu monitoringu wizyjnego \u015br\u00f3dl\u0105dowych dr\u00f3g wodnych systemu RIS\u201d realizowany b\u0119dzie przez Urz\u0105d \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej w Szczecinie. Okres realizacji: 01.07.2018 \u2013 31.12.2019. Zakres projektu modernizacji przewiduje: \u2022 wymian\u0119 punkt\u00f3w kamerowych, \u2022 zakup profesjonalnego systemu centralnej rejestracji obrazu wraz z oprogramowaniem umo\u017cliwiaj\u0105cym wsp\u00f3\u0142dzielenie dost\u0119pu dla innych podmiot\u00f3w administracji publicznej, \u2022 instalacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania. Planuje si\u0119 zakup 31 kamer obrotowych i 3 kamer stacjonarnych. Kamery zainstalowane b\u0119d\u0105 w r\u00f3\u017cnych miejscach pozwalaj\u0105cych na monitoring \u015br\u00f3dl\u0105dowych dr\u00f3g wodnych w obszarach/na odcinkach: 1. Jezioro D\u0105bie do granicy z morskimi wodami wewn\u0119trznymi [9,5 km] 2. Rzeka Odra od miejscowo\u015bci Ognica do Przekopu Klucz-Ustowo i dalej jako rzeka Regalica do jeziora D\u0105bie [44,6 km] 3. Rzeka Odra Zachodnia: a. Od jazu w miejscowo\u015bci Widuchowa (704,1 km Odry) do granicy z morskimi wodami wewn\u0119trznymi wraz z bocznymi odga\u0142\u0119zieniami [33,6] b. Przekop Klucz-Ustowo \u0142\u0105cz\u0105cy rzek\u0119 Odr\u0119 Wschodni\u0105 z rzek\u0105 Odr\u0105 Zachodni\u0105 [2,7 km] c. Rzeka Parnica i Przekop Parnicki od rzeki Odry Zachodniej do granicy z morskimi wodami wewn\u0119trznymi [6,9 km] Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie pe\u0142ne wykorzystanie infrastruktury powsta\u0142ej w projekcie. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga innych dodatkowych dzia\u0142a\u0144, w tym projekt\u00f3w, dla jego funkcjonowania. Wnioskodawca zapewni zasoby techniczne do obs\u0142ugi projektu po jego zako\u0144czeniu, w tym odpowiednie media. Zasoby kadrowe b\u0119d\u0105 zapewnione \u2013 obs\u0142uga projektu zagwarantowana b\u0119dzie przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du. Posiadaj\u0105 oni wiedz\u0119 i kwalifikacje o eksploatacji urz\u0105dze\u0144 oraz wykorzystaniu dostarczanych dzi\u0119ki nim informacji. Dodatkowo sprz\u0119t b\u0119dzie serwisowany w ramach serwis\u00f3w pogwarancyjnych.", "BENEFICJENT": "SKARB PA\u0143STWA - URZ\u0104D \u017bEGLUGI \u015aR\u00d3DL\u0104DOWEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Modernizacja systemu monitoringu wizyjnego \u015br\u00f3dl\u0105dowych dr\u00f3g wodnych systemu RIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "383690.00", "WARTOSC": "451400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest polepszenie stanu ochrony - rybitwy czarnej na terenie obszaru Natura 2000 Dolina Dolnej Odry. Realizacja projektu pozwoli na wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 okre\u015blonych w PZO. Rybitwa ta jest spo\u015br\u00f3d wszystkich przedmiot\u00f3w ochrony tego obszaru gatunkiem wymagaj\u0105cym najwi\u0119kszej troski gdy\u017c og\u00f3lna ocena stanu ochrony to U2(ocena najni\u017csza). Zadania projektu skierowane s\u0105 na zmniejszenie oddzia\u0142ywania wszystkich zagro\u017ce\u0144, zapisanych w za\u0142\u0105czniku 3 do PZO: I01 obce gatunki inwazyjne; K03.04 drapie\u017cnictwo; J03.01 zmniejszenie lub utrata okre\u015blonych cech siedliska, G01.01.01 motorowe sporty wodne; H06.01.01 zanieczyszczenie ha\u0142asem ze \u017ar\u00f3de\u0142 punktowych. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie: Monitoring stanu przedmiot\u00f3w ochrony; Ocena liczebno\u015bci dziko \u017cyj\u0105cej populacji norki ameryka\u0144skiej i szopa pracza, na terenie najwa\u017cniejszych miejsc koncentracji rybitwy czarnej \u2013 kolonie l\u0119gowe na Mi\u0119dzyodrzu. Dzia\u0142anie ochronne dotycz\u0105ce uzupe\u0142nienia stanu wiedzy o przedmiotach ochrony i uwarunkowaniach ich ochrony; Monta\u017c platform l\u0119gowych - utrzymanie odpowiednich siedlisk l\u0119gowych \u2013 dzia\u0142anie zmierzaj\u0105ce do poprawy stanu ochrony, parametr\u00f3w stan populacji, perspektywy ochrony (z U2 na U1) i stan siedliska (z U1 na FV) poprzez ograniczenie czynnik\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie liczebno\u015bci populacji gatunku; coroczna konserwacja platform l\u0119gowych - dbanie o stabilno\u015b\u0107 warunk\u00f3w w biotopach l\u0119gowych", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKIE TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE", "TYTUL": "Realizacja zada\u0144 ochronnych dla rybitwy czarnej Chlidonias niger na terenie obszaru Natura 2000 Dolina Dolnej Odry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "353867.75", "WARTOSC": "416315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt \u201eKwalifikacje kluczem do sukcesu\u201d zrealizowany zostanie na terenach miejsko-wiejskich - wszystkich gmin Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego. W ramach projektu a\u017c 100 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18+ pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych do podnoszenia swoich kwalifikacji zawodowych i kompetencji, uzyska wsparcie w postaci 12 godzin indywidualnych konsultacji w tym 10h z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia posiadanych kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie tytu\u0142u czeladnika, mistrza lub r\u00f3wnowa\u017cnego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze proces aktywizacji kapita\u0142u ludzkiego na terenie SOM oraz odpowie na deficyty wyst\u0119puj\u0105ce w obr\u0119bie rynku pracy na terenie SOM a tym samym przyczyni si\u0119 do stworzenia innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki, kt\u00f3ra poza rozwojem infrastruktury technicznej wymaga r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednio wsparcia kapita\u0142u ludzkiego.CEL G\u0141.: Nabycie kwalifikacji zawodowych oraz kompetencji spo\u0142ecznych przez 100 uczestnik\u00f3w projektu z terenu Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU GOSPODARCZEGO I EDUKACJI \"SYNERGIA\"", "TYTUL": "Kwalifikacje kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 17605586.010000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7051517.64}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5174905.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3965582.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1876000.3900000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1581645.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 1472908.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1443877.5100000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1286336.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1239101.49}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1069332.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 806992.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 639525.36}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 598565.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 450487.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 446592.44999999995}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 318371.88}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 298747.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 294272.78}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 292454.16000000003}, {"name": "Cmentarze", "value": 291978.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 282348.99}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 264841.33999999997}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 254291.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 247864.40000000002}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 226181.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 145554.65000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 144938.86}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 140632.45}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 131069.20999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 102130.47}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 96884.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 91460.75}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 89677.45999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84441.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 79586.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 77457.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 69571.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69123.12}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 57546.850000000006}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50445.04}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 39035.69}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 36012.45}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 34960.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34532.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26461.67}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26027.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25260.32}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 22463.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 21567.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17565.85}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13073.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8916.39}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 7200.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 5703.98}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5670.67}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3527.9399999999996}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 3484.16}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2351.2799999999997}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.88}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 758.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 334.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 46.55}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23288804.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 8282045.750000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7789146.5600000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2860965.2600000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2569610.4799999995}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2508179.7299999995}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2409974.5100000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2289730.42}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1744369.9400000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1666174.6600000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1663055.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1342204.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1255766.8900000001}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 921594.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 897734.8}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 804629.0799999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 750225.87}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 718227.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 490746.64}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 479180.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 429179.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 357077.69000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 278721.77}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 221038.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 195948.22}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 164085.51}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 149753.37000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 86233.90999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 74882.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23990.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18870.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13731.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6434.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6252.0}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 3589.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 2976.9}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2700.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1000.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2495000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1455000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 980577.12}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 808750.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 800917.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 788372.03}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 326339.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 310017.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 83624.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67000.0}, {"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 50000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47745.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4168.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30076197.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8969488.63}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1071156.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1035543.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 644276.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 476095.06}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 351259.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 335983.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 327698.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 202994.53}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 137700.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 83943.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77421.53}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57476.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 48394.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35229.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 34266.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 28878.67}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 22395.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18086.11}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15325.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 9123.55}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 9050.77}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 6253.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5678.69}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5439.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4400.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4260.97}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4187.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1968.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1462.34}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1300.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 150.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 6379655.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1449723.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 508042.55999999994}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 242885.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 237296.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 191578.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 182778.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 121098.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 84800.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 78500.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 64574.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 63832.09}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 56592.55}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 39600.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 37761.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 32393.019999999997}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 26980.82}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3951762.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41345.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1573662.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 175888.72}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253971.99999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1424.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 444871.16}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 828739.3}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 247825.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70411.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27525.219999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20118.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2010.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17767.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22141802.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9054211.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6513216.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4959462.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2464564.130000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1992238.8}, {"name": "Rodzina", "value": 896446.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 817754.3500000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 582523.0499999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 526179.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 423822.77999999997}, {"name": "Hotele i restauracje", "value": 256761.88999999996}, {"name": "Turystyka", "value": 170762.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 164955.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 139636.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 120535.58999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13073.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6976.7699999999995}, {"name": "Informatyka", "value": 1500.6}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 345.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42503731.239999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10906012.109999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3892520.8999999994}, {"name": "Rodzina", "value": 3059091.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1687744.6600000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1663555.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1040616.3599999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 847824.33}, {"name": "Turystyka", "value": 391934.82000000007}, {"name": "Hotele i restauracje", "value": 371005.86000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 280521.77}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 81134.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17031.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13731.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9587.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4589.2}, {"name": "Informatyka", "value": 0.01}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3950000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2083135.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1609667.8}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 326339.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101869.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 71000.0}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 50000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 40085417.96000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2304170.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 758011.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 527223.67}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 137700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 111080.46}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 106300.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 62916.2}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 9123.55}, {"name": "Hotele i restauracje", "value": 609.0}, {"name": "Turystyka", "value": 385.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 150.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 6379655.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1648816.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 454474.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 335058.58999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 242885.1}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 218559.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 162632.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 134574.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78500.0}, {"name": "Turystyka", "value": 75000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 64574.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37761.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3978983.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14124.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1586398.24}, {"name": "Turystyka", "value": 161704.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1448.29}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 216613.41999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25095.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11582.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1424.67}, {"name": "Informatyka", "value": 680.9300000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 336931.19}, {"name": "Informatyka", "value": 73167.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25400.43}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9371.69}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 828739.3}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 247825.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25411.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26162.019999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1363.1999999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15514.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3500.43}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1102.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2010.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17767.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 55445752.62, "v": "55,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.51, "v_pc": "1722,35 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "17.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27902831.619999994, "v": "27,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 10816318.489999998, "v": "10,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3812575.65, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2860965.2600000002, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.15}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2686661.27, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1653439.59, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1506599.33, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1447005.1, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1068480.71, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 806992.46, "v": "806,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 310017.43, "v": "310,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 264841.33999999997, "v": "264,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 164085.51, "v": "164,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 144938.86, "v": "144,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Rodzina", "value": 44105529.860000014, "v": "44,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.48, "v_pc": "1370,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30331768.779999997, "v": "30,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9958684.179999998, "v": "9,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.57}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2111879.51, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1281937.0400000003, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 318371.88, "v": "318,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 102130.47, "v": "102,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 758.0, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25595276.999999996, "v": "25,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.62, "v_pc": "795,08 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 19271910.670000006, "v": "19,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2048288.78, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1997098.3900000001, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1069332.15, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 697995.36, "v": "698,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 295154.16000000003, "v": "295,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215497.49, "v": "215,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13881373.349999998, "v": "13,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.39, "v_pc": "431,21 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9506010.85, "v": "9,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2768749.73, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 779886.1900000001, "v": "779,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 344900.2, "v": "344,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 335025.48, "v": "335,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 127513.12, "v": "127,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19287.780000000002, "v": "19,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12647822.77, "v": "12,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.73, "v_pc": "392,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "64.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7054646.279999999, "v": "7,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.77}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5501245.02, "v": "5,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39956.23, "v": "39,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26027.48, "v": "26,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 22463.6, "v": "22,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 3484.16, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9426243.090000002, "v": "9,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.01, "v_pc": "292,81 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 7989682.76, "v": "7,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1436560.33, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.24}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8885315.35, "v": "8,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73, "v_pc": "276,01 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3215937.829999999, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.19}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1581645.91, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1071156.54, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 768213.54, "v": "768,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.64}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 611550.31, "v": "611,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 476095.06, "v": "476,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.35}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 461320.1099999999, "v": "461,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 351259.8, "v": "351,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 203041.08, "v": "203,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84441.46, "v": "84,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 32651.489999999998, "v": "32,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 28002.22, "v": "28,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5294520.95, "v": "5,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81, "v_pc": "164,47 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4961856.55, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.71}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 332664.4, "v": "332,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4228800.100000001, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25, "v_pc": "131,36 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2629049.97, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 1455000.0, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93925.24, "v": "93,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 40035.69, "v": "40,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 10789.2, "v": "10,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1914589.79, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "59,47 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 871226.6999999998, "v": "871,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 536151.4000000001, "v": "536,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 472521.03, "v": "472,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 52794.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31162.72, "v": "31,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3527.9399999999996, "v": "3,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 343.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1910391.53, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "59,34 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1781611.8699999999, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77421.53, "v": "77,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45654.15, "v": "45,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 5703.98, "v": "5,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 828739.3, "v": "828,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "25,74 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 828739.3, "v": "828,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 827341.42, "v": "827,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "25,70 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 788977.6900000001, "v": "788,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.36}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 36012.45, "v": "36,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2351.2799999999997, "v": "2,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Turystyka", "value": 799786.9200000002, "v": "799,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "24,84 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 799786.9200000002, "v": "799,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Hotele i restauracje", "value": 628376.75, "v": "628,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "19,52 z\u0142", "pl_v_pc": "0,05 z\u0142", "v_pc_diff": "41122.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22638.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 628376.75, "v": "628,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 516477.06999999995, "v": "516,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "16,04 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 491276.42, "v": "491,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.12}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19365.85, "v": "19,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5500.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 334.8, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 475315.05, "v": "475,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,77 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 329739.5, "v": "329,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.37}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 110615.55, "v": "110,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.27}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 34960.0, "v": "34,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.35}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 231907.81999999998, "v": "231,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,20 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 225655.81999999998, "v": "225,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6252.0, "v": "6,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}]}, {"name": "Informatyka", "value": 75349.39, "v": "75,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,34 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75349.39, "v": "75,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,55 z\u0142", "pl_v_pc": "14,31 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "128.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 49438.63, "v": "49,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,54 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49438.63, "v": "49,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 9123.55, "v": "9,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,28 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 9123.55, "v": "9,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 345.0, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 345.0, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}