{"gmina": "Mory\u0144", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Mory\u0144", "kod_gus": "023216606063", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "eurostat": "PL428", "ludnosc": 4331, "budzet": {"dochody": "25,91 mln z\u0142", "wydatki": "25,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 28.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14303707.1, "dane1": 14496411.439999996, "dane2": 14303707.1, "dane4": 192704.33999999613}, {"label": "2017", "dane0": 16132289.899999993, "dane1": 16046657.789999997, "dane2": 16046657.789999997, "dane3": 85632.10999999568}, {"label": "2018", "dane0": 17312087.680000007, "dane1": 17004621.72, "dane2": 17004621.72, "dane3": 307465.96000000834}, {"label": "2019", "dane0": 18794555.400000002, "dane1": 19495759.19, "dane2": 18794555.400000002, "dane4": 701203.7899999991}, {"label": "2020", "dane0": 25909936.099999994, "dane1": 25099269.099999998, "dane2": 25099269.099999998, "dane3": 810666.9999999963}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3048236.5400000005, "dane1": 3795498.4999999995}, {"label": "2017", "dane0": 3032224.12, "dane1": 3724653.559999998}, {"label": "2018", "dane0": 3267273.1, "dane1": 4118645.3400000003}, {"label": "2019", "dane0": 3774708.27, "dane1": 4749834.13}, {"label": "2020", "dane0": 3913626.0900000003, "dane1": 5682111.249999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "brak danych", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.19270433999999612}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.19270433999999612}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.08563210999999568}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.08563210999999568}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.30746596000000836}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.30746596000000836}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7012037899999991}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7012037899999991}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8106669999999963}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8106669999999963}], "dochod_ue": "3,97 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,73 mln z\u0142", "gmina_pc": "4555.2 z\u0142", "powiat": "2,21 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.7 z\u0142", "wojewodztwo": "10,18 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "376,14 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,85 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,87 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3913626.0900000003, "wydatki": 5682111.249999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "4869216.00", "WARTOSC": "6086520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144", "OPIS": "W wyniku projektu wnioskodawca utworzy nowy produkt turystyczny pn. \u201eObl\u0119\u017cenie Zamku\u201d oraz rozwinie istniej\u0105cy produkt turystyczny pn. \u201e\u015aredniowieczny Mory\u0144\u201d - oba ukierunkowane na rekonstrukcj\u0119 i odtw\u00f3rstwo \u015bredniowiecznej historii miejsca i czasu \u015bredniowiecznego grodu warownego w Moryniu. W tym celu wnioskodawca zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. REKONSTRUKCJA HISTORYCZNA MIEJSCA I CZASU ZAMKU, obejmuj\u0105ca: 1) Prace rekonstrukcyjne kamiennych i ceglanych relikt\u00f3w zamku warownego oraz kurtynowego muru obwodowego na grodzie zamkowym. 2) Prace adoptuj\u0105ce do rekonstrukcji historycznej, tj: a) budowa tarasu widokowego na zamkowym budynku mieszkalnym, w miejscu dawnej wie\u017cy obserwacyjnej, b) budowa \"Ku\u017ani P\u0142atnerskiej\" \u2013 budynku wielofunkcyjnego, w miejscu historycznej ku\u017ani zamkowej, c) budowa mostu nad such\u0105 fos\u0105, w miejscu historycznego mostu prowadz\u0105cego na majdan, d) budowa bramy, w miejscu historycznej bramy zamkowej, e) budowa podestu drewnianego na grzbiecie wa\u0142u historycznej suchej fosy, po kt\u00f3rym zostanie poprowadzony dydaktyczny szlak spacerowy. 2. REKONSTRUKCJA HISTORYCZNA MIEJSCA I CZASU OTOCZENIA ZAMKU, tj: 1) budowa bramy wjazdowej wraz z zabudow\u0105 socjalno \u2013 magazynow\u0105 na wje\u017adzie do o\u015brodka 2) budowa budynku socjalno \u2013 warsztatowego \u201eSzkutnik\u201d, w strefie organizacji widowiska plenerowego. 3) budowa budynku magazynowego \u201eSpichlerz\u201d, na potrzeby widowiska plenerowego. 4) budowa 3 domk\u00f3w \u201eFechtunku\u201d \u2013 zaplecza dla rekonstruktor\u00f3w. 5) modernizacja ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych do zamku. W efekcie realizacji projektu powstan\u0105 3 nowe miejsca pracy. Dotychczasowe dzia\u0142ania odtw\u00f3rcze zostan\u0105 rozbudowane o sceny na zamku oraz kolejne legendy zwi\u0105zane z grodem. Dotychczasowe formy edukacyjne, takie jak gry terenowe, gry symulacyjne, aktywne warsztaty, aktywne zwiedzanie, questing, geocaching, widowisko plenerowe, zostan\u0105 rozwini\u0119te o lekcje muzealne, warsztaty z zakresu archeologii edukacyjnej oraz wirtualn\u0105 podr\u00f3\u017c do XIV wieku.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WSZECHSTRONNEGO ROZWOJU \"COLLEGIUM\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j wielofunkcyjnej infrastruktury rekreacyjnej poprzez rekonstrukcj\u0119 \u015bredniowiecznego grodu w Moryniu oraz przystosowanie go do dzia\u0142alno\u015bci rekreacyjnej i turystycznej - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1124.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3351910.36", "WARTOSC": "5776080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest modernizacja i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych w Moryniu, b\u0119d\u0105cej jedyn\u0105 oczyszczalni\u0105 na terenie Aglomeracji Mory\u0144, po\u0142o\u017conej w woj.zachodniopomorskim. Zar\u00f3wno Aglomeracja, jak i przedmiotowy projekt zosta\u0142y wpisane w V Aktualizacj\u0119 KPO\u015aK 2017 (Id oczyszczalni: PLZA5030, oczyszczalnia biologiczna). G\u0142\u00f3wny cel projektu to: poprawa warunk\u00f3w przyrodniczych i bytowych na terenie Aglomeracji Mory\u0144. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje: roboty budowlane w zakresie rozbudowy i modernizacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych w Moryniu, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu i wpisuje si\u0119 on w zakres typu projektu: \"Budowa lub modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w\", zaplanowany do wsparcia w ramach dzia\u0142ania 3.6 RPO WZ na lata 2014-2020. Projekt ma charakter stacjonarny. W\u0142a\u015bcicielem Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w Komunalnych w Moryniu jest Gmina Mory\u0144, natomiast infrastruktur\u0105 zarz\u0105dza Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej w Moryniu, b\u0119d\u0105cy Operatorem niniejszej inwestycji. Dzi\u0119ki podj\u0119ciu przedmiotowego dzia\u0142ania zwi\u0119kszeniu ulegnie przepustowo\u015b\u0107 oraz obliczeniowe obci\u0105\u017cenie oczyszczalni \u0142adunkiem zanieczyszcze\u0144, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami uj\u0119tymi w VAKPO\u015aK 2017. Inwestycja d\u0105\u017cy do zapewnienia dostatecznej redukcji substancji biogennych w \u015bciekach, dzi\u0119ki czemu poprawie ulegnie poziom czysto\u015bci w\u00f3d w zbiornikach, rzekach i potokach oraz stan zdrowia ludzi, zmniejszy si\u0119 przenikanie szkodliwych substancji do gleb i w\u00f3d, jak i wzro\u015bnie atrakcyjno\u015b\u0107 otoczenia pod wzgl\u0119dem mieszkaniowym, turystycznym i gospodarczym. Gmina Mory\u0144 jako jednostka samorz\u0105du terytorialnego jest zobowi\u0105zana do zaspokojenia potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie infrastruktury wodno-kanalizacyjnej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu okre\u015blonego w SOOP: \"Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w\". Warto\u015b\u0107 wska\u017anika wynosi 2187 RLM", "BENEFICJENT": "GMINA MORY\u0143", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych w Moryniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 773.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-28", "DOFINANSOWANIE": "2499392.00", "WARTOSC": "3570560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest rekonstrukcja historyczna miejsca i czasu \u015bredniowiecznego grodziska, grodu zamkowego i podzamcza w Moryniu oraz przystosowanie jej do cel\u00f3w edukacyjnych, wystawienniczych i prezentacyjnych w zakresie niezb\u0119dnym do oferowania us\u0142ug turystycznych i rekreacyjnych wynikaj\u0105cych wprost z nowego wykorzystania i zagospodarowania zasob\u00f3w endogenicznych. Potrzeba realizacji projektu wynika z niedostosowania istniej\u0105cej infrastruktury do aktualnych potrzeb lokalnego rynku turystycznego i konieczno\u015bci ograniczania prowadzonej w tym zakresie dzia\u0142alno\u015bci do w\u0105skiego segmentu odbiorc\u00f3w oraz kr\u00f3tkiego sezonu. W obecnych warunkach w najbli\u017cszym otoczeniu nie rozwijaj\u0105 si\u0119 produkty i us\u0142ugi, kt\u00f3re mog\u0142yby zmieni\u0107 ten stan rzeczy. Dla Wnioskodawcy wa\u017cny jest rozw\u00f3j lokalnej gospodarki i wsp\u00f3\u0142uczestniczenie w nim wszystkich podmiot\u00f3w sektora prywatnego dzia\u0142aj\u0105cych lokalnie na tym rynku. Punktem wyj\u015bcia dla realizacji projektu sta\u0142a si\u0119 zasada wzajemnego oddzia\u0142ywania. W kontek\u015bcie problem\u00f3w ograniczaj\u0105cych i gmin\u0119 i Wnioskodawc\u0119, Wnioskodawca wzi\u0105\u0142 pod uwag\u0119 dotychczasowe zagospodarowanie turystyczne oraz kierunek, w jakim zmierza gmina i dostrzeg\u0142 szans\u0119 stworzenia atrakcyjnego produktu turystycznego w zapewnieniu sp\u00f3jno\u015bci w\u0142asnych dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych z dzia\u0142aniami gminy w sferze dziedzictwa kulturowego. Kluczowym w produkcie jest aspekt \u015bredniowiecznej zabudowy miasta oraz \u015bredniowieczne za\u0142o\u017cenie podgrodzia i grodziska z reliktami zamku warownego.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WSZECHSTRONNEGO ROZWOJU \"COLLEGIUM\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j wielofunkcyjnej infrastruktury rekreacyjnej poprzez rekonstrukcj\u0119 \u015bredniowiecznego grodu w Moryniu oraz przystosowanie go do dzia\u0142alno\u015bci rekreacyjnej i turystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 577.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-28", "DATA_START": "2017-12-11", "DOFINANSOWANIE": "38380689.06", "WARTOSC": "45203481.85", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa odcink\u00f3w tras rowerowych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego wpisuj\u0105cych si\u0119 w korytarz priorytetowej Trasy Pojeziernej i Trasy My\u015bla \u2013 Tywa \u2013 Odra \u2013 Zalew. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarach cennych przyrodniczo. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowana b\u0119dzie budowa tras rowerowych na terenie gmin: Mory\u0144, Chojna, Cedynia, Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j, D\u0119bno, Boleszkowice, Barlinek, I\u0144sko. Poszczeg\u00f3lne odcinki tras to: Siekierki - Trzci\u0144sko Zdr\u00f3j - d\u0142. 36,752 km, Dargomy\u015bl \u2013 Chwarszczany - d\u0142. 2,351 km, Dzikowo - Barlinek - d\u0142. 5,443 km, I\u0144sko- Storkowo - d\u0142. 2,686 km. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 planowanych odcink\u00f3w wynosi 47,23 km. Odcinki trasy rowerowej budowanej w ramach projektu pokrywaj\u0105 si\u0119 z odcinkami kluczowymi i wa\u017cnymi wyspecyfikowanymi w Koncepcji sieci tras rowerowych Pom. Zach. Realizacja projektu wp\u0142ynie na pow. siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony (\u0142\u0105cznie na 10,69 ha obszar\u00f3w cennych przyrodniczo) oraz na liczb\u0119 wspartych form ochrony (14 obszar\u00f3w). Projekt wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na ochron\u0119 siedlisk ro\u015blinnych (5 szt.).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego \u2013 Trasa Pojezierna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 513.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2000000.00", "WARTOSC": "4472772.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144", "OPIS": "Projekt obejmuje przekszta\u0142cenie obiektu Starej Masarni zlokalizowanej przy ul. Lipowej 2 w Moryniu w unikaln\u0105 w Europie atrakcj\u0119 turystyczn\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 Interaktywn\u0105 Map\u0119 Osobliwo\u015bci Gminy Mory\u0144 i butikowy Hotel o standardzie 3 gwiazdek-obiekt ca\u0142oroczny w pe\u0142ni przystosowany do obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w \u2013 koncepcja Bed & Bike i SLOW LIFE (innowacja produktowa i procesowa w skali europejskiej). Projekt wpisuje si\u0119 w regionalne specjalizacje woj. zach. Turystyka i zdrowie i jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zany z lokalnymi uwarunkowaniami. Realizuje zapisy \u201ePolityki Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego w sektorze turystyki\u201d poprzez w\u0142\u0105czenie obiektu w sie\u0107 istniej\u0105cych szlak\u00f3w turystyki aktywnej na obszarze SSW \u2013 szlaki piesze, konne, rowerowe - w tras\u0119 nr II Trasa Pojezierzy Zachodnich (Pojezierna) okre\u015blony w \u201eKoncepcji sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego\u201d oraz produkt turystyczny \u201e\u015aredniowieczny Mory\u0144\u201d. Realizacja projektu obejmuje okres: 1.04.2020 \u2013 30.06.2022 r. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: ZADANIE 1. Przebudowa Starej Masarni na Hotel w koncepcji Bed&Bike i SLOW LIFE (II kw. 2020\u2013IV kw. 2021), ZADANIE 2. Stworzenie Interaktywnej Mapy Osobliwo\u015bci Gminy Mory\u0144 (I kw. 2022-II kw. 2022) ZADANIE 3. Wyposa\u017cenie hotelu (I kw. 2022-II kw. 2022) ZADANIE 4. Wyposa\u017cenie gastronomiczne (I kw. 2022-II kw. 2022) ZADANIE 5. Zakup oprogramowania do zarz\u0105dzania obiektem \u2013 II kw.2022 ZADANIE 6. Wyposa\u017cenie do turystyki aktywnej i Bed&Bike (II kw. 2022) G\u0142\u00f3wne etapy realizacji projektu to: ETAP I: roboty budowlane dotycz\u0105ce budynku ETAP II: zagospodarowanie terenu rekreacyjnego i wok\u00f3\u0142 budynku ETAP III: wyposa\u017cenie obiektu. Projekt realizowany b\u0119dzie na nieruchomo\u015bci dzier\u017cawionej od udzia\u0142owc\u00f3w sp\u00f3\u0142ki (okres dzier\u017cawy przekracza okres trwa\u0142o\u015bci projektu). Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialni s\u0105 udzia\u0142owcy sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3rzy w toku realizacji projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 z us\u0142ug In\u017cyniera Kontraktu oraz firmy specjalizuj\u0105cej si\u0119 w realizacji projekt\u00f3w unijnych", "BENEFICJENT": "AIM-REST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie atrakcji turystycznej dla turystyki aktywnej \u2013 Interaktywna Mapa Osobliwo\u015bci Gminy Mory\u0144 wraz z butikowym Hotelem w koncepcji Bed & Bike", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 461.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1442320.87", "WARTOSC": "2184631.44", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest rozbudowa infrastruktury wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej w Aglomeracji Mory\u0144, po\u0142o\u017conej w woj.zachodniopomorskim. Zar\u00f3wno Aglomeracja, jak i przedmiotowy projekt zosta\u0142y wpisane w V Aktualizacj\u0119 KPO\u015aK 2017 (Id oczyszczalni: PLZA5030, oczyszczalnia biologiczna). G\u0142\u00f3wny cel projektu to: poprawa warunk\u00f3w przyrodniczych i bytowych na terenie Aglomeracji Mory\u0144. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje: roboty budowlane w zakresie rozbudowy infrastruktury wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej w Aglomeracji Mory\u0144, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu i wpisuje si\u0119 on w zakres typu projektu: \"Budowa i modernizacja sieci kanalizacyjnych\", zaplanowany do wsparcia w ramach dzia\u0142ania 3.6 RPO WZ na lata 2014-2020. Projekt ma charakter stacjonarny. W\u0142a\u015bcicielem sieci kanalizacyjnej oraz wodoci\u0105gowej jest Gmina Mory\u0144, natomiast infrastruktur\u0105 zarz\u0105dza Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej w Moryniu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych w doprowadzenia wody i odprowadzenie \u015bciek\u00f3w z terenu Centrum Konferencyjno - Wypoczynkowego \"Szafir\" w Moryniu, celem zmniejszenia procesu przedostawania si\u0119 niebezpiecznych substancji do wody i gleby, co wp\u0142ywa negatywnie tak\u017ce na zdrowie ludzkie. Dzi\u0119ki realizacji projektu poprawie ulegnie poziom czysto\u015bci w\u00f3d w zbiornikach, rzekach i potokach oraz stan zdrowia ludzi, zmniejszy si\u0119 przenikanie szkodliwych substancji do gleb i w\u00f3d, jak i wzro\u015bnie atrakcyjno\u015b\u0107 otoczenia pod wzgl\u0119dem mieszkaniowym, turystycznym i gospodarczym. Gmina Mory\u0144 jako jednostka samorz\u0105du terytorialnego jest zobowi\u0105zana do zaspokojenia potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie infrastruktury wodno-kanalizacyjnej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu okre\u015blonego w SOOP: \"Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w\". Warto\u015b\u0107 wska\u017anika wynosi 310 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA MORY\u0143", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej w Aglomeracji Mory\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 333.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-12-09", "DOFINANSOWANIE": "884529.19", "WARTOSC": "1105784.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Projekt dotyczy przebudowy budynku by\u0142ej szko\u0142y podstawowej na \u015bwit lec\u0119 wiejsk\u0105 (Wiejskie Centrum Kultury). ZAKRES RZECZOWY Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017c\u0105: 1. Dokumentacja projektowo-kosztorysowa; 2. Roboty budowlane; 3. Inspektor nadzoru budowlanego; 4. Promocja projektu; 5. Studium wykonalno\u015bci. 6. Wyposa\u017cenie i umeblowanie sal (reflektory 4 szt., g\u0142o\u015bniki 2 szt., projektor opuszczany, rama na plakaty/og\u0142oszenia 70x150 cm 4 szt., krzes\u0142a Amadeo bia\u0142e 70 szt., st\u00f3\u0142 konferencyjny sk\u0142adany 160x80cm 10 szt (kolor buk). Zabudowa szafy w sali 2: \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 szafy: ok 650cm dzielona w pionie na 8 cz\u0119\u015bci, w poziomie na 2 (wys 211 i 78 cm) z p\u0142yt MDF bia\u0142ych satynowych. INNE: por\u0119cze dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: 1 sta\u0142a mocowana do pod\u0142o\u017ca, 1 sta\u0142a mocowana do \u015bciany, 1 uchylna; lustro 60x90 cm, 90x120 cm, \u017caluzje pionowe o wysoko\u015bci ok. 200 cm, d\u0142ugo\u015b\u0107 \u0142\u0105czna: sala 1- 800cm, sala 2- 700 cm, wc damski i niepe\u0142nosprawny- 150 cm. Zabudowa magazynu dla zaplecza gospody\u0144- na \u015bcianach jak na rzucie- p\u00f3\u0142ki z p\u0142yty wi\u00f3rowej okleinowanej o szeroko\u015bci 45 cm 6 szt.) SPOS\u00d3B I ETAPY WDRA\u017bANIA Wnioskodawc\u0105, inwestorem b\u0119dzie Gmina Mory\u0144, kt\u00f3ra zadania w projekcie b\u0119dzie wykonywa\u0107 przy pomocy Urz\u0119du Miejskiego w Moryniu. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo w okresie I kw. 2019-II kw. 2020 i obejmowa\u0107 b\u0119dzie wy\u0142onienie w drodze przetargu wykonawcy prac budowlanych i roboty budowlane. Nad realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 inspektor nadzoru. Najwa\u017cniejsze etapy prac nad projektem: a) prace przygotowawcze \u2013 opracowanie dokumentacji technicznej, pozyskanie niezb\u0119dnych decyzji, studium wykonalno\u015bci, przetarg na wy\u0142onienie wykonawcy prac; b)realizacja projektu \u2013 roboty budowlane; c) zako\u0144czenie realizacji \u2013 odbi\u00f3r inwestycji protoko\u0142em odbioru ko\u0144cowego rob\u00f3t, rozliczenie inwestycji i promocja. Operatorem produkt\u00f3w powsta\u0142ych w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie Miejski O\u015brodek Kultury w Moryniu.", "BENEFICJENT": "GMINA MORY\u0143", "TYTUL": "Adaptacja budynku poszkolnego na Wiejskie Centrum Kultury w Witnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "549963.79", "WARTOSC": "795830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt dotycz\u0105cy termomodernizacji obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Gryfi\u0144skiego, po\u0142o\u017conego na terenie Gminy Mory\u0144 w mie\u015bcie Moryniu.W zakres merytoryczny wejd\u0105 prace: nast\u0119puj\u0105ce prace:1)Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic nad terenem 14 cm warstw\u0105 styropianu u\u0142o\u017conego szczelnie metod\u0105 bezspoinow\u0105 z u\u017cyciem styropianu EPS 100 o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ?=0,036 W/mK .2)Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych kondygnacji nadziemnych 14 cm warstw\u0105 styropianu u\u0142o\u017conego szczelnie metod\u0105 bezspoinow\u0105 z u\u017cyciem styropianu o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ?=0,040 W/mK.3)Ocieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem poprzez u\u0142o\u017cenie na istniej\u0105cym stropie dodatkowej warstwy styropianu grubo\u015bci 25 cm o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ?=0,040 W/mK i wykonanie wylewki cementowej. 4)Wymiana wyeksploatowanych drzwi zewn\u0119trznych na drzwi o lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach termoizolacyjnych i wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania U = 1,3 W/(m2K).5)Wymiana wyeksploatowanych okien na okna o lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach termoizolacyjnych i wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania U = 0,9 W/(m2K).6)Modernizacja instalacji c.w.u.: ograniczenie czasu pracy obieg\u00f3w cyrkulacyjnych poprzez monta\u017c termostatycznych zawor\u00f3w regulacyjnych.7)Modernizacja instalacji c.o . w zakresie: -wymiana przewod\u00f3w poziomych i pionowych wraz z wykonaniem nowej izolacji termicznej przewod\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych niezale\u017cnych od zmian ci\u015bnienia w instalacji (zawory \u0142\u0105cz\u0105ce funkcj\u0119 zawor\u00f3w podpionowych i zawor\u00f3w termostatycznych), p\u0142ukanie istniej\u0105cych grzejnik\u00f3w \u017celiwnych,kt\u00f3re pozostawia si\u0119 do dalszej eksploatacji,monta\u017c indywidualnej automatyki pogodowej i licznik\u00f3w ciep\u0142a na funkcji c.o. i c.w.u.,regulacja hydrauliczna instalacji c.o.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infr.powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144 Projekt jest stacjonarny", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFI\u0143SKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku nr 2 \u2013 Dom Pomocy Spo\u0142ecznej w Moryniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "477410.00", "WARTOSC": "561762.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144", "OPIS": "Rozszerzenie dla 20 dzieci z obszar\u00f3w wiejskich min 10% os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 6.2021 r. oferty przedszkola z terenu Morynia przy ul. F.Chopina 2 o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce i wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w wieku przedszkolnym. PRODUKTY: 20 dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, 0 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, 5 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie, 0 os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, 0 projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. REZULTATY: 5 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu, wzrost o 0 dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach edukacji przedszkolnej, dostosowanie 1 oddzia\u0142u do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Gr.doc.: 20 dzieci(6K/14M),w tym 2(1K/1M) os. z niepe\u0142nospr., rodzice i opiekunowie prawni dzieci w wieku przedszkolnym, 5 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagog. o\u015brodka wychowania przedszkolnego z Morynia. ZAD.: 1.Dostosowanie zaplecza edukacyjnego, sanitarnego i technicznego do opieki nad dzie\u0107mi w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zad.obejm.: Remont pi\u0119tra na potrzeby stworzenia oddzia\u0142u integracyjnego, Sali do\u015bwiadcze\u0144 \u015bwiata i gabinetu terapeutycznego - remont crossfinancing (60000z\u0142) - cross-financing, PZP, zakup Tomatis zestaw na poziomie 3 (zestaw 58000z\u0142) - \u015brodki trwa\u0142e, PZP, wyposa\u017cenie Sali do\u015bwiadcze\u0144 \u015bwiata oparte na zintegrowanym systemie sterowania projekt i wykonanie 65000z\u0142 - \u015brodki trwa\u0142e, PZP. 2.Zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne obejm\u0105 zatrudnienie opiekuna (etat), asystenta dzieci z niepe\u0142nospr.(etat), terapeut\u00f3w (120h), wy\u017cywienie, \u015br higieny i czysto\u015bci(PZP), 3. Programy rozwojowe 180h zaj\u0119\u0107 z nauczycielem j.obcego, rytmiki i plastyki - Zlecenie, 4. Szkolenie nauczycieli kurs Tomatisa poziomy 1-3, 3 rodzaje studi\u00f3w podyplomowych, m.in Montessori i spektrum autyzmu.", "BENEFICJENT": "GMINA MORY\u0143", "TYTUL": "Przedszkole r\u00f3wnych szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "337285.27", "WARTOSC": "527612.90", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja dw\u00f3ch zabytkowych obiekty (wpisanych do gminnej ewidencji zabytk\u00f3w) tj. budynek dawnej ku\u017ani oraz budynek dawnej remizy, zostan\u0105 zaadaptowane na \u201eKu\u017ani\u0119 Talent\u00f3w\u201d. Dawna ku\u017ania zostanie przygotowana do prowadzenia warsztat\u00f3w rzemie\u015blniczych (warsztaty rze\u017abiarskie, garncarskie, wikliniarskie itp.. Budynek zostanie przebudowany, wyremontowany oraz wyposa\u017cony w niezb\u0119dne meble, maszyny i narz\u0119dzia. Dawna remiza zostanie zaadaptowana na magazyn oraz izb\u0119 tradycji z cz\u0119\u015bci\u0105 przeznaczon\u0105 na ekspozycj\u0119 prac wykonanych w ramach warsztat\u00f3w. W izbie tradycji gromadzone b\u0119dzie zabytkowe wyposa\u017cenie gospodarstw domowych. Prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem terenu przy obiektach zostan\u0105 wykonane przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego rewitalizacj\u0105. Mieszka\u0144cy przygotuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c ekspozycj\u0119 w izbie tradycji. Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017c\u0105: 1. Dokumentacja projektowo-kosztorysowa; 2. Roboty budowlane; 3. Inspektor nadzoru budowlanego; 4. Promocja projektu; 5. Wyposa\u017cenie i umeblowanie. 6. Studium wykonalno\u015bci. Wnioskodawc\u0105, inwestorem b\u0119dzie Gmina Mory\u0144, kt\u00f3ra zadania w projekcie b\u0119dzie wykonywa\u0107 przy pomocy Urz\u0119du Miejskiego w Moryniu. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo w okresie III kw. 2019-III kw. 2020 i obejmowa\u0107 b\u0119dzie wy\u0142onienie w drodze przetargu wykonawcy prac budowlanych i roboty budowlane. Nad realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 inspektor nadzoru. Najwa\u017cniejsze etapy prac nad projektem: a) prace przygotowawcze \u00e2?? opracowanie dokumentacji technicznej, pozyskanie niezb\u0119dnych decyzji, studium wykonalno\u015bci, przetarg na wy\u0142onienie wykonawcy prac; b)realizacja projektu - roboty budowlane i zakup wyposa\u017cenia; c) zako\u0144czenie realizacji i odbi\u00f3r inwestycji protoko\u0142em odbioru ko\u0144cowego rob\u00f3t, rozliczenie inwestycji i promocja.", "BENEFICJENT": "GMINA MORY\u0143", "TYTUL": "\u201eKu\u017ania Talent\u00f3w\u201d \u2013 adaptacja budynku dawnej ku\u017ani na pracowni\u0119 warsztat\u00f3w r\u0119kodzielniczych wraz z przystosowaniem s\u0105siedniego budynku (dawna remiza) na pomieszczenie magazynowe z cz\u0119\u015bci\u0105 wystawiennicz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-26", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "45548873.17", "WARTOSC": "69395555.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 62 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 762 gospodarstw domowych oraz 129 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim A i Szczecinie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"A\" i Szczecin Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4288210.39", "WARTOSC": "5044953.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. aktywnej integracji os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zwi\u0119kszaj\u0105cej ich zatrudnienie. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi na rzecz spo\u0142eczno\u015bci obj\u0119tej rewitalizacj\u0105 ( mieszka\u0144cy 18 gmin znajduj\u0105cych si\u0119 w SSW i w obszarach rewitalizowanych) w zakresie animacji lokalnej, wsparcia lider\u00f3w miejscowych oraz w\u0142\u0105czaj\u0105cej realizacji lokalnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 inwestycyjnych ukierunkowanych na dobro wsp\u00f3lne. Zwie\u0144czeniem dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 wydarzenia podsumowuj\u0105ce aktywno\u015b\u0107, kt\u00f3re maj\u0105 na celu zach\u0119cenie uczestnik\u00f3w do poszukiwania atrakcyjnych sposob\u00f3w opisywania w\u0142asnych dzia\u0142a\u0144 i promowania inicjatyw wspieranych w ramach niniejszego projektu. Dobra wytworzone w ramach projektu b\u0119dz\u0105 wykonane zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego oraz zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Przedsi\u0119wi\u0119cie ralizowane jest w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w Fundajca Nauka dla \u015arodowiska, Aktywa Plus oraz 4C, \u0142\u0105cz\u0105c potencja\u0142 i do\u015bwiadczenie parter\u00f3w z r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w, ale dzia\u0142aj\u0105cych ju\u017c zar\u00f3wno na tym terenie, jak w obszarze wsparcia oraz grupy docelowej. W ramach \u015bwiadczonych us\u0142ug w ka\u017cdej z gmin b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 punk lokalny oraz animator, kt\u00f3ry swoje zadania realizowa\u0142 b\u0119dzie bezpo\u015brednio w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych rewitalizacj\u0105. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 nakierowane s\u0105 na wzrost aktywno\u015bci lokalnej poprzez przygotowanie lider\u00f3w oraz zainicjowanie animacji lokalnej mieszka\u0144c\u00f3w zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 108 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 inwestycyjnych prowadzonych na obszarach rewitalizowanych i wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele Lokalnych Program\u00f3w Rewitalizacji przyj\u0119tych przez JST oraz zatwierdzonych przez IZ RPO WZ 2014-2020 PR dla danego obszaru. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w zakresie niezb\u0119dnym dla udzielanego wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Spo\u0142eczna Rewitalizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3693530.65", "WARTOSC": "4345330.18", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. aktywnej integracji os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zwi\u0119kszaj\u0105cej ich zatrudnienie. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi na rzecz spo\u0142eczno\u015bci obj\u0119tej rewitalizacj\u0105 (obszar i mieszka\u0144cy 18 gmin znajduj\u0105cych si\u0119 w SSW) minimum w zakresie: us\u0142ug animacyjnych (animacja lokalna ukierunkowana na udzia\u0142 w realizacji projekt\u00f3w zapisanych w LPR), doradztwa i konsultacji w zakresie tworzenia LPR, w tym wyboru obszaru oszacowania wska\u017anik\u00f3w, zdiagnozowania problem\u00f3w zidentyfikowania \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania oraz umo\u017cliwienia realizacji 72 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 inwestycyjnych na terenie obj\u0119tym wsparciem projektowym. W ramach \u015bwiadczonych us\u0142ug b\u0119dzie do ka\u017cdej z gmin skierowany animator, kt\u00f3ry swoje zadania b\u0119dzie realizowa\u0142 bezpo\u015brednio w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych rewitalizacj\u0105. Dzia\u0142ania s\u0105 wzmocnione wewn\u0119trznym porozumieniem zawartym z podmiotami prowadz\u0105cymi OWES na poszczeg\u00f3lnych obszarach (bezpo\u015brednie pe\u0142nienie funkcji OWES na danym terenie przez Wnioskodawc\u0119 i Partner\u00f3w). Utworzone w ramach projektu programy rewitalizacji b\u0119d\u0105 komplementarne z PROW na lata 2007-2013, wykorzystuj\u0105c dotychczasowy potencja\u0142 lokalny (infrastruktura/produkty). Ich wsp\u00f3\u0142tworzenie, akceptacja przez samorz\u0105dy lokalne i z\u0142o\u017cenie do IZ RPO WZ w wymaganym terminie b\u0119dzie ko\u0144cowym etapem projektu. W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 720 os\u00f3b, w tym 480 kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy znajd\u0105 si\u0119 w trzeciej grupie os\u00f3b oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w zakresie niezb\u0119dnym dla udzielanego wsparcia osobom zagro\u017conym ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Rewitalizacja na terenie gmin wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w Specjalnej Strefie W\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "8130961.53", "WARTOSC": "9565837.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j", "OPIS": "D.1. Kr\u00f3tki opis projektu Przedmiotem projektu b\u0119dzie monta\u017c i posadowienie ma\u0142ej infrastruktury turystycznej oraz budowa du\u017cej infrastruktury turystycznej na obszarze 6 Park\u00f3w Krajobrazowych zlokalizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Podzia\u0142 zada\u0144 w projekcie: 1. Opracowanie niezb\u0119dnej dokumentacji i uzyskanie zezwole\u0144 do realizacji niniejszego projektu. 2. Monta\u017c i posadowienie ma\u0142ej infrastruktury (teren 6 Park\u00f3w), w tym m.in: stopnice, miejsca na ognisko, kierunkowskazy, tablice urz\u0119dowe, \u0142awy, stojaki na rowery, sto\u0142y, witacze, elementy edukacyjne, kosze na \u015bmieci, tablice edukacyjno-informacyjne, ptasia ekspozycja edukacyjna. 3. Budowa du\u017cej infrastruktury turystycznej (teren 5 Park\u00f3w): IPK: wie\u017ca widokowa z utwardzeniem terenu, pomost p\u0142ywaj\u0105cy z dodatkowym wyposa\u017ceniem: drogowskazy montowane poziomo do nawierzchni pomost\u00f3w, \u0142awki, tablice edukacyjne montowane poziomo do nawierzchni pomostu, ruchome modele edukacyjne, teleskopy do obserwacji \u017cycia podwodnego, wiata ogniskowa. DPK: platformy widokowe, wiata ogniskowa, wie\u017ca widokowa, k\u0142adka na rowie. CPK: 2 wie\u017ce widokowe, palisada z bram\u0105. SzPK \"PB\": pomost, pomost dla kajak\u00f3w, wiaty ogniskowe, pomost p\u0142ywaj\u0105cy z tarasem p\u0142ywaj\u0105cym, umocnienie skarp przy wiadukcie i zagospodarowanie doj\u015bcia do jeziora, wie\u017ca widokowa, rekonstrukcja mostku. B-GPK: wie\u017ca widokowa wraz z ma\u0142a architektur\u0105 wok\u00f3\u0142 wierzy: tablice edukacyjne, stojaki na rowery, \u0142awki, \u0142awo-st\u00f3\u0142, kosze na \u015bmieci i kierunkowskazy. 4. Nadz\u00f3r i doradztwo nad prawid\u0142owym przebiegiem realizacji projektu. 5. Promocja projektu. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu monta\u017cu i posadowienia ma\u0142ej infrastruktury mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie w pe\u0142ni jej funkcji. Elementy du\u017cej infrastruktury, b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystywane po ich wykonaniu oraz uzyskaniu, gdy b\u0119dzie to konieczne - zezwolenia na u\u017cytkowanie. Do\u015bwiadczenie, wiedza i zadania statutowe ZPKWZ i Partner\u00f3w projektu gwarantuj\u0105 prawid\u0142owe uruchomienie i funkcjonowanie powsta\u0142ej w projekcie inf.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa infrastruktury turystycznej w Parkach Krajobrazowych wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w celu zmniejszenia antropopresji \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "521941.01", "WARTOSC": "614048.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie/podniesienie do III.2018r. komp. kluczowych w zakresie znajomo\u015bci j. ang. zgodnych z ESOKJ i wzrost konkurencyjno\u015bci na zachodniopomorskim rynku pracy (powiaty i gminy zgodne z SSW i pkt. A4 wniosku) co najmniej 225 os\u00f3b (min 75%) w wieku 25 lat i wi\u0119cej z ISCED3 z grupy os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych oraz powy\u017cej 50 r.\u017c., w tym min.: 135 kobiet; 35 os\u00f3b w wieku 50+ (21K), 23 osoby niep. (14k), poprzez organizacj\u0119 kurs\u00f3w j.angielskiego dostosowanych do potrzeb grupy docelowej.Tym samym jego realizacja przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci uczestnicz\u0105cych w nim os\u00f3b poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci kluczowych (j\u0119zykowych, potwierdzonych zewn\u0119trznym, uznawanym certyfikatem zgodnym z ESOKJ), niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy.S\u0105 to osoby, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem 7 / 29 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: ff8a84735c kompetencji j\u0119zykowych. Dla ka\u017cdej z os\u00f3b zaplanowano realizacj\u0119 120h szkole\u0144 j. angielskiego na poziomach A/B/C zgodnych z ESOKJ \u2013 25 grup max 12-os\u00f3b. Kurs obejmuje tematyk\u0119 niezb\u0119dn\u0105 w miejscu pracy. Program, miejsce, spos\u00f3b realizacji kurs\u00f3w uwzgl\u0119dnia potrzeby i bariery wyartyku\u0142owane przez potencjalnych uczestnik\u00f3w ( dopasowane godziny szkole\u0144, wolniejsze tempo, dostosowanie do potrzeb 50+ oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych). Ko\u0144czy si\u0119 mi\u0119dzynar. cert. TOEIC Bridge. Szkolenia w miejscowo\u015bciach, z kt\u00f3rych pochodz\u0105 uczestnicy szkole\u0144. Projekt obejmuje dwa zadania: 1- szkolenia j\u0119zykowe rozliczane rycza\u0142towo oraz 2- zakup podr\u0119cznik\u00f3w oraz egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych rozliczanych na podstawie faktycznie poniesionych wydatk\u00f3w. G\u0142. produkty: Liczba os\u00f3b 25 + obj\u0119tych wsparciem w programie: ISCED3 300 (180K), w tym w wieku 50+ 50 (30K), niep. 30 (18K). W projekcie zostanie zreal. co najmniej 25 gr. i 3000h szkol.", "BENEFICJENT": "ALBERT CYMBALUK ENGLISH SCHOOL SZKO\u0141A J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH", "TYTUL": "Akademia Kompetencji J\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "715236.41", "WARTOSC": "841454.61", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (RP),zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) w gminach SSW w pow.: gryfi\u0144skim (PG) oraz pyrzyckim (PP) poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia prowadz\u0105cego do podj\u0119cia zatr.przez min. 24 UP w terminie: 1.02.2018 do 30.06.2019 r.GR. DOCELOWA(GD): 50os. biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym kobiety (K): 17os. Pozosta\u0142e grupy w ramach struktury GD: 1.os. z niepe\u0142nospraw. (ON): 5os./2K, 2.os. w wieku pow. 50r.\u017c.: 5os./3K 3.os. o niskich kwalifikacjach (NK): 40os./12K. GD uzyskuj\u0105ca wsparcie w ramach proj. jest zgodna z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem konkursu, w ramach Dzia\u0142ania 6.5 RPO WZ 2014-2020. DZIA\u0141ANIA PROJEKTOWE:1.IPD (identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.).2. indywidualne po\u015brednictwo pracy (PP) i poradnictwo zawodowe(PZ)- 3.Warsztaty Poszukiwania Pracy (WPP) 4. szkolenia zaw. - 50os. 5.sta\u017ce zaw. - 40os./14K.6.Wsparcie ON w st.um. przez trenera pracy. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY: 1.31%UP zdob\u0119dzie adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje zaw. 2.50 UP uzyska kompetencje. 3.40 UP zdob\u0119dzie/od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. W wyniku realizacji proj. ZATRUDNIENIE uzyska min.: 1.33% os. pow. 50 r.\u017c. 2.39% K 3.33% ON 4.38% os. NK. Min. 60% UP, , kt\u00f3re odbywa\u0142y sta\u017ce zaw.tj. 24 UP w ramach proj. uzyska zatrudnienie. Wsparcie proj. ma charakter indywidualny i kompleksowy tj. obejmuje co najmniej trzy formy wsparcia skierowane do ka\u017cdego UP (obligatoryjne dla wszystkich UP: identyfikacja potrzeb \u2013 IPD, PP,PZ dodatkowo szkolenie zaw. dla wszystkich 50os. oraz sta\u017c zaw. dla 40 UP). Wsparcie zostanie dostosowane do ich indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci w korelacji z zapotrzebowaniem rynku pracy.Projekt spe\u0142nia kryt.premiuj\u0105ce(KP) nr: 3 i 4.", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Poszukiwana,Poszukiwany - w drodze do zatrudnienia na terenie gmin SSW w powiecie gryfi\u0144skim i pyrzyckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758956.50", "WARTOSC": "892890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek ) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2019 (w tym rekrutacja w okresie od 02.18 do 06.19). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 60 os\u00f3b, kt\u00f3re spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wszystkie z poni\u017cszych warunk\u00f3w: 1. Posiadanie statusu osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na posiadanie statusu OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 27.08.97r. o reh. zaw. i spo\u0142. oraz zatrud. ON (Dz.U.z\u2019 11r.Nr127,poz.721,zp\u00f3\u017an.zm.), a tak\u017ce OS. Z ZAB. PSYCH. w roz. u. z dnia 19.08.94 o ochronie zdrowia psych. (Dz. U. z 2011 r. Nr 231, poz. 1375, z p\u00f3\u017an. zm) 2. Miejsce zamieszkania wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego na terenie powiatu gryfi\u0144skiego \u2013 zgodnie z art. 25 KC. 3. Nie posiadanie statusu osoby pracuj\u0105cej. W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPA (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. ( doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPA), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy/trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 27 os. (16 kobiet, 11 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. PCPR zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiw. obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRYFI\u0143SKI", "TYTUL": ",,NIEPE\u0141NOSPRAWNI W PRACY - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "743727.61", "WARTOSC": "874973.66", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL: Podniesienie do 31.07.2019 r. kompetencji j\u0119zykowych (w zakresie j\u0119zyka niemieckiego i angielskiego) minimum 324 z 432 uczestnik\u00f3w projektu (g\u0142\u00f3wnie osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby w wieku 50+) mieszkaj\u0105ce w gminach wchodz\u0105cych w sk\u0142ad SSW na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ogardzkiego, choszcze\u0144skiego, gryfi\u0144skiego i stargardzkiego. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: a) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (warto\u015b\u0107 docelowa 176 os\u00f3b). b) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (warto\u015b\u0107 docelowa 176 os\u00f3b). c) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (warto\u015b\u0107 docelowa 292 osoby). GRUPA DOCELOWA: 432 osoby (225 kobiet i 207 m\u0119\u017cczyzn) w tym: 195 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 195 os\u00f3b w wieku 50+ oraz 43 osoby z innych grup (zw\u0142aszcza osoby bezrobotne). W projekcie min. 10% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Wszyscy uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0107 na terenie 21 gmin ze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, choszcze\u0144skiego, gryfi\u0144skiego i stargardzkiego. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Realizacja kurs\u00f3w j\u0119zyka angielskiego (dla 288 os\u00f3b w 24 grupach) i niemieckiego (dla 144 os\u00f3b w 12 grupach). W ka\u017cdej grupie b\u0119dzie 12 os\u00f3b. Ka\u017cde szkolenia trwa\u0107 b\u0119dzie 120h. Kursy ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminem TELC (dla j. niemieckiego) oraz TOEIC (dla j. angielskiego). Po zdaniu egzaminu uczestnicy otrzymaj\u0105 certyfikaty potwierdzaj\u0105ce zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej, zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego. Kursy realizowane b\u0119d\u0105 od IX.2016 r. do VII.2019 w trzech edycjach.", "BENEFICJENT": "OPEN MIND MARCIN MI\u015aNIAKIEWICZ", "TYTUL": "LINGUA ARTES \u2013 kompetencje j\u0119zykowe potwierdzone mi\u0119dzynarodowym certyfikatem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1528944.36", "WARTOSC": "1798758.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wsparcie w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz dzia\u0142ania na rzecz podniesienia kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b fizycznych (72K i 48M) BIERNYCH zawodowo pow. 29 r. \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. w wieku 50+ oraz os. o niskich kwalifikacjach stanowi\u0105cych GD projektu. GD s\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce (w roz. zapis\u00f3w KC) wy\u0142\u0105cznie gminy wiejskie i miejsko-wiejskie obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) woj. zachodniopomorskiego-KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1. Powy\u017cszy CEL G\u0141\u00d3WNY OSI\u0104GNI\u0118TY zostanie poprzez realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w okresie od 01.10.2016 do 30.06.2018 obejmuj\u0105cych: 1. SPORZ\u0104DZENIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIA dla ka\u017cdego uczestnika projektu 2. INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAWODOWE obejmuj\u0105ce 120 os. bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie z uwzgl\u0119dnieniem ich indywidualnych potrzeb 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY dopasowane do jednostkowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 4. KURSY ZAWODOWE PODNOSZ\u0104CE KWALIFIKACJE, ZAKO\u0143CZONE EGZAMINEM I WYDANIEM CERTYFIKATU 5. STA\u017bE ZAWODOWE U PRACODAWC\u00d3W. Zadania te zostan\u0105 dostosowane do indywidualnych potrzeb zdiagnozowanych na podstawie do\u015bwiadczenia, umiej\u0119tno\u015bci, stanu wiedzy oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania zawodu. Realizacja powy\u017cszych form INDYWIDUALNEGO I KOMPLEKSOWEGO wsparcia 120 uczestnik\u00f3w przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia G\u0141\u00d3WNYCH REZULAT\u00d3W: 1. Minimalnego udzia\u0142u pracuj\u0105cych os., \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 45% 2. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w, po opuszczeniu programu: \u2022 w wieku 50+ : 33% \u2022 K: 39% \u2022 ON: 33% \u2022 NK: 38%. 3. Minimalnego udzia\u0142u os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 31% W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA,2. KOMPLEKSOWE WSPARCIE DORADCZE I PSYCHOLOGICZNE,3. INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY,4. KURSY ZAWODOWE,5. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "DROGA DO PRACY - program na rzecz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d nieaktywnych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego powy\u017cej 29 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1479826.81", "WARTOSC": "1740972.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150uczestn. proj.(w tym 90kobiet),tj.os\u00f3b biernych zawodowo wy\u0142.z SSW w woj. zachodniopomorskim,w wieku 30lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,poprzez realiz.w term. 01.07.2017r.\u201331.07.2019r.kompleks.wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP.G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz.proj.to m.in.:-150os.biernych zawod. w tym 90kobiet,60os.z niepe\u0142nospr.,20os. w wieku 50l. i wi\u0119cej,150os. o niskich kwalifikacjachzost.obj\u0119tych kompleks.wsparciem;-min. 15%UP uzyska kwalifik.zawod.;-min.60%UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz.udzia\u0142 w sta\u017cach w r.proj.,uzyska zatrudn.bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w proj.;Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 150os\u00f3b biernych zawodowo,w wieku 30lat i wi\u0119cej,z gmin pow.\u015bwidwi\u0144ski ego\u2013S\u0142awborze,R\u0105bino,Po\u0142czyn\u2013Zdr\u00f3j,Brze\u017cno,\u015awidwin\u2013gmina wiejska,powiat drawski\u2013Ostrowice,Czaplinek,Wierzchowo,Kalisz Pomorski, Z\u0142ocieniec,Pyrzyce gminamiejsko\u2013wiejska,Czaplinek(gmina miejsko-wiejska),Drawno(gmina miejsko-wiejska),Kalisz Pomorski(gmina miejsko-wiejska),Karnice(gmina wiejska),Kozielice(gmina wiejska), P\u0142oty(gmina miejsko-wiejska),Polan\u00f3w(gmina miejsko-wiejska,powiat bia\u0142ogardzki,gminy:Bia\u0142ogard(gm.wiejska[gm. w.]),Karlino(gm. miejsko-wiejska[gm. m-w]),Tychowo(gm. m-w)[...]oraz z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w/gmin wskazanych w pkt.A.4 z woj.zachodniopom.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej(20os.)-kobiety(90 os.)-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(60 os.)-osoby o niskich kwalifikacjach(150os.Zadania:1.KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.-opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania(IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.3.PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 60 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.(WY\u0141.OS. NIEPE\u0141NOSPR.) 4.SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 5.SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO Z ELEMENTAMI LOGISTYKI MAGAZYNOWEJ 6. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 7. STA\u017bE ZAWODOWEDLA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani - zmieniamy nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1328991.96", "WARTOSC": "1563519.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 150 (90K i 60M) biernych zawodowo Uczestnik\u00f3w/czek (UCZ.) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 79% (119 os\u00f3b: 72 K i 47 M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili bed\u0105 Uczestnicy/czki o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 37% ca\u0142ej grupy docelowej (56 os\u00f3b: 34 K i 22 M) stanowili b\u0119d\u0105 Uczestnicy/czki, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 150 Uczestnik\u00f3w/ czek i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 60 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z Uczestnik\u00f3w/czek i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby \u015bwiadczone w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y na ka\u017cdym etapie wsparcia, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.09.2016 do 28.02.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1323733.05", "WARTOSC": "1557333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu (pr.): podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os\u00f3b (w tym 60 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. w terminie 01.11.2017 r.\u2013 30.09.2019 r. programu aktywnej integracji, realiz.na podstawie IPD, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -100 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 60 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.; - min. 45%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 30%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 50%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 45%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 100 os. (60K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (100 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (70os.), - os.bierne zawod. (30os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142. (100os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (60os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.(50os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (15os.). Zadania: 1. DIAGNOZA POTRZEB I MO\u017bLIWO\u015aCI 100 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 100 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 100 UP. 4. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY. 5. SZKOLENIE ZAMKN.SPAWACZ MIG/MAG/TIG. 6. SZKOLENIE ZAMKN.KROJU I SZYCIA. 7. SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO. 8. STA\u017bE ZAWOD. DLA 100 UP. Pr. realiz. w partnerstwie podm. ekonom. spo\u0142.,w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286343.75", "WARTOSC": "336875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 140 os (70K i 70M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej (25+), w wieku aktywno\u015bci zawod (w tym pozostaj\u0105cych bez pracy), o niskich kwalifikacjach, w tym 14 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) z teren\u00f3w wiejskich i miejsko-wiejskich powiat\u00f3w: gryfi\u0144skiego choszcze\u0144skiego, wa\u0142eckiego z gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW). Os te z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142osz\u0105 potrzeb\u0119 podniesienia kompetencji TIK. 60% UP b\u0119d\u0105 os 50+. Podniesienie ww kluczowych kwalifikacji zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na rynku pracy, umo\u017cliwi dalsz\u0105 samorealizacj\u0119 i rozw\u00f3j osobisty. Realizacja proje jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany problemy os z ww Obszaru Dzia\u0142ania (OD.): - wykluczenia cyfrowego, -braku mo\u017cliwo\u015bci uzyskania zatrudnienie, awansu zawodowego, ustabilizowania i potwierdzenia syt zawodowej -braku umiej\u0119tno\u015bci w zakresie TIK. Spowodowanej nienabyciem tych umiej\u0119tno\u015bci w trakcie edukacji w stopniu pomagaj\u0105cym na rynku pracy i codziennym funkcjonowaniu. Luka kompetencyjna dyskwalifikuje ich w spo\u0142ecze\u0144stwie. Realizacja proj pozwoli na zdobycie umiej\u0119tno\u015bci TIK, potwierdzenie tego certyfikacj\u0105 zgodn\u0105 ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych, uzupe\u0142nienie luki kompetencyjnej, w ramach uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, a przez to u\u0142atwi m.in. os potrzebuj\u0105cym znalezienie zatrudnienia/awansu zawodowego, zapobiegnie wykluczeniu cyfrowemu. Nabycie kompetencji TIK w trakcie szkolenia zweryfikowana zostanie egzaminem zewn\u0119trznym i potwierdzone certyfikatem ECDL PROFILE DIGCOMP 0BYWATEL (e-Citizen): Egzamin potwierdza zdobycie kompetencji cyfrowych, zgodnie z etapami, z Wytycznych MIiR, standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych oraz ramami DIGCOMP. Realizacja proj- X 2016-XII 2017. Etapy projektu: - organizacja strony formalnej proj-wyb\u00f3r kadry,miejsc szkole\u0144,firmy szkoleniowej -rekrutacja UP zgodna z kryteriami - org. szkole\u0144 -weryfikacja poziomu wiedzy UP -przeprowadzenie szkole\u0144 -egzaminy certyfikuj\u0105ce -rozliczenie finansowe i merytoryczne proj.", "BENEFICJENT": "INTACTO GRZEGORZ ANYSZKO", "TYTUL": "Certyfikowane kompetencje komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1206664.25", "WARTOSC": "1419605.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt ma na celu zwi\u0119kszenie retencji korytowej i jeziornej na ciekach i zbiornikach wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. B\u0119dzie to realizowane poprze budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 hydrotechnicznych w celu nieznacznego podpi\u0119trzenia zbiornik\u00f3w i dzi\u0119ki znacznej powierzchni osi\u0105gni\u0119cie zwi\u0119kszonej obj\u0119to\u015bci retencjonowanej dodatkowo wody. W przypadku retencji korytowej wykorzystanie naturalnego ukszta\u0142towania terenu, nieznaczne podpi\u0119trzenie poprzez budow\u0119 sekwencji bystrze-ploso b\u0119dzie skutkowa\u0142o zwolnieniem biegu rzeki, zatrzymaniem wody w naturalnym korycie, zwi\u0119kszeniem retencji rzecznej. Przy znacznej d\u0142ugo\u015bci rzeki oraz korzystnej r\u00f3\u017cnicy terenu uzyskane zostan\u0105 znaczne obj\u0119to\u015bci wody retencjonowanej. Natomiast zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej poprzez stabilizacj\u0119 poziomu jezior polegaj\u0105c\u0105 na budowie, odbudowie lub modernizacji budowli hydrotechnicznych, zlokalizowanych na wyp\u0142ywach z jezior, pozwoli na odpowiednie zmagazynowanie wody, tak by w okresach suchych ograniczy\u0107 zagro\u017cenie wyst\u0105pienia suszy na terenach zale\u017cnych od ilo\u015bci zasob\u00f3w wodnych w ciekach i jeziorach obj\u0119tychurodzajno\u015b\u0107 gleb i efektywno\u015b\u0107 rolnictwa w rejonie zbiornik\u00f3w oraz na faun\u0119 i flor\u0119 w zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania podpi\u0119trzonego zbiornika retencyjnego.Powy\u017csze dzia\u0142ania planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 w przedmiotowym projekcie na 2 ciekach i 8 jeziorach za kwot\u0119 ok.4 mln z\u0142otych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej i korytowej w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim - Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "563023.68", "WARTOSC": "662380.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt szkoleniowy (01.08.2016-31.10.2017) obejmuje osoby doros\u0142e zamieszka\u0142e na terenie woj. zachodniopomorskiego, z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia, z w\u0142asnej inicjatywy pragn\u0105ce podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje z zakresu j. angielskiego, niemieckiego lub kompetencje z zakresu ICT. Cel g\u0142. projektu: Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j.obcym 240 os\u00f3b (w tym 168 k) i/lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 60 os\u00f3b (w tym 33 k.) doros\u0142ych do 31.10.2017r. Odsetek Uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 certyfikat zewn.-80%. Projektem obejmiemy \u0142\u0105cznie 300 os\u00f3b, w tym 201 kobiet. Zaj\u0119cia z j. angielskiego zrealizujemy dla 117 k i 51 m w ramach 14 grup zaj\u0119ciowych, zaj\u0119cia z j.niemieckiego dla 51 k i 21 m w ramach 6 grup oraz zaj. ICT dla 33 k i 27 m w ramach 6 grup. Wszystkie grupy przepracuj\u0105 po 120h (2x2h/ tygodniowo). Uczestnicy przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych uzyskuj\u0105c w razie zaliczenia stosowne certyfikaty. Rekrutacja: 08/09. 2016r (I tura) oraz 12.2016-01.2017 (II tura) preferowa\u0107 b\u0119dzie os. o niskich kwalifikacjach, os. 50 +, os. niepe\u0142nosprawne oraz mieszka\u0144c\u00f3w wsi, przy czym osoby w wieku 50 i wi\u0119cej lat oraz osoby o niskich kwalifiakcjach stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 co najmniej 90%, za\u015b osoby niepe\u0142nosprawne - co najmniej 10% Uczestnik\u00f3w projektu. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach dydaktycznych udost\u0119pnianych przez samorz\u0105dy lub wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb uczestnik\u00f3w, w tym w 1. kolejno\u015bci os. niepe\u0142nosprawnych oraz kobiet. Sale dydaktyczne wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dostosowanych do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostosowane do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144, zasad\u0105 uniwersalnego plano", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA - WITOLD SZASZKIEWICZ SP. J.", "TYTUL": "Nowe kompetencje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "846709.65", "WARTOSC": "996129.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach -wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; min.60%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety; min .30%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby po 50 r.\u017c.) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) na terenie woj.zachodniopomorskiego wy\u0142\u0105cznie na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia od 08.2016 do 07.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie 4 form wsparcia dla wszystkich uczestnik\u00f3w: IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO, SZKOLENIE ZAWODOWE, STA\u017b ZAWODOWY, PO\u015aREDNICTWO PRACY oraz 1 forma wsparcia dla 9UP -DODATEK RELOKACYJNY. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do realizacji rezultat\u00f3w za\u0142o\u017conych w niniejszym projekcie m.in.: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013min.50% z 72UP; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013min. 80% z 72UP oraz wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet min.39% podejmie zatrudnienie, dla os\u00f3b w wieku 50+ -min.33%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.38%, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.33%. Cel przyczyni si\u0119 do realizacji wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie -72osoby; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -min.22 osoby; Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie -100% z 72 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849934.67", "WARTOSC": "999923.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM jest zwi\u0119kszenie w okresie 9.2017-06.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(48K,32M) biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych gminy wiejskie i miejsko-wiejskie SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy(50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni,o niskich kwalifikacjach). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 9.2017-6.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), * wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(3os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 36os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(48K i 32M), biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) w gminach wiejskich i miejsko-wiejskich SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *20K i 23M o niskich kwalifikacjach, *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych, *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE- KWALIFIKACJE; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "899328.28", "WARTOSC": "1058033.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci edukacyjnej oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w obszarze TIK i j. angielskiego 200 os\u00f3b doros\u0142ych (120K i 80M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (min. 90% UP), os\u00f3b starszych w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min. 20%UP), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( min. 10% UP) oraz kobiet (min. 60% UP), wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j. angielskim. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach u UP nast\u0105pi rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych, potwierdzonych uzyskanymi przez minimum 75% UP certyfikatami zewn\u0119trznymi, wydanymi w procesie formalnej oceny i certyfikacji w okresie od 08.2016 do 09.2017 r. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119: -szkole\u0144 z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ); -szkole\u0144 komputerowych w zakresie TIK ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem przez UP cefryfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MiR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 180UP= 135UP; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 40UP= 30UP; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 200UP= 150UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O.SP.K.", "TYTUL": "Wi\u0119cej kompetencji - wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "694219.73", "WARTOSC": "816729.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 264 os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, zam. w WZ na terenie gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW), nie maj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci komputerowych. Struktura UP: 144K i 120M, min. 60% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach, a min. 10% osoby niepe\u0142nosprawne. Celem projektu jest nabycie w terminie 1.8.2016-30.9.2017 przez min. 80% uczestnik\u00f3w/czek projektu kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 22 szkolenia komputerowe w wymiarze 150 godz. ka\u017cde, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 70K, 58M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 87K, 72M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M.", "BENEFICJENT": "GAMMA D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Po 50 roku \u017cycia klikanie? Z nami to nie jest du\u017ce wyzwanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "731126.90", "WARTOSC": "860149.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszone/nabyte kompetencje kluczowe w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych (j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego) oraz komputerowe u 250 os\u00f3b (150 kobiet/ 100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na obszarze SSW, na terenie woj.zachodniopomorskiego nale\u017c\u0105ce do min. 1 z poni\u017cszych grup: os.o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej od 06.2016 do 04.2017r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min.90% z 200os.; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 50os.; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 153 os. ZADANIA: szkolenie komputerowe, szkolenie z j\u0119zyka angielskiego, szkolenie z j\u0119zyka niemieckiego -wszystkie zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym VCC. GRUPA DOCELOWA: 250 os\u00f3b(150 kobiet/100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na terenie woj.zachodniopomorskiego. 100% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby nale\u017c\u0105ce przynajmniej do jednej z poni\u017cej wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (50os\u00f3b), osoby o niskich kwalifikacjach tj.(200 os\u00f3b)tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie. Min.10% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Min.61% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 25 roku \u017cycia. Projekt obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie osoby z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe furtk\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "633809.70", "WARTOSC": "745658.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano podniesienie poziomu aktywno\u015bci 40 os\u00f3b biernych zawodowo z woj. zachodniopomorskiego zamieszkuj\u0105cych Specjaln\u0105 Stref\u0119 W\u0142\u0105czenia poprzez zrealizowanie do 12.2018r. indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia w wyniku, kt\u00f3rej co najmniej 36 os\u00f3b nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i 18 uzyska zatrudnienie. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu umo\u017cliwi przeprowadzenia nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Wst\u0119pny wywiad 2) Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 3) Organizacja nast\u0119puj\u0105cych szkole\u0144 zako\u0144czonych egzaminem czeladniczym: - Kucharz: 2x szkolenia po 10 os. - Cukiernik: 10 os. - Spawacz 10 os. Szkolenia przeprowadzone zostan\u0105 w formule zaj\u0119\u0107 teoretycznych (48h) i praktycznych (102h). \u0141\u0105cznie 150 h na 1 szkolenie. Szkolenia integruj\u0105 wiele kluczowych cech: a) Rynkowo\u015b\u0107: sta\u0142e zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w bran\u017cy rzemie\u015blniczej. b) Uniwersalno\u015b\u0107: mo\u017ce by\u0107 wykonywany przez osoby o r\u00f3\u017cnych predyspozycjach oraz pocz\u0105tkiem wej\u015bcia na rynek pracy lub zawodem docelowym c) Adekwatno\u015b\u0107: dob\u00f3r uczestnik\u00f3w do poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144 opracowany na podstawie IPD. d) Bezpiecze\u0144stwo: nie generuje wi\u0119kszych zagro\u017ce\u0144 zdrowotnych. e) \u0141atwo\u015b\u0107: wymaga opanowania podstawowych zasad, kt\u00f3re mog\u0105 z czasem by\u0107 rozwijane, f) Zapotrzebowanie pracodawc\u00f3w na prace- mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania w pobli\u017cu miejsca zamieszkania jak i w aglomeracjach. 4) Realizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy: 40 os. Sta\u017ce odb\u0119d\u0105 si\u0119 w wymiarze 160 h. 5) Podj\u0119cie zatrudnienia: 18 os. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie- 40 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 36 Wska\u017aniki zatrudnienia: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu- 18 os. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u201345% (18 os)", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA IZBA RZEMIOS\u0141A I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zawodach rzemie\u015blniczych szans\u0105 na podj\u0119cie zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "598472.25", "WARTOSC": "704085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141. PROJEKTU \"FABRYKA AKTYWNO\u015aCI\" jest AKTYWIZACJA ZAWODOWO-EDUKACYJNA I PODNIESIENIE ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUDNIENIA 48 os.(29K/19M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tjtj. kobiet(K),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,pow. 50 r.\u017c .,os.niepe\u0142n.), w okresie od 01.08.2016- 30.06.2017. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu zapis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, obszar teren\u00f3w gmin wiejskich i miejsko \u2013 wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego(pkt.A.4.3)- ZG. Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 1. PROJEKT POLEGA NA przej\u015bciu UP zindywidualizowanej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia.\u015acie\u017cka ka\u017cdego UP b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 2 obligatoryjnych rodzaj\u00f3w wsparcia (IPD oraz Po\u015brednictwa Pracy) celem ustalenia predyspozycji zawod. UP oraz 3 dodatkowych kompleksowych, zindywidualizowanych dzia\u0142a\u0144: -Szkolenie zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn.(uzyskanie kwalifikacji przez 31%UP); -Sta\u017c zawodowy (zadania wykonywane na sta\u017cu maj\u0105 na celu pog\u0142\u0119bienie wiedzy i nabycie twardych praktycznych umiej\u0119tno\u015bci z zakresu odbytego szkol.); -Grupowe warsztaty kompetencji mi\u0119kkich. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: efektywno\u015b\u0107 realizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w zakresie aktywizacji zawodowej b\u0119dzie mierzona z wykorzystaniem efektywno\u015bci zatrudnieniowej zg. z nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami min. 38% os.o niskich kwalifikacjach, min. 39% kobiet, warto\u015b\u0107 docelowa dla wska\u017anika \"Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\" min.50% UP. Min. 31% UP uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt przewiduje efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 co najmniej 50% Uczestnik\u00f3w Projektu, kt\u00f3rzy odbywali praktyki zawodowe/sta\u017c/subsydiowane- ZGODNIE Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 4. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 732.472,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "FABRYKA AKTYWNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "398825.31", "WARTOSC": "469206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie", "BENEFICJENT": "POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Poci\u0105g do TIKa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "396870.31", "WARTOSC": "466906.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzony certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych, 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym, 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "50 twarzy DIGCOMPA. Zintegrowany projekt wsparcia w zakresie TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "467560.21", "WARTOSC": "550070.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest EUROSOLUTIONS JAN DYMEK, natomiast Partnerem Stowarzyszenie Os\u00f3b po Endoprotezoplastyce Biodra \"BIODERKO\". Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost kompetencji kluczowych - (w okresie 01.09.2016- 31.11.2017) przez 300 (180K/120M) os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC na terenie gmin wiejskich lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) - w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym z j\u0119zyka angielskiego przez 204 osoby (122K/82M) i z j\u0119zyka niemieckiego przez 96 os\u00f3b (58K/38M), poprzez udzia\u0142 w szkoleniach j\u0119zykowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 przeprowadzeniem zewn\u0119trznego egzaminu oraz wydaniem niezale\u017cnych certyfikat\u00f3w. Grupa Docelowa (GD) 300 os\u00f3b (180K/120M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce na obszarze gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 225 os\u00f3b (135K/90M) doros\u0142ych, o niskich kwalifikacjach oraz 210 os\u00f3b ( 126K/84M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej oraz 23 osoby (14K/9M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje, W ramach projektu realizowane s\u0105 dwa Zadania: 1. Szkolenia z j. angielskiego i niemieckiego 2. Zakup podr\u0119cznik\u00f3w oraz przeprowadzenie egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Na j\u0119zyki przyszed\u0142 czas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "398612.81", "WARTOSC": "468956.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A,zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych. 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym. 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Sterownik 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "249475.00", "WARTOSC": "293500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji TIK wg stand. wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych realizowanych wramach projekt\u00f3w w PI 10(iii) przez 100 os\u00f3b (60K/40M) pracuj\u0105cych w obszarze finans\u00f3w/ksi\u0119gowo\u015bci w wieku 50 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych obszar SSW woj. ZP (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 10% uczestnik\u00f3w) do 31.07.17 r. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 01.09.2016 r. Wspomniane kompetencje u\u0142atwiaj\u0105 dostosowanie do wymog\u00f3w szybko zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy, co w kontek\u015bcie os\u00f3b starszych stanowi kluczow\u0105 kwesti\u0119 przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do wyj\u015bcia z gr. zagro\u017conej tzw. bezrobociem technolog. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gniecie m.in rezultat\u00f3w: 1. L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu - min. 75 os\u00f3b (45K/30M) 2. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y certyfikat potwierdzaj\u0105cy kompet. cyfrowe zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w za\u0142. 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze dedukcji na lata 2014-2020 - min. 75 os\u00f3b Pierwsze z zada\u0144 w projekcie, b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 10 edycji szkole\u0144 dedykowanych pracownikom finans\u00f3w i ksi\u0119gowo\u015bci, kt\u00f3rzy zgodnie ze stand. wypracowanym w ramach projektu DIGCOMP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach pi\u0119ciu zident. obszar\u00f3w: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo oraz Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Zadanie drugie to kont. dzia\u0142a\u0144 ukierunk. na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w. Polega\u0107 b\u0119dzie na formalnej ocenie i certyfikacji kompet. osi\u0105gni\u0119tych przez uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, kt\u00f3re to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprzez przeprowadzenie zewn. egzamin\u00f3w przeprowadzonych zgodnie ze standradami ECDL (modu\u0142y: B1, B2, B3, B4, S3, S9). Egzamin b\u0119dzie sprawdza\u0142 wiedz\u0119 z zakresu wszystkich pi\u0119ciu obszar\u00f3w uj\u0119tych w programie szkolenia, natomiast wym\u00f3g uzyskania przez uczestnik\u00f3w projektu certyfikatu zewn. potwierdz. zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych (ECDL Profile) b\u0119dzie dotyczy\u0107 min.jednego z nich", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "E-umiej\u0119tno\u015bci - wykorzystanie technologii informacyjno-komunikacyjnych w finansach i ksi\u0119gowo\u015bci dla os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 852526.0100000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 395381.30000000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 362339.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 280316.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 246706.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 162191.56000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 145980.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93255.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 60228.990000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60037.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 56774.479999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 50260.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41339.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 40150.28}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 33426.479999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30084.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29322.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 25271.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24949.86}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23559.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22965.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18774.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 17926.559999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 16801.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16665.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12542.76}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 12003.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10786.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10600.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10429.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8837.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7298.76}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7087.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6900.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5578.389999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5487.96}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 5000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3929.05}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3188.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3183.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2436.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2281.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1551.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1140.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 250.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 80.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.92}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3024751.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1830349.4100000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 553234.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 209007.03999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 183058.93999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 175211.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 171280.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 147821.72999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 146492.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 127626.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 94528.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 76646.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 67331.79999999999}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 61593.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28926.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25105.34}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21300.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17057.809999999998}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10352.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8967.019999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1238.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 837.58}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 220.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98517.01000000001}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 89989.99}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 69987.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 59025.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32391.54}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31500.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21108.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 15932.1}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8791.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6271.58}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2687453.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 907028.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190591.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 67235.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1138783.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 233713.08}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 103583.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 11865.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 827200.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 198500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 150000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 105000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 95000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 89906.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 59587.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13358.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5188.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 239869.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6445.43}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146113.05000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 79876.11000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 73741.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 12290.759999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8193.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8132.58}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3919824.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1726460.55}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 177711.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 147150.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 124968.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 109087.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 94345.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 83906.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39279.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29913.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25152.01}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19100.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 16451.379999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9465.15}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7306.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1842.95}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1669.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1566.47}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1103.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 875.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 600.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 37.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 162880.51}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 76413.18999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 13484.699999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 985761.2100000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 597051.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 447289.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 324177.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 225293.29000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 121769.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 116814.89}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 108175.17}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61414.29000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 53778.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40514.130000000005}, {"name": "Turystyka", "value": 32529.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32342.1}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29322.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27931.62}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 12003.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4900.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3929.05}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 3276.93}, {"name": "Handel", "value": 550.5699999999999}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3967581.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1941216.4400000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 553234.04}, {"name": "Rodzina", "value": 236453.52999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 208085.75999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28926.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25105.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17057.809999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11190.560000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8188.299999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1238.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 778.72}, {"name": "Turystyka", "value": 220.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 149014.99}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 91727.01000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69987.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48323.64}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 41290.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24108.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8791.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6271.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2687453.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 907028.47}, {"name": "Handel", "value": 190591.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67235.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1138783.48}, {"name": "Handel", "value": 233713.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 103583.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11865.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 922200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 198500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 150000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 105000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 90906.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59587.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13358.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1188.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 239869.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 128000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6445.43}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 225302.41000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 73741.7}, {"name": "Turystyka", "value": 686.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19886.339999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8193.52}, {"name": "Turystyka", "value": 537.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5793435.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 371450.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 206670.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 126310.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32495.109999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29913.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1842.95}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 162880.51}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 76413.18999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13484.699999999999}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6083667.090000001, "v": "6,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.23, "v_pc": "1404,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3951724.86, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1875833.28, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 219969.75999999998, "v": "219,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 25271.9, "v": "25,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10786.5, "v": "10,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 80.79, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5682111.249999998, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.63, "v_pc": "1311,96 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3630235.9400000004, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 586361.07, "v": "586,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 362058.3599999999, "v": "362,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 324920.38, "v": "324,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 214760.46999999997, "v": "214,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 212596.89, "v": "212,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 192.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 171530.0, "v": "171,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 135126.0, "v": "135,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41339.14, "v": "41,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3183.0, "v": "3,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4437206.18, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 169.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.67, "v_pc": "1024,52 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3852955.04, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 223.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 280316.13, "v": "280,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 162542.76, "v": "162,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138203.55, "v": "138,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 545.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3188.7, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2514816.2900000005, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.01, "v_pc": "580,65 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "2.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2193792.9000000004, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 101826.79, "v": "101,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93611.5, "v": "93,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89485.14, "v": "89,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18774.96, "v": "18,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2239022.8499999996, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.92, "v_pc": "516,98 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "114.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "233.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1968049.34, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159973.51, "v": "159,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.14}, {"name": "Biblioteki", "value": 95000.0, "v": "95,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1153977.4799999997, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59, "v_pc": "266,45 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 614940.6099999999, "v": "614,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 145980.09, "v": "145,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 124968.27, "v": "124,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 109087.76, "v": "109,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 94345.44, "v": "94,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39288.53, "v": "39,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10429.28, "v": "10,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8837.5, "v": "8,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6100.0, "v": "6,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 646529.97, "v": "646,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57, "v_pc": "149,28 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "50.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 618564.36, "v": "618,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22965.61, "v": "22,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 428882.06, "v": "428,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7, "v_pc": "99,03 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 405322.23, "v": "405,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23559.83, "v": "23,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1693.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Handel", "value": 424855.57999999996, "v": "424,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 41025.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69, "v_pc": "98,10 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "13311.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11547.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 424855.57999999996, "v": "424,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 41025.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 354541.58999999997, "v": "354,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41, "v_pc": "81,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 205637.12, "v": "205,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 146764.47, "v": "146,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.39}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1140.0, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 351082.00000000006, "v": "351,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39, "v_pc": "81,06 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "129.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 165044.31, "v": "165,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 160885.68000000002, "v": "160,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25152.01, "v": "25,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 272008.77999999997, "v": "272,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "62,81 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 198500.0, "v": "198,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 54832.45999999999, "v": "54,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18676.32, "v": "18,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.86}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 162880.51, "v": "162,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "37,61 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 162880.51, "v": "162,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 134322.7, "v": "134,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "31,01 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "155.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 105000.0, "v": "105,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29322.7, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.83}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 68924.36, "v": "68,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,91 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 67739.06, "v": "67,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1185.3, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54224.96, "v": "54,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,52 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50055.2, "v": "50,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2436.0, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1733.76, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34219.61000000001, "v": "34,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,90 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33382.030000000006, "v": "33,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.55}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 837.58, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Turystyka", "value": 33972.96, "v": "33,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,84 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "55.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31470.98, "v": "31,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.63}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2501.98, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.36}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 13845.95, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 486.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,20 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 12003.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 86.68}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1842.95, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.31}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4900.0, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4900.0, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 3276.93, "v": "3,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,76 z\u0142", "pl_v_pc": "0,48 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "306.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3276.93, "v": "3,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}