{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Mi\u0119dzyzdroje", "kod_gus": "023216600000", "podregion_eurostat": "PL428", "ludnosc": 6530, "budzet": {"dochody": "51,31 mln z\u0142", "wydatki": "47,57 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,31 mln z\u0142", "wydatki": "4,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 6.4168783799999805}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 6.4168783799999805}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.298582670000002}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.298582670000002}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.294384219999969}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.294384219999969}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.7407035700000075}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.7407035700000075}], "dochod_ue": "234,45 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "53,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "8215.2 z\u0142", "powiat": "3,37 mln z\u0142", "powiat_pc": "515.7 z\u0142", "wojewodztwo": "15,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "215,39 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "511,92 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,11 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2014-03-01", "DOFINANSOWANIE": "37845628.76", "WARTOSC": "73948245.63", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "Projekt obejmuje: - rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Mi\u0119dzyzdrojach, w tym modernizacj\u0119 w\u0119z\u0142a mechanicznego, biologicznego i osadowego oraz zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci z 25 160 RLM na 53 883 RLM, - budow\u0119 7,56 km kanalizacji sanitarnej, - pod\u0142\u0105czenie 1 515 RLM do kanalizacji sanitarnej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eUporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej oraz modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na terenie aglomeracji Mi\u0119dzyzdroje\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5795.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5142338.16", "WARTOSC": "10957281.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "Projekt \u201eZagospodarowanie teren\u00f3w zieleni w Mi\u0119dzyzdrojach\u201d zlokalizowany b\u0119dzie w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim, Powiat Kamie\u0144ski, Gmina Mi\u0119dzyzdroje, miasto Mi\u0119dzyzdroje. Inwestycja obejmuje obszar o wielko\u015bci ok. 8,8 ha. W sk\u0142ad opracowania wchodz\u0105 dzia\u0142ki nr: 251, 256, 264, 73, 60/6 z obr\u0119bu 20 oraz dzia\u0142ki nr 173/12, 286 oraz 258 z obr\u0119bu 21 miasta Mi\u0119dzyzdroje. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015arodowiska miejskiego w mie\u015bcie Mi\u0119dzyzdroje. Szczeg\u00f3\u0142owa charakterystyka stanu istniej\u0105cego na konieczno\u015b\u0107 realizacji inwestycji znajduje si\u0119 w pkt 2.2Studium Wykonalno\u015bci Aktualnie w centrum miasta i na obrze\u017cach wi\u0119kszo\u015b\u0107 obszar\u00f3w zielonych jest mocno wyeksploatowana, zaniedbana b\u0105d\u017a niedostosowana do aktualnych potrzeb przez co traci swoje walory estetyczne i rekreacyjne. Nale\u017ca\u0142o by zatem zwi\u0119kszy\u0107 tereny zieleni w Mie\u015bcie, poprawi\u0107 stan istniej\u0105cych oraz wzmocni\u0107 powi\u0105zania obszar\u00f3w po\u0142o\u017conych na skraju miejscowo\u015bci z systemem zieleni miejskiej w sp\u00f3jnej koncepcji architektonicznej obejmuj\u0105cej ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej z zachowaniem naturalnych walor\u00f3w obszar\u00f3w oraz funkcji rekreacyjnych. Pozwoli to na aktywizacj\u0119 teren\u00f3w, utworzenie przestrzeni dla edukacji przyrodniczej i da mo\u017cliwo\u015b\u0107 ca\u0142orocznego wykorzystywania obszar\u00f3w przez mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYZDROJE", "TYTUL": "Zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni w Mi\u0119dzyzdrojach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 787.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-02-27", "DOFINANSOWANIE": "3476063.60", "WARTOSC": "7573123.32", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "Realizacja projektu pn. \u201eRozw\u00f3j turystyczny Gminy Mi\u0119dzyzdroje w oparciu o jej endogeniczne potencja\u0142y -zagospodarowanie Alei Gwiazd oraz wykonanie \u015bcie\u017cki na wydmach.\u201d ma charakter stacjonarny i obejmowa\u0107 b\u0119dzie dwa g\u0142\u00f3wne zadania inwestycyjne: Zadanie nr 1 : \u015acie\u017cka na wydmach. 1.1. Wymiana nawierzchni chodnika na kostk\u0119 betonow\u0105. 1.2. K\u0142adka piesza z prefabrykowanych element\u00f3w z tworzywa sztucznego. 1.3. Zej\u015bcie na pla\u017ce. 1.4. O\u015bwietlenie. Zadanie nr 2 : Zagospodarowanie Alei Gwiazd. 2.1. Nawierzchnie granitowe. 2.2. Nawierzchnie mineralne. 2.3. Ma\u0142a architektura. 2.4. Ziele\u0144. Wykona b\u0119dzie tak\u017ce sta\u0142a scena wraz z inf. oraz punkt dost\u0119pu do internetu. Projekt b\u0119dzie realizowany od 30.08.2017 do 31.10. 2018 roku. W ramach projektu poniesione b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty wykonania tablic informacyjno - pami\u0105tkowych. Poniesione b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty nadzoru inwestorskiego oraz dokumentacji technicznej i studium wykonalno\u015bci projektu. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe jest wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jej pe\u0142nego wykorzystania. Wnioskodawca posiada zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105ce uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu. Kom\u00f3rk\u0105 odpowiedzialn\u0105 za przebieg inwestycji w ramach Urz\u0119du Miejskiego b\u0119dzie Referat Infrastruktury Technicznej i Inwestycji, kt\u00f3ry ze wzgl\u0119du na zakres nadanych mu kompetencji jest referatem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 wi\u0119kszo\u015bci gminnych inwestycji. Pracownicy Urz\u0119du Miejskiego w Mi\u0119dzyzdrojach posiadaj\u0105 bardzo bogat\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie zwi\u0105zane z realizacj\u0105 inwestycji dofinansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych, w tym \u015brodk\u00f3w unijnych. Po zrealizowaniu projektu utrzymaniem nowo zagospodarowanych teren\u00f3w zieleni, tak jak dotychczas, zajmowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie Zak\u0142ad Ochrony \u015arodowiska w Mi\u0119dzyzdrojach \u2013 gminna jednostka organizacyjna w formie zak\u0142adu bud\u017cetowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYZDROJE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j turystyczny Gminy Mi\u0119dzyzdroje w oparciu o jej endogeniczne potencja\u0142y - zagospodarowanie Alei Gwiazd oraz wykonanie \u015bcie\u017cki na wydmach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 532.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-29", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "2747679.00", "WARTOSC": "11199211.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 prace budowlane maj\u0105ce na celu powstanie dwukondygnacyjnego budynku , w kt\u00f3rym na jednym pi\u0119trze znajdzie si\u0119 sta\u0142a wystawa z du\u017cymi akwariami z r\u00f3\u017cnymi gatunkami ryb wraz z ich opisem. W por\u00f3wnaniu do obecnie funkcjonuj\u0105cych obiekt\u00f3w planowany b\u0119dzie ok. 5 razy wi\u0119kszy i dzi\u0119ki umieszczeniu wystawy sta\u0142ej na poziomie 0 b\u0119dzie mo\u017cna w nim umie\u015bci\u0107 du\u017ce zbiorniki, co znacz\u0105co wp\u0142ynie na jego atrakcyjno\u015b\u0107. W budynku na powierzchni ok. 1800 m2 znajdowa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119: na poziomie 0 \u2013 oceanarium, kawiarnia i sklep z pami\u0105tkami; na poziomie 1 sala edukacyjno \u2013 konferencyjna oraz wystawy zmienne. Zak\u0142ada si\u0119 ca\u0142oroczne funkcjonowanie obiektu. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 akwaria wraz z niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami . Zakupione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c \u017cywe okazy zwierz\u0105t, kt\u00f3re s\u0105 kosztem niekwalifikowanym projektu. Po zrealizowaniu projektu powstanie obiekt w technologii tradycyjnej, dwukondgnacyjny , cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony, z p\u0142askim dachem. Dane : - Pow zabudowy - 970,00 m2 - pow uzytkowa budynku - 1 715,00 m2 w tym : pow parteru - 864,00 m2 pow pietra - 851,00 m2 Szczeg\u00f3\u0142owe dane : - pow sali wystawowej parter - 629,00 m2 - pow sali wystawowej pi\u0119tro - 646,00 m2 - pow sali kawiarni parter - 115 m2 (80 m2 kawiarnia, 35 m2 zaplecze) - pow hall wej\u015bciowy parter (sklep z pami\u0105tkami) - 48 m2 - powierzchnia piwnicy - 250 m2 ( pomieszczenia pomocnicze : kot\u0142ownia , magazynek) - wysoko\u015b\u0107 budynku - 7,5 m. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 powierzchni u\u017cytkowej budynku zajmuj\u0105 pomieszczenia magazynowe , toalety , klatka schodowa , pomieszczenie biurowe , socjalne oraz pomieszczenia techniczne - wszystkie zwi\u0105zane z projektem i jego cz\u0119\u015bci\u0105 zasadnicz\u0105, nie gastronomiczn\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 gastronomiczna obj\u0119ta jest limitem dofinansowania. Cz\u0119\u015b\u0107 hallu, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 recepcja, kasy i sklep z pami\u0105tkami stanowi\u0105 integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142ego obiektu. W sklepie sprzedawane b\u0119d\u0105 produkty bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z projektem, tj. maskotki, zdj\u0119cia i inne pami\u0105tki. tu", "BENEFICJENT": "MAREK ST\u0118PIE\u0143", "TYTUL": "Budowa oceanarium z zapleczem socjalno \u2013 gastronomicznym oraz niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 i zjazdem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 420.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "47658237.78", "WARTOSC": "71920193.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 45 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 9 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 243 gospodarstw domowych oraz 148 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "921798.00", "WARTOSC": "1779810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Realizacja projektu przewiduje wdro\u017cenie 2 nowych projekt\u00f3w wzorniczych w postaci bezprogowych kabin prysznicowych dedykowanych wykorzystaniu przez osoby poruszaj\u0105ce si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich oraz osoby starsze do oferty produktowej Wnioskodawcy w oparciu o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z profesjonalnymi projektantami. Proces projektowy rozpocz\u0105\u0142 si\u0119\u00a0od samodzielnego przeprowadzenia diagnozy wzorniczej w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. W nast\u0119pnej kolejno\u015bci, ju\u017c po podpisaniu umowy o dofinansowanie z PARP Wnioskodawca zleci opracowanie strategii wzorniczej, na podstawie kt\u00f3rej zdefiniowane zostan\u0105 wst\u0119pne za\u0142o\u017cenia w stosunku do wdra\u017canych kabin prysznicowych w postaci analizy materia\u0142owej, wykonalno\u015bci, technologii, cech produktu, a tak\u017ce analizy kluczowych w kontek\u015bcie wdro\u017cenia trend\u00f3w. W nast\u0119pnej kolejno\u015bci, na bazie opracowanego briefu rozpocz\u0119ta zostanie realizacja prac projektowych (designerskich) opisana szczeg\u00f3\u0142owo jako zadanie nr 2. Kolejnym etapem b\u0119dzie kompleksowe opracowanie 3 wersji prototyp\u00f3w dla ka\u017cdego z projekt\u00f3w wzorniczych. Projekt w trakcie czasu swojego trwania przewiduje w\u0142\u0105czenie u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych, kt\u00f3rzy aktywnie wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105c z projektantami przyczyni\u0105 si\u0119 do opracowania nowych w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych oraz doprecyzuj\u0105 wszelkie niedoci\u0105gni\u0119cia i usterki prototyp\u00f3w czyni\u0105c je bardziej doskona\u0142ymi od konkurencji. W celu zapewnienia sukcesu rynkowego nowych projekt\u00f3w wzorniczych projekt przewiduje ponadto realizacj\u0119 czynno\u015bci doradczych pozwalaj\u0105cych nie tylko na ograniczenie ryzyka wdro\u017cenia, a lecz tak\u017ce i na rozszerzenie sprzeda\u017cy o rynki zagraniczne. Konsekwentnie, projekt odgrywa klucz znaczenie z punktu widzenia Wnioskodawcy, poniewa\u017c poprzez jego realizacj\u0119 mo\u017cliwe jest sfinansowanie zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re uniezale\u017cni\u0105 go od dostawc\u00f3w z Chin, zminimalizuj\u0105 ryzyko kosztownych transport\u00f3w oraz pozwol\u0105 rozszerzy\u0107 zatrudnienie na terytorium RP. Opisane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 komponent inwestycy", "BENEFICJENT": "MARIUSZ RAKSZAWA \"DOMARKET\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dw\u00f3ch nowych projekt\u00f3w wzorniczych w postaci bezprogowych kabin prysznicowych dedykowanych wykorzystaniu przez osoby poruszaj\u0105ce si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich oraz osoby starsze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "753250.00", "WARTOSC": "753250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "Gmina Mi\u0119dzyzdroje jest gmin\u0105 miejsko-wiejsk\u0105, pokryta w 77% obszarami NATURA 2000. Maj\u0105c na uwadze po\u0142o\u017cenie i charakter Gminy zidentyfikowano, \u017ce g\u0142\u00f3wnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami zanieczyszcze\u0144 powietrza s\u0105 indywidualne systemy ogrzewania mieszka\u0144. Zasoby mieszkaniowe gminy dziel\u0105 si\u0119 na budynki jedno- dwurodzinne oraz wielorodzinne. Budynki jedno- i dwurodzinne stanowi\u0105 w ca\u0142o\u015bci w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105. Mieszkania wielorodzinne wchodz\u0105 w sk\u0142ad zasob\u00f3w komunalnych, sp\u00f3\u0142dzielczych lub wsp\u00f3lnot mieszkaniowych. Na terenie Gminy Mi\u0119dzyzdroje wyst\u0119puj\u0105 r\u00f3\u017cnorodne budynki pod wzgl\u0119dem technicznym\u2013wybudowane z ceglanych mur\u00f3w wraz z drewnianymi stropami czy te\u017c ocieplane materia\u0142ami termoizolacyjnymi. W niekt\u00f3rych starszych budynkach zosta\u0142y wykonane prace termomodernizacyjne polegaj\u0105ce na ociepleniu stropodach\u00f3w, \u015bcian, wymianie okien na zespolone, a tak\u017ce modernizacji instalacji grzewczej. Projekt b\u0119dzie wspiera\u0142 wymian\u0119 piec\u00f3w wraz z termomoderniacj\u0105 budynk\u00f3w jednorodzinnych. Zgodnie z Programem ochrony powietrza i Planem Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Mi\u0119dzyzdroje zaplanowana inwestycja poprawi energoch\u0142onno\u015b\u0107 budynk\u00f3w jednorodzinnych po\u0142o\u017conych na terenie Gminy. Interwencja b\u0119dzie polega\u0142a na termomodernizacji budynk\u00f3w jednorodzinnych wraz ze zmian\u0105 indywidualnych system\u00f3w ogrzewania na bardziej ekologiczne. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: 1. Wyb\u00f3r Audytora Energetycznego 2. Og\u0142oszenie Naboru zg\u0142osze\u0144 3. Weryfikacja pod wzgl\u0119dem formalnym zg\u0142osze\u0144 4. Wezwanie do uzupe\u0142nienia zg\u0142oszenia lub informacja o zleceniu audytu energetycznego 5. Podpisanie umowy 6. Z\u0142o\u017cenie rozliczenia Grantu 7. Wizja w terenie i spisanie protoko\u0142u 8. Wyp\u0142ata Grantu 9. Kontrola w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu Najwa\u017cniejszymi etapami projektu b\u0119dzie: 1. Wy\u0142onienie Audytora 2. Przyj\u0119cie i weryfikacja zg\u0142osze\u0144 3. Udzielanie Grant\u00f3w 4. Kontrola Grantobiorc\u00f3w 5. Rozliczenie Projektu 6. Utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYZDROJE", "TYTUL": "Wymie\u0144 piec \u2013 termomodernizuj budynek w Mi\u0119dzyzdrojach \u2013 w ramach Zachodniopomorskiego Programu Antysmogowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-27", "DATA_START": "2018-04-04", "DOFINANSOWANIE": "526776.08", "WARTOSC": "814317.09", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej z przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci Wapnica - ul.Okr\u0105g\u0142a. Projektowany wodoci\u0105g umo\u017cliwi zasilenie w wod\u0119 istniej\u0105cych zabudowa\u0144 mieszkalnych oraz teren\u00f3w przyleg\u0142ych przeznaczonych pod zabudow\u0119 mieszkaniow\u0105. Za wdra\u017canie, rozliczanie i ewaluacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 ds. realizacji projektu sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z pracownik\u00f3w Wnioskodawcy oraz podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych o odpowiednich kwalifikacjach oraz do\u015bwiadczonych w realizacji podobnych inwestycji. Wnioskodawca zatrudni r\u00f3wnie\u017c inspektora nadzoru inwestorskiego. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres obowi\u0105zk\u00f3w os\u00f3b odpowiedzialnych za wdra\u017canie projektu opisany zosta\u0142 w rozdz.3.2.2.1 SW. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury - Wnioskodawca zapewni niezb\u0119dne zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105ce uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu. Projekt ma charakter stacjonarny. NAJWA\u017bNIEJSZE ETAPY PROJEKTU: 1.Opracowanie dokumentacji technicznej 2.Opracowanie studium wykonalno\u015bci. 3.Przygotowanie wniosku aplikacyjnego wraz z niezb\u0119dnymi za\u0142\u0105cznikami. 4.Uzyskaniewymaganych prawem pozwole\u0144, decyzji i zezwole\u0144. 5.Przygotowanie oraz przeprowadzenie post\u0119powa\u0144 o udzielenie zam\u00f3wie\u0144, podpisanie um\u00f3w z wy\u0142onionymi oferentami 6.Rzeczowa realizacja projektu- wykonanie rob\u00f3t budowlanych 7.Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 projektu. Koordynowanie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu 9.Prowadzenie dokumentacji projektowej 10.Prowadzenie rozlicze\u0144 finansowych. 11.Prowadzenie promocji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYZDROJE", "TYTUL": "Budowa sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej w ulicy Okr\u0105g\u0142ej w miejscowo\u015bci Wapnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "513163.80", "WARTOSC": "777468.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac B+R dla opracowania jednostki p\u0142ywaj\u0105cej wykorzystuj\u0105cej autonomiczny nap\u0119d elektryczny oraz system zarz\u0105dzania energi\u0105 wykorzystuj\u0105cy odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Przewiduje si\u0119 wytworzenie prototypu jednostki o funkcjonalno\u015bci znacz\u0105co przewy\u017cszaj\u0105cej istniej\u0105ce, jednak bardzo ograniczone rozwi\u0105zania techniczne, kt\u00f3re posiadaj\u0105 bardzo ograniczon\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107. Dotychczas przedmiotem prac badawczych by\u0142y konstrukcje o bardzo ograniczonej funkcjonalno\u015bci (ma\u0142e katamarany, jednostki o ma\u0142ej masie nastawione by\u0142y na bicie rekord\u00f3w w konkursach pr\u0119dko\u015bci lub zasi\u0119gu). Projekt pozwoli opracowa\u0107 technicznie zaawansowane rozwi\u0105zanie kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie ekonomicznie akceptowalne, co zapewni szerokie zastosowanie w segmencie dotychczas niezagospodarowanym &ndash; powszechnego i \u0142atwego wykorzystania w turystyce oraz wielu innych dziedzinach gospodarki. W odr\u00f3\u017cnieniu od wielu prac cz\u0119sto zako\u0144czonych opracowaniem prototyp\u00f3w jednostek p\u0142ywaj\u0105cych wykorzystuj\u0105cych OZE s\u0142u\u017c\u0105cych g\u0142\u00f3wnie do osi\u0105gni\u0119cia w\u0105skich cel\u00f3w takich jak np. ustanawianie rekord\u00f3w pr\u0119dko\u015bci / zasi\u0119gu, tutaj wa\u017cna jest u\u017cyteczno\u015b\u0107. Rezultatem projektu jest opracowanie prototypu jednostki p\u0142ywaj\u0105cej 12 m d\u0142ugo\u015bci dla max. 10 pasa\u017cer\u00f3w, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wn\u0105 cech\u0105 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 autonomicznego p\u0142ywania pr\u0119dko\u015bci\u0105 marszow\u0105 z wykorzystaniem systemu wytwarzania energii poprzez ogniwa fotowoltaiczne z uzupe\u0142nieniem o rozwi\u0105zania wytwarzania energii z wiatru. Dok\u0142adna analiza wsp\u00f3\u0142zale\u017cno\u015bci czynnik\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych na relacje zasi\u0119g/praca przewozowa/koszt/energia pozwoli opracowa\u0107 technicznie zaawansowane rozwi\u0105zanie. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "BALTINET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej jednostki p\u0142ywaj\u0105cej o nap\u0119dzie elektrycznym wykorzystuj\u0105cej autonomicznie odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (e-boat - SOLARMARINER).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "144900.00", "WARTOSC": "144900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "Gmina Mi\u0119dzyzdroje jest gmin\u0105 miejsko-wiejsk\u0105, pokryta w 77% obszarami NATURA 2000. Maj\u0105c na uwadze po\u0142o\u017cenie i charakter Gminy zidentyfikowano, \u017ce g\u0142\u00f3wnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami zanieczyszcze\u0144 powietrza s\u0105 indywidualne systemy ogrzewania mieszka\u0144, a projekt b\u0119dzie wspiera\u0142 ich wymian\u0119. Przyj\u0119ty w 2018 r. Program ochrony powietrza wraz z planem dzia\u0142a\u0144 kr\u00f3tkoterminowych dla strefy zachodniopomorskiej ze wzgl\u0119du na przekroczenie poziomu dopuszczalnego py\u0142u PM10 i poziomu docelowego benzo(a)pirenu zaleca dla gmin strefy zachodniopomorskiej obni\u017cenie emisji z ogrzewania indywidualnego. Zaplanowana inwestycja poprawi jako\u015b\u0107 powietrza na terenie Gminy Mi\u0119dzyzdroje. Interwencja w tym obszarze b\u0119dzie ukierunkowana na realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cych na zmianie indywidualnych system\u00f3w ogrzewania na bardziej ekologiczne. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 dom\u00f3w nadal korzysta z ogrzewania opartego na paliwach sta\u0142ych (przede wszystkim w\u0119giel kamienny i drewno). Gmina w zasobach komunalnych stopniowo stara si\u0119 modernizowa\u0107 system ciep\u0142owniczy i wprowadza\u0107 kot\u0142ownie wykorzystuj\u0105ce gaz, jednak ilo\u015b\u0107 zmienionych system\u00f3w ogrzewania po\u015br\u00f3d wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gminy wci\u0105\u017c jest dosy\u0107 niska. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: 1. Wyb\u00f3r osoby wystawiaj\u0105cej \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej. 2. Og\u0142oszenie naboru zg\u0142osze\u0144 3. Weryfikacja pod wzgl\u0119dem formalnym zg\u0142osze\u0144 4. Wezwanie do uzupe\u0142nienia zg\u0142oszenia lub informacja o zleceniu wykonania \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej 5. Podpisanie umowy 6. Z\u0142o\u017cenie rozliczenia Grantu 7. Wizja w terenie i spisanie protoko\u0142u 8. Wyp\u0142ata Grantu 9. Kontrola w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu Najwa\u017cniejszymi etapami projektu b\u0119dzie: 1. Wy\u0142onienie audytora 2. Przyj\u0119cie i weryfikacja wniosk\u00f3w 3. Udzielenie Grant\u00f3w 4. Kontrola Grantobiorc\u00f3w 5. Rozliczenie Projektu 6. Utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYZDROJE", "TYTUL": "Wymie\u0144 piec - b\u0105d\u017a EKO w Mi\u0119dzyzdrojach - w ramach Zachodniopomorskiego Programu Antysmogowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "109295.37", "WARTOSC": "109295.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"RENARD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy \"RENARD\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "461825.18", "WARTOSC": "543323.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Wnioskodawca(W): Fundacja EFRWP (FE) w odpowiedzi na potrzeby 2 Szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych na terenie woj.Zachodniopomorskiego kszta\u0142cenie zawodowe,tj.: Technikum Zawodowego nr 1 w \u015awinouj\u015bciu (S1) i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142Ponadgimnazjalnych w Nowogardzie(S2) zamierza w prowadzonym przez siebie Centrum Wsp\u00f3\u0142pracy Mi\u0119dzynarodowej w Grodnie zrealizowa\u0107 Projekt, kt\u00f3rego celem jest : Wzrost do VII.2020 r. wiedzy i kompetencji Uczni\u00f3w 2 Szk\u00f3\u0142 (S1-2) uczestnicz\u0105cych w edukacji tych 2 Szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz wzrost wiedzy i kompetencji Nauczycieli tych Szk\u00f3\u0142 poprzez wsparcie w okresie od 01.08.2018 do 31.07.2020 r. 74 Uczni\u00f3w (40Ki34M) S 1-2 oraz 6 Nauczycielek (6K) w podniesieniu Ich wiedzy i kompetencji w zakresie wykonywania zawodu TECHNIK \u017bYWIENIA I US\u0141UG GASTRONOMICZNYCH lub KUCHARZ, poprzez umo\u017cliwienie Im dost\u0119pu do dedykowanej oferty edukacyjnej, uwzgl\u0119dniaj\u0105cej Ich zdiagnozowane potrzeby edukacyjne oraz stworzenie w tych Szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania zawodowego zgodnego z wymaganiami gospodarki i rynku pracy a tak\u017ce obj\u0119cie tych 74 Uczni\u00f3w doradztwem zawodowym oraz sta\u017cami lub praktykami zawodowymi. Dla zrealizowania ww. celu FE wyznaczy\u0142a w harmonogramie realizacji Projektu 7 ZADA\u0143 (ZAD) okre\u015blonych w harmonogramie realizacji projektu: Wyposa\u017cenie szkolnych pracowni gastronomicznych do nauki Zawodu w S 1-2 (ZAD 1) 2)Przeprowadzenie w okresie dodatkowych zaj\u0119\u0107 dot. podnoszenia wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zawodach KUCHARZ lub TECHNIK \u017bYWIENIA I 6 / 72 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 12ace58906 US\u0141UG GASTRONOMICZNYCH dla 74 Uczni\u00f3w (ZAD 2 i ZAD 7) oraz 6 Nauczycielek (ZAD 3). 4) Przeprowadzenia dla 74 U doradztwa zawodowego (ZAD 4) oraz zrealizowanie dla 44 tych Uczni\u00f3w, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodzie TECHNIK \u017bYWIENIA I US\u0141UG GASTRONOMICZNYCH\u2013 STA\u017bY, a dla 30 Uczni\u00f3w (KUCHARZ) - PRAKTYK ZAWODOWYCH u przedsi\u0119biorc\u00f3w W wyniku ich realizacji zostan\u0105 uzyskane efekty rzeczowe OKRE\u015aLONE w Prj. Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w Prj to 543.323,75 z\u0142 w tym: 54.332,38", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND\"", "TYTUL": "KUCHENNE REWELACJE z TRADYCJ\u0104 - warsztaty kulinarne w Centrum Wsp\u00f3\u0142pracy Mi\u0119dzynarodowej w Grodnie dla Uczni\u00f3w i Nauczycieli Szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe o profilu gastronomicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380445.14", "WARTOSC": "1631295.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kompetencji 131 nauczycieli i 1200 uczni\u00f3w w zakresie programowania z 33 szk. oraz 10 os. doros\u0142ych z 2 bibliotek znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Goleni\u00f3w, Nowogard, Osina, Maszewo, P\u0142oty, Chojna, Sucha\u0144, Nowe Warpno, Przybiern\u00f3w, Mi\u0119dzyzdroje, Police, Stargard w., Marianowo, Ko\u0142baskowo, Dobra Szcz. oraz Karnice do grud. 2019 r.W ramach proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142.:- opracowanie pomocy dydaktycznych- przeprowadzenie szkole\u0144 dla naucz.\u2013 33 gr. (60 g.-1 gr.)- przeprowadzenie szk. praktycznych z uczn. - 132 gr. (15x2h)- mentoring naucz. przez okres 6 m.- org. zaj. dla ka\u017cdej gr. w Instytucie Organizacji Przedsi\u0119biorstw i Technik Informacyjnych w Szczecinie. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie przez 131 n., 10 os. dor. oraz 1200 ucz. kompetencji w zakresie programowania. Ww. dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w ramach III osi prior., w tym dzia\u0142anie 3.2.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Nie obawiaj si\u0119 programowa\u0107, to nie takie trudne- kompleksowe wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie nauki programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1733.0521071975493, "v": "11,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1733,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1046.7981516079633, "v": "6,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 288.20198162327716, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 143.13859264931085, "v": "934,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78.76317151607962, "v": "514,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 48.958627871362935, "v": "319,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48.23610719754978, "v": "314,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 26.060966309341502, "v": "170,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17.57124655436447, "v": "114,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 16.736263399693723, "v": "109,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8.96900765696784, "v": "58,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.407774885145482, "v": "35,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.210215926493109, "v": "27,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1456.3186171516084, "v": "9,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1456,32 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "170.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "187.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 613.567, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 380.5883246554364, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 162.10183307810107, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 105.47165084226644, "v": "688,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 378.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 96.97919908116387, "v": "633,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 50.535987748851454, "v": "330,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42.05304441041348, "v": "274,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5.021577335375191, "v": "32,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1227.367615620214, "v": "8,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1227,37 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "110.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "171.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 935.3748284839202, "v": "6,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135.92719448698315, "v": "887,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 74.16786983154671, "v": "484,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56.070430321592646, "v": "366,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 25.827292496171516, "v": "168,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 849.2786339969375, "v": "5,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "849,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 541.7472679938744, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 218.41046554364465, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 44.665457886676876, "v": "291,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35.80777335375191, "v": "233,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.05256202143951, "v": "26,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 3.3743292496171513, "v": "22,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 298.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.1331822358346095, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08759571209800919, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1230.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 427.56202143951, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "427,56 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "143.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 321.5926493108729, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 91.03215926493108, "v": "594,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.719754977029096, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4.217457886676876, "v": "27,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 378.1475497702909, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "378,15 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 154.41352833078102, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 104.19128483920369, "v": "680,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35.672393568147015, "v": "232,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 30.36698468606432, "v": "198,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 17.811638591117916, "v": "116,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10.773358346094948, "v": "70,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.656967840735069, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6.6186202143951, "v": "43,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.267993874425727, "v": "34,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3.7167457886676876, "v": "24,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2831.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.6580336906584991, "v": "10,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 296.3194655436447, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "296,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 185.2853078101072, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 57.964931087289436, "v": "378,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 43.73263859111792, "v": "285,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4.673494640122511, "v": "30,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.663093415007657, "v": "30,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 206.89869984686064, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "206,90 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "0.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "113.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185.67037672281774, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 21.22832312404288, "v": "138,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 163.23190199081165, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "163,23 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "205.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 118.44538131699846, "v": "773,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28.606998468606434, "v": "186,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 11.332312404287903, "v": "74,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2.578635528330781, "v": "16,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1.3847075038284842, "v": "9,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.7656967840735069, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.11816998468606431, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 139.23201225114852, "v": "909,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "139,23 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "417.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 111.66086830015314, "v": "729,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 16.57880091883614, "v": "108,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.5007656967840735, "v": "48,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo psychiatryczne", "value": 3.4915773353751915, "v": "22,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 136.09129555895865, "v": "888,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "136,09 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 132.16943032159264, "v": "863,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.921865237366003, "v": "25,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 98.51179938744258, "v": "643,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "98,51 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "442.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "315.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98.51179938744258, "v": "643,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 66.53987595712098, "v": "434,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "66,54 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 66.53987595712098, "v": "434,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63.25632006125574, "v": "413,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "63,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46.882047473200615, "v": "306,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9.076875957120981, "v": "59,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4.139663093415008, "v": "27,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2.86676875957121, "v": "18,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.29096477794793263, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35.840551301684535, "v": "234,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,84 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "173.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31.591898928024502, "v": "206,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4.248652373660031, "v": "27,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.502699846860643, "v": "48,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,50 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.471021439509954, "v": "22,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.94660336906585, "v": "19,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.9603843797856049, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1246906584992343, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.037310872894333845, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "value": 0.037310872894333845, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}