{"gmina": "Dziwn\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Dziwn\u00f3w", "kod_gus": "023216607013", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "eurostat": "PL428", "ludnosc": 4003, "budzet": {"dochody": "37,75 mln z\u0142", "wydatki": "35,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 16.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 38286588.080000006, "dane1": 34333350.309999995, "dane2": 34333350.309999995, "dane3": 3953237.7700000107}, {"label": "2017", "dane0": 42988591.76000003, "dane1": 38537295.620000005, "dane2": 38537295.620000005, "dane3": 4451296.140000023}, {"label": "2018", "dane0": 45231340.26, "dane1": 42682187.089999996, "dane2": 42682187.089999996, "dane3": 2549153.170000002}, {"label": "2019", "dane0": 37752259.01999999, "dane1": 35134809.109999985, "dane2": 35134809.109999985, "dane3": 2617449.910000004}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3641969.24, "dane1": 6387686.290000001}, {"label": "2017", "dane0": 3496527.0500000003, "dane1": 5561799.52}, {"label": "2018", "dane0": 2766229.89, "dane1": 5515074.809999997}, {"label": "2019", "dane0": 2645153.84, "dane1": 6082772.970000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,40 mln z\u0142", "wydatki": "2,96 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 40.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.9532377700000105}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.9532377700000105}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 4.451296140000023}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 4.451296140000023}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5491531700000016}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5491531700000016}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.617449910000004}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.617449910000004}], "dochod_ue": "2,07 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "32,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "8097.8 z\u0142", "powiat": "2,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "515.7 z\u0142", "wojewodztwo": "9,41 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,24 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "596,39 tys z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 2645153.84, "wydatki": 6082772.970000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-03-12", "DATA_START": "2015-03-17", "DOFINANSOWANIE": "13689425.31", "WARTOSC": "16584189.93", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa i rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 102 na odcinku Mi\u0119dzywodzie \u2013 Dziwn\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci ok.3,96km wraz z przebudow\u0105 wlot\u00f3w do tych miejscowo\u015bci. Jest to droga o parametrach drogi g\u0142\u00f3wnej \"G\". Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje: - przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i wzmocnienie konstrukcji jezdni drogi wojew\u00f3dzkiej - u\u0142o\u017cenie nak\u0142adki bitumicznej na istniej\u0105cej nawierzchni betonowej oraz lokalnie rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cej konstrukcji i u\u0142o\u017cenie nowej o nawierzchni bitumicznej, - lokalne poszerzenia jezdni \u2013 szer. nawierzchni na odcinku szlakowym 6,0m, na odcinkach miejskich do 7,0m w obszarach zastosowania element\u00f3w uspokojenia ruchu, - przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cych skrzy\u017cowa\u0144 i zjazd\u00f3w, - przebudow\u0119 skrzy\u017cowania zwyk\u0142ego na skrzy\u017cowanie typu rondo w m. Dziwn\u00f3w, - przebudow\u0119 i budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszych i rowerowych, zatok autobusowych, - budow\u0119 element\u00f3w spowalniaj\u0105cych ruch w miejscowo\u015bciach (wysepki, azyle dla pieszych), - przebudow\u0119 infrastruktury koliduj\u0105cej z przebudowywan\u0105 drog\u0105, - rozbi\u00f3rk\u0119 dw\u00f3ch istniej\u0105cych przepust\u00f3w drogowych i budow\u0119 nowych z rur polietylenowych typu HDPE zaprojektowanych na klas\u0119 obci\u0105\u017ce\u0144 A, - budow\u0119 kanalizacji deszczowej w m. Mi\u0119dzywodzie i m. Dziwn\u00f3w o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 900 m, - odnow\u0119 i udro\u017cnienie element\u00f3w odwodnienia drogowego (rowy,przepusty pod zjazdami), - rozbudow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego w m. Dziwn\u00f3w, - wykonanie oznakowania pionowego i poziomego, - wykonanie niezb\u0119dnych zabezpiecze\u0144 dla pieszych i pojazd\u00f3w. Przebudowa i rozbudowa odcinka drogi 102 s\u0142u\u017cy realizacji cel\u00f3w zawartych w dokumentach strategicznych poprzez modernizacj\u0119 ci\u0105gu komunikacyjnego u\u0142atwiaj\u0105cego dost\u0119p do sieci ponadregionalnej (po\u0142\u0105czenie dr\u00f3g krajowych nr 3 i 11) oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wa\u017cnych o\u015brodk\u00f3w lokalnych (Mi\u0119dzyzdroje,Dziwn\u00f3w,Trzebiat\u00f3w,Ko\u0142obrzeg) oraz portu rybackiego w m. Dziwn\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 102 na odcinku Mi\u0119dzywodzie - Dziwn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3419.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-12", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "42499999.95", "WARTOSC": "52999999.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa drogi woj.nr 102 na odcinku \u0141uk\u0119cin - L\u0119dzin o d\u0142. 14.993,17 m.W ci\u0105gu odc. drogi woj. nr 102 zlokal. s\u0105 skrzy\u017cowania typu rondo, kt\u00f3re nie s\u0105 obj\u0119te robot. budowl.,ale kt\u00f3re stanowi\u0105 powi\u0105z. z przyleg\u0142ymi drogami publicznymi. Inwestycja jest zlokalizowana pomi\u0119dzy miejscowo\u015bciami \u0141uk\u0119cin-L\u0119dzin na terenie gminy Dziwn\u00f3w i \u015awierzno(powiat kamie\u0144ski) praz gminy Rewal i Karnice (powiat gryficki).Przewa\u017caj\u0105ca d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka zlokalizowana jest na terenie gminy Rewal. Jest to droga o parametrach drogi g\u0142\u00f3wnej \"G\". Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje min:- poszerzenie, wzm\u00f3c. i przebud. istniej\u0105cej jezdni bitumicznej,-budow\u0119 nowych chodnik\u00f3w, ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych i \u015bcie\u017cek rowerowych,budow\u0119 zatok postojowych,budow\u0119 azyli dla pieszych pe\u0142ni\u0105cych jednocze\u015bnie rol\u0119 wysp rozdzielaj\u0105cych pasy ruchu, -przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w i skrzy\u017cowa\u0144, usuni\u0119cie koliduj\u0105cych drzew i krzew\u00f3w,budow\u0119 i przebudow\u0119 zatok autobusowych, -przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w i skrzy\u017cowa\u0144,budow\u0119 kanalizacji deszczowej w m.\u0141uk\u0119cin,Trz\u0119sacz i Rewal, przebudow\u0119 mostu na kanale Dre\u017cewo-Rybice, -przebudowa istniej\u0105cego i budowa nowego o\u015bwietlenia drogowego, przebudowa istniej\u0105cych i budowa nowych przepust\u00f3w,przebudowa koliduj\u0105cych sieci uzbrojenia,monta\u017c drogowych barier ochronnych, budowa sygnalizacji \u015bwietlnej. Na czas przebud. obiektu mostowego na kanale Dre\u017cewo, ruch z dr. woj. nr 102 b\u0119dzie odbywa\u0142 si\u0119 wzd\u0142u\u017c dr. powiat. nr 3101Z od m.Karnice do m.Rewal.W tym celu konieczne jest wykonanie nowej naw. bitum. wraz z regulacj\u0105 poboczy na drodze powiatowej z uwagi na jej z\u0142y stan techniczny, kt\u00f3ry uniemo\u017cliwia przej\u0119cie dodatkowo potoku pojazd\u00f3w o du\u017cym nat\u0119\u017ceniu ruchu.Przebud. objazdu obejmie min.frezowanie nawierz.bit.,u\u0142o\u017cenie siatki szklano-w\u0119glowej, wyk. warstwy wyr\u00f3wn. i \u015bcieralnej, \u015bcinanie poboczy i obsianie poboczy mieszanka traw.D\u0142. przebudow. odc. objazdu to 5,340 km.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 102 na odcinku \u0141uk\u0119cin-L\u0119dzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2615.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-08", "DOFINANSOWANIE": "2698295.29", "WARTOSC": "5184834.24", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przekszta\u0142cenie obszaru zdegradowanego w atrakcyjne miejsce do zamieszkania, prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz sp\u0119dzania wolnego czasu poprzez szeroki zakres dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych oraz stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j gospodarczy i spo\u0142eczny, opartych na szerokim partnerstwie lokalnym. Zakresem rzeczowym projektu jest budowa domu kultury oraz zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych na cele rekreacyjno-wypoczynkowe (w partnerstwie ze stowarzyszeniem). Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Urz\u0105d Gminy w Dziwnowie (jako Lider projektu), kt\u00f3ry posiada odpowiedni\u0105 zdolno\u015b\u0107 prawn\u0105, organizacyjn\u0105 oraz merytoryczn\u0105 do wdro\u017cenia projektu. Bezpo\u015brednio odpowiedzialnym za realizacj\u0119 projektu b\u0119dzie Zesp\u00f3\u0142 ds. realizacji projektu z odpowiednimi kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, powo\u0142any przez Burmistrza Gminy Dziwn\u00f3w. Zesp\u00f3\u0142 ds. realizacji projektu sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z pracownik\u00f3w Wnioskodawcy o odpowiednich kwalifikacjach oraz do\u015bwiadczonych w realizacji podobnych inwestycji. Dla zapewnienia prawid\u0142owo\u015bci procesu inwestycyjnego oraz prawid\u0142owo\u015bci w zakresie prowadzenia projektu, planuje si\u0119 zatrudnienie inspektor\u00f3w nadzoru inwestorskiego i autorskiego. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres obowi\u0105zk\u00f3w os\u00f3b odpowiedzialnych za wdra\u017canie projektu opisany zosta\u0142 w rozdz .3.2.2.1 SW.NAJWA\u017bNIEJSZE ETAPY PROJEKTU: 1.sporz\u0105dzenie dokumentacji projektowej; 2.opracowanie studium wykonalno\u015bci; 3.opracowanie wniosku aplikacyjnego wraz z wymaganymi za\u0142\u0105cznikami; 4.przygotowanie oraz przeprowadzenie procedury zwi\u0105zane z wy\u0142onieniem wykonawcy; 5.wykonanie prac budowlanych wraz z zagospodarowaniem terenu; 6.koordynowanie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu. Przez ca\u0142y okres realizacji inwestycji b\u0119dzie prowadzona dokumentacja projektowa, rozliczenia finansowe, wymagana sprawozdawczo\u015b\u0107 i promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIWN\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja obszaru powojskowego w so\u0142ectwie Dziwna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 674.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-10-09", "DOFINANSOWANIE": "1748730.08", "WARTOSC": "3802413.81", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa infr. turystyki aktywnej b\u0119d\u0105cej atrakcyjn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 mi\u0119dzyn. produktu turystycznego-trasy rowerowej Bike the Baltic.Projekt polega na budowie zachodniego odcinka promenady w Dziwnowie wraz z przej\u015bciami przy ul.Przymorze oraz ul.Osiedle Rybackie. Najwa\u017cniejszymi etapami projektu s\u0105: PRACE PRZYGOTOWAWCZE: opracowanie dokumentacji projektowej;opracowanie studium wykonalno\u015bci; sporz\u0105dzenie koncepcji wykorzystania technologii rzeczywisto\u015bci rozszerzonej i wirtualnej;opracowanie wniosku aplikacyjnego wraz z wymaganymi za\u0142\u0105cznikami.REALIZACJA PROJEKTU:przygotowanie oraz przeprowadzenie post\u0119powa\u0144 o udzielenie zam\u00f3wie\u0144 publicznych;wykonanie prac budowlanych;opracowanie aplikacji ARiVR; koordynowanie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu;prowadzenie dokumentacji projektowej;przygotowywanie rozlicze\u0144 finansowych; prowadzenie promocji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIWN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa Promenady zachodniej w Dziwnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 436.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-07-06", "DOFINANSOWANIE": "935400.00", "WARTOSC": "2125194.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest: \u2022 Bud.(budowa)budynku hali dwu funkcyjnej, przeznaczonej dla personelu mariny, hangar do zimowania jacht\u00f3w w sezonie zimowym oraz zaplecza imprez sportowych w sezonie letnim, \u2022 Bud. budynku sanitarno higienicznego \u2022 Bud. wiaty zmywalni \u2022 Bud. placu technicznego, placy manewrowych (w tym parking) \u2022 Bud. ogrodzenia \u2022 Bud. instalacji wewn\u0119trznych: (instalacji wod.-kan., odwodnienia dachu, elektrycznych: instalacji o\u015bwietlenia i o\u015bwietlenia awaryjnego, gniazd wtykowych, alarmowej i antyw\u0142amaniowej z powiadomieniem, monitoringu wew. i zew. ). \u2022 Bud. zewn\u0119trznych instalacji w bran\u017cy sanitarnej (wod.-kan., kan. deszczowej odwodniania plac\u00f3w manewrowych, kan. deszczowej odwodnienia dach\u00f3w, oraz elektrycznej (instalacja kanalizacji elektrycznej; o\u015bwietlenia terenu). Proj. b\u0119dzie realizowany w formule zaprojektuj i wybuduj. Najwa\u017cniejsze etapy jej realizacji to: opracowanie dokumentacji proj. i wykonawczej, uzyskanie pozwolenia na bud., bud. element\u00f3w wskazanych powy\u017cej. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji proj. mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji proj.. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144/innych projekt\u00f3w w celu jej pe\u0142nego wykorzystania. Operatorem inwestycji b\u0119dzie jednostka bud\u017cetowa Gminy Dziwn\u00f3w - Zarz\u0105d Portu Morskiego Dziwn\u00f3w (dalej te\u017c \u201eZPM Dziwn\u00f3w\u201d). ZPM Dziwn\u00f3w zosta\u0142 powo\u0142any uchwa\u0142\u0105 Nr VI/102/2011 Rady Miejskiej w Dziwnowie z dnia 31.03.2011 r. w sprawie utworzenia jednostki bud\u017cetowej pod nazw\u0105 \u201eZarz\u0105d Portu Morskiego Dziwn\u00f3w\u201d, kt\u00f3ra ju\u017c obecnie zajmuje si\u0119 zarz\u0105dzaniem i eksploatacj\u0105 mariny.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIWN\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa mariny w Dziwnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "842915.25", "WARTOSC": "991665.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest podniesienie potencja\u0142u do podejmowania dodatkowej edukacji oraz zatrudnienia 57 uczni\u00f3w(U) (w tym 29K) klas I-III Gimnazjum Spo\u0142ecznego im. Prof. Piotra Zaremby (37UG, w tym 17K) oraz klas I-III Liceum Spo\u0142ecznego im. Prof. Piotra Zaremby (20UL, w tym 12K) w Zespole Szk\u00f3\u0142 Spo\u0142ecznych w Dziwnowie poprzez wdro\u017cenie programu rozwojowego ukierunkowanego na doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 15 nauczycieli (w tym 10K) oraz poprzez rozwijanie/poprawienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, powi\u0105zanych z zachodniopomorskim rynkiem pracy w okresie od 01.08.2017 r. do 30.06.2019 r. Uczestnicy proj. zamieszkuj\u0105 woj. zachodniopomorskie w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Dzia\u0142ania projektowe: - Szkolenie nauczycieli w zakresie technologii informacyjnych oraz komunikacji personalnej, - Wyposa\u017cenie sali informatycznej, - Dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne dla uczni\u00f3w gimn. zakresu matematyki, nauk przyrodn. oraz technologii informacyjnych, - Dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne dla uczni\u00f3w liceum zakresu matematyki, biologii, chemii oraz technologii informacyjnych, - Doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem potrzeb uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, - Zapewnienie stypendi\u00f3w dla 20% najwybitniejszych uczni\u00f3w, - Zwroty koszt\u00f3w powrotu do domu po dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych. W celu zapewnienia wysokiej jako\u015bci realizacji projektu realizowany on b\u0119dzie w partnerstwie z Fundacj\u0105 Spo\u0142eczno\u015bci Lokalnych Klaster Spo\u0142eczny Uwierz w Siebie posiadaj\u0105c\u0105 do\u015bwiadczenie w real.proj. z EFS. Miejsce realizacji projektu: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Spo\u0142ecznych w Dziwnowie. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 57. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 15. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 2.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ KULTURY I EDUKACJI", "TYTUL": "Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Spo\u0142ecznych w Dziwnowie szans\u0105 na lepsze jutro!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "47658237.78", "WARTOSC": "71920193.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 45 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 9 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 243 gospodarstw domowych oraz 148 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.38}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-30", "DATA_START": "2015-10-15", "DOFINANSOWANIE": "515475.67", "WARTOSC": "820633.32", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eZakup ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego i specjalistycznego wyposa\u017cenia na potrzeby OSP Dziwn\u00f3w\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie specjalistycznego ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego i wyposa\u017cenia na potrzeby Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej Dziwn\u00f3w w Gminie Dziwn\u00f3w. Realizacja inwestycji obj\u0119tej niniejszym opracowaniem odbywa\u0107 b\u0119dzie si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, w Powiecie Kamie\u0144skim, w Gminie Dziwn\u00f3w, w siedzibie Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej przy ul. A. Mickiewicza 21 w Dziwnowie. Wnioskodawc\u0105 projektu oraz Operatorem zakupionego w ramach projektu pojazdu i wyposa\u017cenia ratowniczego, b\u0119dzie OSP Dziwn\u00f3w. Podmiotem upowa\u017cnionym do ponoszenia wydatk\u00f3w, gwarantuj\u0105cym zabezpieczenie finansowe realizacji projektu oraz jego p\u00f3\u017aniejsze utrzymanie, b\u0119dzie Gmina Dziwn\u00f3w. Projekt ma charakter niestacjonarny. W ramach projektu dokonano zakupu ci\u0119\u017ckiego pojazdu ratowniczo-ga\u015bniczego oraz planowany jest zakup wyposa\u017cenia specjalistycznego, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: aparat oddechowy z butl\u0105 kompozytow\u0105, komplet narz\u0119dzi hydraulicznych: no\u017cyce, rozpieracz ramieniowy, agregat, w\u0119\u017ce, przecinarki \u2013 pi\u0142y do stali i betonu, wentylatora oddymiaj\u0105cego oraz miernika wielogazowego, w ramach dw\u00f3ch przetarg\u00f3w nieograniczonych. Zako\u0144czenie realizacji projektu zaplanowano na IV kw. 2016r.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W DZIWNOWIE", "TYTUL": "Zakup ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego i specjalistycznego wyposa\u017cenia na potrzeby OSP Dziwn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-09-20", "DOFINANSOWANIE": "406680.24", "WARTOSC": "484966.35", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Zakresem rzeczowym przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie wymiana opraw o\u015bwietlenia miejskiego na terenie miasta Dziwn\u00f3w z sodowego na LEDowe. Pozwoli to na zredukowanie koszt\u00f3w eksploatacyjnych, b\u0119d\u0105c rozwi\u0105zaniem zar\u00f3wno ekonomicznym, jak i ekologicznym oraz zminimalizowanie ryzyka niekorzystnego wp\u0142ywu instalacji na \u015brodowisko naturalne. Niskie koszty utrzymania LED-owego o\u015bwietlenia drogowego wynikaj\u0105 nie tylko z ich energooszcz\u0119dno\u015bci, ale tak\u017ce z trwa\u0142o\u015bci, czyli braku konieczno\u015bci cz\u0119stego serwisowania czy konserwacji. Inwestycja ma charakter stacjonarny oraz dotyczy modernizacji istniej\u0105cego na danym terenie o\u015bwietlenia. W wyniku realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia nast\u0105pi: -wymiana o\u015bwietlenia miejskiego na o\u015bwietlenie energooszcz\u0119dne zmniejszaj\u0105ce uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107 infrastruktury dla \u015brodowiska oraz minimalizuj\u0105ce koszty utrzymania infrastruktury miejskiej, -racjonalizacja koszt\u00f3w w wyniku zastosowania rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych, - zapobieganie degradacji \u015brodowiska naturalnego oraz zmniejszenia emisji dwutlenku w\u0119gla, kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w gminy oraz postaw i zachowa\u0144 proekologicznych. Najwa\u017cniejszymi etapami projektu s\u0105: 1. przygotowanie oraz przeprowadzenie post\u0119powania na wykonawc\u0119 modernizacji o\u015bwietlenia, 2. Podpisanie umowy z wy\u0142onionym wykonawc\u0105, 3. Realizacja projektu, 4. Odbi\u00f3r instalacji. Wybrane rozwi\u0105zane technologiczne jest innowacyjne oraz proekologiczne, zmniejszaj\u0105ce uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107 infrastruktury dla \u015brodowiska. Szczeg\u00f3\u0142owy opis wybranych rozwi\u0105za\u0144 znajduj\u0119 si\u0119 w punkcie 4.1.3.2 Studium wykonalno\u015bci. Procentowy udzia\u0142 ilo\u015bci punkt\u00f3w \u015bwietlnych podlegaj\u0105cych modernizacji wynosi 70%. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodnie z wymogami okre\u015blonymi w pkt 1.2 \u201eTypy projekt\u00f3w, zasady przyznawania dofinansowania i wy\u0142\u0105czenia z mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania\u201d Regulaminu konkursu. Projekt jest zgodny z utworzonym dla gminy Planem GospodarkiNiskoemisyjnej. Liczba lamp do wymiany: 42W- 1 szt. 70W- 391 szt. 100W- 63 szt. 150- 8 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIWN\u00d3W", "TYTUL": "Wymiana o\u015bwietlenia miejskiego w Dziwnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UG WCZASOWO-LECZNICZYCH I REKREACJI \"JANTAR\" Z.DZI\u0104GWA I JOANNA PELCZAR-DZI\u0104GWA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ug Wczasowo Leczniczych i Rekreacji \"Jantar\" Z. Dzi\u0105gwa, Joanna Pelczar-Dzi\u0105gwa sp. jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2706017.3800000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2263150.2899999996}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1087757.4}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 720565.09}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 664642.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 637231.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 562859.38}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 488234.8299999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 466434.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 438918.70999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 373267.97000000003}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 167407.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 160831.5}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 147132.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 145923.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 117577.07}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 91799.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88708.26999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 85906.52}, {"name": "Cmentarze", "value": 79273.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 77770.59}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 77224.81999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71212.76}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 55926.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 52607.909999999996}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 42674.880000000005}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 41034.619999999995}, {"name": "Gimnazja", "value": 28561.100000000002}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24374.24}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21447.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21076.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20215.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11161.53}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 10194.66}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 10000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8582.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8450.32}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7967.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6567.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5203.35}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 4999.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4204.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3796.85}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3068.33}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2540.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1930.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1081.36}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 861.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 828.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 623.72}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 421.26}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 258.99}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1397911.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 859437.42}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 461940.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 223027.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 130806.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 118400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 87810.2}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 79950.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 78500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 40879.73}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2209727.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1182593.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 197807.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 121518.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 118893.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 102190.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 101934.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 95366.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 83500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45352.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 42320.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25625.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16945.51}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13600.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11939.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 9108.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5830.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4733.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4619.66}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2356.4}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 1905.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 237.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 100.32}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2941378.4600000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2362575.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 1325505.4100000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1247834.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 647867.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 612432.1799999999}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 576232.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 530292.41}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 363432.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 257544.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 191140.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 143383.16999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 131544.96}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 108866.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 105863.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93579.07}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 72158.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 71346.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40181.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29029.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10777.390000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6357.67}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5798.87}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 247.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 470000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 284999.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 25645.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11142.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4081.03}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 432000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1137251.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98965.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 652684.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47905.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 984.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4687573.260000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1369076.6099999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1284402.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1161938.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 906205.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 791734.5000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 664642.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 533258.21}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 298439.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 206413.41}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 158611.69}, {"name": "Rodzina", "value": 53948.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 27935.93}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17967.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8359.45}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1477861.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1098244.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 549750.6799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 160806.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 113500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 98500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3494255.7700000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 414470.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 238780.55000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 172947.37}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29045.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27982.370000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27550.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4982.49}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1905.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 237.6}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4045945.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3846556.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1142724.5899999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 994397.5100000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 619488.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 457011.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 259044.37}, {"name": "Rodzina", "value": 206486.25999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 191140.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 108866.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12156.539999999999}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 470000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 284999.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29726.649999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11142.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 432000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1137251.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 98965.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 652684.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47905.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 984.0}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6191971.130000001, "v": "6,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.62, "v_pc": "1546,83 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "187.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "193.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2963799.3500000006, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1217431.94, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1128637.13, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 596295.26, "v": "596,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.63}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 167407.45, "v": "167,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 118400.0, "v": "118,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6082772.970000001, "v": "6,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.31, "v_pc": "1519,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3508894.1499999994, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 1922070.5099999998, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 206698.28999999995, "v": "206,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 160831.5, "v": "160,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 131544.96, "v": "131,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 76660.7, "v": "76,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30193.96, "v": "30,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21447.84, "v": "21,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15980.74, "v": "15,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8450.32, "v": "8,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5419224.460000002, "v": "5,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.42, "v_pc": "1353,79 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "131.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "129.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3721355.0100000007, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.66}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 729825.4899999999, "v": "729,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 582009.0900000001, "v": "582,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 258865.72999999998, "v": "258,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 85906.52, "v": "85,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41262.62, "v": "41,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3754690.7800000007, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.68, "v_pc": "937,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "27.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2239617.4400000004, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1290387.1700000002, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 179848.47, "v": "179,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24374.24, "v": "24,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20215.97, "v": "20,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 247.49, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2890990.21, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.22, "v_pc": "722,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "102.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1543834.97, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.4}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 1146322.7, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200832.54, "v": "200,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.94}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2766956.5499999993, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.87, "v_pc": "691,22 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "343.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1100.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2481956.61, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.69}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 284999.94, "v": "285,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.3}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2259936.09, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 334.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.43, "v_pc": "564,56 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "124.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "236.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1789936.09, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 8849.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.2}, {"name": "Biblioteki", "value": 470000.0, "v": "470,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.79}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1856619.08, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28, "v_pc": "463,81 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 639338.6399999999, "v": "639,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 624604.34, "v": "624,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 147132.58, "v": "147,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 130055.43, "v": "130,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 102190.74, "v": "102,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 95366.13, "v": "95,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 83500.0, "v": "83,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21951.149999999998, "v": "21,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 265.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8582.9, "v": "8,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3897.17, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1489699.2500000002, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23, "v_pc": "372,15 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "187.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "452.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 720565.09, "v": "720,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.36}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 408463.88, "v": "408,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 275475.63, "v": "275,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.49}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.34}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 10194.66, "v": "10,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 4999.99, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 724399.1799999999, "v": "724,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06, "v_pc": "180,96 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "801.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 630059.6799999999, "v": "630,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.97}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 91799.5, "v": "91,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.67}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2540.0, "v": "2,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 664642.0, "v": "664,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89, "v_pc": "166,04 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "127.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "853.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 664642.0, "v": "664,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 432000.0, "v": "432,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22, "v_pc": "107,92 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "257.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 432000.0, "v": "432,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 206413.41, "v": "206,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "51,56 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "319.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 79273.75, "v": "79,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71212.76, "v": "71,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.5}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 55926.9, "v": "55,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.09}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 162611.69, "v": "162,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "40,62 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 121577.07, "v": "121,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.76}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 41034.619999999995, "v": "41,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.23}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 155880.39, "v": "155,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "38,94 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 116834.88, "v": "116,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16945.51, "v": "16,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12100.0, "v": "12,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.76}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48065.99, "v": "48,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "12,01 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23952.999999999996, "v": "23,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23026.0, "v": "23,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 828.0, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 258.99, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 27935.93, "v": "27,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "6,98 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27312.21, "v": "27,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 623.72, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}