{"gmina": "Kamie\u0144 Pomorski", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Kamie\u0144 Pomorski", "kod_gus": "023216607033", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "eurostat": "PL428", "ludnosc": 14299, "budzet": {"dochody": "69,65 mln z\u0142", "wydatki": "67,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 53197197.940000005, "dane1": 49312273.39999998, "dane2": 49312273.39999998, "dane3": 3884924.5400000215}, {"label": "2017", "dane0": 54702387.36000002, "dane1": 51115540.019999996, "dane2": 51115540.019999996, "dane3": 3586847.340000026}, {"label": "2018", "dane0": 60951280.90000001, "dane1": 57889977.099999905, "dane2": 57889977.099999905, "dane3": 3061303.800000109}, {"label": "2019", "dane0": 62947308.03000003, "dane1": 58871147.96000005, "dane2": 58871147.96000005, "dane3": 4076160.069999978}, {"label": "2020", "dane0": 69649224.11999999, "dane1": 67336915.42, "dane2": 67336915.42, "dane3": 2312308.699999988}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8395138.15, "dane1": 14184207.359999994}, {"label": "2017", "dane0": 8909386.18, "dane1": 15326450.079999996}, {"label": "2018", "dane0": 9644931.04, "dane1": 16025345.799999997}, {"label": "2019", "dane0": 10043271.03, "dane1": 17283351.400000006}, {"label": "2020", "dane0": 9982328.95, "dane1": 17597547.979999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,18 mln z\u0142", "wydatki": "2,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 46.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 50.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8849245400000214}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8849245400000214}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.586847340000026}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.586847340000026}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.061303800000109}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.061303800000109}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.076160069999978}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.076160069999978}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.312308699999988}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.312308699999988}], "dochod_ue": "1,29 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "53,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "3709.6 z\u0142", "powiat": "7,37 mln z\u0142", "powiat_pc": "515.7 z\u0142", "wojewodztwo": "33,62 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "300,26 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "978,52 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9982328.95, "wydatki": 17597547.979999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "6791075.00", "WARTOSC": "9827085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt polega na budowie kompostowni odpad\u00f3w organicznych na terenie gminy Kamie\u0144 Pomorski (obr\u0119b Mokrawica). Zgodnie z zapisami obowi\u0105zuj\u0105cego SOOP RPO WZ oraz Regulaminu naboru przedmiotowy projekt uj\u0119ty jest w Planie inwestycyjnym WPGO 2016 w ramach planowane nowe instalacje do przetwarzania odpad\u00f3w zielonych i innych bioodpad\u00f3w (tabela 23, poz. 2; str. 73). Instalacja planowana jest dla przetworzenia 20.000Mg odpad\u00f3w zbieranych selektywnie, z kt\u00f3rych w procesie recyklingu - R3 - wytwarzany b\u0119dzie kompost. Planowana technologia - kompostownia pryzmowa w systemie pryzm krocz\u0105cych z napowietrznaiem podposadzkowym, uj\u0119ciem i oczyszczeniem powietrza procesowego oraz systemem podgrzewania pryzmy startowej. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na tworzenie warunk\u00f3w wysokiej aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w poprzez poprawienie warunk\u00f3w dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Kamie\u0144 Pomorski do specjalistycznej infrastruktury recyklingu odpad\u00f3w organicznych zbieranych selektywnie. Wp\u0142ynie to na popraw\u0119 osi\u0105gni\u0119cia wymaganych prawem poziom\u00f3w selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych oraz w\u0142a\u015bciwego sposobu ich zagospodarowania (recykling organiczny - R3 - kompostowanie). Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych poddawanych procesom recyklingu redukuj\u0105c w ten spos\u00f3b ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w sk\u0142adowanych, ograniczaj\u0105c ich negatywne oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko i wp\u0142ywaj\u0105c na wynik cel\u00f3w koniecznych do osi\u0105gni\u0119cia w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Szczeg\u00f3\u0142owe cele: 1) Zwi\u0119kszenie motywacji mieszka\u0144c\u00f3w do selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w organicznych ze wzgl\u0119du na pewno\u015b\u0107 ich przetworzenia w procesie recyklingu na produkt rynkowy, 2) Zapewnienie niezb\u0119dnych warunk\u00f3w funkcjonalnych i \u015brodowiskowych dzia\u0142ania instalacji przez budow\u0119 biofiltr\u00f3w i prowadzenie systemu pryzm krocz\u0105cych, 3) Poprawienie ekonomiki funkcjonowania systemu gospodarowania odpadami, 4) Popraw\u0119 warunk\u00f3w dla zebrania odpad\u00f3w w spos\u00f3b selektywny, daj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich recyklingu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompostownia odpad\u00f3w ulegaj\u0105cych bioodegradacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 474.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-12-18", "DOFINANSOWANIE": "3999999.85", "WARTOSC": "8945454.21", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt polega na implementacji wynik\u00f3w prac B+R poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cego zak\u0142adu produkcyjnego oraz wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii opartej na mechatronice urz\u0105dza\u0144 produkcyjnych oraz wykorzystuj\u0105cej zg\u0142oszone do opatentowania rozwi\u0105zanie kontroli jako\u015bci surowca z kamienia oparte na termowizji, a tak\u017ce wprowadzeniu rozwi\u0105za\u0144 informacyjnych i komunikacyjnych optymalizuj\u0105cych procesy biznesowe w obszarze projektowania, produkcji, magazynowania oraz sprzeda\u017cy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci udoskonalonych kamiennych element\u00f3w wyko\u0144czenia mebli. Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 poprzez: 1) Roboty budowlane z zagospodarowaniem terenu - rozbudow\u0119 istniej\u0105cej hali produkcyjnej o cz\u0119\u015b\u0107 magazynowo prze\u0142adunkow\u0105 oraz dodatkow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 produkcyjn\u0105. 2) Wdro\u017cenie nowoczesnej linii technologicznej w wyniku nabycia: \u2022 5-osiowej maszyny do ci\u0119cia CNC \u2022 5-osiowej maszyny do rozkroju z 1 tarcz\u0105 \u2022 maszyny do rozkroju prostego pod ka\u017cdym k\u0105tem z min. dwiema tarczami, \u2022 skanera z oprogramowaniem \u2022 suwnic 2 szt. \u2022 \u017curawik\u00f3w 6 szt. 3) Wdro\u017cenie programu do projektowania i kontroli produkcji wspieraj\u0105cego procesy biznesowe w zakresie: \u2022 magazynowania, \u2022 projektowania, \u2022 produkcji, \u2022 sprzeda\u017cy. Projekt odb\u0119dzie si\u0119 w dw\u00f3ch etapach: I. realizacja zakresu budowlanego, II. nabycie oraz wdro\u017cenie urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych oraz oprogramowania komputerowego. Projekt rozpocznie si\u0119 2.01.2020 r. a zako\u0144czy 31.12.2022 r.", "BENEFICJENT": "WYROBY GRANITOWE WO\u0141CZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznej i produktowej, opartych na wynikach prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 279.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3587175.32", "WARTOSC": "5425135.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie wzorcowego programu rehabilitacji u pacjent\u00f3w po urazie rdzenia kr\u0119gowego (URK) opartego na najnowocze\u015bniejszych urz\u0105dzeniach rehabilitacyjnych (roboty rehabilitacyjne). Konwencjonalna rehabilitacja nie stwarza prze\u0142omowego post\u0119pu. Nie odnotowano dotychczas bada\u0144 maj\u0105cych na celu wypracowanie analogicznych rezultat\u00f3w. Cele projektu poprzez prace B+R zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: &bull; stworzenie standard\u00f3w kwalifikowania i usprawniania pacjent\u00f3w po URK w zale\u017cno\u015bci od zakresu i miejsca urazu, oraz czasu od urazu, &bull; opracowanie kompleksowego programu terapeutycznego dla pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy doznali URK, &bull; walidacja skal do oceny wieloaspektowej (uszkodzenia, funkcjonowania, jako\u015bci \u017cycia, badania psychologicznego) pacjenta po URK, &bull; ocena wp\u0142ywu rehabilitacji na wszystkie z aspekty zaburze\u0144 po URK w tym funkcji p\u0119cherza i mi\u0119\u015bni tu\u0142owia nie badanych wcze\u015bniej w literaturze, &bull; stworzenie nowych procedur kwalifikacji, procedur medycznych i przeprowadzenie bada\u0144 klinicznych nowych terapii. Za\u0142o\u017cono przeprowadzenie bada\u0144 por\u00f3wnawczych terapii robotycznej z tradycyjn\u0105 rehabilitacj\u0105 w zakresie skuteczno\u015bci tych terapii, opracowanie zalece\u0144 dla kwalifikowania pacjent\u00f3w, programu terapii i procedur medycznych oraz ich wyceny. Rezultatem projektu b\u0119dzie zaoferowanie w ofercie Wnioskodawcy zaawansowanej us\u0142ugi rehabilitacyjnej o efektywno\u015bci mierzonej skalami oceny wy\u017cszej w stosunku do rehabilitacji tradycyjnej zale\u017cno\u015bci od stopnia i miejsca urazu. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO KAMIE\u0143 POMORSKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaawansowany program rehabilitacji pacjent\u00f3w po urazie rdzenia kr\u0119gowego z wykorzystaniem robot\u00f3w rehabilitacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 250.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "3423595.21", "WARTOSC": "4027759.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Kamieniu Pomorskim przy ul. Szpitalnej 13 (mieszkania) i ul. Garncarskiej 4 w budynkach nale\u017c\u0105cych (w\u0142asno\u015b\u0107) do PSONI Ko\u0142o w Kamieniu Pomorskim w okresie od 02.09.2019 do 31.12.2023 i skierowany b\u0119dzie do 35 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym zagro\u017conych wielokrotnie, niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym lub z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub ze sprz\u0119\u017ceniami mieszkaj\u0105cych na terenie powiatu kamie\u0144skiego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych intelektualnie na prowadzenie samodzielnego \u017cycia, w szczeg\u00f3lno\u015bci samodzielnego mieszkania poprzez ukierunkowanie dzia\u0142a\u0144 na rozw\u00f3j mieszka\u0144 wspomaganych - treningowych. Projekt ma s\u0142u\u017cy\u0107 w osi\u0105gni\u0119ciu cz\u0119\u015bciowej lub ca\u0142kowitej samodzielno\u015bci m.in. poprzez: \u2022 utworzenie miejsca w mieszkaniu treningowym \u2022 pobyt w mieszkaniu treningowym \u2022 us\u0142ugi wspieraj\u0105ce pobyt w mieszkaniu W okresie od wrze\u015bnia 2019 do ko\u0144ca grudnia 2020 prowadzi\u0107 b\u0119dziemy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z remontem i adaptacj\u0105 budynku kt\u00f3ry wymaga remontu, dostosowania go do potrzeb mieszka\u0144 wspieranych - treningowych. W ostatnim kwartale 2020 i pierwszym 2021 chcieliby\u015bmy zakupi\u0107 sprz\u0119t i wyposa\u017cenie do mieszka\u0144, tak aby od stycznia 2021 rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142ania projektowe polegaj\u0105ce na wspieraniu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez umo\u017cliwienie im pobytu w mieszkaniu wspomaganym - treningowym, oraz \u015bwiadczeniem us\u0142ug ukierunkowanych na usamodzielnienie, popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, poprawieniu (lub utrzymaniu) obecnego stanu psychofizycznego, przy jednoczesnym mo\u017cliwie niezale\u017cnym, satysfakcjonuj\u0105cym funkcjonowaniu w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Rezultaty: 1. utworzymy 11 mieszka\u0144 wspomaganych / treningowych. 2. w mieszkaniach wspomaganych - treningowych w okresie 3 lat zapewnimy 35 osobom: - us\u0142ugi wspieraj\u0105ce pobyt osoby w mieszkaniu - us\u0142ugi wspieraj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 osoby w mieszkaniu w tym trening samodzielno\u015bci, prac\u0119 socjaln\u0105, poradnictwo specjalistyczne, integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KAMIENIU POMORSKIM", "TYTUL": "Mieszkania wspomagane / treningowe w Kamieniu Pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "47658237.78", "WARTOSC": "71920193.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 45 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 9 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 243 gospodarstw domowych oraz 148 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "5346101.91", "WARTOSC": "6289531.66", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby \u015brodowiska U i n-li 3 szk\u00f3\u0142 zawodowych dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Kamie\u0144ski. Dzia\u0142ania projektowe oparte s\u0105 o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 z podmiotami otoczenia spo\u0142eczno \u2013 gospodarczego. Diagnozy zosta\u0142y zatwierdzone przez Zarz\u0105d Powiatu Uchwa\u0142\u0105 Nr:23/70/2019 z 04.06.2019; 23/71/2019 z 04.06.2019; 23/72/2019 z 04.06.2019 Projekt obejmuje wsparciem uczni\u00f3w i uczennice ZSP w Benicach, ZSP w Wolinie i ZSP w Kamieniu Pomorskim, a tak\u017ce nauczycieli tam zatrudnionych CEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w 3 szko\u0142ach zawodowych dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Kami\u0144ski umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez wzrost ich kompetencji i kwalifikacji oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szko\u0142y GRUPA: 191ucz(K107) i 8 n-li(K7) odpowiednio ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w Szko\u0142ach Powiatu Kamie\u0144skiego. Popraw\u0119 szans edukacyjnych uczni\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szans\u0119 na skuteczne funkcjonowanie w procesie dalszej edukacji oraz na funkcjonowanie na rynku pracy oraz dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 gospodarki i rynku pracy ZADANIA: Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119: -podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie przez uczni\u00f3w kwalifikacji zawodowych, -zapewnienie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy, -doradztwo zawodowe, -rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. oraz -przeszkolenie kadry nauczycielskiej w zakresie doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji uczni\u00f3w EFEKTY: Nabycie przez uczni\u00f3w i n-li po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia 3 szko\u0142ach zawodowych Powiatu Kami\u0144skiego OKRES REALIZACJI:01.01.2020-30.06.2022 MIEJSCE: Powiat Kamie\u0144ski", "BENEFICJENT": "POWIAT KAMIE\u0143SKI", "TYTUL": "Powiat Kamie\u0144ski szkolnictwem zawodowym stoi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 201.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-22", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2815796.25", "WARTOSC": "4700295.71", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Wnioskodawca planuje przeprowadzenie inwestycji, polegaj\u0105cej na przebudowie z rozbudow\u0105 istniej\u0105cego budynku,pe\u0142ni\u0105cego obecnie funkcj\u0119 WTZ dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zlokalizowanego ulicy Kopernika 12 w Kamieniu Pomorskim i przystosowanie go do ZAZ kt\u00f3ry b\u0119dzie zatrudnia\u0142 57 pracownik\u00f3w w tym 40 os niep. w stopniu umiarkowanym i znacznym. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjno-us\u0142ugowo-handlowa b\u0119dzie prowadzona w wydzia\u0142ach: 1) kuchnia centralna, 2) restauracja/kawiarnia z kr\u0119gielni\u0105 3) wydzia\u0142 us\u0142ug hotelarskich i rehabilitacja. Po przebudowie i rozbudowie budynku, b\u0119d\u0105cego przedmiotem wniosku o dofinansowanie ZAZ w dw\u00f3ch jego cz\u0119\u015bciach b\u0119dzie zatrudnia\u0142 \u0142\u0105cznie 101 pracownik\u00f3w, w tym 71 os. niepe\u0142nosprawnych z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym i znacznym. Najwa\u017cniejsze etapy projektu: prace przygotowawcze (dokumentacja, decyzje), wyb\u00f3r wykonawcy, wykonanie rob\u00f3t budowalnych , wyb\u00f3r dostawc\u00f3w wyposa\u017cenia i monta\u017c, odbiory obiektu: przez inspekcje i stra\u017c oraz Wnioskodawc\u0119, uzyskanie pozwolenia na u\u017cytkowanie (zako\u0144czenie projektu), zatrudnienie pracownik\u00f3w z dniem 31.12.2018 r., odbiory i zatwierdzenie stanowisk pracy os. niepe\u0142nosprawnych przez Pa\u0144stwow\u0105 Inspekcj\u0119 Pracy (w trybie przepis\u00f3w o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnieniu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), zawiadomienie wojewody zachodniopomorskiego o rozszerzeniu dzia\u0142alno\u015bci ZAZ w Kamieniu Pomorskim (pe\u0142na funkcj. do 31.03.2019 r). Wnioskodawca po osi\u0105gni\u0119ciu funkcjonalno\u015bci podpisze aneks do umowy o dofinansowanie dzia\u0142ano\u015bci ZAZ na dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w PFRON w trybie art. 29 ust.3a ustawy o rehabilitacji.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KAMIENIU POMORSKIM", "TYTUL": "Rozbudowa dzia\u0142alno\u015bci Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej w Kamieniu Pomorskim poprzez wprowadzenie dodatkowych funkcji produkcyjno-handlowo-us\u0142ugowej oraz powi\u0105zanej dzia\u0142alno\u015bci rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2708461.00", "WARTOSC": "2947503.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kamie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 156 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocyII (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) . Udzielenie wsparcia w ramach projektu ka\u017cdorazowo poprzedzi identyfikacja potrzeb uczestnika projektu poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 dla ka\u017cdego uczestnika projektu Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 10a i art. 34a Ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KAMIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KAMIENIU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kamie\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "2316055.26", "WARTOSC": "2724770.90", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt \"Rozw\u00f3j Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej w Kamieniu Pomorskim - Us\u0142ugi noclegowe \" skierowany jest do 30 os\u00f3b o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os\u00f3b z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszkaj\u0105cych na terenie powiatu kamie\u0144skiego. B\u0119dzie to rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci ZAZ o nowe us\u0142ugi- noclegowe i obs\u0142uga kr\u0119gielni. Obecnie ZAZ prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gastronomiczn\u0105. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie stworzenie 10 nowych miejsc pracy i zatrudnienie min. 10 uczestnik\u00f3w. Na potrzeby miejsc noclegowych zaadoptujemy pomieszczenia na II pi\u0119trze a dla kr\u0119gielni pomieszczenie na parterze w nowo budowanym budynku PSONI ul. Kopernika 12, w kt\u00f3rym ZAZ ma centraln\u0105 kuchni\u0119 i sal\u0119 wielofunkcyjn\u0105. Wyposa\u017cymy pokoje noclegowe oraz 3 torow\u0105 kr\u0119gielni\u0119 w niezb\u0119dne wyposa\u017cenie, oraz w infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105 i zaplecze socjalne, rehabilitacyjne, magazyny, biura i sal\u0119 konferencyjn\u0105. W ramach projektu uczestnicy zdob\u0119d\u0105 nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe w rzeczywistych warunkach pracy. Wszyscy otrzymaj\u0105 wsparcie w programie m.in.identyfikacj\u0119 potrzeb zawodowych, zaplanowanie rozwoju ich kariery zawodowej, motywuj\u0105ce wparcie doradcy zawodowego i psychologa, oraz praktyki zawodowe z podk\u0142adem teoretycznym w charakterze: pomocnik obs\u0142ugi kr\u0119gielni, pokojowa, kt\u00f3rych uko\u0144czenie potwierdzi wydany dokument opisowy. W celu wyr\u00f3wnywaniu r\u00f3wnych szans oraz aktywnego uczestnictwa i zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie otrzymaj\u0105 wsparcie trenera/opiekuna, przerw\u0119 kawow\u0105, stypendia (75%) za udzia\u0142 w praktykach oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w wyjazdach studyjnych do podobnych obiekt\u00f3w hotelowych prowadzonych przez ZAZ-y i osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zatrudnimy min. 10 (5K;5M) os\u00f3b na sta\u0142e co zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KAMIENIU POMORSKIM", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej w Kamieniu Pomorskim - \"Us\u0142ugi noclegowe\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-15", "DOFINANSOWANIE": "2089988.20", "WARTOSC": "2458809.65", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Analizowane przedsi\u0119wzi\u0119cie swoim zakresem obejmuje rekonstrukcj\u0119 zabytkowego Dworku von Kleista w Kamieniu Pomorskim oraz organizacj\u0119 wystawy sta\u0142ej po\u015bwi\u0119conej osobie tego wynalazcy w sali Muzeum Historii Ziemi Kamie\u0144skiej. [szczeg\u00f3\u0142owy opis zakresu prac: SW 4.1.3.2] Projekt zostanie zrealizowany przez Gmin\u0119 Kamie\u0144 Pomorski za pomoc\u0105 Zespo\u0142u ds. wdra\u017cania projektu, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105: \u2022 Burmistrz Gminy \u2022 Referat Inwestycji, Zagospodarowania Przestrzennego i Gospodarki Komunalnej \u2022 Referat O\u015bwiaty, Kultury i Sportu \u2022 Referat Planowania i Finans\u00f3w \u2022 Muzeum Historii Ziemi Kamie\u0144skiej Ponadto, dla zagwarantowania pe\u0142nej prawid\u0142owo\u015bci wdra\u017cania procesu inwestycyjnego, Wnioskodawca zaplanowa\u0142 zatrudnienie podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych: \u2022 In\u017cynier Projektu \u2022 nadz\u00f3r inwestorski \u2022 nadz\u00f3r archeologiczny [Szczeg\u00f3\u0142y zarz\u0105dzania: SW 3.2.2] Najwa\u017cniejsze etapy projektu: 1) Prace przygotowawcze: a) Opracowanie dokumentacji projektowej (budowlanej) / uzyskanie niezb\u0119dnych pozwole\u0144 i opinii: II kw. 2018, zrealizowano b) Opracowanie studium wykonalno\u015bci oraz wniosku aplikacyjnego wraz niezb\u0119dnymi za\u0142\u0105cznikami - II kw. 2018 (wykonano) c) Opracowanie dokumentacji projektowej \u2013 wykonawczej: II kw. 2019 \u2013 I kw. 2020 2) Realizacja Projektu: a) Og\u0142oszenie przetarg\u00f3w na wykonanie zada\u0144 inwestycyjnych i podpisanie um\u00f3w z Wykonawcami: I kw. 2020 (do realizacji) b) Rzeczowa realizacja Projektu - I kw. 2020 \u2013 IV kw. 2020 (do realizacji) c) Koordynowanie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 Projektu, nadz\u00f3r nad realizacj\u0105, prowadzenie rozlicze\u0144 finansowych - I kw. 2020 \u2013 IV kw. 2020 (do realizacji) d) Prowadzenie dokumentacji Projektu (w trakcie realizacji) e) Prowadzenie promocji Projektu - I kw. 2020 - IV kw. 2020 (do realizacji)", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143 POMORSKI", "TYTUL": "Rekonstrukcja wn\u0119trza parteru Kurii Dziekana - Dworku von Kleista w Kamieniu Pomorskim wraz z utworzeniem wystawy sta\u0142ej po\u015bwi\u0119conej wynalazcy kondensatora - Ewalda von Kleista w celu realizacji odtw\u00f3rstwa historycznego oraz prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci wystawienniczej, prezentacyjnej i edukacyjnej w zakresie niezb\u0119dnym do oferowania us\u0142ug turystycznych i rekreacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1995000.00", "WARTOSC": "1995000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie 50 grant\u00f3w mieszka\u0144com gminy Kamie\u0144 Pomorski na realizacj\u0119 zada\u0144 z zakresu ochrony \u015brodowiska, obejmuj\u0105cych pe\u0142n\u0105 lub cz\u0119\u015bciow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku jednorodzinnego wraz z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym, polegaj\u0105c\u0105 na: 1) pod\u0142\u0105czeniu do sieci ciep\u0142owniczej lub 2) zainstalowaniu ogrzewania gazowego lub 3) zainstalowaniu innych rodzaj\u00f3w \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: a. zainstalowaniu ogrzewania elektrycznego, b. zainstalowaniu ogrzewania olejowego, c. zainstalowaniu ogrzewania opartego na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, d. zainstalowaniu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym o niskiej emisyjno\u015bci. Warunkiem przyznania grantu b\u0119dzie przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych oraz likwidacja piec\u00f3w lub kot\u0142\u00f3w opalanych paliwami sta\u0142ymi i zast\u0105pienie jednym lub kombinacj\u0105 instalacji ww. Granty b\u0119d\u0105 przyznawane w oparciu o regulamin, kt\u00f3rego projekt stanowi za\u0142\u0105cznik do WoD. W ramach projektu planuje si\u0119 zlecenie wykonania 80 audyt\u00f3w energetycznych. Spos\u00f3b wdra\u017cania: Inwestycja zostanie zrealizowana przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miejskiego w Kamieniu Pomorskim. Audyty energetyczne zostan\u0105 wykonane przez podmiot zewn\u0119trzny. Etapy projektu: Podpisanie umowy o dofinansowanie. Og\u0142oszenie naboru dla mieszka\u0144c\u00f3w. Zbieranie zg\u0142osze\u0144 o przyznanie grantu, bie\u017c\u0105ca ocena i zatwierdzenie zg\u0142osze\u0144 wytypowanych do udzielenia grantu, podpisanie um\u00f3w. Wykonanie prac termomodernizacyjnych oraz wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a- realizacja zadania przez grantobiorc\u00f3w. Kontrola realizacji grant\u00f3w. Kontrola u grantobiorc\u00f3w weryfikuj\u0105ca wykonania zadania, wyp\u0142aty dotacji. Koordynowanie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu. Prowadzenie dokumentacji i rozlicze\u0144 finansowych. Projekt ma charakter stacjonarny.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143 POMORSKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powierza w gminie uzdrowiskowej Kamie\u0144 Pomorski poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w oraz ograniczenie emisyjno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-14", "DOFINANSOWANIE": "1907069.40", "WARTOSC": "4237932.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Utworzenie Instytutu Badawczego Innowacyjnych Metod Rehabilitacji Pacjent\u00f3w po Urazach Rdzenia Kr\u0119gowego", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO KAMIE\u0143 POMORSKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Utworzenie Instytutu Badawczego Innowacyjnych Metod Rehabilitacji Pacjent\u00f3w po Urazach Rdzenia Kr\u0119gowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1846281.17", "WARTOSC": "2468945.81", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Zamierzeniem wnioskodawcy jest ochrona i zwi\u0119kszenie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w gminie Kamie\u0144 Pomorski poprzez utworzenie dw\u00f3ch obiekt\u00f3w na terenie gminy tj.: 1) Centrum ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w obr\u0119bie istniej\u0105ce ju\u017c i b\u0119d\u0105cego w realizacji i rozbudowy istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki dendrologicznej we Wrzosowie, i 2) Parku miejskiego im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Kamieniu Pomorskim i stworzenie w nim warunk\u00f3w ex situ dla ochrony gatunk\u00f3w rodzimych oraz chronionych gatunk\u00f3w rodzimych. Obiekty te to Park Miejski im. Jana Pawa\u0142a II w Kamieniu Pomorskim oraz unikalna \u015bcie\u017cka ekologiczna w miejscowo\u015bci Wrzosowo nazywana \u201eAlej\u0105 Kalinow\u0105\u201d b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szlak przyrodniczo \u2013 dydaktyczny Zakres prac b\u0119dzie obejmowa\u0142 koszty kwalifikowane: prace rozbi\u00f3rkowe zdegradowanych element\u00f3w infrastruktury, g\u0142\u00f3wnie chodnik\u00f3w, obrze\u017cy, wysepek, usuni\u0119cie i karczowanie cz\u0119\u015bci drzew, wybudowanie nowych alejek z wykorzystaniem nawierzchni przepuszczalnych, zagospodarowanie zieleni, wykonanie treja\u017cu i niekwalifikowane: roboty elektryczne, wykonanie tablic informacyjnych oraz przy\u0142\u0105czy wod-kan. Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \"Zaprojektuj i wybuduj\". Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany zgodnie z przepisami prawa 8 / 40 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 3cdbbd6822 powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego oraz zgodnie z wytycznymi Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego na lata 2014-2020.G\u0142\u00f3wne etapy projektu: Opracowanie PFU - etap zrealizowany. Opracowanie dokumentacji projektowej i wykonanie rob\u00f3t budowlanych, pe\u0142nienie nadzoru inwestorskiego, konserwatorskiego, archeologicznego, promocja projektu-etapy do zrealizowania. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury. Nie wymaga si\u0119 podj\u0119cia dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143 POMORSKI", "TYTUL": "Ochrona i zwi\u0119kszenie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w gminie Kamie\u0144 Pomorski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-30", "DATA_START": "2019-05-27", "DOFINANSOWANIE": "1699999.15", "WARTOSC": "2459998.77", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny a jego realizacja b\u0119dzie skupiona w obr\u0119bie dzia\u0142ki nr 7/3 obr\u0119b Mokrawica w gm. Kamie\u0144 Pomorski. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201eZAPROJEKTUJ I WYBUDUJ\u201d, w ramach kt\u00f3rego zgodnie z opracowanym Programem funkcjonalno-u\u017cytkowym zaplanowano: 1/ ETAP PROJEKTOWY zwi\u0105zany z opracowaniem dokumentacji projektowo-wykonawczej budowy PSZOK w m. Mokrawica w gm. Kamie\u0144 Pomorskim wraz z uzyskaniem niezb\u0119dnych decyzji administracyjnych 2/ ETAP REALIZACYJNY zwi\u0105zany z budow\u0105 infrastruktury punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK). Dodatkowo, w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w gm. Kamie\u0144 Pomorski zostanie przeprowadzona kompleksowa KAMPANIA EDUKACYJNA. Projekt WSKAZANY JEST DO REALIZACJI W ZA\u0141\u0104CZNIKU NR 10 DO REGULAMINU KONKURSU - Planie Inwestycyjnym stanowi\u0105cy za\u0142\u0105cznik nr 1 do Planu Gospodarki Odpadami dla Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego na lata 2016-2022 z uwzgl\u0119dnieniem perspektywy na lata 2023-2028 zatwierdzonego Uchwa\u0142\u0105 XVIII/321/16 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego z dnia 27 grudnia 2016 roku, a g\u0142\u00f3wn\u0105 GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144cy Gminy Kamie\u0144 Pomorski. Na wskutek dzia\u0142alno\u015bci PSZOK w m. Mokrawica w gm. Kamie\u0144 Pomorski ZMNIEJSZENIA ULEGNIE ILO\u015a\u0106 ODPAD\u00d3W DEPONOWANYCH NA SK\u0141ADOWISKACH W REGIONIE, do kt\u00f3rego przynale\u017cy Gmina Kamie\u0144 Pomorski. Przez ca\u0142y okres realizacji inwestycji b\u0119dzie prowadzona dokumentacja projektowa, rozliczenia finansowe, wymagana sprawozdawczo\u015b\u0107 i promocja projektu. W okresie rob\u00f3t budowlanych nadz\u00f3r nad wykonaniem prac b\u0119dzie sprawowa\u0142 inspektor nadzoru.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Mokrawicy, gm. Kamie\u0144 Pomorski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1445185.00", "WARTOSC": "1700218.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP Kamie\u0144 Pomorski, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj.osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane),dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono I profil pomocy(tzw.bezrobotni aktywni )lub II profil pomocy (tzw.wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu wszystkim uczestnikom zapewnione zostanie wsparcie oraz pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej(IPD), a tak\u017ce kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT KAMIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KAMIENIU POMORSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie kamie\u0144skim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1302834.56", "WARTOSC": "1532746.56", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby \u015brodowiska uczni\u00f3w i nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Benicach dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Kamie\u0144ski. Dzia\u0142ania projektowe oparte s\u0105 o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty z podmiotami otoczenia spo\u0142eczno \u2013 gospodarczego (diagnoza uwzgl\u0119dnia rekomendacje tych podmiot\u00f3w). Diagnoza zosta\u0142a przygotowana i przeprowadzona przez szko\u0142\u0119 oraz zatwierdzona przez Zarz\u0105d Powiatu Uchwa\u0142\u0105 Nr 93/387/2017 Zarz\u0105du Powiatu w Kamieniu Pomorskim z dnia 23 marca 2017 roku w sprawie przyj\u0119cia \"Diagnozy Sytuacji Problemowej ZSP w Benicach\" na wsparcie z EFS w ramach RPO Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego 2014-2020, O\u015b priorytetowa VIII Edukacja Projekt obejmuje wsparciem uczni\u00f3w i uczennice ZSP w Benicach, a tak\u017ce nauczycieli tam zatrudnionych. Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 szans edukacyjnych uczni\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105c ich szans\u0119 na skuteczne funkcjonowanie w procesie dalszej edukacji oraz na funkcjonowanie na rynku pracy oraz dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 gospodarki i rynku pracy poprzez: -doposa\u017cenie szko\u0142y w narz\u0119dzia TIK, -przeszkolenie kadry nauczycielskiej w zakresie doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych, metodyki cyfrowej, -podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie przez uczni\u00f3w kwalifikacji zawodowych, -zapewnienie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy, -doradztwo zawodowe, -rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Do tego niezb\u0119dne jest korzystanie z najnowocze\u015bniejszych osi\u0105gni\u0119\u0107 technologicznych - najbardziej po\u017c\u0105dan\u0105 form\u0105 wsparcia by\u0142oby doposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK. W ramach projektu stworzona zostanie tak\u017ce baza materia\u0142\u00f3w w formie chmury Efektem projektu b\u0119dzie nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZSP w Benicach. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu", "BENEFICJENT": "POWIAT KAMIE\u0143SKI", "TYTUL": "Gdzie drwa r\u0105bi\u0105 tam konie w galopie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1297604.22", "WARTOSC": "1526593.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby \u015brodowiska uczni\u00f3w i nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Stanis\u0142awa Staszica w Kamieniu Pomorskim dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Kamie\u0144ski. Dzia\u0142ania projektowe oparte s\u0105 o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty z podmiotami otoczenia spo\u0142eczno \u2013 gospodarczego. Diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez Zarz\u0105d Powiatu Uchwa\u0142\u0105 Nr 93/388/2017 Zarz\u0105du Powiatu w Kamieniu Pomorskim z dnia 23 marca 2017 roku w sprawie przyj\u0119cia \"Diagnozy Sytuacji Problemowej Technikum i Szko\u0142y Zawodowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 onadgimnazjalnych im. Stanis\u0142awa Staszica w Kamieniu Pomorskim\" na wsparcie z Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego 2014-2020, O\u015b priorytetowa VIII Edukacja Projekt obejmuje wsparciem uczni\u00f3w i uczennice ZSP w Kamieniu Pomorskim, a tak\u017ce nauczycieli tam zatrudnionych. Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 szans edukacyjnych uczni\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szans\u0119 na skuteczne funkcjonowanie w procesie dalszej edukacji oraz na funkcjonowanie na rynku pracy oraz dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 gospodarki i rynku pracy poprzez: -doposa\u017cenie szko\u0142y w narz\u0119dzia TIK, -przeszkolenie kadry nauczycielskiej w zakresie doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych,metodyki cyfrowej, -podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie przez uczni\u00f3w kwalifikacji zawodowych, -zapewnienie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy, -doradztwo zawodowe, -rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Do tego niezb\u0119dne jest korzystanie z najnowocze\u015bniejszych osi\u0105gni\u0119\u0107 technologicznych - najbardziej po\u017c\u0105dan\u0105 form\u0105 wsparcia by\u0142oby doposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK. W ramach projektu stworzona zostanie tak\u017ce baza materia\u0142\u00f3w w formie chmury Efektem projektu b\u0119dzie nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZSP w Kamieniu Pomorskim", "BENEFICJENT": "POWIAT KAMIE\u0143SKI", "TYTUL": "Kamie\u0144 w zmys\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-25", "DATA_START": "2018-02-28", "DOFINANSOWANIE": "904500.00", "WARTOSC": "2472300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie przez Wnioskodawc\u0119 innowacyjnej us\u0142ugi zwi\u0105zanej z turystyk\u0105 wodn\u0105, poprzez zakup innowacyjnych jednostek p\u0142ywaj\u0105cych. Rzeczowy zakres Projektu obejmuje: 1) zakup (stworzonych na indywidualne zam\u00f3wienie) 10 jednostek p\u0142ywaj\u0105cych typu HouseBoat (Dom na wodzie) wraz z wyposa\u017ceniem; 2) zakup sprz\u0119tu do rekreacji wodnej w postaci kajak\u00f3w (\u0142\u0105cznie 10 kajak\u00f3w); 3) zakup sprz\u0119tu do rekreacji wodnej w postaci motor\u00f3wek (3 sztuki); 4) zakup sprz\u0119tu rekreacyjnego - rowery (10 sztuk); 5) stworzenie innowacyjnego portalu internetowego \u0142\u0105cz\u0105cego funkcjonalno\u015b\u0107 rezerwacji czarteru jednostek oraz portalu turystyki wodnej na Zachodniopomorskim Szlaku \u017beglarskim. Projekt ma na celu zaoferowanie turystom us\u0142ugi czarteru innowacyjnych jednostek p\u0142ywaj\u0105cych powodach wewn\u0119trznych obj\u0119tych Zachodniopomorskim Szlakiem \u017beglarskim, wraz ze sprz\u0119tem do rekreacji. HouseBoat, czyli tzw. dom na wodzie, to jednostka p\u0142ywaj\u0105ca na wodach wewn\u0119trznych, o wysokim komforcie (na jednostce wydzielone s\u0105 pomieszczenia takie jak salon, \u0142azienka czy toaleta, dost\u0119pne s\u0105 r\u00f3wnie\u017c wszelkie niezb\u0119dne media typu: woda, pr\u0105d, gaz, ogrzewanie). Najwa\u017cniejsze etapy Projektu: 1) Wyb\u00f3r wykonawcy jednostek p\u0142ywaj\u0105cych typu HouseBoat \u2013 zakup i dostawa danych jednostek; 2) Zakup sprz\u0119tu do rekreacji; 3) Stworzenie portalu rezerwacyjnego / turystyki wodnej; 4) Rozpocz\u0119cie etapu operacyjnego Projektu. Projekt tworzy atrakcj\u0119 turystyczn\u0105/produkt turystyczny w obszarze okre\u015blonym w dokumencie strategicznym \u201ePolityka Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego w sektorze turystyki\u201d: rozw\u00f3j turystyki wodnej, w tym rozw\u00f3j Zachodniopomorskiego Szlaku \u017beglarskiego i rozw\u00f3j sieci szlak\u00f3w kajakowych. Realizacja Projektu prowadzi\u0107 b\u0119dzie do wprowadzenia w Firmie innowacyjnej oferty turystycznej stanowi\u0105cej zar\u00f3wno innowacj\u0119 produktow\u0105 jak i procesow\u0105, i prowadzi\u0107 b\u0119dzie do wykreowania zasadniczo ulepszonej us\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "KONRAD BO\u017bYKOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j turystyki wodnej w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim poprzez inwestycj\u0119 w innowacyjne jednostki p\u0142ywaj\u0105ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "880465.99", "WARTOSC": "1035842.35", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "My te\u017c pracujemy II skierowany jest do 42 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i / lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w tym min .21 zagro\u017conych wielokrotnie), nieaktywnych zawodowo, niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym lub z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub ze sprz\u0119\u017ceniami) mieszkaj\u0105cych na terenie powiatu kamie\u0144skiego. G\u0142\u00f3wnym jego rezultatem b\u0119dzie umo\u017cliwienie podj\u0119cia zatrudnienia min. 11 uczestnikom projektu. Ponadto minimum 19 os\u00f3b osi\u0105gnie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno \u2013 zatrudnieniow\u0105 w wymiarze spo\u0142ecznym. Wszystkie osoby otrzymaj\u0105 wsparcie w programie, identyfikacj\u0119 potrzeb zawodowych, zaplanowanie rozwoju ich kariery zawodowej, motywuj\u0105ce wparcie doradcy zawodowego i psychologa, oraz praktyki zawodowe z podk\u0142adem teoretycznym w charakterze pomocnika kuchennego, z elementami obowi\u0105zk\u00f3w kelnera, obs\u0142ugi imprez okoliczno\u015bciowych, dekoracji sto\u0142\u00f3w i carvingu, kt\u00f3rych uko\u0144czenie potwierdzi wydany dokument opisowy. W celu wyr\u00f3wnania szans b\u0119d\u0105 mia\u0142y zapewniony transport oraz bezpo\u015brednie wsparcie trenera podczas realizacji programu praktyk. Zapewnimy im tak\u017ce catering oraz stypendium za udzia\u0142 w praktykach. Planujemy zatrudnienie 11 os\u00f3b, a trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu zapewni zatrudnienie minimum 6 os\u00f3b na sta\u0142e w Zak\u0142adzie Aktywno\u015bci Zawodowej.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KAMIENIU POMORSKIM", "TYTUL": "My te\u017c pracujemy II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "874701.00", "WARTOSC": "1043125.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Celem Projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez g\u0142\u0119bok\u0105, kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Urz\u0119du Skarbowego w Kamieniu Pomorskim. Prace termomodernizacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0142y na: ociepleniu stropodachu, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, wykonaniu stolarki okiennej i drzwiowej, przebudowie wewn\u0119trznych instalacji odbiorczych (w tym: wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, monta\u017cu pieca kondensacyjnego, monta\u017cu nowych grzejnik\u00f3w stalowych, p\u0142ytowych wyposa\u017conych w zawory i g\u0142owice termostatyczne), wymianie o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne (wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne, wymiana opraw o\u015bwietleniowych).", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja budynku biurowego w Kamieniu Pomorskim przy ul. Mieszka I 5b.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "813020.59", "WARTOSC": "957020.59", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w O\u015brodku Wychowania Przedszkolnego (OWP) tj. Niepublicznym Przedszkolu Integracyjnym prowadzonym przez PSONI Ko\u0142o w Kamieniu Pomorskim, w okresie od 1 pa\u017adziernika roku 2017 do 30 wrze\u015bnia roku 2018 i dotyczy\u0142 b\u0119dzie: 1.Realizacji dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnywanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci, (poza bezp\u0142atnym czasem nauczania, wychowania i opieki okre\u015blonym w art. 6 ust 1 i art. 14 ust. 5 ustawy o systemie o\u015bwiaty) i b\u0119dzie to: terapia psychologiczna, terapia logopedyczna,terapia pedagogiczna, gimnastyka korekcyjna/ rehabilitacja, arteterapia, kynoterapia, NDT Bobath, Integracja Sensoryczna, terapia behawioralna, zaj\u0119cia z tablic\u0105 multimedialn\u0105/ nowe technologie - zaj\u0119cia te prowadzone b\u0119d\u0105 w budynku PSONI. Zaj\u0119cia na na basenie - odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w O\u015brodku Jantar w Dziwn\u00f3wku. (odpowiedni basen dla dzieci) Zaj\u0119cia z hipoterapii - Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Benicach. 2. W celu zabezpieczenia prawid\u0142owej realizacji projektu zakupimy niezb\u0119dne doposa\u017cenie sal specjalistycznych - pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci, wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem tych pomocy kt\u00f3re s\u0105 zgodne z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania.(szczeg\u00f3\u0142owy spis wraz z uzasadnieniem w cz\u0119\u015bci bud\u017cetowej projektu). 3. Zorganizujemy dojazdy do i z przedszkola dla 10 dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz wyjazdy na basen i na hipoterapi\u0119 dla wszystkich dzieci niepe\u0142nosprawnych uczestnicz\u0105cych w tych zaj\u0119ciach. 4. Wyd\u0142u\u017cymy czas pracy NPI (obecnie 8,5 godziny -7.00-16.30) do 10 godzin (6.30 - 17.30), zgodnie z diagnoz\u0105 przygotowan\u0105 przez NPI, co spowoduje wzrost zatrudnienia o 4,3 etatu.(Dzia\u0142anie uzupe\u0142niaj\u0105ce do dzia\u0142a\u0144 w typie projektu 2).", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KAMIENIU POMORSKIM", "TYTUL": "Lepszy Start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "799922.62", "WARTOSC": "1239602.05", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawczo-rozwojowe zwi\u0105zane z opracowaniem technologii komercyjnego wykorzystania odpad\u00f3w biodegradowalnych. Realizacja projektu sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w: 1. Przygotowanie wsadu kompostowego i oznaczenia jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych przed i po procesie kompostowania. Przeprowadzenie wariantowo procesu higienizacji/sterylizacji ubocznych produkt\u00f3w pochodzenia zwierz\u0119cego w warunkach laboratoryjnych. 2. Weryfikacja uzyskanych wynik\u00f3w bada\u0144 i ustalenie parametr\u00f3w procesu kompostowania oraz higienizacji/sterylizacji. Na tym etapie nast\u0105pi ustalenie kluczowych parametr\u00f3w i komponent\u00f3w procesu kompostowania i higienizacji/sterylizacji 3. Przeprowadzenie test\u00f3w wielkolaboratoryjnych w celu zoptymalizowania parametr\u00f3w kompostowania i higienizacji /sterylizacji. Na tym etapie nast\u0105pi przetestowanie technologii kompostowania i higienizacji /sterylizacji w skali wielkolaboratoryjnej, w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych. 4. Wst\u0119pne przeprowadzenie procesu kompostowania na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. 5. Podsumowanie wynik\u00f3w bada\u0144 i przedstawienie ostatecznej formy technologii kompostowania w formie opracowania pt. \u201eTechnologia kompostowania komunalnych osad\u00f3w \u015bciekowych z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w strukturotw\u00f3rczych/bioodpad\u00f3w dost\u0119pnych na terenach nadmorskich\u201d 6. Sprawdzenie technologii kompostowania i higienizacji/sterylizacji ubocznych produkt\u00f3w pochodzenia zwierz\u0119cego (kat. 3) w warunkach rzeczywistych. Przygotowanie do wdro\u017cenia - uzyskanie dopuszczenia nawozu do obrotu, zg\u0142oszenie patentowe.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe zwi\u0105zane z opracowaniem technologii komercyjnego wykorzystania odpad\u00f3w biodegradowalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2228309.00", "WARTOSC": "2621540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "A\u0081ab\u00c4?dzie Bagna - planowane jest utworzenie zbiornika o staA?ym poziomie wody, podniesienie rurociagu i wykonanie zastawki pi\u00c4?trz\u00c4?cej wod\u00c4? zlokalizowanej na wlocie do ruroci\u00c4?gu. Rzeka Ina - planuje si\u00c4? wykonanie trzech bystrzy poniA1ej istniej\u00c4?cego: pierwsze okoA?o 100 m w gA3r\u00c4? rzeki od mostu, kaA1de kolejne mniej wi\u00c4?cej co 100m. NaleA1y tak dobra\u00c4? poA?oA1enie bystrzy, A1eby jedno z nich wypadaA?o bezpoA?rednio poniA1ej ujA?cia do rzeki Iny rzeki WiA?niA3wki, co umoA1liwi uzyskanie niewielkiego pi\u00c4?trzenia rA3wnieA1 na jej ujA?ciowym odcinku. Dodatkowo uzupeA?nienie, ubezpieczenie miejsca istniej\u00c4?cej wyrwy oraz uzupeA?nienie istniej\u00c4?cego bystrza.Rzeka Radew - planuje si\u00c4? utworzenie zbiornika retencyjnego o pow. ca 80ha chroni\u00c4?cego miasto Karlino na rzece Radwi.PowyA1sze dziaA?ania planuje si\u00c4? zrealizowa\u00c4? w przedmiotowym projekcie na 2 ciekach i na A?ab\u00c4?dzich Bagnach za ok. 12 mln zA?otych caA?oA?\u00c4?.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie retencji jeziornej i korytowej w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim \u2013 Etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "537711.05", "WARTOSC": "632601.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Niepublicznym Przedszkolu Integracyjnym w Kamieniu Pomorskim ul. Garncarska 4, prowadzonym przez PSONI Ko\u0142o w Kamieniu Pomorskim, w okresie od 1 wrze\u015bnia 2019 do 31 sierpnia 2020 i dotyczy\u0142 b\u0119dzie: 1. Utworzenia 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku przedszkolnym z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - (chcemy dostosowa\u0107 pomieszczenia do zwi\u0119kszonej liczby dzieci, zakupi\u0107 i zamontowa\u0107 wyposa\u017cenie i meble w nowej sali przedszkolnej oraz zakupi\u0107 pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t i narz\u0119dzia zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania). 2. Finansowania dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego - wy\u0142\u0105cznie z \u015brodk\u00f3w EFS;(chcemy pokry\u0107 koszty wynagrodzenia nauczycieli i personelu, wy\u017cywienie dzieci,zakup \u015brodk\u00f3w higienicznych i czysto\u015bci). 3.Finansowania program\u00f3w rozwojowych dla dzieci- dzia\u0142anie realizowane jako uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 realizowanych w 1 typie projektu.Co do tre\u015bci i odbiorc\u00f3w dzia\u0142ania nie by\u0142y finansowane \u015brodk\u00f3w EFS od co najmniej 12 m-cy. Dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 wszystkich dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do NPI. Chcemy realizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce projekty edukacyjne - \"Gry i zabawy matematyczne\" dla 25 dzieci, \"Ksi\u0105\u017cka moim przyjacielem\" dla 22 dzieci, \"Dziecko aktywnym badaczem przyrody\" 24 dzieci. R\u00f3\u017cne formy rozwijaj\u0105ce uzdolnienia dzieci- \"Poczuj ten rytm\" dla 20 dzieci, \"Kreatywni z natury\" dla 20 dzieci.Organizacja k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 -\"teatralne\" dla 30 dzieci, filmowe \"W krainie bajek i ba\u015bni\" dla 30 os\u00f3b, \"komputerowe\" dla 40 dzieci, Warsztaty podr\u00f3\u017cnicze\" dla 22 dzieci. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci w wieku przedszkolnym i stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez NPI. W ramach tego dzia\u0142ania niezb\u0119dne b\u0119dzie zakupienie sprz\u0119tu, wyposa\u017cenia, pomocy dydaktycznych, op\u0142acenie wyjazd\u00f3w, bilet\u00f3w wst\u0119pu itp.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KAMIENIU POMORSKIM", "TYTUL": "AKTYWNY PRZEDSZKOLAK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-22", "DATA_START": "2018-10-26", "DOFINANSOWANIE": "433500.00", "WARTOSC": "654360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest kompleksowe zaprojektowanie i wybudowanie systemu paneli fotowoltaicznych wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 o mocy 149,99 kWp wraz z oprzyrz\u0105dowaniem oraz niezb\u0119dnym okablowaniem, zdolnego do przy\u0142\u0105czenia go do sieci elektroenergetycznej. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Mokrawicy, na gruncie w gminie Kamie\u0144 Pomorski, Obr\u0119b Mokrawica, dz. nr ewid. 7/3 w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Etapy realizacji projektu: 1.1. Prace przygotowawcze. 1.1.1. Przygotowanie oraz przeprowadzenie post\u0119powa\u0144 o udzielenie zam\u00f3wie\u0144 publicznych, podpisanie um\u00f3w z wy\u0142onionymi oferentami (wykonawca dokumentacji projektowej i instalacji, inspektor nadzoru). 1.1.2. Opracowanie dokumentacji technicznej. 1.1.3. Uzyskanie wymaganych prawem pozwole\u0144, decyzji i zezwole\u0144. 1.2. Rzeczowa realizacja projektu. - Przygotowanie terenu budowy; - Wykonanie niezb\u0119dnych rob\u00f3t budowlanych: monta\u017cowych instalacyjnych i og\u00f3lnobudowlanych; - Dob\u00f3r, dostawa i monta\u017c ca\u0142ej infrastruktury technicznej towarzysz\u0105cej, tzn. falownik\u00f3w, paneli, licznik\u00f3w etc.; - Dob\u00f3r i dostawa konstrukcji wsporczej do monta\u017cu paneli; - Budowa po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych mi\u0119dzy panelami; - Dob\u00f3r, dostawa i monta\u017c uk\u0142adu zdalnego monitoringu (mo\u017ce by\u0107, jako element inwertera); - Instalacja ochrony odgromowej i przepi\u0119ciowej zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami i przepisami; - Wykonanie odpowiednich bada\u0144 i pomiar\u00f3w oraz sporz\u0105dzenie protoko\u0142\u00f3w. - Wykonanie i przedstawienie instrukcji obs\u0142ugi w zakresie eksploatacji elektrowni fotowoltaicznej; - Wykonanie instrukcji p.po\u017c. - Przygotowanie dokumentacji zg\u0142oszeniowej przy\u0142\u0105czenia instalacji do sieci. 1.2.1. Dostawa i monta\u017c instalacji. 1.2.2. Uruchomienie i odbi\u00f3r instalacji. Przez ca\u0142y okres realizacji inwestycji b\u0119dzie prowadzona dokumentacja projektowa, rozliczenia finansowe, wymagana sprawozdawczo\u015b\u0107 i promocja projektu. W okresie rob\u00f3t budowlanych nadz\u00f3r nad wykonaniem prac b\u0119dzie sprawowa\u0142 inspektor nadzoru.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej w Przedsi\u0119biorstwie Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Kamieniu Pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "421308.45", "WARTOSC": "618535.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Celem projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez g\u0142\u0119bok\u0105, kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Urz\u0119du Skarbowego w Kamieniu Pomorskim. Prace termomodernizacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0142y na: ociepleniu dachu, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, wykonaniu stolarki okiennej i drzwiowej, przebudowie wewn\u0119trznych instalacji odbiorczych (w tym: wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, monta\u017cu pieca kondensacyjnego, monta\u017cu nowych grzejnik\u00f3w stalowych, p\u0142ytowych wyposa\u017conych w zawory i g\u0142owice termostatyczne), budowie instalacji fotowoltaicznej, wymianie o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne (wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne, wymiana opraw o\u015bwietleniowych).", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja budynku biurowego w Kamieniu Pomorskim przy ul. D\u0142ugosza 17.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "362450.62", "WARTOSC": "426412.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Wolinie poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re maj\u0105 na celu lepsze dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w jego prowadzenia do wymaga\u0144 gospodarki i rynku pracy i kt\u00f3re obejmuj\u0105 realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno - zawodowego i kurs\u00f3w zawodowych dla 63 uczestnik\u00f3w projektu do ko\u0144ca VI.2019 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: min. 80% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia w ramach projektu (51 uczestnik\u00f3w projektu) Grupa docelowa projektu: osoby w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., czyli uczniowie (60os., 29 dz. + 31 ch\u0142.) i nauczyciele (3os., 1K + 2M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Wolinie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: -doradztwo edukacyjno - zawodowe -kursy zawodowe dla uczni\u00f3w - kursy zawodowe dla nauczycieli", "BENEFICJENT": "POWIAT KAMIE\u0143SKI", "TYTUL": "Atrakcyjne szkolnictwo zawodowe w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Wolinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "356100.00", "WARTOSC": "474000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzielenie 60 grant\u00f3w mieszka\u0144com gminy Kamie\u0144 Pomorski na realizacj\u0119 zada\u0144 z zakresu ochrony \u015brodowiska, obejmuj\u0105cych trwa\u0142\u0105 zmian\u0119 systemu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym, polegaj\u0105c\u0105 na: 1) pod\u0142\u0105czeniu do sieci ciep\u0142owniczej lub 2) zainstalowaniu ogrzewania gazowego lub 3) zainstalowaniu innych rodzaj\u00f3w \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: a. zainstalowaniu ogrzewania elektrycznego, b. zainstalowaniu ogrzewania olejowego, c. zainstalowaniu ogrzewania opartego na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, d. zainstalowaniu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym o niskiej emisyjno\u015bci. Warunkiem przyznania grantu b\u0119dzie likwidacja piec\u00f3w lub kot\u0142\u00f3w opalanych paliwami sta\u0142ymi i zast\u0105pienie jednym lub kombinacj\u0105 instalacji ww. Granty b\u0119d\u0105 przyznawane w oparciu o regulamin, kt\u00f3rego projekt stanowi za\u0142\u0105cznik do WoD. W ramach projektu planuje si\u0119 zlecenie wykonania 80 \u015bwiadectw charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w. Spos\u00f3b wdra\u017cania: Inwestycja zostanie zrealizowana przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miejskiego w Kamieniu Pomorskim. \u015awiadectwa charakterystyki energetycznej zostan\u0105 wykonane przez podmiot zewn\u0119trzny. Etapy projektu: Podpisanie umowy o dofinansowanie. Og\u0142oszenie naboru dla mieszka\u0144c\u00f3w. Zbieranie zg\u0142osze\u0144 o przyznanie grantu, bie\u017c\u0105ca ocena i zatwierdzenie zg\u0142osze\u0144 wytypowanych do udzielenia grantu, podpisanie um\u00f3w. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a- realizacja zadania przez grantobiorc\u00f3w. Kontrola realizacji grant\u00f3w. Kontrola u grantobiorc\u00f3w weryfikuj\u0105ca wykonania zadania, wyp\u0142aty dotacji. Koordynowanie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu. Prowadzenie dokumentacji i rozlicze\u0144 finansowych. Projekt ma charakter stacjonarny.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143 POMORSKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza w gminie uzdrowiskowej Kamie\u0144 Pomorski poprzez ograniczenie \u201eniskiej emisji\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Nadrz\u0119dnym celem projektu jest wykorzystanie zasob\u00f3w odnawialnych natury do produkcji energii elektrycznej, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci zostanie przeznaczona na bie\u017c\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 wnioskodawcy. Do realizacji celu niezb\u0119dny b\u0119dzie zakup oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej (z\u0142o\u017conej ze 150 szt. paneli fotowoltaicznych o mocy jednostkowej 265W), kt\u00f3ra za pomoc\u0105 specjalnej konstrukcji, zamocowana zostanie do pod\u0142o\u017ca gruntowego. Projekt podzielony zosta\u0142 na II etapy. Pierwszy z nich trwa\u0142 b\u0119dzie od 01.05.2017 r. - 31.08.2017 r. i b\u0119dzie obejmowa\u0142 dzia\u0142ania przygotowawcze m.in. wyb\u00f3r dostawcy instalacji fotowoltaicznej. Przeprowadzony on zostanie zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci opisan\u0105 w \"Wytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Funduszu Spo\u0142ecznego oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci na lata 2014-2020\". W tym celu og\u0142oszenie o planowanym zakupie zamieszczone zostanie na stronie internetowej firmy oraz \"Bazie konkurencyjno\u015bci\". Termin na sk\u0142adanie ofert b\u0119dzie wynosi\u0142 7 dni. Po up\u0142ywie terminu sk\u0142adania ofert wszystkie z\u0142o\u017cone ofert zostan\u0105 ocenione pod wzgl\u0119dem formalnym oraz zgodnie z kryteriami zawartymi w zapytaniu ofertowym. Wyb\u00f3r zostanie potwierdzony protoko\u0142em a z wykonawc\u0105, kt\u00f3ry z\u0142o\u017cy\u0142 najkorzystniejsz\u0105 ofert\u0119 podpisana zostanie umowa. Drugim etapem b\u0119dzie rzeczowa realizacja projektu, kt\u00f3ra potrwa od 01.09.2017 r. - 31.12.2017 r. i polega\u0107 b\u0119dzie na dostarczeniu oraz zamontowaniu instalacji fotowoltaicznej o mocy 40 kW tj. (150 szt. paneli fotowoltaicznych o jednostkowej mocy 265W) przez wybranego wykonawc\u0119, potwierdzone stosownym dokumentem odbioru. Po przeprowadzeniu test\u00f3w nast\u0105pi rozliczenie z dostawc\u0105 oraz z\u0142o\u017cony zostanie wniosek ko\u0144cowy rozliczaj\u0105cy projekt. Na bazie powy\u017cszych etap\u00f3w wyodr\u0119bniono dwa zadania: 1. Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. 2. Promocja projektu. Zadania te zosta\u0142y szczeg\u00f3\u0142owo opisane w cz\u0119\u015bci \"G\" wniosku.", "BENEFICJENT": "WYROBY GRANITOWE WO\u0141CZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa wolnostoj\u0105cej naziemnej instalacji fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami technicznymi na potrzeby firmy Wyroby Granitowe Wo\u0142czyk Sp. J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-18", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1408723.34", "WARTOSC": "1671480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Trzeci Wiek - Technologicznie, jest wielotematycznym nowatorskim projektem skierowanym do senior\u00f3w (60+) z wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego. Bogaty program kszta\u0142cenia, opracowany we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami zewn\u0119trznymi, zawiera w swojej ofercie ok. 50 godziny cykl zaj\u0119\u0107, zwi\u0105zanych g\u0142\u00f3wnie z najnowszymi technologiami. Zaj\u0119cia poprowadz\u0105 nauczyciele akademiccy z 12 jednostek uczelni. \u0141\u0105cznie w projekcie przewiduje si\u0119 udzia\u0142 minimum 900 senior\u00f3w w okresie od stycznia 2019 roku do grudnia 2021. Uczelnia w ramach projektu nawi\u0105\u017ce formaln\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 4 podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi na rzecz edukacji, kt\u00f3rych do\u015bwiadczenie i zakres merytoryczny dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zane s\u0105 z celami projektu. Ka\u017cda edycja zako\u0144czy si\u0119 uroczyst\u0105 konferencj\u0105 po\u0142\u0105czon\u0105 z prezentacjami pn.Aktywny Senior. Precyzyjnie dopasowana forma zaj\u0119\u0107 uwzgl\u0119dnienia potrzeby i oczekiwania grupy docelowej, podniesie poziom wiedzyz zakresu dziedzin naukowych, jakie reprezentuje ZUT w Szczecinie, oraz przyczyni si\u0119 do znacznej aktywizacji spo\u0142ecznej.Zaj\u0119cia w formie interakcyjnych warsztat\u00f3w i laboratori\u00f3wposzerz\u0105 wiedz\u0119 praktyczn\u0105 szczeg\u00f3lnie z zakresu: prawid\u0142owego korzystania z nowoczesnych \u015brodk\u00f3w komunikacji oraz urz\u0105dze\u0144 elektronicznych, zastosowania innowacyjnych technologii w produkcji, przemy\u015ble, rolnictwie, kt\u00f3re bardzo cz\u0119sto spotykamy w \u017cyciu codziennym i w gospodarstwach domowych. Dodatkowow profilaktyce i sposobie \u017cywienia oraz zasad prawid\u0142owej aktywno\u015bci psycho-fizycznej. Uczestnicy projektu, b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 i realizowa\u0107 swoje zainteresowania, oraz bra\u0107 udzia\u0142 w niecodziennych i trudno dost\u0119pnych zaj\u0119ciach edukacyjnych oraz realizowa\u0107 si\u0119 artystycznie. Dzi\u0119ki pozyskanym \u015brodkom, oferta b\u0119dzie dost\u0119pna przede wszystkim dla os\u00f3b spoza Szczecina, dla kt\u00f3rych cz\u0119sto koszt dojazdu wraz z op\u0142at\u0105 za zaj\u0119cia, jest zbyt wysoki aby m\u00f3c wzi\u0105\u0107 w nich udzia\u0142. Program wp\u0142ynie stymuluj\u0105co na rozw\u00f3j intelektualny i spo\u0142eczny uczestnik\u00f3w, rozbudzaj\u0105c ich ch\u0119\u0107 do dalszego zg\u0142\u0119biania wiedzy.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Trzeci Wiek Technologicznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1206664.25", "WARTOSC": "1419605.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt ma na celu zwi\u0119kszenie retencji korytowej i jeziornej na ciekach i zbiornikach wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. B\u0119dzie to realizowane poprze budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 hydrotechnicznych w celu nieznacznego podpi\u0119trzenia zbiornik\u00f3w i dzi\u0119ki znacznej powierzchni osi\u0105gni\u0119cie zwi\u0119kszonej obj\u0119to\u015bci retencjonowanej dodatkowo wody. W przypadku retencji korytowej wykorzystanie naturalnego ukszta\u0142towania terenu, nieznaczne podpi\u0119trzenie poprzez budow\u0119 sekwencji bystrze-ploso b\u0119dzie skutkowa\u0142o zwolnieniem biegu rzeki, zatrzymaniem wody w naturalnym korycie, zwi\u0119kszeniem retencji rzecznej. Przy znacznej d\u0142ugo\u015bci rzeki oraz korzystnej r\u00f3\u017cnicy terenu uzyskane zostan\u0105 znaczne obj\u0119to\u015bci wody retencjonowanej. Natomiast zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej poprzez stabilizacj\u0119 poziomu jezior polegaj\u0105c\u0105 na budowie, odbudowie lub modernizacji budowli hydrotechnicznych, zlokalizowanych na wyp\u0142ywach z jezior, pozwoli na odpowiednie zmagazynowanie wody, tak by w okresach suchych ograniczy\u0107 zagro\u017cenie wyst\u0105pienia suszy na terenach zale\u017cnych od ilo\u015bci zasob\u00f3w wodnych w ciekach i jeziorach obj\u0119tychurodzajno\u015b\u0107 gleb i efektywno\u015b\u0107 rolnictwa w rejonie zbiornik\u00f3w oraz na faun\u0119 i flor\u0119 w zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania podpi\u0119trzonego zbiornika retencyjnego.Powy\u017csze dzia\u0142ania planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 w przedmiotowym projekcie na 2 ciekach i 8 jeziorach za kwot\u0119 ok.4 mln z\u0142otych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie retencji jeziorowej i korytowej w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim - Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1185150.89", "WARTOSC": "1394942.05", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Od po\u0142owy XX wieku nad Ba\u0142tykiem obserwowane s\u0105 dynamiczne zmiany sytuacji hydrologiczno-meteorologicznej zwi\u0105zana z globalnymi zmianami klimatycznymi. Efektem tych zmian jest stale rosn\u0105ca liczba sztorm\u00f3w oraz du\u017ce wahania poziom\u00f3w w\u00f3d w morzu i w rzekach. Ich wyra\u017anym skutkiem, w ostatnich dw\u00f3ch dekadach, jest zwi\u0119kszona liczba podtopie\u0144 oraz powodzi generuj\u0105cych straty ekonomiczne, b\u0119d\u0105cych r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednim zagro\u017ceniem dla ludzi. Wobec wzrastaj\u0105cego zagro\u017cenia niezb\u0119dne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w zakresie podniesienia poziomu bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary obj\u0119te \u015brednim ryzykiem wyst\u0119powania powodzi. W ramach proponowanego rozwi\u0105zania przewidywane jest stworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z pi\u0119ciu podsystem\u00f3w maj\u0105cych na celu ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w powodzi w wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim: 1. System Zarz\u0105dzania Organizacj\u0105 w Terenie (SZOT) 2. System Wczesnego Ostrzegania przed Powodzi\u0105 (SWOP) 3. System Komunikacji i \u0141\u0105czno\u015bci (SK\u0141) 4. System Informacji Przestrzennej Optymalizacji Si\u0142 i \u015arodk\u00f3w (SIP-OS) 5. System Edukacji Powodziowej (SEP) Dynamiczne prognozowanie obszar\u00f3w zagro\u017conych powodzi\u0105 b\u0119d\u0105ce jednym z rezultat\u00f3w proponowanego systemu jest w zakresie ratownictwa rozwi\u0105zaniem innowacyjnym w skali krajowej. Implementacja kompleksowego systemu uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dost\u0119pne zasoby i strefy ryzyka, wyposa\u017conego w operacyjny system analityczny oraz komunikacyjny, pozwoli na znaczne skr\u00f3cenie czasu reakcji s\u0142u\u017cb ratowniczych, a w praktyce zwi\u0119kszy szanse na uratowanie \u017cycia potencjalnych ofiar powodzi. Wykorzystuj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci techniczne planowanych rozwi\u0105za\u0144 w wyniku integracji wszystkich podsystem\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 ratowniczych na terenie wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego w trakcie trwania powodzi. Realizacj\u0119 takich dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwia zastosowanie analiz przestrzennych do procesu alokacji si\u0142 i \u015brodk\u00f3w Wodnego OchotniczegoPogotowia Ratunkowego Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego (WOPR WZ).", "BENEFICJENT": "WODNE OCHOTNICZE POGOTOWIE RATUNKOWE WOJEW\u00d3DZTWA ZACHODNIOPOMORSKIEGO", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Systemu Wczesnego Ostrzegania i Przeciwdzia\u0142ania Skutkom Powodzi w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1233818.74", "WARTOSC": "1463952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Swarz\u0119dz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie projako\u015bciowych rozwi\u0105za\u0144 (4 rozwi\u0105zania) w 27 POZtach, w tym 21 nale\u017c\u0105cych do Grupy EMC, zlokalizowanym na terenie7 wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skim, \u015bl\u0105skim, opolskim, wielkopolskim, pomorskim, zachodniopomorskim, mazowieckim, w zakresie udzielania \u015bwiadcze\u0144 medycznych w szczeg\u00f3lno\u015bci pacjentom powy\u017cej 60 roku \u017cycia. W ramach projektu w okresie 24 m-cy nast\u0105pi poprawa proces\u00f3w zwi\u0105zanych z:- udzielaniem pacjentom informacji dot. zasad korzystania z systemu opieki zdrowotnej z perspektywy POZ -korzystania z program\u00f3w profilaktycznych (w tym profilaktyka aktywnego starzenia z wykorzystaniem autorskich aplikacji - testysenioralne.pl), - obs\u0142ug\u0105 pacjent\u00f3w (standardy komunikacji oraz procesy organizacyjne poprawiaj\u0105ce jako\u015b\u0107sposobu oferowania \u015bwiadcze\u0144 medycznych - popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci, \u0142atwiejszy kontakt, prostsze procedury) -zarz\u0105dzaniem ruchem pacjent\u00f3w mi\u0119dzy lekarzem POZ a specjalistami AOS, diagnostyki i rehabilitacji. Ulepszone procesy b\u0119d\u0105 definiowane przy bezpo\u015brednim udziale pacjent\u00f3w a celem ich wdro\u017cenia jest optymalizacja i wzrost efektywno\u015bci leczenia os\u00f3b starszych na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej wpieranej przez AOS, diagnostyk\u0119 i rehabilitacj\u0119 , aby ograniczy\u0107 ich korzystanie z leczenia szpitalnego oraz opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "EMC SILESIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "EMC Przychodznie POZ przyjazne Seniorom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2557281.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2479905.5999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2027069.6200000006}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1102496.9000000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1059243.9400000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 996206.43}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 926520.87}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 814177.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 662334.6}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 647011.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 508806.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 416323.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 308591.33999999997}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 307174.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 234207.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 217208.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 203452.56}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 190779.94}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 165449.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 151705.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 144712.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 132151.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 100287.01}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 92348.46}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 88970.20999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 88001.16}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 54321.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 53963.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46090.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44083.78}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32823.38}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31567.559999999998}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 24907.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24425.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24256.98}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 22878.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21586.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19811.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17585.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16300.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15524.490000000002}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13435.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12269.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 11855.740000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10105.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4800.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1980.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1488.3}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1341.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 986.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8709038.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3470522.1300000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 1864794.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1001959.46}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 816178.3500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 781990.78}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 573677.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 417560.68999999994}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 391795.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 289584.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 278957.2700000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 161338.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154004.35}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 103336.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 97845.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 80337.34}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 53653.95999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38625.12}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26380.600000000002}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6750.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3365.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2928.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1257.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1157.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 442.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25.35}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2286401.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1554000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 391216.67}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 162183.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 154531.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 145243.28999999998}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 129274.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42995.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 40274.14}, {"name": "Cmentarze", "value": 36058.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29305.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26983.47}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 16640.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13655.88}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 12784.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24618.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4181.74}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 264637.42000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7522.24}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3480.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23143.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1277.76}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1160.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12218646.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4654332.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 535745.56}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 425725.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 423900.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 300000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 204098.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 171554.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 128967.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 83656.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71389.26}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 56600.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18338.379999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18009.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15853.59}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 13560.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10670.07}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6262.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 4638.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3805.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3746.2}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 3253.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2275.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1875.54}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 500.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1070977.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 628342.03}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 529232.2}, {"name": "Biblioteki", "value": 370000.0}, {"name": "Muzea", "value": 360000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 318000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210650.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 120000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3863.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 216960.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86400.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 47464.19}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 837763.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 978521.33}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 325467.29}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4708684.489999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2603651.270000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2479905.5999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1116167.2900000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1101492.8999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 937674.72}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 926520.87}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 674483.4400000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 673011.0199999999}, {"name": "Turystyka", "value": 491400.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 376926.47}, {"name": "Rodzina", "value": 274517.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 251562.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 249007.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 220444.30000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31567.559999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14777.21}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12672408.420000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3663342.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1189063.6}, {"name": "Rodzina", "value": 593419.3600000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 573677.72}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 417560.68999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 87087.45999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 53653.95999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38625.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30565.850000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6945.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1157.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2415676.43}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1554000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 434177.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 181514.54}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178823.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 145243.28999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 53059.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42995.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36058.67}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 24618.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 4181.74}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 264637.42000000004}, {"name": "Informatyka", "value": 7522.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3480.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23143.52}, {"name": "Informatyka", "value": 1277.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1160.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17296879.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1484392.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 219452.30000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 214387.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 85532.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60405.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15853.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 500.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1819319.56}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1051372.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 529232.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 180000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27278.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3863.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 216960.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47464.19}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 837763.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 978521.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 325467.29}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18164815.7, "v": "18,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.97, "v_pc": "1270,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12323963.18, "v": "12,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5061651.97, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 534014.7799999999, "v": "534,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 190779.94, "v": "190,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 53963.0, "v": "53,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 442.83, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17597547.979999997, "v": "17,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.13, "v_pc": "1230,68 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10270870.93, "v": "10,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 3602745.54, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1056713.3099999998, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 911779.8100000002, "v": "911,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 628342.03, "v": "628,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 536323.5900000001, "v": "536,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 321223.31000000006, "v": "321,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143188.66, "v": "143,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 100287.01, "v": "100,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26073.79, "v": "26,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5248620.1899999995, "v": "5,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.79, "v_pc": "367,06 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2610935.78, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.74}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 996206.43, "v": "996,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 699808.01, "v": "699,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.33}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 368295.0, "v": "368,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.01}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 217208.7, "v": "217,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213222.88999999998, "v": "213,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 88970.20999999999, "v": "88,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.69}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 29547.5, "v": "29,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24425.67, "v": "24,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5207754.369999998, "v": "5,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.73, "v_pc": "364,20 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4688043.34, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 171444.16, "v": "171,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147052.65, "v": "147,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 129954.32, "v": "129,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51935.520000000004, "v": "51,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19324.379999999997, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4304181.61, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.39, "v_pc": "301,01 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "26.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 987718.34, "v": "987,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 814177.88, "v": "814,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 535745.56, "v": "535,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.44}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 529232.2, "v": "529,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 425725.04, "v": "425,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 307169.44, "v": "307,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 205611.69999999998, "v": "205,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139151.36, "v": "139,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46090.09, "v": "46,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 13560.0, "v": "13,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4035062.5999999996, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99, "v_pc": "282,19 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "183.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4035062.5999999996, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3090159.8699999996, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58, "v_pc": "216,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2795208.05, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.45}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 294724.27, "v": "294,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227.55, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2911110.4899999998, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.32, "v_pc": "203,59 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1489050.02, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 843.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.15}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 466791.25, "v": "466,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 370000.0, "v": "370,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.7}, {"name": "Muzea", "value": 360000.0, "v": "360,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225269.22, "v": "225,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.73}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1480248.84, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19, "v_pc": "103,52 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1233974.77, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 205999.93, "v": "206,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.91}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 40274.14, "v": "40,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.72}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 944619.9, "v": "944,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "66,06 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 911796.52, "v": "911,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32823.38, "v": "32,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 926520.87, "v": "926,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "64,80 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "307.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 926520.87, "v": "926,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 837763.56, "v": "837,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24, "v_pc": "58,59 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "122.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 837763.56, "v": "837,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 672107.2999999998, "v": "672,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99, "v_pc": "47,00 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 572250.3999999999, "v": "572,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.14}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 88001.16, "v": "88,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.09}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 11855.740000000002, "v": "11,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 534660.68, "v": "534,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79, "v_pc": "37,39 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 451003.79, "v": "451,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 83656.89, "v": "83,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 491400.0, "v": "491,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "34,37 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 491400.0, "v": "491,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 490490.43, "v": "490,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "34,30 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 468940.31, "v": "468,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11550.119999999999, "v": "11,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 256502.97000000003, "v": "256,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "17,94 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 180771.62, "v": "180,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 361.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.47}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 54321.9, "v": "54,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16300.0, "v": "16,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5109.450000000001, "v": "5,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 105748.06, "v": "105,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 96416.37, "v": "96,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.17}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6403.6900000000005, "v": "6,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1180.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2928.0, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}]}, {"name": "Informatyka", "value": 37600.0, "v": "37,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,63 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37600.0, "v": "37,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}