{"gmina": "Go\u015bcino", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Go\u015bcino", "kod_gus": "023216308033", "kod_gus_podregionu": "023216300000", "eurostat": "PL426", "ludnosc": 5161, "budzet": {"dochody": "44,40 mln z\u0142", "wydatki": "37,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27565316.89, "dane1": 27744129.859999996, "dane2": 27565316.89, "dane4": 178812.96999999508}, {"label": "2017", "dane0": 33741969.05000001, "dane1": 32527874.259999998, "dane2": 32527874.259999998, "dane3": 1214094.790000014}, {"label": "2018", "dane0": 30258863.850000005, "dane1": 31938713.129999995, "dane2": 30258863.850000005, "dane4": 1679849.27999999}, {"label": "2019", "dane0": 37390117.49999999, "dane1": 33246902.939999998, "dane2": 33246902.939999998, "dane3": 4143214.559999995}, {"label": "2020", "dane0": 44398644.55999999, "dane1": 37009659.91, "dane2": 37009659.91, "dane3": 7388984.649999991}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5107287.25, "dane1": 6290765.070000001}, {"label": "2017", "dane0": 5057728.21, "dane1": 6539648.420000003}, {"label": "2018", "dane0": 5032205.4, "dane1": 7236822.11}, {"label": "2019", "dane0": 4926746.03, "dane1": 6994988.0299999975}, {"label": "2020", "dane0": 5071035.02, "dane1": 6852657.99}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,31 mln z\u0142", "wydatki": "1,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.17881296999999508}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.17881296999999508}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.214094790000014}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.214094790000014}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.67984927999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.67984927999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.143214559999995}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.143214559999995}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 7.388984649999991}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 7.388984649999991}], "dochod_ue": "3,21 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "12,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "2438.9 z\u0142", "powiat": "18,01 mln z\u0142", "powiat_pc": "3489.0 z\u0142", "wojewodztwo": "12,13 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "167,84 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,20 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,18 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5071035.02, "wydatki": 6852657.99}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-05-27", "DOFINANSOWANIE": "3404352.46", "WARTOSC": "5237465.33", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Centrum Ratownictwa w Go\u015bcinie - budowa remizy stra\u017cackiej wraz z pomieszczeniami dostosowanymi do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych oraz budowa Gminnego Centrum Kryzysowego w Go\u015bcinie - budynek zarz\u0105dzania kryzysowego, budynek Posterunku Policji dostosowany do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla Policji. Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017cy: 1. Dokumentacja projektowo-kosztorysowa; 2. Roboty budowlane; 3. Promocja projektu; 4. Studium wykonalno\u015bci; Wnioskodawc\u0105, inwestorem b\u0119dzie Gmina Go\u015bcino, kt\u00f3ra zadania w projekcie b\u0119dzie wykonywa\u0107 przy pomocy Urz\u0119du Miejskiego w Go\u015bcinie. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo w okresie III kw. 2019 - IV kw. 2020 i obejmowa\u0107 b\u0119dzie wy\u0142onienie w drodze przetargu wykonawcy prac budowlanych i roboty budowlane. Nad realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 inspektor nadzoru. Najwa\u017cniejsze etapy prac nad projektem: a) prace przygotowawcze b) opracowanie dokumentacji technicznej, pozyskanie niezb\u0119dnych decyzji, studium wykonalno\u015bci, przetarg na wy\u0142onienie wykonawcy prac; b) realizacja projektu - roboty budowlane; c) zako\u0144czenie realizacji i odbi\u00f3r inwestycji protoko\u0142em odbioru ko\u0144cowego rob\u00f3t, rozliczenie inwestycji i promocja. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 zarz\u0105dza\u0107 b\u0119dzie Gmina Go\u015bcino.", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCINO", "TYTUL": "Zagospodarowanie przestrzeni publicznej na obszarze popegeerowskim i nadanie jej nowych funkcji publiczno - spo\u0142ecznej - centrum ratownictwa oraz centrum kryzysowe w Go\u015bcinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 659.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2106689.57", "WARTOSC": "4674796.26", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "Inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na zagospodarowaniu teren\u00f3w przeznaczonych na realizacj\u0119 zadania budowy i wyposa\u017cenia obiektu infrastruktury zintegrowanego systemu transportu publicznego tj. multimodalnego centrum przesiadkowego wraz z centrum us\u0142ug informatycznych i komunikacyjnych, polegaj\u0105cego na: - budowie g\u0142\u00f3wnego centrum przesiadkowego w Go\u015bcinie. G\u0142\u00f3wne centrum przesiadkowe w Go\u015bcinie stanowi\u0107 b\u0119dzie w\u0119ze\u0142 przesiadkowy (dworzec/stacja) z obs\u0142ug\u0105 kasow\u0105 i informacj\u0105 publiczn\u0105 w Mie\u015bcie Go\u015bcino z przystankiem na dwa miejsca postojowe dla minibusa i autobusu.Zaprojektowano budynek dworca o wymiarach ok. 26x4,5x3,3m; - budowie dr\u00f3g dla rower\u00f3w \u2013 ok. 2 km. W ramach inwestycji wybudowany zostanie brakuj\u0105cy odcinek drogi dla rower\u00f3w wzd\u0142u\u017c obwodnicy Miasta Go\u015bcina celem skomunikowania istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki rowerowej z centrum przesiadkowym w Mie\u015bcie Go\u015bcino); - budowie obiekt\u00f3w \u201eBike&Ride\u201d w 5 miejscach (2xGo\u015bcino,Robu\u0144,Wartkowo, Z\u0105browo); - budowie 13 miejsc postojowych \u201ePark & Ride\u201d(Go\u015bcino, P\u0142aw\u0119cino, Dargocice, Wartkowo, Robu\u0144, My\u015blino, Karkowo, Go\u015bcino Dw\u00f3r, Mo\u0142towo, Pob\u0142ocie Ma\u0142e, Jarogniew, Z\u0105browo, O\u0142u\u017cna). Zgodnie z pkt. 1.2 Regulaminu naboru projekt\u00f3w inwestycja wpisuje si\u0119 w typ 1. Budowa, przebudowa obiekt\u00f3w/systemu infrastruktury zintegrowanego systemu transportu publicznego w celu ograniczenia ruchu drogowego w centrach miast.", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCINO", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie obiektu infrastruktury zintegrowanego systemu transportu publicznego tj. multimodalnego centrum przesiadkowego wraz z centrum us\u0142ug informatycznych i komunikacyjnych w Go\u015bcinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 408.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1309295.66", "WARTOSC": "1540347.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Macieja Rataja w Go\u015bcinie poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami i przedsi\u0119biorcami oraz wdro\u017cenie programu rozwojowego szko\u0142y s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci 60 uczni\u00f3w (w tym 20 dziewcz\u0105t) do przysz\u0142ego zatrudnienia poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, szkole\u0144 specjalistycznych, program\u00f3w wsparcia uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, doradztwo zawodowe oraz wyposa\u017cenie pracowni dla zawod\u00f3w szkolnictwa zawodowego do 31.08.2020r. Grupa docelowa to 60 uczni\u00f3w (w tym 20 dziewcz\u0105t) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodzie technik lotniskowych s\u0142u\u017cb operacyjnych. W okresie od 01.09.2018r. do 31.08.2020r. w ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane zadania: sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w, dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne i wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. Zostanie te\u017c doposa\u017cona pracownia zawodowa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w projektu tj. szko\u0142a kszta\u0142cenia zawodowego b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS oraz 60 uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy. Projekt obejmuje dzia\u0142ania w zakresie obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uwzgl\u0119dnionych w regionalnych specjalizacjach Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego tj.Multimodalny transport i logistyka.100% wsparcia w postaci sta\u017cy zawodowych realizowanych jest w obszarze Inteligentnych Specjalizacjach Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego,wskazanych w Wykazie Inteligentnych Specjalizacji Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 253.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-08", "DOFINANSOWANIE": "1189978.65", "WARTOSC": "1399974.90", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa i przebudowa kolektor\u00f3w kanalizacji deszczowej wraz z separatorami w miejscowo\u015bci Go\u015bcino-miasto poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres rzeczowy projektu (szerzej pkt.3.1.2.1 studium wykonalno\u015bci): Zad.1.Budowa kolektora kanalizacji deszczowej wraz z separatorem w miejscowo\u015bci Go\u015bcino Zad.2.Przebudowa kanalizacji deszczowej z wbudowaniem separatora oraz wylotu w\u00f3d deszczowych do rzeki Go\u015bcianki w Go\u015bcinie Zad.3.Nadz\u00f3r inwestorski Zad.4.Promocja projektu Projekt ma charakter stacjonarny. Brak sprawnego systemu odprowadzania nadmiaru w\u00f3d opadowych, powoduje lokalne podtopienia, zalania a nawet powodzie. W projekcie wybudowany zostanie kolektor deszczowy od ul.IV Dywizji Wojska Polskiego do rzeki Go\u015bcianki i przebudowana zostanie instalacja kanalizacji deszczowej z wbudowaniem separatora i zrzut \u015bciek\u00f3w do rzeki Go\u015bcianki. Zrzut wody odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przez separator koalescencyjny z osadnikiem, do kt\u00f3rego w\u0142\u0105czony b\u0119dzie kolektor projektowany i istniej\u0105cy. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Go\u015bcino, kt\u00f3ra b\u0119dzie odpowiedzialna za ca\u0142o\u015b\u0107 zada\u0144 zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 i eksploatacj\u0105. Zadania zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem realizowane b\u0119d\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych w ramach obecnie funkcjonuj\u0105cej struktury Urz\u0119du Miejskiego. Osoby odpowiedzialne za projekt maj\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie niezb\u0119dne do prawid\u0142owej realizacji inwestycji. Powsta\u0142a infrastruktura stanowi\u0107 b\u0119dzie w\u0142asno\u015b\u0107 wnioskodawcy po zako\u0144czeniu realizacji inwestycji. Wnioskodawca posiada odpowiednie zasoby kadrowe i technicznie do sprawnej jej realizacji. Nie planuje powo\u0142ywa\u0107 operatora ani realizatora inwestycji. W strukturze organizacyjnej Urz\u0119du zosta\u0142y wydzielone stanowiska koordynuj\u0105ce inwestycj\u0119, realizowane przy wsparciu z funduszy strukturalnych, a tak\u017ce osoby odpowiedzialne za zarz\u0105dzanie i rozliczenie projektu. Gotowo\u015b\u0107 projektu do realizacji: Planowana data pozyskania projektu budowlanego-I kw.2019r Planowa data pozyskania prawomocnego pozwolenia na budow\u0119-II kw.2019r", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCINO", "TYTUL": "Zabezpieczenie obszar\u00f3w miejskich przed niekorzystnymi zjawiskami pogodowymi i ich nast\u0119pstwami poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 kolektor\u00f3w kanalizacji deszczowej wraz z separatorami w miejscowo\u015bci Go\u015bcino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 230.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-28", "DOFINANSOWANIE": "889379.20", "WARTOSC": "1617053.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Go\u015bcino, b\u0119d\u0105c\u0105 w\u0142a\u015bcicielem infrastruktury powsta\u0142ej w efekcie realizacjiprzedmiotowej inwestycji oraz podmiotem odpowiedzialnym za jej utrzymanie pod k\u0105tem finansowym, organizacyjnym i prawnym. Zakres rzeczowy projektu obejmuje adaptacj\u0119 przestrzeni publicznej na obszarze popegeerowskim w granicach dzia\u0142ek nr 10/1 i 13/2 obr\u0119b My\u015blino, jednostka ewidencyjna Go\u015bcino, i nadanie jej nowych funkcji publiczno \u2013 spo\u0142ecznych, za pomoc\u0105 realizacji takich dzia\u0142a\u0144, jak: I. Opracowanie dokumentacji aplikacyjnej, co ma na celu umo\u017cliwienie pozyskania na jego realizacj\u0119 \u015brodk\u00f3w UE w ramach Dzia\u0142ania 9.3 RPO WZ na lata 2014-2020 (koszt kwalifikowany w cz\u0119\u015bci dotycz\u0105cej Studium Wykonalno\u015bci). II. Roboty budowlane zwi\u0105zane z rewitalizacj\u0105 przestrzeni publicznej w gminie Go\u015bcino, miejscowo\u015bci My\u015blino, w tym: roboty budowlane i ziemne, instalacje elektryczne wewn\u0119trzne, przy\u0142\u0105cza kablowe, przy\u0142\u0105cze wod-kan., instalacje sanitarne, celem adaptacji przestrzeni publicznej i nadania jej nowych funkcji publiczno \u2013 spo\u0142ecznych (koszt kwalifikowany). III. Przeprowadzenie nadzoru inwestorskiego, co ma na celu zapewnienie kontroli nad prawid\u0142owym wykonaniem wszystkich zaplanowanych w projektowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciu prac (zadanie to b\u0119dzie realizowane przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miejskiego w Go\u015bcinie). IV. Dostawa niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, co ma na celu zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania przedmiotowej infrastruktury (koszt kwalifikowany). V. Promocja projektu, kt\u00f3ra b\u0119dzie polega\u0142a na w\u0142a\u015bciwym oznaczeniu miejsca realizacji projektu (za pomoc\u0105 2,00 szt. tablic informacyjno-pami\u0105tkowych) oraz dokument\u00f3w i materia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re powstan\u0105 w zwi\u0105zku z jego realizacj\u0105, informacj\u0105 o wsp\u00f3\u0142finansowaniu projektu przez UE, a tak\u017ce umieszczeniu opisu wdra\u017canego projektu na stronie WWW Gminy Go\u015bcino oraz w G\u0142osie Go\u015bcina (koszt kwalifikowany w zakresie zakupu tablic, pozosta\u0142e dzia\u0142ania promocyjne s\u0105 bezkosztowe).", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCINO", "TYTUL": "Adaptacja przestrzeni publicznej na obszarze popegeerowskim i nadanie jej nowychfunkcji publiczno - spo\u0142ecznych - centrum kulturalno- rekreacyjne i sportowe w miejscowo\u015bci My\u015blino Gmina Go\u015bcino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "813142.61", "WARTOSC": "956638.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 90 % uczni\u00f3w tj. 340 os(176dziewczynek,164ch\u0142opc\u00f3w) w tym uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz podniesienie kompetencji zawodowych u 95% nauczycieli tj. 42 os\u00f3b (37 kobiet oraz 5 m\u0119\u017cczyzn ze Szko\u0142y Podstawowej w Robuniu, ZS w Go\u015bcinie Szko\u0142y Podst.z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w terminie do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Liczba ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompet. klucz. po opuszcz.progr: 340 os. (176 Dz,164 Ch) Liczba n-li, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje po opuszcz. programu: 42 n-li (37K,5M) G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: Liczba ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp. klucz. w progr. 377ucz.(195 Dz,182 Ch), Liczba n-li obj\u0119tych wsparciem w progr: 44 n-li, Liczba szk\u00f3\u0142 wyposa\u017c. w ramach progr. w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk.: 1, Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedm. zosta\u0142y doposa\u017cone w progr: 2, GRUPY DOC: 377 ucz(195Dz,182Ch) w tym 63 ucz.(28Dz,35Ch) ze specj. potrzebami eduk.oraz 44 n-li z w/w szk\u00f3\u0142. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: a) zaj\u0119cia dod. kszta\u0142t. komp.i klucz. (j. angielski, matematyka, informatyka) oraz szkolenia dla n-li.rozwijanie komp. klucz. ucz., doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142. b) tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperym.- pracownia przyrod. w ZS w Go\u015bcinie Szko\u0142a Podst.z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi metod\u0105 eksperym., zaj\u0119cia dla ucz. z przyr. i matem. metod\u0105 eksperym, c) zaj\u0119cia dla ucz. z SPE: logopedyczne, terapeut. oraz zaj.korekc.- kompens. oraz szkolenie dla n-li. Wyposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t do pracow.przedmiot. jest komplement. z zaj.dod. dla uczn. oraz doskonal. n-li. Wniosk. w proj. jest organ prowadz.szko\u0142y kszt.og\u00f3l. w oparciu o pods.progr.kszt.og\u00f3ln. OKRES REALIZACJI PROJ: 01.09.2017- 31.07.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJ: Szko\u0142a Podstawowa w Robuniu,ZS w Go\u015bcinie, Szko\u0142a Podst.z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi z obszaru KKBOF.", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCINO", "TYTUL": "Rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z Gminy Go\u015bcino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-02-23", "DOFINANSOWANIE": "547385.00", "WARTOSC": "811185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "Przedmiot projektu Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 140,00 kWp, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0142a zesp\u00f3\u0142 pr\u0105dotw\u00f3rczy klasyfikowany jako ma\u0142a instalacja wykorzystuj\u0105ca energi\u0119 odnawialn\u0105 do wytwarzania energii elektrycznej. Instalacja PV b\u0119dzie wytwarza\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii s\u0142onecznej, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie oddawana do sieci. Instalacja fotowoltaiczna zainstalowana zostanie na dachu hali magazynowej, kt\u00f3ra wejdzie w sk\u0142ad gospodarstwa rolnego Wnioskodawcy. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - Sporz\u0105dzenie studium wykonalno\u015bci - Opracowanie projektu budowlanego i uzyskanie pozwolenia na budow\u0119 \u2013 Budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 140,00 kWp Spos\u00f3b wdra\u017cania Projekt b\u0119dzie realizowany w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d, kt\u00f3ra b\u0119dzie obejmowa\u0142a opracowanie projektu budowlanego, pozyskanie pozwolenia na budow\u0119 oraz budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej. Wnioskodawca w trybie post\u0119powania ofertowego wy\u0142oni podmiot posiadaj\u0105cy do\u015bwiadczenie w realizacji inwestycji polegaj\u0105cych na monta\u017cu instalacji PV oraz sporz\u0105dzania projekt\u00f3w 7 / 34 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 675ad0270f budowlanych i uzyskiwania pozwole\u0144 na budow\u0119 w tym zakresie. Etapy realizacji projektu Projekt realizowany b\u0119dzie w II etapach: I etap obejmuj\u0105cy przygotowanie dokumentacji projektu: studium wykonalno\u015bci, projekt budowlany oraz uzyskanie pozwolenia na budow\u0119 instalacji PV. II etap obejmuj\u0105cy budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 140,00 kWp w oparciu o projekt budowlany i pozwolenie na budow\u0119. Projekt ma charakter stacjonarny i b\u0119dzie realizowany na terenie gospodarstwa rolnego stanowi\u0105cego w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy, kt\u00f3re zlokalizowane jest w My\u015blinie.", "BENEFICJENT": "OGR\u00d3D WARZYWNY POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wykorzystanie \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych do produkcji energii elektrycznej przez Ogr\u00f3d Warzywny Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "474108.17", "WARTOSC": "557774.93", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "Miejsko-wiejska gmina Go\u015bcino boryka si\u0119 z problemem braku miejsc dla dzieci, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 warunki przyj\u0119cia do przedszkola. Dlatego celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszk. o 25 miejsc (13dz, 12ch) dla dzieci w wieku 3-4 lat i podniesienie komp. 125dzieci(54dz,71ch), w tym 40dzieci(20dz,20ch)ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi Przedszkola z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Go\u015bcinie na wczesnym etapie eduk.poprzez utworzenie nowych miejsc przedszk. oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod. niweluj\u0105cych deficyty rozwoj. oraz rozwij. komp.spo\u0142-emocj. dzieci, a tak\u017ce podniesienie kompet. zawod. przez 6n-li(6K) w term.do 31.08.2018r.Realizacja proj. wp\u0142ynie na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego WRP WZ poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 2 lat po zako\u0144cz. projektu 25 nowych miejsc wych. przedszkolnego w miejsko-wiejskiej Go\u015bcino.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 6 n-li uzyska kompet.zawod.,utworzonych zostanie 25 miejsc przedszk.,125 dzieci zostanie obj\u0119tych zaj. dod. GRUPA DOCELOWA: to 125dz.(54dz,71ch) oraz 6 n-li, ucz\u0105cych si\u0119 i mieszkaj. na ter.woj. zachodniop.,obszar KKBOF. Wsparcie jest skierowane do: dzieci w wieku przedszk.,okre\u015blonym w ust.o syst. o\u015bw., 6 n-li Przedsz.w Go\u015bcinie. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1)Utworzenie dodatk. miejsc wych.przedszk., w istniej\u0105cym OWP, doposa\u017c. w sprz\u0119t i pomoce dyd.; zostanie utworzonych dod. 25 nowych miejsc dla dzieci wieku 3-4 lat,zatrudnie n-li. Przedsz. b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o 5dni wtyg. od godz. 6:30 do 16:00. w term. do 31.08.2018. Po tym term. zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych 25 miejsc przez okres co najmniej 2 lat. 2) proj. zak\u0142ada rozszerzenie oferty OWP o zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk. dzieci, kt\u00f3re nie by\u0142y finans. w takim samym zakresie od co najmniej 12m-cy. Zaj.dod. zostanie obj\u0119tych 125 dzieci. Realiz. zaj. dod. jest dzia\u0142aniem uzupe\u0142niaj\u0105cym do dzia\u0142a\u0144 ukierunk.na tworzenie 25 nowych miejsc, i b\u0119dzie ona realizow. poza bezp\u0142.czasem funkcjonow.OWP,3)doskonal.kompet.6 n-li.", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCINO", "TYTUL": "Radosne przedszkolaki w Go\u015bcinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-09", "DATA_START": "2018-07-06", "DOFINANSOWANIE": "385000.00", "WARTOSC": "861000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "Zakres rzeczowy obejmuje zakup, monta\u017c cuttera. Projekt polega na uruchomieniu produkcji innowacyjnych wyrob\u00f3w poprzez zastosowanie zautomatyzowanego ci\u0119cia materia\u0142u. Etapy projektu: 1. wyb\u00f3r dostawcy 2.przygotowanie miejsca do posadowienia maszyny, wykonane to zostanie we w\u0142asnym zakresie 3. monta\u017c zakupionego sprz\u0119tu na wyznaczonym miejscu 4. w\u0142\u0105czenie w/w maszyny do zasobu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych firmy 4. rozpocz\u0119cie produkcji z zastosowaniem nowego sprz\u0119tu Projekt nie zak\u0142ada wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych w zakresie dzia\u0142alno\u015bci turystycznej.", "BENEFICJENT": "RAFA PLANDEKI DAWID KUKS", "TYTUL": "Zakup cutter'a dla firmy Rafa Plandeki Dawid Kuks", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-14", "DATA_START": "2019-01-24", "DOFINANSOWANIE": "168215.00", "WARTOSC": "243417.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na dostawie i monta\u017cu kompletnej instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku o mocy 39,90 kW wraz z przy\u0142\u0105czeniem do sieci. Instalacja fotowoltaiczna b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 ze 145 szt. modu\u0142\u00f3w polikrystalicznych o mocy 275W-DC ka\u017cdy, posadowionych na po\u0142aci dachowej spopielarni zw\u0142ok po\u0142o\u017conej w Ramlewo dz. nr ewid. 139/6 gm. Go\u015bcino. Projektowana instalacja zostanie wykonana w systemie on-grid. Wygenerowana w instalacji energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana w celu zaspokojenia zapotrzebowania budynku na energi\u0119 elektryczn\u0105, a wyprodukowane nadwy\u017cki energii przep\u0142yn\u0105 poprzez licznik dwukierunkowy do lokalnej sieci elektroenergetycznej. Instalacja b\u0119dzie przy\u0142\u0105czona na sta\u0142e do sieci elektroenergetycznej. Najwa\u017cniejszymi etapami projektu s\u0105: przygotowanie oraz przeprowadzenie procedury konkurencyjno\u015bci na wykonawc\u0119 rob\u00f3t budowlanych. Dostawa, monta\u017c i uruchomieni instalacji OZE. Przez ca\u0142y okres realizacji inwestycji b\u0119dzie prowadzona dokumentacja techniczna, rozliczenia finansowe, wymagana sprawozdawczo\u015b\u0107 i promocja projektu. W okresie rob\u00f3t budowlanych nadz\u00f3r nad wykonaniem prac b\u0119dzie sprawowa\u0142 inspektor nadzoru. Za wdro\u017cenie projektu odpowiedzialne b\u0119d\u0105: 1. Kierownik projektu. 2.specjalista do spraw finansowych. 3.firma doradcza odpowiedzialna za rozliczenie projektu. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres obowi\u0105zk\u00f3w podmiot\u00f3w odpowiedzialnych za wdra\u017canie projektu opisany zosta\u0142 w rozdziale 3.2.2.1 Studium wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "WELES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 dla \"Budynek spopielania zw\u0142ok\" - Weles Sp z o.o. Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5127192.18", "WARTOSC": "6031990.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do 30 wrze\u015bnia 2021 roku kom. klucz. 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w na potrzeby przysz\u0142ego zatrud, ucz\u0119szcz do 30 szk\u00f3\u0142 prow. kszt. og. (28 SP, 2 LO) na terenie KKBOF poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, kompetencje z zakresu TIK, stosowanie nauczania opartego na met. eksperymentu, obj\u0119cie uczni\u00f3w LO i kl. VII-VIII SP ofert\u0105 doradztwa edukacyjno-zawodowego, dosk. zawodowe nauczycieli z zakresu stosowania indywidualizacji nauczania, rozwijania ich kompetencji cyfr. sprzyjaj\u0105cych nauczaniu przedmiotowemu z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK lub rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne (na potrzeby ind. pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, rozwijania komp. kluczowych, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych do nauczania opartego na metodzie eksperymentu) oraz zainicj. wsp\u00f3\u0142pr. org. prowadz\u0105cych na rzecz podn. jako\u015bci kszta\u0142cenia. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: co najmniej 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 345 (302K,43M) nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp. po opuszczeniu programu, 28 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 29 szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru KKBOF, prowadzone przez 13 gmin (B\u0119dzino, Bia\u0142ogard, Biesiekierz, Bobolice, Karlino, Koszalin, Manowo, Mielno, Polan\u00f3w, Sian\u00f3w, \u015awieszyno, Tychowo, Ustronie Morskie) i 2 powiaty ziemskie (bia\u0142ogardzki, ko\u0142obrzeski), uczniowie, rodzice (SP Polan\u00f3w) oraz nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, zamieszkali, pracuj\u0105cy i/lub ucz\u0105cy si\u0119 na obszarze KKBOF w rozumieniu przepis\u00f3w KC.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KOSZALIN", "TYTUL": "Fabryka Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-26", "DOFINANSOWANIE": "857395.00", "WARTOSC": "1008700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest sporz\u0105dzenie inwentaryzacji i waloryzacji przyrodniczej o\u015bmiu gmin nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Miast i Gmin Dorzecza Pars\u0119ty tj. gminy wiejskiej Bia\u0142ogard, gminy wiejskiej Go\u015bcino, gminy miejsko-wiejskiej Karlino, gminy miejsko-wiejskiej Borne Sulinowo, gminy miejsko-wiejskiej Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j, gminy wiejskiej Ryma\u0144, gminy Miasto Szczecinek, gminy Miasto Bia\u0142ogard. Zakres inwentaryzacji przyrodniczej obejmowa\u0142 b\u0119dzie wszystkie elementy \u015brodowiska, w tym: siedliska zagro\u017cone obj\u0119te ochron\u0105 prawn\u0105, gatunki zagro\u017cone obj\u0119te ochron\u0105 prawn\u0105, walory krajobrazowe przyrodnicze, walory krajobrazowe kulturowe i historyczne oraz obiekty zabytkowe obj\u0119te ochron\u0105 prawn\u0105.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN DORZECZA PARS\u0118TY", "TYTUL": "Opracowanie inwentaryzacji i waloryzacji przyrodniczej gmin zrzeszonych w Zwi\u0105zku Miast i Gmin Dorzecza Pars\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.37}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "376313.00", "WARTOSC": "442730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji i uzyskanie kwalifikacji kluczowych w zakresie zawodu Administrator System\u00f3w Komputerowych (60 os.) i Grafik Komputerowy (60os.) w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia (w tym 63K, 57M) zamieszkuj\u0105cych lub/i pracuj\u0105cych lub/i ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w okresie VIII.2017-XII.2018. Kursy poprzedzone b\u0119d\u0105 indywidualnym dor. edukacyjno-zaw. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 kursy Administratora System\u00f3w Komp - 4gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (IC3, CompTIA IT Fundamentals, a tak\u017ce kursy Grafika komputerowego - 4 gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (Adobe Associate Photoshop i Ilustrator). Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 real. w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. umo\u017cliwi nauczycielom wzrost kompetencji i kwalifikacji w zakresie nauczania, organizacji proces\u00f3w edu. i wychowawczych. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. Proj. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "AKADEMIA IT - wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze KKBOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364533.12", "WARTOSC": "428862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na zdobycie/uzupe\u0142./podniesienie kwal.os\u00f3b doros\u0142ych.Wsparciem w Proj.zostanie obj\u0119tych 120os\u00f3b(118K i2M)z terenu woj.zach-pom.(gmin KKBOF wskazane w pkt.A.4)Projekt jest zgodny z celem strategicznym 3\u2013Edukacja i wychowanie,dostosowanie do wsp\u00f3\u0142czesnych wymog\u00f3w cywilizacyjnych oraz jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby obszaru KKBOF m.in.podniesienie jako\u015bci kszta\u0142.i szkolenia zaw.poprzez dostosowanie do potrzeb region.rynku pracy.Piel\u0119gniarka/rz to zaw\u00f3d deficytowy w Polsce.Z raportu NIPiP wynika,i\u017c \u015bredni wska\u017anik zatrudnienia piel\u0119gniarek/rzy na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w Polsce na pocz\u0105tku stycznia 2016 wynosi\u0142 5,2(natomiast w woj.zach-pom.-4,5)i jest najni\u017cszy w Europie. Obecnie w RPiP zarejestrowanych jest 279 861 piel\u0119gniarek i 5515 m\u0119\u017cczyzn(1,93%).Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 w bran\u017cy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi med.brakuje piel\u0119gniarek/rzy posiadaj\u0105cych odpowiednie zaplecze teoret.,jak r\u00f3wnie\u017c do\u015bw.zawodowe oparte na praktyce. Wszyscy Uczestnicy/czki Proj.odb\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 odp. liczb\u0119 godzin zaj.praktycznych w plac\u00f3wkach med.celem zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych w pracy piel\u0119gniarki/rza w danej dziedzinie.Dzia\u0142ania w Proj.pozwol\u0105 9 / 47 dostosowa\u0107 kwalif.piel\u0119gniarek/rzy do oczekiwa\u0144 przedsi\u0119biorc\u00f3w na lokalnym rynku pracy.Celem Projektu zgodnym z SOOP jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120os.doros\u0142ych(118K,2M)z woj.zachodniopom (obszar KKBOF).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 18r.\u017c.kt\u00f3re mieszkaj\u0105/pracuj\u0105/ucz\u0105 si\u0119 na obszarze KKBOF zgodnie z Kodeksem Cywilnym oraz s\u0105 zaint.zdobyciem/uzupe\u0142./podniesieniem kwalif.zaw.z w\u0142asnej inicjatywy w okresie 10.04.2017 do 31.03.2018.W Proj.za\u0142o\u017cono formalne potw.kwalif.przez min.80% uczestnik\u00f3w/czek,tj. 96os.(94K i 2M).Proj.wspiera system kszta\u0142.dostosowuj\u0105c kompetencje i umiej. piel\u0119gniarek/rzy.", "BENEFICJENT": "INTERRETE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne i wykwalifikowane piel\u0119gniarki z obszaru Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1754599.2299999997}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1309300.0499999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 770940.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 686654.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 500464.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 340887.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 231393.12}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 200724.58}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 172845.76}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 167187.97999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 154647.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 151327.45}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 124055.98999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 118808.40000000002}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 90270.12}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 81351.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57179.880000000005}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44519.13}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37411.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 37162.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27745.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 27219.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24611.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 22644.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19576.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18365.04}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17330.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13129.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12589.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7365.3099999999995}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6849.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6643.82}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6471.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4911.54}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4786.44}, {"name": "Cmentarze", "value": 3690.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3364.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3117.59}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3055.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2996.43}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2882.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1919.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1565.04}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1365.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1054.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 489.63}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3989809.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2163869.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1116414.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 610111.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 444725.49}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 385234.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 382900.25999999995}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 333620.66000000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 309462.39999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 235732.93000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 197611.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 171152.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 116932.56}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 98472.76}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 71454.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62317.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61487.880000000005}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 58049.35999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43426.16}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 33921.01}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22466.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16352.789999999999}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16117.86}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15292.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10978.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2322.77}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 61.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3028572.98}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 158315.97}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 89038.25}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 73185.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 34606.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32578.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24519.52}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5412.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3556.31}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1248.82}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 294208.64}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 50479.23}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3530.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 658.55}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 103098.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53112.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8099.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9372.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9222.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1510.62}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 582997.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 309000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 88880.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26328.539999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23886.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 23000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4465.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5736376.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2016067.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 224293.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 194316.96}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 146036.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109136.58}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90894.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83797.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59110.26}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34250.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 33105.81}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 29779.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21355.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7919.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3978.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3960.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3408.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2196.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 953.42}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 135.77}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1356393.89}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1317333.87}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 530963.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 730365.98}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 434424.81}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 232470.7}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 202259.62}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 300.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2433.64}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2535199.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1024619.5900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 992038.6299999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 686654.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 599037.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 542323.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 175213.19000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 172845.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 167187.97999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 164569.40999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 112261.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 71416.45}, {"name": "Turystyka", "value": 19680.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7903.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4447.9400000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3055.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5340792.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2723073.0700000008}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1087984.0100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 999208.1699999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 333620.66000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 319749.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 71454.59}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58049.35999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15292.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10978.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7776.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2322.77}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3028572.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 158315.97}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 89038.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 73185.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 34606.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32578.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24519.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5412.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3556.31}, {"name": "Rodzina", "value": 1248.82}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 294208.64}, {"name": "Turystyka", "value": 50479.23}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3530.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 658.55}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 103098.89}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 53112.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8099.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9372.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9222.04}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1510.62}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 605997.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 309000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 89028.48000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23886.6}, {"name": "Informatyka", "value": 23694.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5706.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1245.93}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7946760.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 389678.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 261377.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 180814.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59110.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34250.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33187.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3960.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1797.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 135.77}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1356393.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1317333.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 530963.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 730365.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 434424.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 232470.7}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 202259.62}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2433.64}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8432328.45, "v": "8,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.78, "v_pc": "1633,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5783454.4, "v": "5,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2259165.77, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 260716.38, "v": "260,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 90270.12, "v": "90,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37411.2, "v": "37,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1248.82, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 61.76, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6852657.99, "v": "6,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.51, "v_pc": "1327,78 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4851407.77, "v": "4,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 963491.6100000001, "v": "963,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 382900.25999999995, "v": "382,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 271579.78, "v": "271,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 197611.56, "v": "197,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65769.20000000001, "v": "65,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55802.23, "v": "55,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44519.13, "v": "44,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19576.45, "v": "19,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5188637.62, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.01, "v_pc": "1005,36 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1831116.0999999996, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.29}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1562415.57, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.11}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1407772.8099999998, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 340887.74, "v": "340,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.56}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 22644.0, "v": "22,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17330.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6471.4, "v": "6,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3931778.1500000013, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.62, "v_pc": "761,82 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2977335.5700000008, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 391878.56, "v": "391,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 324222.54000000004, "v": "324,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 128056.89, "v": "128,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 65435.53, "v": "65,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27745.2, "v": "27,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17103.86, "v": "17,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3715227.76, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.03, "v_pc": "719,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3715227.76, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 223.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2645057.6399999997, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1413.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.14, "v_pc": "512,51 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "253.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "796.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2090316.18, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 33888.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 498336.67, "v": "498,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 214.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55039.55, "v": "55,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.08}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1365.24, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2004395.65, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.41, "v_pc": "388,37 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 598249.3300000002, "v": "598,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.84}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 506703.39, "v": "506,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 200724.58, "v": "200,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 175469.8, "v": "175,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 146036.8, "v": "146,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109136.58, "v": "109,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66121.41, "v": "66,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39627.39, "v": "39,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 38707.450000000004, "v": "38,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13129.29, "v": "13,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 489.63, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1974002.6099999999, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.33, "v_pc": "382,48 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "141.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1951002.6099999999, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.83}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 23000.0, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.16}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 842523.01, "v": "842,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27, "v_pc": "163,25 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 500944.41000000003, "v": "500,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.45}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 309000.0, "v": "309,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32578.6, "v": "32,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.86}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 606813.77, "v": "606,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63, "v_pc": "117,58 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 594224.32, "v": "594,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.92}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12589.45, "v": "12,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 202259.62, "v": "202,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "39,19 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 202259.62, "v": "202,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 126059.98999999999, "v": "126,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "24,43 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 81351.2, "v": "81,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.53}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41018.79, "v": "41,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 220.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.53}, {"name": "Cmentarze", "value": 3690.0, "v": "3,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.92}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 95684.40999999999, "v": "95,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "18,54 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 64340.369999999995, "v": "64,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 31344.04, "v": "31,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.75}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 92093.45, "v": "92,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 370.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "17,84 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 92093.45, "v": "92,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 370.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86355.37, "v": "86,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "16,73 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 72118.8, "v": "72,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11240.14, "v": "11,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2996.43, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46}]}, {"name": "Turystyka", "value": 70159.23000000001, "v": "70,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18, "v_pc": "13,59 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 50479.23, "v": "50,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 71.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19680.0, "v": "19,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 28.05}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 62485.08, "v": "62,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16, "v_pc": "12,11 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62485.08, "v": "62,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 57446.100000000006, "v": "57,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "11,13 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 56392.100000000006, "v": "56,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1054.0, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}]}, {"name": "Informatyka", "value": 23694.01, "v": "23,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,59 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23694.01, "v": "23,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}