{"gmina": "Ustronie Morskie", "typ_gminy": "gmina wiejska Ustronie Morskie", "kod_gus": "023216308072", "kod_gus_podregionu": "023216300000", "eurostat": "PL426", "ludnosc": 3686, "budzet": {"dochody": "38,95 mln z\u0142", "wydatki": "36,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30902772.299999997, "dane1": 28162985.380000003, "dane2": 28162985.380000003, "dane3": 2739786.9199999943}, {"label": "2017", "dane0": 34859496.14000001, "dane1": 29079137.119999994, "dane2": 29079137.119999994, "dane3": 5780359.020000014}, {"label": "2018", "dane0": 31804622.93999999, "dane1": 35047606.85, "dane2": 31804622.93999999, "dane4": 3242983.9100000113}, {"label": "2019", "dane0": 38231294.49, "dane1": 32034217.729999997, "dane2": 32034217.729999997, "dane3": 6197076.760000005}, {"label": "2020", "dane0": 38945861.14000002, "dane1": 36923900.15999999, "dane2": 36923900.15999999, "dane3": 2021960.980000034}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2832712.36, "dane1": 5346073.34}, {"label": "2017", "dane0": 2935212.71, "dane1": 5791739.960000001}, {"label": "2018", "dane0": 2989732.56, "dane1": 6202594.399999999}, {"label": "2019", "dane0": 3360955.4999999995, "dane1": 6505445.0}, {"label": "2020", "dane0": 3450420.3699999996, "dane1": 6820278.769999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,65 mln z\u0142", "wydatki": "3,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 22.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7397869199999945}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7397869199999945}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.780359020000015}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.780359020000015}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.2429839100000115}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.2429839100000115}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 6.197076760000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 6.197076760000005}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.021960980000034}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.021960980000034}], "dochod_ue": "311,95 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "1398.5 z\u0142", "powiat": "12,86 mln z\u0142", "powiat_pc": "3489.0 z\u0142", "wojewodztwo": "8,67 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "205,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "101,21 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "842,10 tys z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 3450420.3699999996, "wydatki": 6820278.769999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1995960.00", "WARTOSC": "3290350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Ostateczny rezultatu projektu ma charakter innowacji produktowej i polega\u0107 b\u0119dzie na opracowaniu i wdro\u017ceniu do praktyki gospodarczej przedsi\u0119biorstwa urz\u0105dzenia do automatycznego i precyzyjnego osadzania s\u0142up\u00f3w podporowych w sadownictwie. Urz\u0105dzenie s\u0142u\u017cy do zautomatyzowania procesu osadzania s\u0142up\u00f3w podporowych w sadach. Uszczuplaj\u0105ce si\u0119 zasoby si\u0142y ludzkiej do wykonywania ci\u0119\u017cki prac wykonywanych w trakcie zak\u0142adania nowych lub/i renowacji ju\u017c istniej\u0105cych plantacji zmusza producent\u00f3w do poszukiwania alternatywnych rozwi\u0105zanie i automatyzowania powtarzalnych proces\u00f3w wykorzystywanych w trakcie tych prac. Odbiorcami rozwi\u0105zania mog\u0105 by\u0107 zar\u00f3wno \u015bredni i mali sadownicy, poszukuj\u0105cy us\u0142ug w zakresie tworzenia/odnawiania plantacji, jak i wi\u0119ksze przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na skal\u0119 produkcji zainteresowane by\u0142yby zakupem urz\u0105dze\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych im bardziej efektywn\u0105 i sprawniejsz\u0105 prac\u0119. Rynek na rozwi\u0105zani jest globalny i dotyczy wszystkich zak\u0105tk\u00f3w \u015bwiata w kt\u00f3rych uwarunkowania przyrodniczoklimatyczne umo\u017cliwiaj\u0105 produkcj\u0119 sadownicz\u0105. Analiza dost\u0119pnych mi\u0119dzynarodowych baz patentowych pozwala stwierdzi\u0107, \u017ce proponowane rozwi\u0105zanie ma du\u017cy potencja\u0142 do ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej, co potwierdza o jego walorach innowacyjnych w skali globalnej. Opracowane rozwi\u0105zanie zostanie wdro\u017cone w firmie, kt\u00f3ra specjalizuje si\u0119 w wykonywaniu specjalistycznych us\u0142ug dla sektora sadownictwa. Ponadto, w zale\u017cno\u015bci od rezultat\u00f3w projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c produkcja i sprzeda\u017c opracowanego urz\u0105dzenia, b\u0105d\u017a wylicencjonowanie go przedsi\u0119biorstwu, specjalizuj\u0105cemu si\u0119 w produkcji maszyn i urz\u0105dze\u0144 wykorzystywanych w sadownictwie mo\u017ce pozytywnie wp\u0142yn\u0105\u0107 na dywersyfikacj\u0119 przychod\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ARNO GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Horty AutoHammer - opracowanie i wdro\u017cenie urz\u0105dzenia do automatycznego i precyzyjnego osadzania s\u0142up\u00f3w w sadownictwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 541.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1716290.76", "WARTOSC": "2019165.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost stabilno\u015bci i umi\u0119jet przezwyci\u0119\u017cania trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi i w funkcjonowaniugospod.domowych 50 rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,obj\u0119tych wsparciem w PWD TPD na ter. gmin powiat\u00f3w:ko\u0142obrzeskiego i \u015bwidwi\u0144skiego wzp w term.od 1.06.2019 do 30.06.2022 r. Celem dzia\u0142a\u0144 projektowych jest ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p do rodz.biol. Projekt zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 50 rodzin z ter.woj zach-pom.;50 os. doros\u0142ych i 65 dzieci w wieku 6- 18lat, obj\u0119tych wsparciem w ramach 4 PWD TPD, w tym: 3 dzieci z pieczy zast\u0119p.,2 dzieci ON.Gr.docel.to 47 rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dziecka w pieczy zast.i 3 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy.Min.50% UP to os.do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt. 11 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119w. w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-20. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki stworzeniu 3 PWD TPD w obszarze wsparcia(OW): 2 PWD w gm.\u015awidwin i w 1 PWD w gm.Ko\u0142obrzeg i rozszerzeniu wsparcia 1 PWD w Ustroniu Morskim poprzez wsparcie rodzin przez 4 pedag. rodzinnych(PR) pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat.: jak praca z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne,opiek\u0119 w PWD jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142-finans. dla 65 dzieci.Tym samym b\u0119d\u0105 zastos.typy operacji 2:A,C,FiG. Wska\u017a. produktu:l. os.zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.,obj\u0119tych wsparciem w progr.w prog.: 115, wsk. rezultatu: L.wspartych w proj. miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142./ wsparcia rodz i pieczy. istniej. po zako\u0144. proj. 65 miejsc, w tym 45 nowoutworzonych z trwa\u0142.do 37 m-cy po zak.proj.Proj.spe\u0142.kryt.prem:nr 1, 2(10pkt)i 3", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ODDZIA\u0141 OKR\u0118GOWY W KOSZALINIE", "TYTUL": "\"Dzieci lubi\u0105 ogniska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-06", "DOFINANSOWANIE": "6890003.27", "WARTOSC": "8205886.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa odc. drogi rowerowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 o \u0142\u0105cznej d\u0142. ok. 4,551 km oraz oznakowanie istniej\u0105cego szlaku rowerowego na d\u0142. 82,437 km wzd\u0142u\u017c szlaku rowerowego Velo Baltica. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 \u2013 ok. 86,988 km. Droga rowerowa przebiega przez obszar gmin wymienionych powy\u017cej (w punkcie 3.4.) i obejmuje zakres rob\u00f3t: - w Gminie Dar\u0142owo jeden odcinek inwestycyjny w m. Bukowo Morskie o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,46km oraz oznakowanie istn. trasy rowerowej na odcinku Gl\u0119\u017an\u00f3wko \u2013 D\u0105bki i Dar\u0142owo \u2013 Wicie o d\u0142. 12,648 km. \u2013 w Gminie M. Dar\u0142owo dwa odcinki inwestycyjne. Pierwszy na ul. Mickiewicza i Sowi\u0144skiego o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,80km, drugi na ul. Morskiej o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,25km oraz oznakowanie ca\u0142ej trasy na terenie gminy o d\u0142. 5,316 km. - w Gminie Postomino dwa odcinki inwestycyjne w m. Marszewo i Z\u0142akowo, przebiegaj\u0105ce po nieczynnych liniach kolejowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 1,56km oraz oznakowanie ca\u0142ej trasy przebiegaj\u0105cej przez Gmin\u0119 o d\u0142. 15,434 km. - w Gminie Ko\u0142obrzeg oznakowanie istniej\u0105cej trasy rowerowej na odcinku D\u017awirzyno-Ko\u0142obrzeg o d\u0142. 8,93 km. - w Gminie Miasto Ko\u0142obrzeg oznakowanie istniej\u0105cej trasy rowerowej na odcinku D\u017awirzyno-Ko\u0142obrzeg oraz Ko\u0142obrzeg-G\u0105ski o d\u0142. 7,29 km. - w Gminie Ustronie Morskie trzy odcinki inwestycyjne w mie\u015bcie Ustronie M.: pierwszy wzd\u0142u\u017c pla\u017cy o d\u0142. ok 0,37km, drugi od drogi dojazdowej amfiteatru do ul. Granicznej o d\u0142. ok. 0,21km, trzeci wzd\u0142u\u017c ul. Wojska Polskiego o d\u0142. 91m oraz oznakowanie istn. trasy rowerowej na odcinku Ko\u0142obrzeg-G\u0105ski o d\u0142. 8,949 km. - w Gm. Mielno dwa odcinki inwestycyjne: pierwszy na wale przeciwpowodziowym w Mielnie o d\u0142. ok 0,38km, drugi w obr\u0119bie ronda w m. \u0141azy o d\u0142. ok 60m oraz oznakowanie istn. trasy rowerowej od skrzy\u017cowania z ul. 1-go Maja w Mielnie do \u0141az o d\u0142. 18,640 km. - w Gm. Sian\u00f3w 2 odc. inwest.: wzd\u0142u\u017c drogi powiat. w m. Osieki o d\u0142. ok 0,23km, drugi w m. Iwi\u0119cino o d\u0142. ok 0,14km oraz oznak istn.trasy o d\u0142.5,23 km", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego - Trasa Velo Baltica na odc. D\u017awirzyno - Marszewo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-28", "DATA_START": "2019-02-09", "DOFINANSOWANIE": "482955.00", "WARTOSC": "1107000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie", "OPIS": "Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na realizacje projektu, w ramach kt\u00f3rego zostan\u0105 wykonane prace budowlane oraz zakupione zostan\u0105 warto\u015bci materialne oraz warto\u015bci niematerialne i prawne, a efektem realizacji projektu b\u0119d\u0105 m.in.: wdro\u017cone nowe us\u0142ugi zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci w ramach us\u0142ug turystycznych: - us\u0142ugi noclegowe, - us\u0142ugi gastronomiczne, Niniejszy projekt prowadzi do podniesienia konkurencyjno\u015bci w sektorze M\u015aP na terenie ZIT KKBOF. Inwestycja zostanie zrealizowana poprzez: 1. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: - Zakup wyposa\u017cenia do 13 pokoi i 1 apartamentu (3 pokoje) wg specyfikacji, - Zakup wyposa\u017cenia do kuchni wg specyfikacji, 2. Zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych: - Dedykowany system noclegowo-gastronomiczny \"W 14 pokoi dooko\u0142a \u015bwiata\", 3. Prace budowlane: - Wykonanie prac budowlanych wg kosztorysu, Planowana inwestycja dotyczy wprowadzenia innowacji do dzia\u0142alno\u015bci firmy. Wymienione zadania i ponoszone w ich ramach wydatki tworz\u0105 sp\u00f3jn\u0105 i jednolit\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 oraz s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji postawionych cel\u00f3w projektu. Projekt b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci wdra\u017cany przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry b\u0119dzie prowadzi\u0142 nadz\u00f3r nad nim. W przypadku wyst\u0105pienia przes\u0142anek ustawowych, zastosowanie znajd\u0105 przepisy ustawy Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych i wytyczne UE oraz procedura uregulowana w wytycznych IZ RPO WZ. W trakcie realizacji projektu i po jego zako\u0144czeniu przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne zgodnie ze stosownymi wytycznymi. Termin realizacji: II kwarta\u0142 2017 r. - III kwarta\u0142 2020 r.", "BENEFICJENT": "ARTTOMA TOMASZ ANDRZEJEWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych us\u0142ug turystycznych w firmie Arttoma - wyj\u0105tkowe miejsce \"2 Pi\u0119tro\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "242030.79", "WARTOSC": "242030.79", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EWA LASKOSKA LAMBERT TRAVEL", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA EWA LASKOSKA LAMBERT TRAVEL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "186227.35", "WARTOSC": "269251.93", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Dariusz Stegienta \"PB\". Realizacja projektu zostanie zlokalizowana przy ul. Ko\u0142obrzeskiej 1A, 78-111 Ustronie Morskie, Wojew\u00f3dztwo Zachodniopomorskie. Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na budowie mikroinstalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW na dachu istniej\u0105cej stacji benzynowej. Wnioskodawca posiada dokumenty niezb\u0119dne do rozpocz\u0119cia realizacji projektu: dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 inwestycji (koncepcja instalacji). Termin realizacji inwestycji zosta\u0142 okre\u015blony: - rozpocz\u0119cie realizacji projektu: 01.11.2016r., - zako\u0144czenie realizacji projektu: 30.06.2017r. W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane 2 Zadana: - Zadanie nr 1 \u201eBudowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40kW\u201d, - Zadanie nr 2 \u201ePromocja projektu\u201d. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: Produktu: - Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej (1 szt.), - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej (1 szt.). Rezultatu: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (31,476 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2) - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (37,854 MWhe/ rok).", "BENEFICJENT": "DARIUSZ STEGIENTA \"PB\"", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW na stacji paliw PB w Ustroniu Morskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"HYDROBUD\"ADAM DZIK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Przedsi\u0119biorstwo Handlowo Us\u0142ugowe \"HYDROBUD\" Adam Dzik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5127192.18", "WARTOSC": "6031990.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do 30 wrze\u015bnia 2021 roku kom. klucz. 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w na potrzeby przysz\u0142ego zatrud, ucz\u0119szcz do 30 szk\u00f3\u0142 prow. kszt. og. (28 SP, 2 LO) na terenie KKBOF poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, kompetencje z zakresu TIK, stosowanie nauczania opartego na met. eksperymentu, obj\u0119cie uczni\u00f3w LO i kl. VII-VIII SP ofert\u0105 doradztwa edukacyjno-zawodowego, dosk. zawodowe nauczycieli z zakresu stosowania indywidualizacji nauczania, rozwijania ich kompetencji cyfr. sprzyjaj\u0105cych nauczaniu przedmiotowemu z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK lub rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne (na potrzeby ind. pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, rozwijania komp. kluczowych, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych do nauczania opartego na metodzie eksperymentu) oraz zainicj. wsp\u00f3\u0142pr. org. prowadz\u0105cych na rzecz podn. jako\u015bci kszta\u0142cenia. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: co najmniej 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 345 (302K,43M) nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp. po opuszczeniu programu, 28 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 29 szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru KKBOF, prowadzone przez 13 gmin (B\u0119dzino, Bia\u0142ogard, Biesiekierz, Bobolice, Karlino, Koszalin, Manowo, Mielno, Polan\u00f3w, Sian\u00f3w, \u015awieszyno, Tychowo, Ustronie Morskie) i 2 powiaty ziemskie (bia\u0142ogardzki, ko\u0142obrzeski), uczniowie, rodzice (SP Polan\u00f3w) oraz nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, zamieszkali, pracuj\u0105cy i/lub ucz\u0105cy si\u0119 na obszarze KKBOF w rozumieniu przepis\u00f3w KC.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KOSZALIN", "TYTUL": "Fabryka Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "376313.00", "WARTOSC": "442730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji i uzyskanie kwalifikacji kluczowych w zakresie zawodu Administrator System\u00f3w Komputerowych (60 os.) i Grafik Komputerowy (60os.) w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia (w tym 63K, 57M) zamieszkuj\u0105cych lub/i pracuj\u0105cych lub/i ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w okresie VIII.2017-XII.2018. Kursy poprzedzone b\u0119d\u0105 indywidualnym dor. edukacyjno-zaw. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 kursy Administratora System\u00f3w Komp - 4gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (IC3, CompTIA IT Fundamentals, a tak\u017ce kursy Grafika komputerowego - 4 gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (Adobe Associate Photoshop i Ilustrator). Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 real. w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. umo\u017cliwi nauczycielom wzrost kompetencji i kwalifikacji w zakresie nauczania, organizacji proces\u00f3w edu. i wychowawczych. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. Proj. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "AKADEMIA IT - wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze KKBOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364533.12", "WARTOSC": "428862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na zdobycie/uzupe\u0142./podniesienie kwal.os\u00f3b doros\u0142ych.Wsparciem w Proj.zostanie obj\u0119tych 120os\u00f3b(118K i2M)z terenu woj.zach-pom.(gmin KKBOF wskazane w pkt.A.4)Projekt jest zgodny z celem strategicznym 3\u2013Edukacja i wychowanie,dostosowanie do wsp\u00f3\u0142czesnych wymog\u00f3w cywilizacyjnych oraz jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby obszaru KKBOF m.in.podniesienie jako\u015bci kszta\u0142.i szkolenia zaw.poprzez dostosowanie do potrzeb region.rynku pracy.Piel\u0119gniarka/rz to zaw\u00f3d deficytowy w Polsce.Z raportu NIPiP wynika,i\u017c \u015bredni wska\u017anik zatrudnienia piel\u0119gniarek/rzy na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w Polsce na pocz\u0105tku stycznia 2016 wynosi\u0142 5,2(natomiast w woj.zach-pom.-4,5)i jest najni\u017cszy w Europie. Obecnie w RPiP zarejestrowanych jest 279 861 piel\u0119gniarek i 5515 m\u0119\u017cczyzn(1,93%).Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 w bran\u017cy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi med.brakuje piel\u0119gniarek/rzy posiadaj\u0105cych odpowiednie zaplecze teoret.,jak r\u00f3wnie\u017c do\u015bw.zawodowe oparte na praktyce. Wszyscy Uczestnicy/czki Proj.odb\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 odp. liczb\u0119 godzin zaj.praktycznych w plac\u00f3wkach med.celem zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych w pracy piel\u0119gniarki/rza w danej dziedzinie.Dzia\u0142ania w Proj.pozwol\u0105 9 / 47 dostosowa\u0107 kwalif.piel\u0119gniarek/rzy do oczekiwa\u0144 przedsi\u0119biorc\u00f3w na lokalnym rynku pracy.Celem Projektu zgodnym z SOOP jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120os.doros\u0142ych(118K,2M)z woj.zachodniopom (obszar KKBOF).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 18r.\u017c.kt\u00f3re mieszkaj\u0105/pracuj\u0105/ucz\u0105 si\u0119 na obszarze KKBOF zgodnie z Kodeksem Cywilnym oraz s\u0105 zaint.zdobyciem/uzupe\u0142./podniesieniem kwalif.zaw.z w\u0142asnej inicjatywy w okresie 10.04.2017 do 31.03.2018.W Proj.za\u0142o\u017cono formalne potw.kwalif.przez min.80% uczestnik\u00f3w/czek,tj. 96os.(94K i 2M).Proj.wspiera system kszta\u0142.dostosowuj\u0105c kompetencje i umiej. piel\u0119gniarek/rzy.", "BENEFICJENT": "INTERRETE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne i wykwalifikowane piel\u0119gniarki z obszaru Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3265890.2399999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1142912.6500000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1103337.19}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 842096.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 834555.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 560578.5900000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 413924.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 397039.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 372882.82}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 356006.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 245315.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 219345.11000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 179254.94000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 178089.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 119656.85}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 106865.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 97926.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 94164.27000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 67739.88}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 64918.25000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57155.01}, {"name": "Cmentarze", "value": 53096.71000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 50099.490000000005}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 41020.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 32861.2}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 29000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 21563.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20918.43}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 20847.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19782.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17987.61}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17683.300000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13191.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8450.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8439.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7789.75}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7717.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5111.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5086.4400000000005}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4393.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4018.84}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2457.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2290.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1971.09}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 1121.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 246.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 178.14}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3899606.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2232604.38}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1361202.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 1211275.86}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1182938.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 583041.8400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 361345.83999999997}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 262376.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 168231.56999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 139737.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 137296.37000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 127312.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 94248.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 87728.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 84891.20999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 56604.700000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37040.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 31814.76}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25580.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 20137.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8783.08}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8060.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3975.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 779.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4785046.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 565390.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 118637.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 115801.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 98708.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 59138.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 46352.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28290.0}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 25000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24329.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 66262.74}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21349.74}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2246.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 90000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73167.25}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18915.7}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3693838.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1121641.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 174076.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 151480.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126500.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 124200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 90340.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 76132.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45632.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 34553.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27499.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26585.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20331.99}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16338.99}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13050.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10900.75}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5914.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4773.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3541.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3012.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2843.9}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 850000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 225000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 195000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 150000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25497.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10682.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 922.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 120413.12}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1599.9899999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15717.93}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1871.37}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 92433.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8779.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 52833.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1549.25}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4456013.850000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1366184.6800000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1103337.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1031251.5800000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 842096.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 464008.73}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 447684.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 382038.43000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 287084.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 249666.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 152787.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 124044.00000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 76652.13}, {"name": "Turystyka", "value": 74551.89000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 57452.92000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2457.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1530.26}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 1121.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5355648.279999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2581107.9900000007}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1361202.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1310251.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 584041.8400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 406709.88999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 197786.96}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 153714.46999999997}, {"name": "Turystyka", "value": 135088.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20537.57}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9562.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8060.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2901.3999999999996}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4785046.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 335891.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 170801.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 155962.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 98708.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 89982.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 83467.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56416.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46352.68}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 25000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 19065.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 66262.74}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21349.74}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2246.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 163167.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18915.7}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4939679.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 331697.43999999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 216944.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 183585.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34585.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27499.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20331.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13814.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13050.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1075000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 197000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 150000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18682.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16097.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 922.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 120413.12}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1599.9899999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15717.93}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1871.37}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 92433.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8779.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 52833.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1549.25}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6820278.769999997, "v": "6,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.47, "v_pc": "1850,32 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4577607.079999998, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 1491144.5900000003, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.86}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 321368.15, "v": "321,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154313.85, "v": "154,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 433.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 119656.85, "v": "119,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 94750.65, "v": "94,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 32861.2, "v": "32,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 20137.0, "v": "20,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8439.4, "v": "8,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5942559.520000001, "v": "5,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.09, "v_pc": "1612,20 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "171.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "175.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3393202.94, "v": "3,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.1}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1600310.55, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 679215.5900000001, "v": "679,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236429.02, "v": "236,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28290.0, "v": "28,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5111.42, "v": "5,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5253268.2299999995, "v": "5,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 244.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.22, "v_pc": "1425,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "281.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5157928.82, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 257.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73775.59, "v": "73,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 21563.82, "v": "21,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5194919.869999998, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.06, "v_pc": "1409,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3737102.0000000005, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1307860.4700000002, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 132194.22999999998, "v": "132,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13191.52, "v": "13,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4393.51, "v": "4,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 178.14, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4230443.1, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.45, "v_pc": "1147,71 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3437668.099999999, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255051.05, "v": "255,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 166765.48, "v": "166,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 157079.06000000003, "v": "157,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 155534.06000000003, "v": "155,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 41020.36, "v": "41,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.989999999998, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2684770.9100000006, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.27, "v_pc": "728,37 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "387.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1444.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2470454.5000000005, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64316.41, "v": "64,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1715639.8099999996, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.64, "v_pc": "465,45 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 683811.7900000002, "v": "683,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 356006.95, "v": "356,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 337206.69, "v": "337,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 92234.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 151480.3, "v": "151,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.82}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 90340.35, "v": "90,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 76132.14, "v": "76,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12871.84, "v": "12,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7789.75, "v": "7,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1467720.01, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97, "v_pc": "398,19 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "157.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1131986.31, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 225000.0, "v": "225,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110733.70000000001, "v": "110,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.54}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 842096.0, "v": "842,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28, "v_pc": "228,46 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "169.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1048.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 842096.0, "v": "842,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 837130.0100000001, "v": "837,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26, "v_pc": "227,11 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "56.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "223.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 369241.72, "v": "369,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 307365.34, "v": "307,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.71}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 124522.95, "v": "124,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 288.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.87}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 29000.0, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 690362.9800000001, "v": "690,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86, "v_pc": "187,29 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "893.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 346403.2700000001, "v": "346,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 341669.71, "v": "341,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2290.0, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 385792.99, "v": "385,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "104,66 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 318053.11, "v": "318,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.44}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 67739.88, "v": "67,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.55}]}, {"name": "Turystyka", "value": 294968.2, "v": "294,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "80,02 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "357.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "287.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 228705.46, "v": "228,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.53}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 66262.74, "v": "66,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 916.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.46}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 199618.98, "v": "199,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "54,16 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "345.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 99449.39000000001, "v": "99,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.81}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 79321.79000000001, "v": "79,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.73}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 20847.8, "v": "20,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.44}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 155689.18, "v": "155,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "42,24 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147971.19999999998, "v": "147,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.04}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7717.98, "v": "7,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 120413.12, "v": "120,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "32,67 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "25.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 120413.12, "v": "120,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36115.86, "v": "36,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "9,80 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26831.6, "v": "26,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1284.26, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25069.620000000003, "v": "25,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "6,80 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24290.620000000003, "v": "24,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 779.0, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "6,78 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 1121.0, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 1121.0, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 922.0, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 922.0, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}