[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "641003358.04", "WARTOSC": "1497511388.43", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S6 na odcinku Kie\u0142pino \u2013 pocz\u0105tek obwodnicy Koszalina i Sianowa o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 62,84 km zlokalizowanej w sieci TEN-T. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech odcink\u00f3w (kontrakt\u00f3w): \u2022 Odcinek 4: Projekt i budowa drogi S-6 na odcinku w\u0119ze\u0142 Kie\u0142pino /bez w\u0119z\u0142a/ - w\u0119ze\u0142 Ko\u0142obrzeg Zach\u00f3d /z w\u0119z\u0142em/; od km 84+000,00 do km 108+024,69, \u2022 Odcinek 5: Projekt i budowa drogi S-6 na odcinku w\u0119ze\u0142 Ko\u0142obrzeg Zach\u00f3d /bez w\u0119z\u0142a/ - w\u0119ze\u0142 Ustronie Morskie /z w\u0119z\u0142em/ oraz budowa obwodnicy m. Ko\u0142obrzeg w ci\u0105gu drogi krajowej nr 11; S6 od km 108+024,69 do km 122+572,82 oraz obwodnica Ko\u0142obrzegu od km 1+081,00 do km 3+020,00, Koniec odcinka 5 w km 122+572,82 jest to\u017csamy z pocz\u0105tkiem odcinka 6 w km 122+571,29, r\u00f3\u017cnice w pikieta\u017cu wynikaj\u0105 z uszczeg\u00f3\u0142owienia geometrii osi dr\u00f3g na etapie projektowania (rys. 40 RSW) \u2022 Odcinek 6 - Projekt i budowa drogi S-6 na odcinku w\u0119ze\u0142 Ustronie Morskie /bez w\u0119z\u0142a/ - pocz\u0105tek obwodnicy Koszalina i Sianowa; od km 122+571,29 do km 146+842,08. Wska\u017anik produktu \u2013 wybudowanie 62,84 km nowych dr\u00f3g 2017-0 km, 2018-0 km, 2019-62,84 km.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S6 Szczecin \u2013 Koszalin, odc. Kie\u0142pino \u2013 pocz. Obwodnicy Koszalina i Sianowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3101.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184582.08", "WARTOSC": "4923037.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Przedstawienie oferty aktywizacji zawodowej ka\u017cdemu uczestnikowi w ramach projektu poprzedzone b\u0119dzie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji zawodowych przeprowadzonych przez doradc\u00f3w klienta. Na tej podstawie PUP proponowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dodatkowo, w ramach projektu, do wszystkich jego uczestnik\u00f3w zostan\u0105 skierowane instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, tj. identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie formy wsparcia jak: sta\u017ce, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanej osoby bezrobotnej oraz szkolenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3724206.38", "WARTOSC": "4418849.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "W ramach realizacji projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby m\u0142ode do 29 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP KG jako bezrobotne. Projekt w szczeg\u00f3lno\u015bci skierowany jest do os\u00f3b kt\u00f3re nie pracuj\u0105,nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, do wszystkich jego uczestnik\u00f3w zostan\u0105 skierowane instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, tj.identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonaleniazawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie formy wsparcia jak: sta\u017ce, zatrudnienie w ramach prac interwencyjnych,jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,bon zasiedleniowy,szkolenia i wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim.A g\u0142\u00f3wnymi rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na wyznaczonym poziomie dla poszczeg\u00f3lnych grup:- minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) wyniesie co najmniej 44%,- minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup wyniesie co najmniej 59,5%,Projekt nie b\u0119dzie dyskryminowa\u0142 os\u00f3b ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wiek, ras\u0119, wyznanie, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "2715750.00", "WARTOSC": "6035000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "\"G\u0142\u00f3wnym celem projektu realizowanego przez firm\u0119 Amberline Sp. z o.o. jest realizacja inwestycji technologicznej polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu nowej technologii produkcji okien aluminiowych o wysokich w\u0142a\u015bciwo\u015bciach termicznych, innowacyjnej wentylacji, du\u017cej sztywno\u015bci i zarazem mniejszej wadze, dzi\u0119ki zastosowaniu przesuni\u0119cia wr\u0119bu okuciowego z 9 mm na 13 mm. Okno wytworzone tym sposobem b\u0119dzie mia\u0142o zastosowanie do pomieszcze\u0144 mieszkalnych, biur i innych, gdzie wymagana jest okresowa wentylacja bez otwierania okna. Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu jest wynikiem prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119. Ponadto technologia b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w uk\u0142adzie linii technologicznej zg\u0142oszonej do uzyskania patentu w Urz\u0119dzie Patentowym RP. Autorem rozwi\u0105zania zg\u0142oszonego do patentu jest r\u00f3wnie\u017c Wnioskodawca. Aby wdro\u017cy\u0107 now\u0105 technologi\u0119, stanowi\u0105c\u0105 wynik prac B+R, niezb\u0119dny jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re wraz z ju\u017c posiadanymi przez Wnioskodawc\u0119 maszynami stworz\u0105 dedykowane gniazdo technologiczne. Nowa konstrukcja okna aluminiowego po\u0142\u0105czy w sobie cechy niedost\u0119pne wcze\u015bniej w rozwi\u0105zaniach z PVC (o wiele wi\u0119ksza dopuszczalna wielko\u015b\u0107 skrzyd\u0142a ze wzgl\u0119du na jego mniejsz\u0105 wag\u0119, wi\u0119ksz\u0105 sztywno\u015b\u0107 i mniejsz\u0105 rozszerzalno\u015b\u0107 ciepln\u0105) z termik\u0105 niespotykan\u0105 w rozwi\u0105zaniach z aluminium. Obie te cechy s\u0105 szczeg\u00f3lnie po\u017c\u0105dane w nowoczesnym budownictwie, gdzie oczekiwane s\u0105 du\u017ce przeszklenia przy jednocze\u015bnie wysokiej energooszcz\u0119dno\u015bci, co wp\u0142ynie na potencja\u0142 rozwoju w bran\u017cy. Ponadto okno aluminiowe uposa\u017cone b\u0119dzie w wentylacyjny system odstawny biegn\u0105cy po ca\u0142ym obwodzie okna, co gwarantowa\u0107 b\u0119dzie odpowiedni\u0105 wentylacj\u0119 przy znikomej utracie ciep\u0142a. Planowanymi rezultatami wdro\u017cenia projektu b\u0119d\u0105: - wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, - wprowadzenie na rynek mi\u0119dzynarodowy nowej gamy produktowej w postaci okna aluminiowego, - wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, - wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych.\"", "BENEFICJENT": "\"AMBERLINE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci firmy Amberline", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "9918812.86", "WARTOSC": "11669191.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w regionie koszali\u0144skim (Miasto Koszalin, powiat bia\u0142ogardzki, s\u0142awie\u0144ski, koszali\u0144ski, ko\u0142obrzeski) to przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu kompleksowe (animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi, promocja, wsparcie finansowe itd.) wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem 100PES) i \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 600 os\u00f3b, w tym 348 kobiet zainteresowanych uruchomieniem PS. G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy. W kwestii wzrostu zatrudnienia kluczowym wydaje si\u0119 realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt d\u0105\u017cy do wzrostu znaczenia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (58 nowych m-c pracy, w tym 35 K) i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie koszali\u0144skim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych. PES i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. W projekcie zostanie utworzonych 58 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z rozwojem, ale r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w regionie koszali\u0144skim. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa oraz wyspecjalizowanych szkole\u0144 dla manager\u00f3w PES, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie wzrost skuteczno\u015bci biznesowej.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie koszali\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2133699.00", "WARTOSC": "2322015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie dla poszczeg\u00f3lnych grup: -minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 43%, - minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17 %, - minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale na poziomie co najmniej 35 %, - minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48 %. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt nie b\u0119dzie dyskryminowa\u0142 os\u00f3b ze wzgl\u0119du na ras\u0119, wyznanie,niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107.B\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Na etapie rekrutacji,informowania o projekcie oraz samej realizacji projektu b\u0119dzie kierowany do obu p\u0142ci.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie Ko\u0142obrzeskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1281454.00", "WARTOSC": "1507593.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "W ramach realizowanego projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne figuruj\u0105ce w ewidencji Urz\u0119du, pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku powy\u017cej 50 lat, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby nisko wykwalifikowane, dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku, okre\u015blono I lub II profil pomocy. Przedstawienie oferty aktywizacji zawodowej w ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi poprzedzone b\u0119dzieanaliz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji zawodowych przeprowadzonych przez doradc\u00f3w klienta. Na tej podstawie PUP proponowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednie dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dodatkowo w ramach projektu do wszystkich jego uczestnik\u00f3w zostan\u0105 skierowane instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej,tj.identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji zawodowych.W ramach projektu realizowane s\u0105 takie formy wsparcia jak: sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ,szkolenia indywidualne, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanej osoby bezrobotnej i prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1275851.70", "WARTOSC": "1501002.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej w Zasadniczej Szkole Zawodowejw Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 im. Boles\u0142awa III Krzywoustego w Ko\u0142obrzegu oraz w Technikum Ekonomicznym, Technikum Hotelarskim i Technikum Zawodowym w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno- Hotelarskich im. Emilii Gierczak w Ko\u0142obrzegu poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami i przedsi\u0119biorcami oraz wdro\u017cenie program\u00f3w rozwojowych szk\u00f3\u0142 s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu zdolno\u015bci 210 uczni\u00f3w (w tym 125 dziewcz\u0105t) do przysz\u0142ego zatrudnienia poprzez realizacj\u0119 praktyk i sta\u017cy zawodowych, szkole\u0144 specjalistycznych, program\u00f3w wsparcia uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, doradztwo zawodowe oraz wyposa\u017cenie pracowni dla zawod\u00f3w szkolnictwa zawodowego do 31.08.2018r. Grupa docelowa to 170 uczni\u00f3w (w tym 100 dziewcz\u0105t) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Hotelarskich ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142-Technikum Hotelarskie, 7 / 105 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 0601d7b1f3 Technikum Ekonomiczne, Technikum Zawodowe w zawodach: kelner, kucharz, technik informatyk, technik obs\u0142ugi turystycznej, technik organizacji reklamy oraz 40 uczni\u00f3w (w tym 25 dziewcz\u0105t) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 ucz\u0119szczaj\u0105cych do Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej. Wsparciem w projekcie zostanie te\u017c obj\u0119tych 16 nauczycieli (6 zZS nr 2 i 10 zZSE-H). W okresie od 01.09.2016r. do 31.08.2018r. w ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane zadania: sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w, dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne i wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy oraz szkolenia doskonal\u0105ce i studia podyplomowe dla nauczycieli. Zostan\u0105 te\u017c doposa\u017cone pracownie zawodowe. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w projektu: 2 szko\u0142y kszta\u0142cenia zawodowego b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS, 210 uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w praktykach i sta\u017cach", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.05}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1263746.00", "WARTOSC": "1486760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku Sycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 54 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw. bezrobotni aktywni)lub drugi profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.9}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1224170.00", "WARTOSC": "1332212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie dla poszczeg\u00f3lnych grup: -minimalny poziom kryterium efektywn. zatrudnienio. dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie mini.17 % - minimalny poziom kryterium efektywn. zatrudnienio. dla os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie min.35 % - minimalny poziom kryterium efektywn. zatrudnienio. dla os.o niskich kwalifikacjach na poziomie min.48 % - minimalny poziom kryterium efektywn. zatrudnienio. dla os.niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup docelowych na poziomie min.43% Potrzeba realizacji projektu uwarunkowana jest problemami jakie dotykaj\u0105 rynek pracy w Powiecie Ko\u0142obrzeskim, charakteryzuj\u0105cym si\u0119 niekorzystnymi wska\u017anikami rynku pracy. Powiat charakteryzuje si\u0119 sezonowo\u015bci\u0105, w okresie sezonu letniego znaczna cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b bezrobotnych podejmuje prac\u0119 w bran\u017cygastronomicznej oraz turystycznej. Wparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 18-29 lat zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Zachowana zostanie polityka r\u00f3wnych szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, osoby nie b\u0119d\u0105 dyskryminowane pod k\u0105tem p\u0142ci, rasy, wyznania itp. Wszyscy uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli takie same szanse, w tym dost\u0119pno\u015b\u0107 dla os\u00f3b niepe\u0142nospr.Tutejszy Urz\u0105d jest w pe\u0142ni przystosowany dla os\u00f3b niepe\u0142nospr., posiadamy podjazd, odpowiedni\u0105 szeroko\u015b\u0107 drzwi, w celu umo\u017cliwienia wjazdu w\u00f3zkiem inwalidzkim oraz wind\u0119. Cz\u0119\u015b\u0107 odby\u0142a szkolenie z zakresu j\u0119zyka migowego.Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/czek projektu przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji zawodowych i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/czki. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim (II )", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1099570.00", "WARTOSC": "1293612.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "W ramach realizacji projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane, dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy lub drugi profil pomocy. Przedstawienie oferty aktywizacji zawodowej ka\u017cdemu uczestnikowi w ramach projektu poprzedzone b\u0119dzie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji zawodowych przeprowadzonych przez doradc\u00f3w klienta. Na tej podstawie PUP proponowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dodatkowo, w ramach projektu, do wszystkich jego uczestnik\u00f3w zostan\u0105 skierowane instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, tj.identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji zawodowych.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie formy wsparcia jak: sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, szkolenia, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanej osoby bezrobotnej i prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.83}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1019427.66", "WARTOSC": "1109400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie poszczeg\u00f3lnych grup: - uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 43% - dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17 % - dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale na poziomie co najmniej 35 % - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 36 % Potrzeba projektu uwarunkowana jest problemami jakie dotykaj\u0105 rynek pracy w Powiecie Ko\u0142obrzeskim, charakteryzuj\u0105cym si\u0119 niekorzystnymi wska\u017anikami rynku pracy. Stopa beazroboocia na koniec stycznia 2015r. wynios\u0142a 12,5 %. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji zawodowych i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/czki. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i rynku pracy. W ramach projektu zorganizowane zostan\u0105 sta\u017ce dla 129 os\u00f3b oraz prace interwencyjne dla 20 os\u00f3b, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 osobom bezrobotnym zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i uzyskanie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie Ko\u0142obrzeskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.83}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "785003.61", "WARTOSC": "923533.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "W ramach realizowanego projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne figuruj\u0105ce w ewidencji Urz\u0119du,pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.kobiety, osoby 50 plus, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby posiadaj\u0105ce niskie kwalifikacje), dla kt\u00f3rych okre\u015blono I lub II profil pomocy. Przedstawienie oferty aktywizacji zawodowej w ramachprojektu ka\u017cdemu uczestnikowi poprzedzone b\u0119dzie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji zawodowych przeprowadzonych przez doradc\u00f3w klienta. Na tej podstawie PUP proponowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednie dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2362582.37", "WARTOSC": "2929008.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona i wzmocnienie populacji \u0142ososia atlantyckiego (Salmo salar) i minoga rzecznego (Lampetra fluviatilis) na Specjalnym Obszarze Ochrony Siedlisk Dorzecze Pars\u0119ty PLH 320007. \u0141oso\u015b atlantycki jest gatunkiem skrajnie zagro\u017conym (CR), natomiast min\u00f3g rzeczny oznaczony jest jako gatunek wysokiego ryzyka, nara\u017cony na wygini\u0119cie (VU). Zanieczyszczenie rzek, ich przegradzanie i regulacja, wycinanie nadbrzez\u02d9nej ros\u00b4linnos\u00b4ci, eksploatacja z\u02d9wiru na tarliskach, a takz\u02d9e nadmierne po\u0142owy to g\u0142\u00f3wne przyczyny ograniczenia populacji \u0142ososia atl. i minoga rz. w Polsce Do dnia dzisiejszego, w przypadku Pars\u0119ty wi\u0119kszo\u015b\u0107 powy\u017cszych przyczyn zosta\u0142a wyeliminowana: poprawi\u0142a si\u0119 jako\u015b\u0107 wody, zaprzestano regulowania rzeki, ograniczono prace melioracyjne, udro\u017cniono g\u0142\u00f3wne koryto rzeki do 134 km, wprowadzono przepisy w regulaminie amatorskiego po\u0142owu ryb nakazuj\u0105ce wypuszczanie z\u0142owionych \u0142ososi z powrotem do rzeki, zapocz\u0105tkowano dzia\u0142ania zwi\u0105zane z walk\u0105 z k\u0142usownictwem. Efektem tych dzia\u0142a\u0144 by\u0142o pojawienie si\u0119, jednak jeszcze nielicznych \u0142ososi i minog\u00f3w w rzece. Kolejnym dzia\u0142aniem koniecznym do odbudowania trwa\u0142ej populacji tych gatunk\u00f3w jest budowa i ochrona tarlisk, prowadzenie systematycznych zarybie\u0144 oraz budowanie \u015bwiadomo\u015bci znaczenia bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w spo\u0142ecze\u0144stwie lok., w tym w\u015br\u00f3d \u015brodowisk w\u0119dkarskich.G\u0142\u00f3wne zadania projektu: Dok. techniczna, Budowa tarlisk, Aktywna ochrona tarlisk, Wzmocnienie populacji \u0142ososia atl. poprzez zarybienia, Monitoring w\u0119dr\u00f3wek \u0142ososia atl. i minoga rz., Ocena stanu populacji minoga rz. i \u0142ososia atl., Kampania spo\u0142.-edukacyjna, Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, Zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN DORZECZA PARS\u0118TY", "TYTUL": "Ochrona \u0142ososia atlantyckiego i minoga rzecznego na Specjalnym Obszarze Ochrony Siedlisk Dorzecze Pars\u0119ty PLH 320007", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "711800.24", "WARTOSC": "837411.74", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Przedstawienie oferty aktywizacji zawodowej ka\u017cdemu uczestnikowi w ramach projektu poprzedzone b\u0119dzie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji zawodowych przeprowadzonych przez doradc\u00f3w klienta. Na tej podstawie PUP proponowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Dodatkowo, w ramach projektu, do wszystkich jego uczestnik\u00f3w zostan\u0105 skierowane instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, tj. identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie formy wsparcia jak: sta\u017ce, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanej osoby bezrobotnej oraz szkolenia", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3014883.66", "WARTOSC": "3546921.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Projekt 3-letni, realiz. w partnerstwie z 4 powiatami: goleniowskim, ko\u0142obrzeskim, s\u0142awie\u0144skim i stargardzkim. Cel g\u0142\u00f3wny: przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i kierowaniu dzieci do pieczy zast\u0119p. Cel szczeg\u00f3\u0142owy: podniesienie kompetencji wybranych rodzin/os\u00f3b, dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem, zagro\u017conych ograniczeniem praw rodzicielskich i \u017ale funkcjonuj\u0105cych. Cel b\u0119dzie zrealizowany przez zwi\u0119kszenie zakresu i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug, w tym specjalistycznego poradnictwa oraz edukacji spo\u0142eczno\u2013ekonomicznej. Projekt ma charakter wspieraj\u0105cy i prewencyjny (zapobiegaj\u0105cy umieszczaniu dzieci w pieczy zast\u0119p.). Przewidziano dzia\u0142ania profilaktyczne maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszczania dzieci w pieczy zast\u0119p. oraz poradnictwo rodzinne i specjalistyczne. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji w pe\u0142nieniu r\u00f3l opieku\u0144czo\u2013wychowawczych, poprawi relacje rodzic\u2013dziecko oraz funkcjonowanie spo\u0142eczne uczestnik\u00f3w. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy woj. Zach., zagro\u017ceni ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., w tym z deficytami opieku\u0144czo\u2013wychowawczymi. Zaplanowano trzy zadania merytoryczne. Zad. 1 Turnusy Aktywizuj\u0105ce dla Rodzin \u2013 zadanie skierowane, przede wszystkim, do rodzin, kt\u00f3rym ograniczono prawa rodzicielskie (50 uczestnik\u00f3w). Koncepcja przewiduje odseparowanie uczestnik\u00f3w od \u015brodowiska funkcjonowania. W TAR rodziny nabieraj\u0105 umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich, wychowawczych, budowania wi\u0119zi i korzystania z potencja\u0142u w\u0142asnego oraz przechodz\u0105 trening ekonomiczno\u2013spo\u0142eczny. Zad. 2 Regionalne Akademie Rodziny \u2013 poradnictwo rodzinne i specjalistyczne dla rodziny i pieczy zst\u0119pczej w jej otoczeniu (800 uczestnik\u00f3w). Wsparcie oferowane w RAR opiera si\u0119 o wypracowane standardy RAR. Zad. 3 Internetowa Akademia Rodziny \u2013 forma poradnictwa internetowego dla rodziny; platforma udost\u0119pniania wiedzy i us\u0142ug Akademii (kompendium wiedzy, warsztat\u00f3w, \u0107wicze\u0144, podr\u0119cznik\u00f3w oraz dobrych praktyk); narz\u0119dzie skierowane do uczestnik\u00f3w projektu oraz kadry partner\u00f3w projekt. Projekt zgodny z politykami r\u00f3wno\u015bciowymi UE.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Kurs na Rodzin\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1011901.20", "WARTOSC": "1190472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce 2,3,4. Projekt (typy 1a,1b,1e) jest skierowany do 50 (30K) os\u00f3b zale\u017cnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku poprodukcyjnym - niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nosprawnych zamieszka\u0142ych na terenie woj. zachodniopomorskiego w powiatach ko\u0142obrzeskim i bia\u0142ogardzkim oraz ich 40 opiekun\u00f3w faktycznych (30K,10 M). Celem proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 50 os\u00f3b z grupy docelowej, w tym 30 kobiet (dalej:K), maj\u0105cego s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu potrzeb tych os\u00f3b wynikaj\u0105cych z niesamodzielno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie wiedzy 40 (30K) opiekun\u00f3w faktycznych z zakresu opieki nad podopiecznymi w okresie 01.01.2017-31.12.2018.100% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie pochodzi\u0142o z powiat\u00f3w ko\u0142obrzeskiego i bia\u0142ogardzkiego. Proj b\u0119dzie skierowany do os\u00f3b niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nos., kt\u00f3rych niesamodzielno\u015b\u0107 jest okre\u015blana w skali Barthla. Zadania w ramach projektu: wsparcie opieku\u0144cze, asystenckie, opieku\u0144cze specjalistyczne , dostosowane do potrzeb ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, pomoc dla opiekun\u00f3w faktycznych, kt\u00f3re \u0142\u0105cznie przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia autonomii uczestnik\u00f3w, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa dla uczestnik\u00f3w projektu. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez specjalistyczn\u0105 kadr\u0119, przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w miejscach zamieszkania. Us\u0142ugi te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z niesamodzielno\u015bci. Dzi\u0119ki realizacji projektu 50 os\u00f3b (30 K) niesamodzielnych i /lub niepe\u0142n. b\u0119dzie mog\u0142o otrzyma\u0107 niezb\u0119dne wsparcie poza systemem zinstytucjonalizowanej pomocy, przez co d\u0142u\u017cej b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 aktywne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Rezultaty: 1. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 5. 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w programie 50, w tym 30 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OGARDZKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA FENIKS", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych z powiatu bia\u0142ogardzkiego i ko\u0142obrzeskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "610646.45", "WARTOSC": "724544.91", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "W ramach realizacji projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby m\u0142ode do 29 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP KG jako bezrobotne. Projekt w szczeg\u00f3lno\u015bci skierowany jest do os\u00f3b kt\u00f3re nie pracuj\u0105,nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, do wszystkich jego uczestnik\u00f3w zostan\u0105 skierowane instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy wzakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, tj.identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie formy wsparcia jak: sta\u017ce, zatrudnienie w ramach prac interwencyjnych,jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,bon zasiedleniowy,szkolenia i wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim.A g\u0142\u00f3wnymi rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na wyznaczonym poziomie dla poszczeg\u00f3lnych grup: - minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci,reemigranci,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,osoby z niskimi kwalifikacjami(do poziomu ISCED 3))wyniesie co najmniej 39%, - minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup wyniesie co najmniej 54%, Projekt nie b\u0119dzie dyskryminowa\u0142 os\u00f3b ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wiek, ras\u0119, wyznanie, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "812246.39", "WARTOSC": "955583.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 40os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON), zamieszkuj\u0105cych powiat ko\u0142obrzeski i policki,poprzez realizacj\u0119 m.in.indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144(IPD),szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cy u przedsi\u0119biorc\u00f3w, w okresie 01.08.2016-31.08.2017r.W projekcie udzia\u0142 we\u017amie 40ON,w tym: min.50%gr.docel.stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby wielokrotnie wykluczone(16BO korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej i 4BO PO P\u017b).Min.10% gr.docel.stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON o znaczny stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci(N)lub z N intelektualn\u0105 lub z N sprz\u0119\u017conymi.Ka\u017cdemu BO zostanie przygotowany IPD,kt\u00f3ry zidentyfikuje ich indywidualne potrzeby oraz zdiagnozuje mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego i podj\u0119cia zatrudnienia.BO uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 tak\u017ce w grupowych warsztatach motywuj\u0105cych(21h),szkoleniach zawodowych (KUCHARZ-2EDYCJE/ CUKIERNIK/GLAZURNIK-ka\u017cdy po 180h),nast\u0119pnie odb\u0119d\u0105 3m-czne sta\u017ce u pracodawc\u00f3w i przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu czeladniczego,kt\u00f3ry zweryfikuje ich nabyt\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci.G\u0142\u00f3wne rezultaty:-min.34BO nab\u0119dzie wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci do wykonywania zawodu-min.32 BO uko\u0144czy sta\u017c u pracodawcy -min.32 BO zostanie przygotowanych do zdania egzaminu czeladniczego-min.32 BO zda egzamin czeladniczy (potwierdzone \u015bwiadectwem)-min.18 os\u00f3b podejmie zatrudnienie(potwierdzone stosown\u0105 umow\u0105)-min.27 BO nab\u0119dzie kompetencje spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKIE FORUM ORGANIZACJI SOCJALNYCH ZAFOS", "TYTUL": "profesjONalnista", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "369750.00", "WARTOSC": "435000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "Projekt to kompleksowy model wsparcia skierowany do 15 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych s\u0142uchaczami Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Medycznych w Ko\u0142obrzegu. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze powiatu ko\u0142obrzeskiego i skierowany do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych teren powiatu ko\u0142obrzeskiego w woj. zachodniopomorskim. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kompetencji mi\u0119kkich oraz b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie kwalifikacji zawodowej K1 \u2013 MS.04 \u2013 \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych osobie chorej i niesamodzielnej przed OKE w Poznaniu. Poprzez wszystkie zrealizowane dzia\u0142ania Projektodawca wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji na terenie powiatu ko\u0142obrzeskiego, tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Projekt odpowiada na zapotrzebowanie zwi\u0105zane z rozwojem bran\u017cy zdrowotnej na terenie powiatu ko\u0142obrzeskiego - zdrowia i opieki nad osobami starszymi i niepe\u0142nosprawnymi. Zaplanowane dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w ramach Osi priorytetowej VIII, dzia\u0142ania 8.6, typ projektu nr 1. Realizacja projektu jest zgodna z typem projektu wskazanym w Regulaminie.", "BENEFICJENT": "GRA\u017bYNA MISIAK US\u0141UGI EDUKACYJNE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j bran\u017cy zdrowotnej w powiecie ko\u0142obrzeskim III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1913253.41", "WARTOSC": "2250886.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU \"ZD\u0104\u017bY\u0106 PRZED RAKIEM - bezp\u0142atne badania profilaktyczne jelita grubego realizowane przez plac\u00f3wk\u0119 Twoja Przychodnia Szczeci\u0144skie Centrum Medyczne\" jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci do profilaktyki raka jelita grubego poprzez obj\u0119cie programem zdrowotnym 1500 os\u00f3b z obszar\u00f3w powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, drawskiego, gryfickiego, kamie\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego i \u015bwidwi\u0144skiego (tzw. \u201dbia\u0142ych plam\u201d)w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim w zakresie podnoszenia wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci na temat profilaktyki raka jelita grubego oraz obj\u0119cie 1000 os\u00f3b przesiewowymi badaniami do ko\u0144ca grudnia 2022 roku. UCZESTNIKAMI PROJEKTU B\u0118DZIE 1500 os\u00f3b(w tym 825 m\u0119\u017cczyzn),kt\u00f3re zamieszkuj\u0105, ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 (zgodnie z Kodeksem Cywilnym)na obszarze powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, drawskiego, gryfickiego, kamie\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego i \u015bwidwi\u0144skiego w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim i s\u0105: [A]w wieku: [-]50-65 lat bez objaw\u00f3w raka jelita grubego,lub [-]40-65 lat,bez objaw\u00f3w raka jelita grubego,kt\u00f3re mia\u0142y w rodzinie przynajmniej jednego krewnego pierwszego stopnia z rakiem jelita grubego,lub [-]od 25-65 lat pochodz\u0105ce z rodziny HNPCC lub FAP, [B]oraz nie mia\u0142y kolonoskopii w ostatnich 10 latach i zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do projektu w systemie oportunistycznym. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU 1000 os\u00f3b(w tym 550 m\u0119\u017cczyzn)dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne w zakresie wykrywania raka jelita grubego. ZADANIA REALIZOWANE W PROJEKCIE: [1]Dostosowanie pomieszcze\u0144 na potrzeby utworzenia nowej pracowni endoskopowej w terminie IX-XII\u20192020. [2]Wyposa\u017cenie pracowni endoskopowej w terminie XI-XII\u20192020. [3]Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne polegaj\u0105ce na zach\u0119caniu do bada\u0144 profilaktycznych realizowane w skierowane do 1500 os\u00f3b w terminie XI\u20192020-XII\u20192022 [4]Realizacja us\u0142ug zdrowotnych na rzecz 1000 os\u00f3b w terminie I\u20192021-XII\u20192022.", "BENEFICJENT": "UROMED JAKUB KOTERAS", "TYTUL": "ZD\u0104\u017bY\u0106 PRZED RAKIEM - bezp\u0142atne badania profilaktyczne jelita grubego realizowane przez plac\u00f3wk\u0119 Twoja Przychodnia Szczeci\u0144skie Centrum Medyczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "311008.62", "WARTOSC": "365892.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski", "OPIS": "Projekt \u201eRozw\u00f3j bran\u017cy zdrowotnej w powiecie ko\u0142obrzeskim\u201d to kompleksowy model wsparcia skierowany do 30 os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego, realizowanych zgodnie ze Strategi\u0105 ZIT dla KKBOF. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze KKBOF i skierowany do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych teren powiatu ko\u0142obrzeskiego w woj. zachodniopomorskim. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do os\u00f3b bezrobotnych, biernych/nieaktywnych zawodowo oraz pracuj\u0105cych, zdeterminowanych i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa 7 / 58 edukacyjno-zawodowego, kompetencji mi\u0119kkich oraz b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie kwalifikacji zawodowej K1 \u2013 Z.4 \u2013 \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych osobie chorej i niesamodzielnej, przed OKE w Poznaniu. Poprzez wszystkie zrealizowane dzia\u0142ania Projektodawca wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru KKBOF oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji na terenie KKBOF, tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia na terenie KKBOF. Realizacja projektu wspiera realizacj\u0119 celu strategicznego nr 3 ZIT KKBOF i jest zgodna z wizj\u0105 ZIT KKBOF zaprezentowan\u0105 w Strategii ZIT KKBOF, zak\u0142adaj\u0105c\u0105 \u201ewytworzeniu efektu synergii, dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu i wyeksponowaniu endogenicznych potencja\u0142\u00f3w: (\u2026)uzdrowiskowo-turystycznym Ko\u0142obrzegu oraz pozosta\u0142ych gmin wchodz\u0105cych w zakres obszaru funkcjonalnego.\u201d. Projekt odp. na zapotrzeb. zwi\u0105zane z rozwojem bran\u017cy wskazanej w ZIT KKBOF tj. zdrowia i opieki nad osobami starszymi i niepe\u0142nosprawnymi.", "BENEFICJENT": "GRA\u017bYNA MISIAK US\u0141UGI EDUKACYJNE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j bran\u017cy zdrowotnej w powiecie ko\u0142obrzeskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1471878.65", "WARTOSC": "1731621.95", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt(typ op. 2:a, g, f) jest skierowany do 110 rodzin (doros\u0142ych:100K, 80M oraz dzieci: 120K, 130M) zagr. umieszcz. dzieci w pieczy oraz 10 rodzin zast.(doros\u0142ych:10K,10M i dzieci:8K, 12M ) - w tym min.47 OzN (27K, 20M) z trud. wychowawczymi. W sumie projekt obejmie 470 UP (dzieci i doros\u0142ych) ze 120 rodzin Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142. \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad.rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego, koszali\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego, wa\u0142eckiego. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, SAWG i Gmina \u015awidwin(GOPS) w okresie 01.06.2019 r. - 31.05.2021 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie indywidualnych potrzeb ka\u017cdej rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1271515.20", "WARTOSC": "1519915.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest \u201eZwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej z zakresu raka piersi oraz podniesienie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne poprzez obj\u0119cie badaniem mammograficznym 2700K z powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, bia\u0142ogardzkiego, gryfickiego, \u015bwidwi\u0144skiego, koszali\u0144skiego i m.Koszalin, a tak\u017ce poprawa dost\u0119pno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej z zakresu raka jelita grubego oraz podniesienie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne poprzez obj\u0119cie badaniem kolonoskopowym 400 (180K, 220M) mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, bia\u0142ogardzkiego, gryfickiego, \u015bwidwi\u0144skiego w okresie 01.08.2020r.- 31.10.2021r.\u201d Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz profilaktyki zdrowotnej w okresie 8.2020-10.2021 poprzez obj\u0119cie UP szerokim zestawem form wsparcia (min.2/os;SKD2.10) us\u0142ugi zdrowotne (obligator.) nie stanowi\u0105 jedynej formy wsparcia w projekcie. Schemat realizacji projektu zosta\u0142 oparty o TYP 3 projektu Rozw\u00f3j profilaktyki w kierunku wykrywania raka piersi, raka jelita grubego w tym: #1 realizacja us\u0142ug zdrowotnych - bada\u0144 mammografii (finans. Z NFZ)zad.4 #2 realizacja us\u0142ug zdrowotnych bada\u0144 kolonoskopii (finans. Z EFS)zad.3 #3 spotkania inform.-eduk. o charakterze lokalnym dla UP, zad.1 #4 zapewnianie dojazdu na badania dla UP,zad.6 #5 zapewnienie opieki nad osob\u0105 potrzebuj\u0105c\u0105 wsparcia w codziennym funkcjonowaniu, kt\u00f3r\u0105 opiekuje si\u0119 osoba obj\u0119ta wsparciem w ramach projektu, w czasie korzystania ze wsparcia.,zad.6 #6 spotkania edukacyjne z zakresu profilaktyki nowotworowej w kierunku wykrywania raka piersi, jelita grubego kierowane do lekarzy i pieleg. POZ z obszaru wsparcia,zad.2 #7 zakup sprz\u0119tu medycznego do kolonoskopii oraz niezb\u0119dne prace remontowe, zad.5 Realizacja ww. cel\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie (3100 UP).", "BENEFICJENT": "LECH INVESTMENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zbadaj si\u0119, wygraj zdrowie! - program bada\u0144 profilaktycznych w zakresie wczesnego wykrywania raka piersi i raka jelita grubego w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1745064.83", "WARTOSC": "2053017.45", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.04.2018 do 31.12.2020 r. Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego poprzez wykonanie 2000 bada\u0144 kolonoskopowych na obszarze \u201ebia\u0142ej plamy\u201d w zakresie profilaktyki nowotworowej raka jelita grubego. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: 1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tychprogramem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS\u20133333os. 2.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 3.Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 4.Liczba zakupionych nowych \u015aT\u20134szt. 5.Liczba zakupionych WNiP\u20131szt. 6.Procent os\u00f3b z grupy docelowej kierowanych na badania profilaktyczne z zakresu raka jelita grubego, zamieszkuj\u0105cych i/lub pracuj\u0105cych na obszarach \u201ebia\u0142ych plam\u201d w zakresie profilaktyki raka jelita grubego wskazanych przez Centrum Onkologii \u2013 Instytut im. Marii Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie\u201d \u2013 100% (kryt.prem.) 7. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 2000 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby: 1.w wieku 55-64 lat w przypadku przeprowadzania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby), 2.w wieku 25-65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym). 2.personel lekarski i piel\u0119gniarski POZ zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie pow. \u0142obeski, kt\u00f3ry jest \u201ebia\u0142\u0105 plam\u0105\u201d w zakr. profilaktyki raka jelita grubego. \u0141\u0105cznie b\u0119dzie to 3343 os.Badania realizowane b\u0119d\u0105 w godzinach popo\u0142udniowych (2 razy w tygodniu) i w soboty (kryt.prem.). Dzia\u0142. w projekcie wpisuj\u0105 si\u0119 w typ projekt\u00f3w uj\u0119tych w dzia\u0142. 6.8 RPO WZ. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 zad.: 1. Uruchomienie pracowni do bada\u0144 kolonoskopowych 2.Realizacja profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych 3. Realizacja dzia\u0142a\u0144 inf.-eduk. dla grupy docelowej 4.Realizacja dzia\u0142a\u0144 eduk. skierowanych do kadr POZ 5.Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ INTERMED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Choroba nie czeka, Ty te\u017c nie czekaj - rozw\u00f3j profilaktyki nowotworowej w kierunku wykrywania raka jelita grubego w Powiecie \u0141obeskim przez NZOZ INTERMED Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "995288.45", "WARTOSC": "1170927.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest wzrost liczby oso\u00b4b zg\u0142aszaja?cych sie? na badania profilaktyczne raka jelita grubego z tereno\u00b4w 7 powiato\u00b4w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o najni\u017cej zg\u0142aszalnos\u00b4ci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 600 os.(330K) w okresie do 31.12.2022 r.Dzia\u0142ania projektowe obejma? dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwie?kszenia s\u00b4wiadomos\u00b4ci o potrzebie realizacji badan\u00b4 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj. oraz lekarzy POZ z obsz.proj. Projekt przewiduje zakup aparatury i sprze?tu, daja?cego gwarancje? wysokiej jakos\u00b4ci badan\u00b4 przesiew., kto\u00b4re be?da? przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min. 600 badan\u00b4 profilakt. Grupe? docelowa? stanowic\u00b4 be?dzie min.650 os.(360 K) wy\u0142\u0105cznie z \"bia\u0142ych plam: a) w wieku 50 - 65 lat bez objaw\u00f3w raka jelita grubego, b) w wieku 40 - 65 lat, bez objaw\u00f3w raka jelita grubego, kt\u00f3re mia\u0142y w rodzinie przynajmniej jednego krewnego pierwszego stopnia (rodzice, rodze\u0144stwo, dzieci) z rakiem jelita grubego c) w wieku od 25 - 65 lat pochodz\u0105cych z rodziny HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym) zam. na terenie \"bia\u0142ych plam\" wzp zg z KC,kto\u00b4re zostana? obje?te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, oraz us\u0142ug\u0105 medyczn\u0105 oraz 50 lekarzy POZ (40K)z placo\u00b4wek zlokalizowanych na terenie OP, kto\u00b4rzy obje?ci zostana? szkoleniami i w\u0142a?czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. badan\u00b4 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142an\u00b4 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w proj. podnosza?ce s\u00b4wiadomos\u00b4c\u00b4 w zakr. zagroz\u02d9en\u00b4 zachorowan\u00b4 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, badan\u00b4 w tym sposobu przygotowania sie? do niego i jego przebiegu. Dzia\u0142ania z zakresu profilaktyki raka jelita grubego b\u0119d\u0105 realizowane w projekcie tylko w systemie oportunistycznym. Projekt spe\u0142nia kryt.prem.: 1 i 6.", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Kolonovita II\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825626.24", "WARTOSC": "971324.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do wzrostu znaczenia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie koszali\u0144skim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej 40 odbiorcom dzia\u0142a\u0144. Nast\u0119pnie zostanie utworzonych 20 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z rozwojem, ale r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w regionie koszali\u0144skim. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym coaching, mentoring. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie koszali\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "906701.60", "WARTOSC": "986725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada\u00a0wsparcie dla 80 uczestnik\u00f3w\u00a0(45 kobiet i\u00a035 m\u0119\u017cczyzn; w tym\u00a064 os\u00f3b biernych zawodowo i 16 bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP)\u00a0w wieku\u00a0do 29 lat; z 6 zachodniopomorskich powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, \u015bwidwi\u0144skiego, bia\u0142ogardzkiego, szecinieckiego, koszali\u0144skiego i m. Koszalin.\u00a0ZaplanowanoWsparcie indywidualne doradcy zawodowego i psychologaSzkolenia zawodowe dla 72\u00a0os\u00f3b\u00a0dopasowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 uczestnik\u00f3w i pracodawc\u00f3w z lokalnego rynku\u00a0pracy\u00a0- dobrane na podstawie IPDKompleksowe i zindywidualizowane po\u015brednictwo pracyOrganizacj\u0119\u00a04 miesi\u0119cznych p\u0142atnych sta\u017cy\u00a0dla 64 os\u00f3b \u00a0 Kompleksowe wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o decyduj\u0105cy wp\u0142yw na zatrudnialno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w tj. potencja\u0142u do bycia zatrudnionym przez dopasowanie do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy w 6 ww. zachodnipomorskich\u00a0powiatach.\u00a0Szczeg\u00f3lny nacisk b\u0119dzie k\u0142adziony na umiej\u0119tno\u015b\u0107 budowania\u00a0\"wysp kwalifikacji\" pozwalaj\u0105cych na wielokierunkowe zarobkowanie w nowym zawodzie przysz\u0142o\u015bci, tym samym na zakorzenienie w rynku pracy bo wp\u0142ynie na m.in. gotowo\u015b\u0107 do\u00a0zmian - bo w\u0142a\u015bnie otwarto\u015b\u0107 na zmiany ma by\u0107 nowym mottem uczestnik\u00f3w. Uwzgl\u0119dnienie w programie rozwoju kompetencji mi\u0119kkich dot. m.in. autoprezentacji, komunikacji interpersonalnej, radzenia sobie ze stresem, odpowiedzialno\u015bci, wsp\u00f3\u0142pracy\u00a0i obycia w miejscu pracy - obok nabycia kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego - to odpowied\u017a na rekomendacje dot. wsparcia dla tej grupy wiekowej \u00a0 Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u 80 os\u00f3b do\u00a029 r.\u017c.\u00a0z 6 ww .zachodniopomorskich powiat\u00f3w nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne u\u0142atwiaj\u0105ce poruszanie si\u0119 na rynku pracy i dotycz\u0105ce aktywnego poszukiwania pracy dzi\u0119ki wsparciu doradcy zawodowego, psychologa i po\u015brednika pracy. Ponadto 72 ooby nab\u0119d\u0105\u00a0umiej\u0119tno\u015bci i wiedz\u0119 z zakresu pracy w nowym zawodzie\u00a0poprzez udzia\u0142 w szkoleniach a 64 osoby\u00a0nab\u0119d\u0105\u00a0do\u015bwiadczenie zawodowe i wiedz\u0119 praktyczn\u0105\u00a0w nowym zawodzie poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "OTWARCI NA ZMIANY II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4040648.74", "WARTOSC": "4753704.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu koszali\u0144skiego (Miasto Koszalin, powiat bia\u0142ogardzki, s\u0142awie\u0144ski, koszali\u0144ski, ko\u0142obrzeski) to instytucja zajmuj\u0105ca si\u0119 kompleksowym (animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi, promocja itd.) wspieraniem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem 60PES) i \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 500 os\u00f3b) zainteresowanych uruchomieniem lub wspieraniem (otoczenie, np. JST, NGO) przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy. W kwestii wzrostu zatrudnienia kluczowym wydaje si\u0119 realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej -O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu koszali\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "871356.25", "WARTOSC": "1025125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kwalifikacji zawodowych 120 os\u00f3b doros\u0142ych (63K + 57M), z obszaru woj. zachodniopomorskiego, kt\u00f3re s\u0105 zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawodowych do ko\u0144ca VI.2020r. Gr. docelowa: 120 os\u00f3b (63 kobiet + 57 m\u0119\u017cczyzn)w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, z wy\u0142. os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, z obszaru woj. zachodniopomorskiego (w przypadku os\u00f3b fiz. - pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, a w przypadku innych podmiot\u00f3w - posiadaj\u0105cych jednostk\u0119 organ. na obszarze woj. zachodniopomorskiego) z powiat\u00f3w: koszali\u0144ski, m. Koszalin, szczecinecki, ko\u0142obrzeski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, drawski, s\u0142awie\u0144ski. Zadania projektowe: Szkolenia i kursy zawodowe: -Przygotowywanie potraw zgodnie z trendami rynkowymi i zasadami zdrowego \u017cywienia - Montowanie stolarki budowlanej -Projektowanie grafiki komputerowej -Opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym Uzyskane rezultaty: Min. 80% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe (uprawnienia) potwierdzone zewn\u0119trzn\u0105 certyfikacj\u0105 (za\u015bwiadczeniem potwierdzaj\u0105cym uprawnienia) w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia w projekcie (min. 96 os\u00f3b). Projekt realizowany w okresie: I.2019 - VI.2020 przez Wnioskodawc\u0119: Europejskie Centrum Edukacyjne w Koszalinie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA O\u015aWIATOWA-EUROPEJSKIE CENTRUM EDUKACYJNE", "TYTUL": "Dodatkowe kszta\u0142cenie szans\u0105 na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "634705.62", "WARTOSC": "746712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt s\u0142u\u017cy zmniejszaniu nier\u00f3wnowagi mi\u0119dzy popytem a poda\u017c\u0105 na lokalnych rynkach pracy, przez dzia\u0142ania w sektorze kszta\u0142cenia zawodowego opartego na idei lifelong learning (LLL). Projekt dla os\u00f3b doros\u0142ych z powiat\u00f3w gryfickiego, ko\u0142obrzeskiego, bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego, \u0142obeskiego, goleniowskiego, kamie\u0144skiego. Dzia\u0142ania maj\u0105 kontekst kr\u00f3tkookresowy (zaspokojenie bie\u017c\u0105cych potrzeb pracodawc\u00f3w przez kursy w zawodach deficytowych) oraz d\u0142ugookresowy. Dostosowaniu oferty w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb lokalnego rynku pracy ma s\u0142u\u017cy\u0107 stworzenie lokalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora o\u015bwiaty i szkolnictwa wy\u017cszego, instytucji rynku pracy, JST oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (Spoina). Baz\u0105 dla dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych w ramach sieci b\u0119d\u0105 instrumenty Zintegrowanego Systemu Kwalifikacji oraz Polskiej Ramy Kwalifikacji (PRK). Model zak\u0142ada rol\u0119 koordynatora i integratora kszta\u0142cenia na 4, 5 i 6 poziomie PRK dla szko\u0142y wy\u017cszej (Zachodniopomorska Szko\u0142a Biznesu w Szczecinie, Wydzia\u0142 w Gryficach). Oferta kszta\u0142cenia zawodowego uwzgl\u0119dni zasady LLL (Decyzja 1720/2006/WE Parlamentu Europ.): 1/ Proces uczenia si\u0119 z perspektywy osoby ucz\u0105cej si\u0119, 2/ Mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczenia si\u0119 w r\u00f3\u017cnych formach, miejscach i okresach \u017cycia; 3/R\u00f3wne traktowanie r\u00f3\u017cnych dr\u00f3g uczenia si\u0119. Dzia\u0142ania: 1/Doradztwo eduk.- zaw. dla os\u00f3b doros\u0142ych, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kw. zaw, 2/Kursy zawodowe dla os\u00f3b doros\u0142ych (spawacza, techn. rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych, uprawnienia elektr. do 1 KV, grafiki i poligrafii cyfrowej, kadr i p\u0142ac, opiekuna osoby starszej). Ponadto: kurs pedagogiczny, dla uzyskania kwalifikacji zawodowych nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 3/Stworzenie w ZPSB Gryfice subregionalnego Centrum Edukacji Doros\u0142ych Spoina, w modelu zintegrowanego kszta\u0142cenia zawodowego typu LLL. Funkcjonowanie modelu Spoina b\u0119dziesprawdzone poprzez przygotowanie dw\u00f3ch pilota\u017cowych ofert kszta\u0142cenia zawodowego na poziomie 5 PRK.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA SZKO\u0141A BIZNESU W SZCZECINIE", "TYTUL": "Spoina - szko\u0142a wy\u017csza integratorem kszta\u0142cenia zawodowego w modelu LLL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1283073.09", "WARTOSC": "1509497.76", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na badania profilaktyczne raka jelita grubego z teren\u00f3w 14 powiat\u00f3w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o wysokim wska\u017aniku zachorowalno\u015bci na raka jelita grubego oraz o niskiej zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 900 os.(520K) w okresie od 1.04.2018 do 31.12.2020 r.Dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105 dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie realizacji bada\u0144 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj.(UPB) oraz lekarzy POZ.Projekt przewiduje zakup aparatury i sprz\u0119tu, daj\u0105cego gwarancj\u0119 wysokiej jako\u015bci bada\u0144 przesiew., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min.900 bada\u0144 profilakt. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie min.1500os( 860K): w wieku od 55 do 64 lat w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby) i/lub w wieku od 25 do 65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym),zamieszka\u0142ych na terenie obszaru projektowego(OP) wzp zg z KC,kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, z czego min.900 zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne oraz min. 120 lekarzy POZ z plac\u00f3wek zlokalizowanych na ternie OP, kt\u00f3rzy obj\u0119ci zostan\u0105 szkoleniami i w\u0142\u0105czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. bada\u0144 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w projekcie podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 w zakr. zagro\u017ce\u0144 zachorowa\u0144 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, bada\u0144 w tym sposobu przygotowania si\u0119 do niego i jego przebiegu. Pozwoli to obali\u0107 mit o bolesno\u015bci badania i mo\u017cliwych powik\u0142a\u0144, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci w szczeg\u00f3l. w syst.zapraszanym.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 4 za 7 pkt. oraz kryteri", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"KOLONOVITA\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "237065.00", "WARTOSC": "278900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eOperatorzy maszyn ziemnych\u201d to kompleksowy model wsparcia skierowany do 60 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego. Projekt b\u0119dzie realizowany i skierowany do os\u00f3b w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, zamieszka\u0142ych wg KC powiat bia\u0142ogardzki, powiat drawski, powiat gryficki, powiat ko\u0142obrzeski, powiat \u015bwidwi\u0144ski w woj. zachodniopomorskim. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do 60 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), w tym: pracuj\u0105cych, bezrobotnych, biernych zawodowo, nieaktywnych zawodowo z niskimi kwalifikacjami tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie ISCED3 w\u0142\u0105cznie, pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz z szkole\u0144 zawodowych i b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie certyfikatu pa\u0144stwowego Instytutu Mechanizacji i G\u00f3rnictwa Skalnego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji a tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Realizacja projektu w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020,tj.Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie. Zaplanowane dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w ramach Osi priorytetowej VIII Edukacja Dzia\u0142ania 8.6 typ projektu nr 1 punkt J oraz L. Realizacja projektu jest zgodna z typem projektu wskazanym w Regulaminie konkursu oraz uwarunkowaniami wynikaj\u0105cymi z zapis\u00f3w SOOP RPOWZ 2014-2020dla danego typu projekt\u00f3w", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIA EFEKT ZOFIA TACZALSKA", "TYTUL": "Operatorzy maszyn ziemnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "956760.00", "WARTOSC": "1125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy), kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zdoby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kompetencje cyfrowe w obszarze Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych (ICT) i Informatyki (IT), zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie znalezienia pracy, utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia lub awansu zawodowego. W ramach projektu zostanie zorganizowanych 5 rodzaj\u00f3w szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe w wybranym obszarze ICT/IT: - Projektant i administrator stron internetowych - Grafik komputerowy - Administrator sieci / system\u00f3w operacyjnych - Administrator Bezpiecze\u0144stwa Informacji (ABI) - Projektant aplikacji multimedialnych na urz\u0105dzenia mobilne. Wszystkie kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznym mi\u0119dzynarodowym egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie ze Standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych (zak\u0142adany rezultat to min. 80% uczestnik\u00f3w). Zar\u00f3wno przed, jak i w trakcie trwania kursu uczestnicy projektu poddawani b\u0119d\u0105 testom okre\u015blaj\u0105cym post\u0119p w zdobywaniu umiej\u0119tno\u015bci ICT/IT. Uzyskanie kwalifikacji zostanie poprzedzone zatem procesem doradztwa edukacyjno-zawodowego, walidacji i certyfikacji.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Kompleksowe kszta\u0142cenie zawodowe w kluczowych us\u0142ugach przysz\u0142o\u015bci ICT/IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]