{"gmina": "Ko\u0142obrzeg", "typ_gminy": "gmina miejska Ko\u0142obrzeg", "kod_gus": "023216308011", "kod_gus_podregionu": "023216300000", "eurostat": "PL426", "ludnosc": 46463, "budzet": {"dochody": "283,57 mln z\u0142", "wydatki": "286,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 218192763.40000007, "dane1": 188666965.48999995, "dane2": 188666965.48999995, "dane3": 29525797.910000116}, {"label": "2017", "dane0": 247150684.51000008, "dane1": 226962810.88000014, "dane2": 226962810.88000014, "dane3": 20187873.629999936}, {"label": "2018", "dane0": 273545247.07, "dane1": 253715332.11000013, "dane2": 253715332.11000013, "dane3": 19829914.95999986}, {"label": "2019", "dane0": 269217400.94000006, "dane1": 252945721.13000005, "dane2": 252945721.13000005, "dane3": 16271679.810000002}, {"label": "2020", "dane0": 283566810.6299998, "dane1": 286683977.29000026, "dane2": 283566810.6299998, "dane4": 3117166.6600004435}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 33636244.68, "dane1": 54029648.29000002}, {"label": "2017", "dane0": 34314267.17, "dane1": 58291170.449999996}, {"label": "2018", "dane0": 36757208.9, "dane1": 66475486.73}, {"label": "2019", "dane0": 40211849.88, "dane1": 68870123.67999999}, {"label": "2020", "dane0": 42955615.779999994, "dane1": 76416569.79000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "11,75 mln z\u0142", "wydatki": "11,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 51.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 29.525797910000115}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 29.525797910000115}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 20.187873629999935}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 20.187873629999935}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 19.829914959999858}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 19.829914959999858}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 16.271679810000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 16.271679810000002}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -3.1171666600004433}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -3.1171666600004433}], "dochod_ue": "3,15 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "122,31 mln z\u0142", "gmina_pc": "2632.4 z\u0142", "powiat": "162,11 mln z\u0142", "powiat_pc": "3489.0 z\u0142", "wojewodztwo": "109,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,74 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,66 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "42,66 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 42955615.779999994, "wydatki": 76416569.79000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-30", "DOFINANSOWANIE": "22292349.80", "WARTOSC": "43011121.97", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Zadania stanowi\u0105ce zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia to: - zagospodarowanie osad\u00f3w \u015bciekowych na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Korzy\u015bcienku; - stacjonarny i mobilny system GIS bez podk\u0142ad\u00f3w mapowych; - budowa sieci kanalizacji sanitarnej w ul. Gnie\u017anie\u0144skiej w Ko\u0142obrzegu \u2013 0,77km; - budowa sieci kanalizacji sanitarnej oraz sieci wodoci\u0105gowej w ul. Akacjowej w Ustroniu Morskim \u2013 0,6 km kanalizacji sanitarnej i 0,36 km wodoci\u0105gu; - budowa sieci kanalizacji sanitarnej w ul. Krasickiego w D\u017awirzynie \u2013 0,6 km; - budowa przepompowni \u015bciek\u00f3w PVI w Ko\u0142obrzegu; - przebudowa sieci kanalizacji sanitarnej w Ustroniu Morskim \u2013 1,44 km; - przebudowa sieci kanalizacji sanitarnej w Siano\u017c\u0119tach \u2013 0,91 km; - przebudowa przepompowni \u015bciek\u00f3w P1w D\u017awirzynie \u2013 0,02 km; - przebudowa sieci wodoci\u0105gowej w ul. S\u0142owiczej, G\u0142ogowej, Bz\u00f3w, Uroczej w Ko\u0142obrzegu \u2013 1,13 km; - przebudowa sieci wodoci\u0105gowej w ul. Zbowidowc\u00f3w, Kapita\u0144skiej, Marynarskiej, Bosma\u0144skiej w Ko\u0142obrzegu \u2013 0,66 km; - przebudowa sieci wodoci\u0105gowej w ul. Wczasowej, ul. \u015awierkowej, Sosnowa, ul. Klonowa, ul. Jod\u0142owa, ul. R\u00f3\u017cana ul. Wierzbowa, ul. Wylotowa w m. Ko\u0142obrzegu \u2013 2,59 km; - przebudowa sieci wodoci\u0105gowej w ul. Radomskiej w Ko\u0142obrzegu \u2013 0,19 km; - przebudowa sieci wodoci\u0105gowej w ul. Korzeniowskiego i Rafi\u0144skiego \u2013 0,68 km; - przebudowa sieci wodoci\u0105gowej w ul. Kasztanowej \u2013 0,36 km; - przebudowa sieci kanalizacji sanitarnej w m. Drzonowo \u2013 0,36 km; - zakup samochodu ci\u015bnieniowego do czyszczenia sieci kanalizacji sanitarnej; - zakup samochodu do 3,5 tony z zabudow\u0105 ss\u0105co - p\u0142ucz\u0105c\u0105 do czyszczenia przepompowni i sieci.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE WODOCI\u0104GI I KANALIZACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa systemu odprowadzania \u015bciek\u00f3w i gospodarki osadowej w aglomeracji Ko\u0142obrzeg", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 479.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-04", "DOFINANSOWANIE": "14087755.80", "WARTOSC": "16603350.36", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa odcink\u00f3w tras rowerowych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego wpisuj\u0105cych si\u0119 w korytarz priorytetowej Tras Nadmorskiej. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarach cennych przyrodniczo. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowana b\u0119dzie budowa tras rowerowych na terenie gmin: Mielno, Sian\u00f3w, Dar\u0142owo, Postomino oraz miasto Ko\u0142obrzeg. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest skanalizowanie ruchu turystycznego i ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez budow\u0119 tras rowerowych na obszarach cennych przyrodniczo. Odcinki trasy rowerowej budowanej w ramach projektu pokrywaj\u0105 si\u0119 z odcinkami kluczowymi i wa\u017cnymi wyspecyfikowanymi w Koncepcji sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego. Realizacja projektu wp\u0142ynie na powierzchni\u0119 siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony (\u0142\u0105cznie na 5,88 ha obszar\u00f3w cennych przyrodniczo), na liczb\u0119 wspartych form ochrony (5 obszar\u00f3w: Rezerwat \u201e\u0141azy\u201d, OChK \u201eKoszali\u0144ski Pas Nadmorski\u201d, OChK \u201ePas Pobrze\u017ca na Zach\u00f3d od Ustki\u201d, Trzebiatowsko-Ko\u0142obrzeski Pas Nadmorski, Jezioro Bukowo, Jezioro Kopa\u0144. Projekt wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na ochron\u0119 siedlisk ro\u015blinnych (10 szt.). Efektem realizacji projektu na obszary cenne przyrodniczo b\u0119dzie zmniejszenie antropopresji na tych obszarach dzi\u0119ki przemy\u015blanemu ukierunkowaniu ruchu turystycznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego - Trasa Nadmorska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7313060.00", "WARTOSC": "13344196.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa promenady na odcinku od skrzy\u017cowania ul. gen. W\u0142. Sikorskiego z ul. A. Fredry do OW Arka i Ekoparku. Nowo projektowany ci\u0105g rekreacyjny po realizacji projektu b\u0119dzie stanowi\u0142 przestrze\u0144 zach\u0119caj\u0105c\u0105 do aktywnego odpoczynku oraz bezpo\u015bredniego obcowania z przyrod\u0105. Promendada zostanie wyposa\u017cona w \u0142awki i siedziska, fontann\u0119, podesty tarasowe widokowe, zadaszenia, stacje rowerowe, etc. Promenada b\u0119dzie cz\u0119\u015bci\u0105 mi\u0119dzynarodowego produktu turystycznego, tj. Mi\u0119dzynarodowego Szlaku Rowerowego wok\u00f3\u0142 Ba\u0142tyku R-10, z kt\u00f3rym \u0142\u0105czy si\u0119 bezpo\u015brednio.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Przebudowa promenady na odcinku od skrzy\u017cowania ul. gen. W\u0142. Sikorskiego z ul. A. Fredry do OW Arka i Ekoparku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-14", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "7209530.00", "WARTOSC": "15861967.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa promenady spacerowej po\u0142o\u017conej w strefie \"A\" uzdrowiska w Ko\u0142obrzegu. Wprowadzone rozwi\u0105zania techniczne maj\u0105 na celu zagospodarowanie terenu obj\u0119tego projektem w zakresie: \u2022 ukszta\u0142towania ci\u0105g\u00f3w pieszych i \u015bcie\u017cek rowerowych i rekreacyjnych; \u2022 element\u00f3w zagospodarowania plac\u00f3w zabaw dla dzieci, budowy fontanny oraz zagospodarowanie stref wypoczynku i miejsc parkingowych dla rower\u00f3w; \u2022 element\u00f3w ma\u0142ej architektury (\u0142awki, tablice informacyjne, pojemniki na odpadki, zdroje uliczne itp.) \u2022 wymian\u0119 nawierzchni \u2022 odwodnienie terenu \u2022 budowy i przebudowy uzbrojenia podziemnego (kanalizacji deszczowej, kanalizacji sanitarnej, sieci wodoci\u0105gowej) \u2022 budowy o\u015bwietlenia terenu oraz o\u015bwietlenia iluminacyjnego. \u2022 budowy i przebudowy sieci energetycznych \u2022 kszta\u0142towanie i urz\u0105dzenie zieleni. Za wdra\u017canie projektu odpowiedzialny jest beneficjent. Zakres rzeczowy i najwa\u017cniejsze etapy projektu: I. Prace przygotowawcze - zako\u0144czono 1. Opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej. 2. Opracowanie studium wykonalno\u015bci. 3. Opracowanie wniosku aplikacyjnego wraz niezb\u0119dnymi za\u0142\u0105cznikami. II. Realizacja projektu. 1. Rzeczowa realizacja projektu (zgodnie z harmonogramem); 2. Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 projektu (zgodnie z harmonogramem); 3. Koordynowanie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu (zgodnie z harmonogramem); 4. Prowadzenie rozlicze\u0144 finansowych zgodnie z harmonogramem; 5. Prowadzenie promocji projektu (zgodnie z harmonogramem). Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe jest wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu. Nie jest potrzebna realizacja dodatkowych projekt\u00f3w. Po realizacji zadania, zarz\u0105dzanie zbudowan\u0105 infrastruktur\u0105 zostanie przekazane wydzia\u0142owi Komunalnemu Urz\u0119du Miasta \u2013 Referatowi Drogowemu. Zatrudnieni tam specjali\u015bci dbaj\u0105 o bie\u017c\u0105ce utrzymanie infrastruktury w tym o prace konserwacyjne, od\u015bnie\u017canie, kosze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Przebudowa promenady na odcinku od kort\u00f3w tenisowych do skrzy\u017cowania ul. gen. W\u0142. Sikorskiego z ul. A. Fredry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-06", "DOFINANSOWANIE": "6191224.09", "WARTOSC": "9593363.89", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 centrum przesiadkowego przy ul. Ba\u0142tyckiej/ skrzy\u017cowanie z ul. Soln\u0105, przebudow\u0119 przystank\u00f3w komunikacji miejskiej ( 46 sztuk), budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej w ulicy \u0141opuskiego jako po\u0142\u0105czenie z Miejskim O\u015brodkiem Sportu i Rekreacji, budow\u0119 ci\u0105gu pieszo rowerowego w ulicy Starynowskiej jako po\u0142\u0105czenie dzielnic miasta i zapewnienie bezpiecznej drogi rowerowej s\u0142u\u017c\u0105cej dojazdom do szk\u00f3\u0142 i pracy, system parking\u00f3w rowerowych przy szko\u0142ach ( 9 sztuk)oraz wdro\u017cenie systemu roweru miejskiego. Projekt ma na celu zmian\u0119 \u015brodka transportu z indywidualnego samochodowego na publiczny lub indywidualny rowerowy jako \u015brodka dojazdu do centrum przesiadkowego b\u0105d\u017a miejsca pracy/szko\u0142y. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zmiany w mobilno\u015bci miejskiej prowadz\u0105cych do zmniejszenia emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 uci\u0105\u017cliwych dla \u015brodowiska i mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej systemu transportowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-14", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "5080376.50", "WARTOSC": "7440931.09", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie uk\u0142adu drogowego w rejonie Portu Ko\u0142obrzeg (ul. Towarowa, cz\u0119\u015bci ul. Zdrojowej i Mickiewicza). G\u0142\u00f3wnym jego celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci drogowej do o\u015brodka wzrostu, jakim jest Port Morski Ko\u0142obrzeg. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji poprawiona zostanie dost\u0119pno\u015b\u0107 do portowych teren\u00f3w inwestycyjnych, kt\u00f3rych funkcja przewidziana jest w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego. Inwestycja ma za zadanierealizacje nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w podstawowych: 1/Wybudowanie bezpiecznych nawierzchni w sieci dr\u00f3g (Towarowa,Spacerowa, Portowa, Zdrojowa, Mickiewicza wraz ze skrzy\u017cowaniami z ul. Spacerow\u0105, Portow\u0105 i Reymonta). 2/ Wprowadzenie nale\u017cytej funkcjonalno\u015bci pas\u00f3w drogowych w/w ulic ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem poprawy warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego, drogowego i pieszego. 3/ Poprawa bezpiecze\u0144stwa kilku skrzy\u017cowa\u0144 typu nieskanalizowanego poprzez scalenie w jedno skrzy\u017cowanie o ruchu okr\u0119\u017cnym. Zakres inwestycji obejmuje: \u2022 rondo zlokalizowane na skrzy\u017cowaniu ulic: Portowa i Mickiewicza, \u2022 odcinek ulicy Mickiewicza (od skrzy\u017cowania z ul.Portow\u0105 do skrzy\u017cowania z ul. Zdrojow\u0105), \u2022 rondo zlokalizowane na skrzy\u017cowaniu ulic: Mickiewicza, Towarowa, Obro\u0144c\u00f3w Westerplatte, Zdrojowa, \u2022 ulica Towarowa, \u2022 odcinek ulicy Zdrojowej (od skrzy\u017cowania z ul. Mickiewicza do skrzy\u017cowania z ul. Soln\u0105) \u2022 rondo zlokalizowane na skrzy\u017cowaniu ulic: Zdrojowa, Solna, Reymonta.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Przebudowa ulicy Towarowej i odcinka ulicy Zdrojowej w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4824900.00", "WARTOSC": "13188060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 firmie Amberline wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, kt\u00f3re zosta\u0142y przeprowadzone na jej zlecenie. Pe\u0142na realizacja inwestycji pozwoli Sp\u00f3\u0142ce zaoferowanie na rynku \u015bwiatowym innowacyjnego produktu w postaci okna z okuciem AMBERLOCK o unikalnych parametrach technicznych. Firma AMBERLINE pragn\u0105c wyj\u015b\u0107 naprzeciw potrzebom odbiorc\u00f3w stolarki okiennej, r\u00f3wnocze\u015bnie widz\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 ugruntowania swojej pozycji rynkowej jako wiod\u0105cego i innowacyjnego producenta stolarki okiennej, oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia swojej konkurencyjno\u015bci, postanowi\u0142a sprawdzi\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 znacz\u0105cego poprawienia odporno\u015bci na w\u0142amanie produkowanych przez siebie okien standardowo okutych. Celem prowadzonych prac badawczych by\u0142o uzyskanie okna z takim zespo\u0142em okucia obwiedniowego, z\u0142o\u017conego z odpowiedniego zaczepu, oraz element\u00f3w montowanych na skrzydle, kt\u00f3ry zapewni znacz\u0105cy wymierny wzrost odporno\u015bci na w\u0142amanie, jednocze\u015bnie nie zwi\u0119kszy koszt\u00f3w produkcji, tak jak w przypadku okien antyw\u0142amaniowych. W celu zagwarantowania w\u0142a\u015bciwej realizacji projektu oraz wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R, a co za tym idzie zaoferowania na rynku udoskonalonego produktu wymagane jest przeprowadzenie inwestycji polegaj\u0105cej na zakupie maszyn, kt\u00f3re wraz z ju\u017c posiadanymi przez sp\u00f3\u0142k\u0119 zasobami stworz\u0105 kompletny i w pe\u0142ni funkcjonalny ci\u0105g technologiczny niezb\u0119dny do produkcji nowej gamy okien z okuciem AMBERLOCK. Numer referencyjny programu pomocowego: SA 42799(2015/X) pomocy publicznej: art. 13 i 18 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "\u201eAMBERLINE\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udoskonalenie wytwarzanych okien PCV poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-27", "DATA_START": "2018-05-30", "DOFINANSOWANIE": "4351915.00", "WARTOSC": "6297477.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "W wyniku implementacji projektu (P) Wniosk. zakupi 6 sztuk nowych niskoemisyjnych autobus\u00f3w. Wyb\u00f3r autobus\u00f3w z silnikiem spe\u0142niaj\u0105cym norm\u0119 Euro VI zosta\u0142 poprzedzony analiz\u0105 z kt\u00f3rej wynika, \u017ce jest to korzystniejsze ekonom. i ekologicznie ni\u017c zakup pojazd\u00f3w o alternatywnych systemach nap\u0119dowych (analiza w SW). Realizacja P. przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie transp. publiczn. Dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnych autobus\u00f3w ryzyko awarii znacznie si\u0119 zmniejszy. Mniejsza ilo\u015b\u0107 awarii wp\u0142ynie znacz\u0105co na wi\u0119ksz\u0105 punktualno\u015b\u0107 oraz zmniejszenie ilo\u015bci kurs\u00f3w, kt\u00f3re w og\u00f3le si\u0119 nie odby\u0142y. Nowe autobusy to r\u00f3wnie\u017c ni\u017csze koszty eksploatacji. Dzi\u0119ki nowoczesnym silnikom znacznie spadnie zu\u017cycie paliwa. Nowy tabor to wi\u0119kszy komfort podr\u00f3\u017cy dla pasa\u017cer\u00f3w i to niezale\u017cnie od warunk\u00f3w atmosferycznych. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c pami\u0119ta\u0107, \u017ce wymiana starych wyeksploatowanych autobus\u00f3w na nowe znacznie zmniejszy \u015bredni\u0105 wieku pojazd\u00f3w posiadanych przez Wn. Taki stan rzeczy bez w\u0105tpienia przyczyni si\u0119 do ugruntowania wizerunku Wn. jako godnego zaufania przewo\u017anika. Bior\u0105c pod uwag\u0119 powy\u017csze zwi\u0119kszy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c atrakcyjno\u015b\u0107 transportu publicznego dla mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w jako alternatywa dla samochod\u00f3w osobowych. Przyczyni si\u0119 to do wi\u0119kszej ilo\u015bci podr\u00f3\u017cnych oraz do ograniczenia ilo\u015bci podr\u00f3\u017cuj\u0105cych, na obszarze oddzia\u0142ywania projektu, samochodami osobowymi(wp\u0142ywaj\u0105c na realizacj\u0119 celu dla dz.2.1). Dzi\u0119ki temu ruch samochod\u00f3w osobowych powinien ulec ograniczeniu, tym samym zatory drogowe powinny wyst\u0119powa\u0107 rzadziej ni\u017c obecnie. Wymiana starego taboru na nowy przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do zmniejszenia emisji CO2. Skuteczna realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej na obszarze oddzia\u0142ywania projektu tym samym ugruntuje wizerunek Ko\u0142obrzegu jako Gminy przyjaznej dla inwestor\u00f3w i turyst\u00f3w. P. dodatkowo komplement. Z planowanymi dzia\u0142aniami mi\u0119kkimi wymienionymi w PGN tj. Akcje: edukacyjne, inform. i prom.", "BENEFICJENT": "KOMUNIKACJA MIEJSKA W KO\u0141OBRZEGU SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Zakup nowych 6 sztuk niskoemisyjnych autobus\u00f3w dla Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2017-07-13", "DOFINANSOWANIE": "4164371.90", "WARTOSC": "6043929.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Realizowana inwestycja zostanie zlokalizowana jest na obszarze ZIT KKBOF \u2013 Gmina Ko\u0142obrzeg (Korzystno, Zieleniewo, Prze\u0107mino, B\u0142otnica). W ramach projektu wnioskodawca planuje Budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej Ko\u0142obrzeg \u2013 Korzystno (Etap I), Budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej Korzystno \u2013 Prze\u0107mino (Etap II), ponadto zakres projektu obejmie koszty Inspektora nadzoru inwestorskiego. Niniejszy projekt stanowi element zintegrowanych dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych po\u0142\u0105czy\u0107 za po\u015brednictwem, najpierw drogi rowerowej, a nast\u0119pnie komunikacji miejskiej Ko\u0142obrzegu wskazane w projekcie tereny Gminy Ko\u0142obrzeg z centrum Ko\u0142obrzegu oraz jego strefami aktywno\u015bci gospodarczej. Miejsce realizacji projektu jest oddalone o mniej ni\u017c 10 km do centrum Ko\u0142obrzegu.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Budowa drogi rowerowej wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g powiatowych Ko\u0142obrzeg-Korzystno-Prze\u0107mino Etap I i II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3150700.00", "WARTOSC": "3717605.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Cel: Do 2022 roku na terenie GMKg nast\u0105pi rozszerzenie dost\u0119pno\u015bci oferty edukacyjnej dla dzieci w wieku przedszkolnym poprzez: - utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w liczbie 170 dla Dz i Ch, w tym min.dla 7 dzieci z N, - zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych i samodzielno\u015bci dzieci z N poprzez dostosowanie istniej\u0105cych miejsc do potrzeb dzieci i przygotowanie dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej dla dzieci - 215, - podniesienie umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i kompetencji 25 nauczycieli/ek przedszkola w zakresie pedagogiki specjalnej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: -dzieci w wieku przedszkolnym zamieszkuj\u0105ce na terenie woj. zachodniopomorskiego w GMKg, dla kt\u00f3rych utworzonych zostanie 170 miejsc wychowania przedszkolnego, w tym min. dla 7 dzieci z N. (zar\u00f3wno Ch jak i Dz), -30 dzieci z N zar\u00f3wno Dz i Ch, -25 nauczycieli/ek zatrudnionych w ko\u0142obrzeskich przedszkolach, dla kt\u00f3rych przewidziano Dzia\u0142ania dotycz\u0105ce doskonalenia kompetencji i/lub kwalifikacji w zakresie pedagogiki specjalnej. - istniej\u0105ce plac\u00f3wki wychowania przedszkolnego, w tym z oddzia\u0142ami integracyjnymi, rozszerzenie oferty - 215 dzieci Dzia\u0142ania skierowane s\u0105 na utworzenie i finansowanie przez 12 m-cy nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku przedszkolnym oraz dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wych. przedszkolnego w przedszkolach do potrzeb dzieci z N oraz wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w dzieci z N poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach hipoterapii i/lub dogoterapii. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c warsztaty z zakresu kluczowych polityk i zasad wsp\u00f3lnotowych, w tym r\u00f3wno\u015bci szans K i M. G\u0142\u00f3wne zaplanowane rezultaty dotycz\u0105: - wska\u017anika liczby dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse w edukacji przedszkolnej-30 os\u00f3b - liczby nowych miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie-170, w tym 7 dla N, - liczba nauczycielek/li, obj\u0119tych wsparciem i kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje-25, - wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wsparciem-15,5%", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "PRZEDSZKOLA DLA WSZYSTKICH - rozszerzenie oferty do edukacji przedszkolnej, w tym z uwzgl\u0119dnieniem dzieci ze specjalnymi potrzebami kszta\u0142cenia (w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) na terenie Gminy Miasto Ko\u0142obrzeg.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-13", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "3000000.00", "WARTOSC": "3622000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa ulicy Wylotowej na odcinku od skrzy\u017cowania z ul. Ba\u0142tyck\u0105 do skrzy\u017cowania z ul. Wczasow\u0105. Wnioskowany odcinek sk\u0142ada si\u0119 z \u201edw\u00f3ch cz\u0119\u015bci\u201d a) cz\u0119\u015b\u0107 pierwsz\u0105 stanowi nowe zadanie na odcinku od ulicy Jedno\u015bci Narodowej do ulicy Ba\u0142tyckiej b) cz\u0119\u015b\u0107 druga stanowi jeden z etap\u00f3w (odcinek 1) istniej\u0105cego i kontynuowanego projektu obejmuj\u0105cego ulic\u0119 Wylotow\u0105. W roku 2010 zosta\u0142 zrealizowany odcinek nr 2 inwestycji pn. \u201eRozbudowa ci\u0105gu ulic Wylotowej i Zachodniej na odcinku od skrzy\u017cowania z ul. Jedno\u015bci Narodowej do skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 31522 Ko\u0142obrzeg - D\u017awirzyno. W roku 2011 zrealizowano III odcinek obejmuj\u0105cy ul. Zachodni\u0105. Przebudowa wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego oraz zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105. Parametry uzyskane po przebudowie wp\u0142yn\u0105 nie tylko na wzrost bezpiecze\u0144stwa, ale r\u00f3wnie\u017c na podwy\u017cszenie komfortu przemieszczania si\u0119 drog\u0105 oraz skr\u00f3cenie czasu podr\u00f3\u017cy. Sprawn\u0105 komunikacj\u0119 mieszka\u0144com i podmiotom gospodarczym korzystaj\u0105cym z przebudowywanego odcinka drogi zapewni jezdnia o odpowiedniej szeroko\u015bci z wyprofilowanym poboczem, zatokami autobusowymi oraz w\u0142a\u015bciwym odwodnieniem. Infrastruktura drogowa w proponowanym standardzie b\u0119dzie zach\u0119t\u0105 do rozwoju funkcji gospodarczych i turystycznych w jej otoczeniu, ograniczy problemy wynikaj\u0105ce ze z\u0142ego stanu drogi z jakimi spotykaj\u0105 si\u0119 na co dzie\u0144 mieszka\u0144cy przyleg\u0142ych do drogi teren\u00f3w i pozostali u\u017cytkownicy. Parametry: Kategoria \u2013 droga powiatowa; Klasa Z \u2013 zbiorcza; Pr\u0119dko\u015b\u0107 - 50 km./h; Nawierzchnia z betonu asfaltowego dostosowana do ruchu KR-2; Szeroko\u015b\u0107 6 m.; Zatoka autobusowa o wymiarach typowych. Przez ulic\u0119 Wylotow\u0105 prowadzi najkr\u00f3tsze po\u0142\u0105czenia z nadmorskimi atrakcjami turystycznymi, miasta Ko\u0142obrzeg i portu morskiego Ko\u0142obrzeg .", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u0141OBRZESKI", "TYTUL": "Przebudowa ulicy Wylotowej w Ko\u0142obrzegu na odcinku od skrzy\u017cowania z ul. Ba\u0142tyck\u0105 do skrzy\u017cowania z ul. Wczasow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-10-09", "DOFINANSOWANIE": "2560982.19", "WARTOSC": "3822007.90", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt przewiduje popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej sektora mieszkaniowego (w tym zmniejszenie emisyjno\u015bci) poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Wschodnia 5-17 w Ko\u0142obrzegu.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. WSCHODNIEJ 5-17 W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku wielorodzinnego ul. Wschodnia 5-17 w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2014-02-25", "DOFINANSOWANIE": "33993575.56", "WARTOSC": "45341883.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest utworzenie regionalnej platformy e-zdrowia, \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi dla pacjent\u00f3w , kt\u00f3ra docelowo b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wykorzystana we wszystkich podmiotach leczniczych zlokalizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa. W ramach projektu planuje si\u0119 udzia\u0142 podmiot\u00f3w leczniczych, dla kt\u00f3rych podmiotem tworz\u0105cym jest Samorz\u0105d Woj. Zachodniopomorskiego. Inne podmioty lecznicze z terenu wojew\u00f3dztwa, niezale\u017cnie od ich statusu prawnego czy w\u0142a\u015bcicielskiego, b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w projektu, w szczeg\u00f3lno\u015bci z e-us\u0142ug oraz gromadzenia i udost\u0119pniania elektronicznej dokumentacji medycznej (EDM) na poziomie regionalnym. Zakres projektu dzieli si\u0119 na dwie warstwy \u2013 regionaln\u0105 oraz lokaln\u0105. Zrealizowany projekt, b\u0119dzie dostarcza\u0142 szereg funkcjonalno\u015bci w ramach e-Us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Zachodniopomorskie e-Zdrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2341029.55", "WARTOSC": "3502388.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt przewiduje popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej sektora mieszkaniowego (w tym zmniejszenie emisyjno\u015bci) poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Wschodnia 19-29 w Ko\u0142obrzegu.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. WSCHODNIEJ 19-29 W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku wielorodzinnego ul. Wschodnia 19-29 w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2142893.09", "WARTOSC": "2521050.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Problem, jaki b\u0119dzie rozwi\u0105zany poprzez realizacj\u0119 projektu, to to niewystarczaj\u0105ce dostosowanie kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb rynku pracy w powiecie ko\u0142obrzeskim zmniejszaj\u0105ce szanse uczni\u00f3w na podj\u0119cie pracy. Problem, na kt\u00f3ry odpowiada projekt wynika z zatwierdzonych indywidualnych Diagnoz potrzeb szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej w w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno- Hotelarskich im. Emilii Gierczak w Ko\u0142obrzegu oraz w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 im. Boles\u0142awa III Krzywoustego w Ko\u0142obrzegu poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami i przedsi\u0119biorcami oraz wdro\u017cenie program\u00f3w rozwojowych szk\u00f3\u0142 Projektem zostanie obj\u0119tych 200 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych, 17 nauczycieli w tym nauczycieli zawodu oraz szko\u0142y zawodowe funkcjonuj\u0105ce w ramach szk\u00f3\u0142. Cel projektu, a tym samym zmniejszenie negatywnej sytuacji zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania i narz\u0119dzia: rozw\u00f3j kwalifikacji 17 nauczycieli szk\u00f3\u0142 zawodowych do wymog\u00f3w aktualnego rynku pracy w formie studi\u00f3w podypl. i szkole\u0144, uzupe\u0142nienie kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 200 uczni\u00f3w poprzez certyfikowane szkolenia i udzia\u0142 200 os\u00f3b w sta\u017cach i praktykach do wrze\u015bnia 2022r., doradztwo zawodowe, zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia pracowni zawodowych, wdro\u017cenie programu stypendialnego dla \u0142\u0105cznie 15 uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych. Efektem dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w projekcie b\u0119dzie 16 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu, 160 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje po opuszczeniu programu, 200 uczni\u00f3w kt\u00f3rzy wzi\u0119li udzia\u0142 w sta\u017cach i praktykach zawodowych, wyposa\u017cenie 2 plac\u00f3wek w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zawodowiec w nowoczesnej gospodarce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-04-24", "DOFINANSOWANIE": "4696264.84", "WARTOSC": "5525017.52", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach budowy produktu turystycznego opartego na turystyce kajakowej, na obszarze Zwi\u0105zku miast i Gmin Dorzecza Pars\u0119ty wybudowanych zostanie 7, a przebudowane zostan\u0105 3 przystanie kajakowe na trzech szlakach kajakowych: 1. Szlak Kajakowy na Pars\u0119cie 2. Szlak Kajakowy na Pi\u0142awie 3. Szlak Kajakowy w ramach P\u0119tli Szczecineckiej Powstanie wsp\u00f3lne oznakowanie szlaku, w tym na istniej\u0105cej przystani w Pustarach. Zakres rzeczowy projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 nadzoru inwestorskiego nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 inwestycji, promocj\u0119 projektu, koszt opracowania studium wykonalno\u015bci projektu oraz koszty po\u015brednie zwi\u0105zane z prowadzeniem biura projektu. Infrastruktura pozyskana w ramach projektu po zako\u0144czeniu jego realizacji i uzyskaniu niezb\u0119dnych odbior\u00f3w i zg\u00f3d b\u0119dzie w pe\u0142ni gotowa do u\u017cytkowania. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu pe\u0142nego wykorzystania potencja\u0142u infrastruktury. Proces inwestycyjny b\u0119dzie przeprowadzony zgodnie z prawem budowlanym i b\u0119dzie obejmowa\u0142 m.in. faz\u0119 przygotowania inwestycji budowlanej (faza zrealizowana), faz\u0119 projektowania - dokumentacja projektowa i budowy , faz\u0119 administracyjno-prawn\u0105, faz\u0119 budowy oraz faz\u0119 oddawania obiekt\u00f3w do u\u017cytkowania. Spos\u00f3b wdra\u017cania projektu opisano w pkt. 3.2.2 SW. Wnioskodawca i partnerzy projektu posiadaj\u0105 odpowiednie zasoby techniczne i kadrowe do obs\u0142ugi projektu.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN DORZECZA PARS\u0118TY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury kajakowej na terenie Dorzecza Pars\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2018-04-18", "DOFINANSOWANIE": "1766650.09", "WARTOSC": "2716224.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Realizowana inwestycja zostanie zlokalizowana w Ko\u0142obrzegu (obr\u0119b 4, nr dzia\u0142ki 173/3). Zabytkowa XVIII w. Reduta Morasta wpisana do rejestru zabytk\u00f3w pod nr 376 decyzj\u0105 z dnia 10.04.1964 r. Zgodnie z informacj\u0105 zawart\u0105 w decyzji ZWKZ przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych pozwoli na przywr\u00f3cenie obiektowi dawnej \u015bwietno\u015bci oraz przystosuje go do wsp\u00f3\u0142czesnych potrzeb i dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. Pozwolenie obejmuje usuni\u0119cie porastaj\u0105cej fort zieleni co pozwoli na reprofilacj\u0119 wa\u0142\u00f3w oraz w\u0142a\u015bciw\u0105 ekspozycj\u0119 obiektu. Ponadto Wnioskodawca posiada Ekspertyz\u0119 oceniaj\u0105ca stan techniczny budynku (stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku) wskazuj\u0105cy konieczno\u015b\u0107 przeprowadzenia prac. G\u0142\u00f3wnymi etapami / zadaniami inwestycji b\u0119d\u0105: 1. Rewaloryzacja, rewitalizacja i adaptacja dla funkcji kulturalno-turystycznych, 2. Instalacje elektryczne i techniczne, 3. Instalacja sanitarna, 4. Instalacja wodoci\u0105gowa. Inwestycja zostanie zrealizowana w terminie 01.01.2018 r. \u2013 31.10.2018 r. Wnioskodawca b\u0119dzie zar\u00f3wno podmiotem realizuj\u0105cym inwestycja, jak r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie odpowiedzialny za utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "ZARZ\u0104D PORTU MORSKIEGO KO\u0141OBRZEG SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci zasob\u00f3w kultury Pomorza Zachodniego poprzez przeprowadzenie prac konserwatorskich i restauratorskich przy Reducie Morast w Ko\u0142obrzegu - cennym zabytku na Zachodniopomorskim Szlaku \u017beglarskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1483493.00", "WARTOSC": "1745391.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Cel: Do 2020 roku na terenie GM Ko\u0142obrzeg nast\u0105pi: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oferty edukacyjnej dla 3-4 latk\u00f3w w 4 OWP poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc o 88, w tym dla min. 44 dziewczynek, w tym min. dla 7 dzieci z N, zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych i samodzielno\u015bci 37 dzieci z N (w tym min. 14 DZ) poprzez dostosowanie istniej\u0105cych miejsc oraz poszerzenie oferty edukacyjnej i specjalistycznej do potrzeb dzieci z N w 3 OWP oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i kompetencji 5 nauczycielek wych. przedszkolnego w zakresie pedagogii specjalnej. Grup\u0119 docelow\u0105 (typ 1 i 2) stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym zamieszkuj\u0105ce na terenie woj. zachodniopomorskiego, na terenie GM Ko\u0142obrzeg: typ 1 projektu - 88 dzieci, w tym min. 44 dziewczynki oraz 7 dzieci z N w wieku 3-4 lata, kt\u00f3re wcze\u015bniej nie uczestniczy\u0142y w edukacji przedszkolnej; typ 2 \u2013 37 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym min. 14 dziewczynek. Kolejn\u0105 grup\u0105 (typ 5) jest 5 nauczycieli/ek zatrudnionych w ko\u0142obrzeskich OWP. Dzia\u0142ania skierowane s\u0105 na utworzenie i finansowanie przez 12 miesi\u0119cy nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci m\u0142odszych tj. w wieku 3-4 lata oraz dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wych. przedszkolnego w przedszkolach integracyjnych/z oddzia\u0142ami integracyjnymi do potrzeb dzieci z N oraz wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w dzieci z N poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach hipoterapii i /lub dogoterapii. Dzia\u0142ania dla kadry dotycz\u0105 doskonalenia kompetencji i/lub kwalifikacji w zakresie pedagogiki specjalnej.Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c warsztaty z zakresu kluczowych polityk i zasad wsp\u00f3lnotowych, w tym r\u00f3wno\u015bci szans K i M. G\u0142\u00f3wne zaplanowanerezultaty dotycz\u0105: liczby utworzonych i dofinansowanych w ramach projektu miejsc dla dzieci 3-4 letnich (88), wska\u017anika liczby dzieci obj\u0119tych wych. przedszkolnym w gminie (ok. 10%,tzn. i\u017c w 2019r. do przedszkoli miejskich winno ucz\u0119szcza\u0107 wi\u0119cej dzieci, zg. z oczekiwaniami rodzic\u00f3w), oraz nauczycielek/li, kt\u00f3re/rzy dokszta\u0142c\u0105 si\u0119 w zakresie ped. specjalnej(5)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "R\u00d3WNY START - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla dzieci 3 i 4 -letnich oraz dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie Gminy Miasto Ko\u0142obrzeg.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1336293.50", "WARTOSC": "1572110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Celem Projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez g\u0142\u0119bok\u0105, kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Urz\u0119du Skarbowego w Ko\u0142obrzegu. Prace termomodernizacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0142y na: ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, ociepleniu stropu podcienia wej\u015bcia g\u0142\u00f3wnego, przebudowie wewn\u0119trznych instalacji odbiorczych (wymiana instalacji c.o., przebudowa w\u0119z\u0142a cieplnego, od\u0142\u0105czenie od nieefektywnej sieci miejskiej i zastosowanie kaskady gazowych pomp ciep\u0142a ze \u017ar\u00f3d\u0142em szczytowym w postaci gazowego kot\u0142a kondensacyjnego, zmiana sposobu przygotowania c.w.u. z centralnego na lokalne), budowie instalacji fotowoltaicznej, wymianie o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne, wymianie opraw o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja budynku biurowego w Ko\u0142obrzegu przy ul. Armii Krajowej 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1318814.39", "WARTOSC": "1556366.39", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Cel: Do 31.12.2020r. zwi\u0119kszy si\u0119 zatrudnienie 100 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., w tym 55 kobiet, oraz 22 niepe\u0142nosprawnych (w tym 12K) mieszka\u0144c\u00f3w Ko\u0142obrzegu poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym, dzia\u0142ania \u015brodowiskowe oraz zasi\u0142ki i pomoc w naturze. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi zg. z KC - 100 mieszka\u0144c\u00f3w woj. zachodniopomorskiego, GMINY Miasto Ko\u0142obrzeg, w tym 55 kobiet z nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 40 to osoby bezrobotne (20K)oraz 22-to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 12K). W projekcie uczestniczy\u0107 b\u0119dzie ok. 150 os\u00f3b z otoczenia w zakresie niezb\u0119dnym do udzielenia wsparcia UP. G\u0142\u00f3wne zadania to aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym (praca socjalna,kontrakt socjalny, projekty socjalne, treningi umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, wsparcie specjalistyczne, itp) edukacyjnym (kursy, szkolenia zawodowe), zawodowym (KIS - trening pracy, treningi umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, doradztwo zaw, sta\u017ce u pracodawcy, itp), zdrowotnym (terapie), zasi\u0142ki i pomoc w naturze, liczne dzia\u0142ania \u015brodowiskowe oraz wsparcie towarzysz\u0105ce. Dla bezrobotnych z I i II profilu \u015bwiadczona b\u0119dzie AI spo\u0142eczna, edukacyjna i zdrowotna. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania z zakresu kluczowych zasad i polityk wsp\u00f3lnotowych zgodnie z wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z N oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy unijnych na lata 2014-20.G\u0142\u00f3wne rezultaty nakierowane s\u0105 na przybli\u017cenie UP do rynku pracy. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142. wyniesie min. 44% a efektywno\u015bci zawodowej min. 32%. Ponadto zak\u0142ada si\u0119, iz po opuszczeniu programu: min. 31 UP uzyska kwalifikacje zgodne ze standardami, min. 25 UP b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy, a min. 15 UP b\u0119dzie pracowa\u0107 lub podejmie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Nowe kompetencje potwierdzone uznanym dokumentem (po walidacji) uzyska co najmniej 70 UP", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "AKTYWNA INTEGRACJA KLUCZEM DO SUKCESU dla mieszka\u0144c\u00f3w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-08-07", "DOFINANSOWANIE": "1147500.00", "WARTOSC": "1660500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Miasto Ko\u0142obrzeg w ostatnich latach dynamicznie rozwija si\u0119, jako uzdrowisko i o\u015brodek wypoczynkowy, odwiedzany zar\u00f3wno przez turyst\u00f3w i kuracjuszy z kraju, jak i z zagranicy. Ruch turystyczny i zwi\u0105zany z tym ruch pojazd\u00f3w mechanicznych w sezonie letnim jest w mie\u015bcie du\u017cy, co powoduje liczne zatory na ulicach, zw\u0142aszcza na drogach przelotowych. Jednocze\u015bnie dynamicznie rozwija si\u0119 port morski, nabrze\u017ca i bazy rybackie s\u0105 przebudowywane. Projekt polega na przebudowie uk\u0142adu drogowego w rejonie Portu Ko\u0142obrzeg (ul. Portowa). G\u0142\u00f3wnym jego celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci drogowej do o\u015brodka wzrostu, jakim jest Port Morski Ko\u0142obrzeg. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji poprawiona zostanie dost\u0119pno\u015b\u0107 do portowych teren\u00f3w inwestycyjnych, kt\u00f3rych funkcja przewidziana jest w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego. Inwestycja ma za zadanie realizacje nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w podstawowych: 1/Wybudowanie bezpiecznej nawierzchni drogi. 2/Wprowadzenie nale\u017cytej funkcjonalno\u015bci pasu drogowego ulicy ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem poprawy warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego oraz pieszego. Zakres inwestycji obejmuje: \u2022 Nawierzchnia projektowana jezdnia szer. 5,00 m o nawierzchni bitumicznej \u2022 Parkingi sko\u015bne o szer. 2,50m , w miejscach pozwalaj\u0105cych na to \u2013 parkingi prostopad\u0142e. \u2022 Miejsca parkingowe dla niepe\u0142nosprawnych szeroko\u015b\u0107 3,6m \u2022 Chodniki z kostki brukowej betonowej \u2022 Zjazdy z kostki brukowej betonowej kolorowej \u2022 odwodnienie za pomoc\u0105 kanalizacji deszczowej (uwzgl\u0119dnia wymian\u0119 kana\u0142\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci ok. 259,00 m a tak\u017ce wszystkich studni kanalizacji deszczowej umo\u017cliwiaj\u0105cych rewizj\u0119 remontowanej sieci oraz wykonanie niezb\u0119dnych prac konserwacyjnych wewn\u0105trz projektowanego uk\u0142adu) \u2022 o\u015bwietlenie ulicy (wybudowania linii kablowej o\u015bwietlenia terenu wraz z kanalizacj\u0105 dla potrzeb teletechniki) \u2022 zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Przebudowa ulicy Portowej w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "960098.76", "WARTOSC": "1129528.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Celem projektu jest: Do 31.12.2022 roku: poszerzenie w Ko\u0142obrzegu oferty us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez \u015bwiadczenie UO, SUO i teleopieki dla min. 20 niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w miasta (min.15 K), obj\u0119cie us\u0142ugami asystenckimi min. 5 os\u00f3b (min.2 K) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz wsparcie min. 50 opiekun\u00f3w faktycznych ( min.40K) w postaci dost\u0119pu do szkole\u0144, doradztwa i opieki wytchnieniowej. Spo\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w miasta zg. z KC wyodr\u0119bnia si\u0119 3 grupy docelowe: GD1 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (osoby niesamodzielne, w szczeg\u00f3lno\u015bci starsze), GD2 \u2013 osoby niepe\u0142nosprawne i ich rodziny, GD3 opiekunowie faktyczni (OF) os\u00f3b niesamodzielnych. Dzia\u0142ania projektowe zaplanowano dla min.75 UP (min.57K). G\u0142\u00f3wne zadania nakierowane s\u0105 na:1. \u015awiadczenie UO, SUO i teleopieki dla os\u00f3b niesamodzielnych oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich dla ON i ich rodzin.2. Obj\u0119cie wsparciem OF, w tym umo\u017cliwienie dost\u0119pu do pomocy psychologicznej, szkole\u0144 i doradztwa prawnego oraz opieki wytchnieniowej. W trakcie projektu na ka\u017cdym etapie uwzgl\u0119dniania b\u0119dzie realizacja zada\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych \u2013 z zakresu kluczowych zasad i polityk wsp\u00f3lnotowych zgodnie z wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z N oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020. G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest utworzenie: nowych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych -zatrudnienie 2 opiekun\u00f3w/nki, oraz miejsc us\u0142ug asystenckich \u2013 zatrudnienie 1 asystenta ON (trwa\u0142o\u015b\u0107).Realizator nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie w organizowaniu specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych (SUO), teleopieki, asystenta osoby niepe\u0142nosprawnej (AS) i wspierania opiekun\u00f3w faktycznych (OF), czyli us\u0142ug spo\u0142ecznych dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, kt\u00f3re do tej pory nie by\u0142y realizowane w mie\u015bcie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Poszerzenie oferty us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich w Gminie Miasto Ko\u0142obrzeg w latach 2020-2023.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "863940.67", "WARTOSC": "1708495.07", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Hospicjum b\u0119dzie obejmowa\u0142a hospicjum stacjonarne dla 20 chorych. Opiece podlega\u0107 b\u0119d\u0105 chorzy, wobec kt\u00f3rych leczenie onkologiczne zawiod\u0142o.Program funkcjonalny hospicjum obejmuje pokoje dla20chorych, zaplecze medyczne, sanitarne i kuchenne.Zaplanowano zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu medycznego,tj.\u0142\u00f3\u017cka szpitalne\u2013 20sztuk,\u0142\u00f3zko-wanna\u20134szt.,pompa infuzyjna\u20134 szt., koncentrator tlenu\u201315 szt.W budynku przewidziano12pokoi dla chorych o \u0142\u0105cznej powierzchni 293,82 m2.Budynek zlokalizowany jest przy ul. \u0141opuskiego8 w Ko\u0142obrzegu.Obiekt ma wysoko\u015b\u0107 1 kondygnacji nadziemnej,nie jest podpiwniczony,zlokalizowany w po\u0142udniowo \u2013 wschodniej cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki nr52/4.G\u0142\u00f3wne wej\u015bcie do budynku projektuje si\u0119 od strony po\u0142udniowo \u2013 wschodniej.Miejsca postojowe ulokowano na placu przed g\u0142\u00f3wnym wej\u015bciem.Dojazd do dzia\u0142ki zapewniono z drogi publicznej ul.Radomskiej.Wykonane zostan\u0105 doj\u015bcia oraz obej\u015bcie w postaci terenu utwardzonego kostk\u0105 brukow\u0105, tereny zielone oraz miejsca postojowe.\u0141\u0105cznie wykonanych zostanie28 miejsc postojowych w tym2 przystosowane dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 b\u0119dzie obejmowa\u0142o hospicjum stacjonarne dla20chorych, hospicjum domowe obejmuj\u0105ce opiek\u0105 oko\u0142o 40chorych.Opiek\u0119 nad chorymi b\u0119dzie sprawowa\u0142 etatowy personel medyczny, wspomagany przez wolontariuszy.Hospicjum b\u0119dzie miejscem spotka\u0144 wsp\u00f3lnoty ludzi czynnie dzia\u0142aj\u0105cych w ruchu hospicyjnym, b\u0119dzie tu r\u00f3wnie\u017c prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i szkoleniowa dla rodzin chorych. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu Hospicjum b\u0119dzie gotowe do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci w zakresie stacjonarnej opieki paliatywnej,mo\u017cliwe jest wykorzystanie w pe\u0142ni infrastruktury i nie wymaga podj\u0119cia dodatkowych dzia\u0142a\u0144.Wnioskodawca zapewni zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu projektu.Obecnie na wyposa\u017ceniu jest12 \u0142\u00f3\u017cek szpitalnych,8koncentrator\u00f3w,5ssak\u00f3w do odsysania pacjent\u00f3w, 2pompy infuzyjne, w\u00f3zki inwalidzkie,kul", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"VICTORIA\" DLA OS\u00d3B Z CHOROB\u0104 NOWOTWOROW\u0104", "TYTUL": "Budowa hospicjum stacjonarnego w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-07", "DATA_START": "2015-05-19", "DOFINANSOWANIE": "833977.23", "WARTOSC": "1029755.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Zadanie jest stacjonarne, zlokalizowane w Ko\u0142obrzegu, w rejonie ulic Orlej i Kaszubskiej. Projekt obejmuje wykonanie urz\u0105dze\u0144 do oczyszczania w\u00f3d deszczowych z kolektor\u00f3w deszczowych Dzielnicy Wsch\u00f3d w Ko\u0142obrzegu. Inwestycja b\u0119dzie zlokalizowana na dzia\u0142kach: \u2022 Obr\u0119b 13 dz. Nr . 367 i 267/2; \u2022 Obr\u0119b 19 dz . Nr .16/2, 16/3, 16/4, 16/8. Inwestycja b\u0119dzie zlokalizowanie na terenie miejskim, kt\u00f3ry jest zamieszkany. Ze wzgl\u0119du na wielko\u015b\u0107 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 kanalizacji deszczowej i urz\u0105dze\u0144 do oczyszczania w\u00f3d deszczowych \u2013 zadanie b\u0119dzie realizowane jednoetapowo i sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych rob\u00f3t: \u2022 wytyczenie sieci kanalizacji deszczowej, \u2022wykonanie wykop\u00f3w, \u2022 wykonanie zabezpiecze\u0144 wykop\u00f3w w\u0105sko-przestrzennych (\u015bcian oraz rzutu poziomego) wraz z zabezpieczeniem odkrytego uzbrojenia, \u2022 odwodnienie wykopu, \u2022 wykonanie podsypki pod ruroci\u0105gi, \u2022 u\u0142o\u017cenie ruroci\u0105g\u00f3w wraz z obiektami sieciowymi, \u2022 wykonanie obsypki i zasypki wraz z zag\u0119szczeniem oraz rozbi\u00f3rk\u0105 umocnienia \u015bcian, \u2022 monta\u017c urz\u0105dze\u0144 oczyszczaj\u0105cych, \u2022 uporz\u0105dkowanie terenu po pracach ziemnych, \u2022 wykonanie drogi technologicznej, \u2022 rozruch technologiczny system\u00f3w kanalizacyjnych. W ramach zamierzonego odprowadzenia w\u00f3d opadowych planuje si\u0119 wykonanie urz\u0105dze\u0144 wodnych: \u2022 przebudowy rowu S-8-4 na ruroci\u0105g, S-8-4 \u2022 przebudowy rowu S-8-4-1 na ruroci\u0105g S-8-4-1 \u2022 przebudowy rowu S-8 na ruroci\u0105g S-8 \u2022 przebudowa rowu S-8-3 na ruroci\u0105g S-8-3 \u2022 wykonanie wylotu na rowie nr S-8-3 \u2022 wylot wylotu na rowie S-8", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "\u201eBudowa urz\u0105dze\u0144 wodnych, w tym monta\u017c separatora paliw i olei \u2013 rejon ul. Orlej i Kaszubskiej w Ko\u0142obrzegu\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "819285.57", "WARTOSC": "1353591.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podj\u0119cie bada\u0144 B+R, kt\u00f3rych wynikiem b\u0119dzie inteligentna szafa do zarz\u0105dzania flot\u0105 przechowywanych urz\u0105dze\u0144 mobilnych (na poziomie TRL9), kt\u00f3ra umo\u017cliwia automatyzacj\u0119 proces\u00f3w zwi\u0105zanych z diagnostyk\u0105, napraw\u0105 i zarz\u0105dzaniem komputer\u00f3w przeno\u015bnych u\u017cytkowanych przez uczni\u00f3w na zaj\u0119ciach szkolnych . Badania obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce etapy: 1 -Przeprowadzenie analizy teoretycznej problematyki budowanego urz\u0105dzenia i wypracowanie modelowe podstawowych komponent\u00f3w technologii. Celem niniejszego etapu jest opracowanie wszystkich niezb\u0119dnych do dzia\u0142ania wynalazku komponent\u00f3w technologicznych. Opracowane zostan\u0105 wszystkie mo\u017cliwe warianty poszczeg\u00f3lnych komponent\u00f3w, kt\u00f3re odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 konceptom sformu\u0142owanym na podstawie przeprowadzonych bada\u0144 na zbli\u017conych funkcjonalnie rozwi\u0105zaniach. 2 -Weryfikacja opracowanych modeli rozwi\u0105za\u0144 w \u015brodowisku zbli\u017conym do rzeczywistego. Celem niniejszego etapu jest budowa \u201epre-prototypu\u201d tj. konstrukcji typu ad-hoc celem przetestowania opracowanych w poprzednim etapie r\u00f3\u017cnych rozwi\u0105za\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych komponent\u00f3w technologicznych. W szczeg\u00f3lno\u015bci weryfikacji podlega\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142anie komponent\u00f3w w po\u0142\u0105czeniu z rzeczywistymi elementami (urz\u0105dzeniami mobilnymi). 3 \u2013Budowa prototypu urz\u0105dzenia i jego demonstracji w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych. Celem niniejszego etapu jest budowa w pe\u0142ni funkcjonalnego prototypu i poddanie go szeregom test\u00f3w weryfikuj\u0105cych jego sprawno\u015b\u0107, u\u017cyteczno\u015b\u0107 oraz bezpiecze\u0144stwo. 4 -Demonstracja prototypu w warunkach operacyjnych. Celem etapu jest ostateczny test prototyp\u00f3w demonstracyjnych w warunkach operacyjnych. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 tester\u00f3w b\u0119d\u0105 jednostki o\u015bwiatowe (g\u0142\u00f3wnie szko\u0142y \u015brednie: licea i technika), kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 komputery przeno\u015bne w procesie nauczania.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO HANDLOWE \"ALPLAST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Realizacja prac B+R celem wprowadzenia na rynek inteligentnej szafy zarz\u0105dzaj\u0105ce przechowywanymi urz\u0105dzeniami mobilnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-12-07", "DOFINANSOWANIE": "799999.00", "WARTOSC": "1908815.67", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zbiornika retencyjnego wraz z kana\u0142em dop\u0142ywowym i odp\u0142ywowym w Dzielnicy Wschodniej w Ko\u0142obrzegu. Zakres techniczny obejmuje prace ziemne i monta\u017cowe. Projekt jest zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, powiecie ko\u0142obrzeskim, mie\u015bcie Ko\u0142obrzeg. Projekt obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Zakres rzeczowy obejmuje: Zadanie 1 Roboty budowlane budowa zbiornika retencyjnego wraz z kana\u0142em dop\u0142ywowym i odp\u0142ywowym, Zadanie 2 \u2013 Promocja projektu. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Gmina Miasto Ko\u0142obrzeg. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona przez pracownik\u00f3w UM w Ko\u0142obrzegu. Wnioskodawca produkty projektu b\u0119dzie u\u017cytkowa\u0107 poprzez Urz\u0105d Miasta Ko\u0142obrzeg, tj. wykwalifikowanych pracownik\u00f3w posiadaj\u0105cych wymagane do\u015bwiadczenie. Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 instytucjonaln\u0105 oraz wystarczaj\u0105ce zasoby kadrowe do prawid\u0142owego utrzymania i eksploatacji produkt\u00f3w projektu oraz prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci publicznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. W fazie operacyjnej za zarz\u0105dzanie i u\u017cytkowanie produkt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 odpowiedzialne nast\u0119puj\u0105ce jednostki: (1) Urz\u0105d Miasta w Ko\u0142obrzegu \u2013 w zakresie nadzoru nad zachowaniem wymog\u00f3w wynikaj\u0105cych z trwa\u0142o\u015bci projektu i poprawnego archiwizowania dokumentacji projektowej oraz jako podmiot \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi publiczne w ramach realizacji zada\u0144 w\u0142asnych gminy (odpowiedzialno\u015b\u0107 w zakresie u\u017cytkowania i bie\u017c\u0105cej konserwacji produkt\u00f3w projektu oraz wsp\u00f3\u0142pracy z w\u0142a\u015bciwymi instytucjami w przypadku kontroli). Projekt nie jest zaliczany do projekt\u00f3w du\u017cych, nie generuje dochodu i nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Budowa zbiornika dla spowolnienia sp\u0142ywu w\u00f3d opadowych z Dzielnicy Wschodniej w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "799150.00", "WARTOSC": "1787190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "\"JANTAR\" Wody Mineralne Sp. z o.o. (W) jest producentem naturalnej woda reliktowej o doskona\u0142ych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 w tej formie prowadzi od 2005 r. Posiada w\u0142asne uj\u0119cie wody w sercu uzdrowiska Ko\u0142obrzeg, gdzie czerpana jest ona z artezyjskiego \u017ar\u00f3d\u0142a. Ze wzgl\u0119du na wyj\u0105tkowe w\u0142a\u015bciwo\u015bci woda i jej producent znani s\u0105 w Polsce i w Europie. W ramach projektu(P) W planuje zakup linii technologicznej do produkcji butelek z preform PET. Linia b\u0119dzie opracowana do oczekiwa\u0144 W i zgodnie z wynikami jego prac badawczych produkowa\u0107 przez rozdmuchiwanie opakowania do wody mineralnej w formie cztero\u015bciennej. Realizacja P pozwoli wprowadzi\u0107 na rynek 2nowe, innowacyjne produkty, powsta\u0142e w wyniku w\u0142asnych prace badawcze i projektowania wzorniczego. Ponadto wdro\u017cone zostan\u0105 2 innowacje procesowe. P wpisuje si\u0119 w RS - Biogospdarka i IS - Nowoczesne przetw\u00f3rstwo rolno-spo\u017cywcze. Nowatorstwo wprowadzanych produkt\u00f3w\u2013woda w butelkach kwadratowych w stopniu doskona\u0142ym wp\u0142yn\u0105 na innowacyjno\u015b\u0107 regionu w ramach tej specjalizacji. P uwzgl\u0119dnia endogeniczne potencja\u0142y miejsca (woda \u017ar\u00f3dlana, uzdrowisko). Dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu kooperant\u00f3w w przygotowanie za\u0142o\u017ce\u0144 P po jego realizacji zostanie nawi\u0105zana i rozwini\u0119ta wsp\u00f3\u0142praca z lokalnym i ponadlokalnymi partnerami. P w pe\u0142ni gotowy do realizacji. D\u0142uga historia dzia\u0142alno\u015bci firmy, sie\u0107 dystrybucji w ca\u0142ej Polsce, rozpoznawalna marka w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w niemieckich i skandynawskich, zak\u0142adany okres referencyjny P, przyj\u0119te stawki amortyzacji oraz wielko\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w odtworzeniowych wskazuj\u0105 na ponadprzeci\u0119tn\u0105 zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 i finansow\u0105 do utrzymania rezultat\u00f3w P. Lokalizacja: Miasto Ko\u0142obrzeg, teren KKBOF. Ponadto efektem P b\u0119dzie stworzenie 2 nowych miejsc pracy. P zostanie zrealizowany w terminie: 07/2020 \u2013 12/2020 i podzielony na etapy: Przygotowanie opisu przedmiotu zam\u00f3wienia, zakup, dostawa i uruchomienie linii, zakup oprogramowania \u2013 ostatnim etapem b\u0119dzie uruchomienie produkcji.", "BENEFICJENT": "\"JANTAR\" WODY MINERALNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w procesie butelkowania ko\u0142obrzeskiej wody mineralnej, gwarantuj\u0105cych wprowadzenie nowych produkt\u00f3w na rynek przez firm\u0119 Jantar Wody Mineralne Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-09-17", "DOFINANSOWANIE": "751667.35", "WARTOSC": "1123316.47", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 stanu istniej\u0105cego poprzez izolacj\u0119 termiczn\u0105 przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, podniesienie sprawno\u015bci systemu ogrzewania oraz systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, wprowadzenie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia. Prace przygotowawcze obejmuj\u0105 opracowanie niezb\u0119dnej dokumentacji dla realizacji projektu, w tym audytu energetycznego budynku, opinii ornitologicznej i chiropterologicznej, wykonanie projekt\u00f3w wykonawczych rob\u00f3t budowlanych, wykonanie projekt\u00f3w instalacji fotowoltaicznej oraz instalacji solarnej, przygotowanie dokumentacji przetargowej \u2013 kosztorysy inwestorskie. Projekt przewiduje modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: 1. Przegrody budowlane: a) docieplenie stropu nad nieogrzewan\u0105 piwnic\u0105 b) docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z wykonaniem elewacji c) wymiana okien drewnianych na okna pcv d) wymiana stalowych drzwi wej\u015bciowych do budynku na pcv/alu e) wymiana przegrody \u201e luksfera\u201d na stolark\u0119 pcv f) docieplenie stropodachu g) modernizacja wentylacji 2. System grzewczy poprzez wymian\u0119 instalacji CO, monta\u017cem zawor\u00f3w termostatycznych, monta\u017cem licznik\u00f3w/podzielnik\u00f3w ciep\u0142a wraz z inteligentnym systemem zarz\u0105dzania. 3. System ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej poprzez wymian\u0119 instalacji i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych pokrywaj\u0105cych cz\u0119\u015bciowe zapotrzebowanie na CWU 4. O\u015bwietlenie poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a oraz instalacja fotowoltaiczna dla potrzeb o\u015bwietlenia cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych.", "BENEFICJENT": "WSPOLNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI W KOLOBRZEGU", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Wylotowej 7 w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "741206.08", "WARTOSC": "872007.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej w Technikum Morskim w Zespole Szk\u00f3\u0142 Morskich im. Polskich Rybak\u00f3w i Marynarzy w Ko\u0142obrzegu poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami i przedsi\u0119biorcami oraz wdro\u017cenie programu rozwojowego szko\u0142y s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci 123 uczni\u00f3w (w tym 67 dziewcz\u0105t) do przysz\u0142ego zatrudnienia poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, szkole\u0144 specjalistycznych, program\u00f3w wsparcia uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, doradztwo zawodowe oraz wyposa\u017cenie pracowni dla zawod\u00f3w szkolnictwa zawodowego do 31.08.2018r. Grupa docelowa to 123 uczni\u00f3w (w tym 67 dziewcz\u0105t) Technikum Morskiego kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach technik logistyk, technik eksploatacji port\u00f3w i terminali. W okresie od 01.09.2016r. do 31.08.2018r. w ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane zadania: sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w, dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne i wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. Zostanie te\u017c doposa\u017cona pracownia zawodowa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w projektu: 1 szko\u0142a kszta\u0142cenia zawodowego b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS, 123 uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy. Projekt obejmuje dzia\u0142ania w zakresie obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uwzgl\u0119dnionych w regionalnych specjalizacjach Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego tj.dzia\u0142alno\u015b\u0107 morska i logistyka.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-09-25", "DOFINANSOWANIE": "688593.51", "WARTOSC": "1004295.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Celem podstawowym projektu jest produkcja energii elektrycznej w instalacjach fotowoltaicznych o mocy 0,03976 MW oraz 0,160116 MW, co w efekcie przyniesie roczn\u0105 produkcj\u0119 energii w wysoko\u015bci 199,876 MWh. Zakres rzeczowy projektu przewiduje dostaw\u0119 i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych wraz z projektami.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWO-PRODUKCYJNE PILAWA EUGENIUSZ PILAWA", "TYTUL": "Inwestycja w propagowanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w firmie PUHP PILAWA Eugeniusz Pilawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.82}, {"DATA_KONIEC": "2016-07-20", "DATA_START": "2015-10-19", "DOFINANSOWANIE": "671355.86", "WARTOSC": "792290.43", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Planowana inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na odbudowie odp\u0142ywu w\u00f3d z istniej\u0105cej kanalizacji deszczowej do morza w km 330+750 w rejonie ul. Su\u0142kowskiego. Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na terenie dzia\u0142ek nr 1 i 2/2 w obr\u0119bie ewidencyjnym nr 6. W planowanej inwestycji przej\u015bcie kolektora odp\u0142ywowego w km 330+750 przez ul. Su\u0142kowskiego zostanie wykonane poprzez wykop otwarty z zabezpieczeniem skarp szalunkami. Ca\u0142o\u015b\u0107 zostanie po\u0142\u0105czona z ruroci\u0105gami odp\u0142ywowymi, kt\u00f3re w planowanej inwestycji zostan\u0105 wykonane wg nast\u0119puj\u0105cej technologii: - wykop rowu pod kolektor na pla\u017cy; - rozbi\u00f3rka progu i rowu na odcinku morskim; - u\u0142o\u017cenie ruroci\u0105gu wzd\u0142u\u017c planowanego wykopu z platformy p\u0142ywaj\u0105cej; - uzbrojenie ruroci\u0105gu obci\u0105\u017cnikami \u017celbetonowymi o ci\u0119\u017carze oko\u0142o 1000 kg ka\u017cdy w rozstawie co 5,0 m w cz\u0119\u015bci l\u0105dowej, natomiast w cz\u0119\u015bci morskiej powy\u017cej progu podwodnego w rozstawie co 3,0 m; - szczelne zamkni\u0119cie ruroci\u0105gu oraz przemieszczenie go do wykopu; - po sprawdzeniu zgodno\u015bci trasy oraz g\u0142\u0119boko\u015bci wykopu, otwarcie ruroci\u0105gu oraz nape\u0142nieniu go wod\u0105 w celu zanurzenia; - u\u0142o\u017ceniu w wykopie oraz zasypanie ruroci\u0105gu urobkiem uzyskanym z wykopu. W przedmiotowej inwestycji zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zamontowane urz\u0105dzenia podczyszczaj\u0105ce z przelewem zewn\u0119trznym, tj.: studnie, osadniki separatory koalescencyjne, studzienki do poboru pr\u00f3b oraz klapa zwrotna zabezpieczaj\u0105ca pas nabrze\u017cny przed cofk\u0105 morza. Przej\u015bcia odp\u0142ywowe w obr\u0119bie pla\u017cy oraz wej\u015bcia w obszar morza terytorialnego na odleg\u0142o\u015b\u0107 30 m poza pr\u00f3g podwodny, zostan\u0105 wykonane z rur ci\u015bnieniowych, przy czym przej\u015bcia przechodz\u0105ce przez pr\u00f3g podwodny zostan\u0105 zaprojektowane w rurze os\u0142onowej. Roboty budowlane, zgodnie z oczekiwaniem beneficjenta maj\u0105 zapewni\u0107 jednoczesne osi\u0105gni\u0119cie celu przy relatywnie niskich kosztach inwestycji, a tak\u017ce przy minimalizacji zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska. Zadanie jest stacjonarne, zlokalizowane w Ko\u0142obrzegu, w dzielnicy Uzdrowisko Wsch\u00f3d.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Odbudowa odp\u0142ywu do morza w km 330+750 w rejonie ulicy Su\u0142kowskiego w Ko\u0142obrzegu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "595125.00", "WARTOSC": "793500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Na podstawie do\u015bwiadczenia eksportowego Wnioskodawcy wynikaj\u0105cego z zrealizowanego programu 6.1: \u201ePaszport do eksportu\u201d oraz samodzielnych dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych przygotowano rynki docelowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, kt\u00f3re s\u0105 obecnie najatrakcyjniejsze dla rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zwi\u0119kszeniu rozpoznawalno\u015bci marki firmy JANTAR Wody Mineralne Sp. z o.o. co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie liczby kontrahent\u00f3w zagranicznych. W tym celu przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania targowe i misje gospodarcze na rynkach: Chi\u0144skim, Indyjskim, Francuskim, Niemieckim, Singapurskim i Wietnamu oraz w RPA, ZEA i USA. Ponadto zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, a tak\u017ce szkolenia i przygotowanie strategii precyzuj\u0105cych strategi\u0119 eksportow\u0105 przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "\"JANTAR\" WODY MINERALNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa JANTAR Wody Mineralne Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2017-03-08", "DOFINANSOWANIE": "531600.00", "WARTOSC": "1020642.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest intensyfikacja dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, maj\u0105ca na celu promocj\u0119 produkt\u00f3w i firmy na rynkach zagranicznych. Przewidziane w projekcie zadania i wydatki zosta\u0142y zaplanowane w spos\u00f3b racjonalny i optymalny umo\u017cliwiaj\u0105cy prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w i rezultat\u00f3w. Ponadto wszelkie dzia\u0142ania podejmowane w ramach projektu zgodne s\u0105 z Programem promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli. Przedmiotem promocji b\u0119dzie gama produkt\u00f3w stolarki otworowej. Promocja produkt\u00f3w Wnioskodawcy na rynkach zagranicznych skierowana jest przede wszystkim na rynki perspektywiczne zgodne z ww. programem promocji bran\u017cy tj. norweski i ZEA. Wnioskodawca w ramach realizacji projektu we\u017amie udzia\u0142 w 6 imprezach targowo-wystawienniczych: - MADE EXPO-W\u0142ochy - BYGG REIS DEG-Norwegia - FENSTREBAU FRONTALE- Niemcy - THE BIG FIVE-ZEA - NORDBYGG- Szwecja - BAU- Niemcy 2 spo\u015br\u00f3d 6 imprez targowych, w kt\u00f3rych udzia\u0142 we\u017amie Wnioskodawca organizowane b\u0119d\u0105 na rynkach pozaeuropejskich. Na targach w Dubaju, Oslo oraz Niemczech (BAU), kt\u00f3re wybra\u0142 Wnioskodawca zorganizowane b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c narodowe stoisko informacyjne. Podczas targ\u00f3w Wnioskodawca b\u0119dzie promowa\u0107 logo Marki Polskiej Gospodarki (MPG). Ponadto Wnioskodawca zakupi us\u0142ug\u0119 doradztwa oraz 2-krotnie wyjedzie na grupowe misje gospodarcze na wybrane przez siebie rynki perspektywiczne. Dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu Wnioskodawca b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 aktywnej promocji swoich produkt\u00f3w na najwa\u017cniejszych dla bran\u017cy budowlanej w tym stolarki otworowej, imprezach targowych. Wp\u0142ynie to na nawi\u0105zanie nowych kontakt\u00f3w z mi\u0119dzynarodowymi kontrahentami i podpisanie w ich efekcie kontrakt\u00f3w handlowych. Ponadto Wnioskodawca pozyska nowych klient\u00f3w z rynk\u00f3w zagranicznych. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy oraz \u015brodk\u00f3w unijnych.", "BENEFICJENT": "\u201eAMBERLINE\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy AMBERLINE SP. Z O.O. poprzez intensyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na wybranych rynkach zagranicznych, w tym na rynkach perspektywicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-12", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "450160.00", "WARTOSC": "651408.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana o\u015bwietlenia ulicznego/ parkowego w systemie obejmuj\u0105cym zesp\u00f3\u0142 punkt\u00f3w \u015bwietlnych \u015bci\u015ble ze sob\u0105 powi\u0105zanych pod wzgl\u0119dem administracyjnym i technicznym (Plac 18 Marca, Skwer Pionier\u00f3w i ul. Sybirak\u00f3w) w mie\u015bcie Ko\u0142obrzeg, powiecie ko\u0142obrzeskim, wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Ponadto zaplanowano wymian\u0119 57 s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych. Teren realizacji projektu obejmuje: Plac 18 Marca, Skwer Pionier\u00f3w i ul. Sybirak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "Modernizacja istniej\u0105cego o\u015bwietlenia polegaj\u0105ca na rozbudowie i przebudowie o\u015bwietlenia parkowego, drogowego i innych instalacji \u015bwietlnych na Placu 18 Marca, Skwerze Pionier\u00f3w i ul. Sybirak\u00f3w w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "436736.37", "WARTOSC": "513807.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt polega na dostosowaniu istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, podniesieniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli oraz na rozszerzeniu oferty o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edu. dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty w Przedszkolu Rodzinnym M\u0105drowscy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dostosowanie istniej\u0105cych miejsc przedszkolnych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Zakup wyposa\u017cenia do prowadzenia zaj\u0119\u0107: korekcyjno-kompensacyjnych, terapeutycznych, logopedycznych oraz modyfikacja przestrzeni wspieraj\u0105cej rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy.2.Zakup odp. sprz\u0119t ze specjal. oprogram.3.Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli w zakresie biofeedback, terapii behawioralnej, komunikacji interpersonalnej. 4.Zatrudnienie specjalist\u00f3w na umow\u0119 zlecenie: psycholog/pedagog, neurolog/neuroterapeuta, logopeda, rehabilitant ruchowy/terapeuta zaj\u0119ciowy, nauczyciel wspomagaj\u0105cy w tej grupie, do kt\u00f3rej ucz\u0119szczaj\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawne wymagaj\u0105ce dodatkowego wsparcia pedagogicznego.5.Wprowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych 6. Przygotowanie placu zabaw dostosowanego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Realizacja projektu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w:Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-4 osoby oraz Wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach edukacji przedszkolnej-0,49%. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:Dzieci niepe\u0142nosprawne posiadaj\u0105ce orzeczenie o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego wydane ze wzgl\u0119du na dany rodzaj niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz dzieci i m\u0142odzie\u017c posiadaj\u0105ce orzeczenia o potrzebie zaj\u0119\u0107 rewalidacyjno-wychowawczych wydawane ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 intelektualn\u0105 w stopniu g\u0142\u0119bokim chodz\u0105ce do OWP Przedszkole Rodzinne M\u0105drowscy, Dzieci w wieku przedszkolnym ze stwierdzonymi deficytami, Nauczyciele przedszkol.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE RODZINNE M\u0104DROWSCY MACIEJ M\u0104DROWSKI", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci poprzezdostosowanie miejsc przedszkolnych do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz podniesienie kompetencji nauczycieli w Przedszkolu Rodzinnym M\u0105drowscy Maciej M\u0105drowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-19", "DOFINANSOWANIE": "421430.00", "WARTOSC": "615984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "\u201e\u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Realizacja projektu obejmuje opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119dziemy w stanie wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacyjne urz\u0105dzenie do automatycznego serwowania mas\u0142a. Niezwykle dynamiczny rozw\u00f3j rynku us\u0142ug HoReCa sprawia, i\u017c nieustannie poszukujemy nowych rozwi\u0105za\u0144 zapewniaj\u0105cych usprawnienie procesu serwowania posi\u0142k\u00f3w przy jednoczesnym zachowaniu jako\u015bci \u017cywno\u015bci, funkcjonalno\u015bci oraz zmniejszenia koszt\u00f3w obs\u0142ugi. Nowy produkt to urz\u0105dzenie automatycznie serwuj\u0105ce mas\u0142o o zadanych parametrach (wielko\u015bci, temperaturze) adresowane do organizator\u00f3w \u017cywienia zbiorowego, kt\u00f3re ma by\u0107 wykonane z trwa\u0142ych dopuszczonych do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105 materia\u0142\u00f3w (stali nierdzewnej, odpowiednich tworzyw sztucznych). Jego podstawow\u0105 funkcj\u0105 b\u0119dzie oferowanie sta\u0142ego ch\u0142odzenia dowolnej zawarto\u015bci mas\u0142a oraz porcjowania go (5-20g). Porcja mas\u0142a pomimo sch\u0142odzenia b\u0119dzie doskonale smarowna dzi\u0119ki napowietrzeniu i mieleniu mas\u0142a przez maszyn\u0119 bezpo\u015brednio przed podaniem. W ramach pierwszej fazy projektowej przeprowadzony zosta\u0142 wst\u0119pny audyt, kt\u00f3ry zosta\u0142 zrealizowany przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie. Projekt swoim zakresem obejmowa\u0107 b\u0119dzie zakup nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych w zakresie: - Stworzenia strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, - Opracowanie projekt\u00f3w lub prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowego produktu, Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi doradcze w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu. W ramach procesu projektowego okre\u015blone zostan\u0105 kierunki projektowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 opiera\u0107 si\u0119 na przeprowadzonej analizie funkcji produktu, wykonalno\u015bci, materia\u0142owej oraz technologii wytwarzania. Nast\u0119pnie mo\u017cliwe stanie si\u0119 m.in. opracowanie koncepcji technologicznej oraz materia\u0142owej porcjomatu, \u2026...", "BENEFICJENT": "NORD CAPITAL INVEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w oparciu o przeprowadzony profesjonalny proces projektowy innowacyjnego porcjomatu serwuj\u0105cego mas\u0142o o zadanych parametrach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "978482.86", "WARTOSC": "1151156.30", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: \u0160ilutes rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "\"The main objective of the BFA project is to increase the activity of skilled labor in the blue economy sectors of the SBA thanks to possibility to acquire professional qualifications and gain the employment stability of young and disabled people in the following professions: sailing, windsurfind, kitesurfing instructors for the disabled Thanks to the project and cooperation between the partners (joint cross-border activities), the goals will be achieved by: PPs form PL, DE and LT including disabled associations. Cross-border activities in the project (incl. engaging the disabled from PP4 and AP's) will cause the synergy effect and will let solving the region's common problem - low level of the activity in the labour market among young and disabled people. The project institutes the realization of the specific objectives reflected in the main results of the project, that are described in the 'Intervention logic' section. The project\u2019s innovative solutions: Product innovation - preparing the training programmes for water sports instructors for the disabled, based on currently available and knowledge earned in the project Process innov. - using eLearning training platform created in the project to train sailing and wind/kite -surfing trainers, The eLearning training platform ensure unlimited access for disabled users to the knowledge that will let them prepare for the training. The project provides also a marketing innovation through its innovative approach The target groups: disabled associations, water sports clubs & schools, teaching subjects for water sports instructors & water sports instructors, disabled people, young people The main results of the project will directly contribute to the changes arising from the solution\u2019s innovation and its added value, resulting from cross-border cooperation The situation on the labor market of the disabled will be improved, using the potential of the region and cooperation between the partners who solve their problem", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "BFA - BALTIC FOR ALL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "362801.25", "WARTOSC": "426825.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Celem proj. jest dostos. ist. miejsca wych. przedszkol. do potrzeb dzieci (dz.) niepe\u0142nospr. (n-p) oraz realizacja dodatkow. oferty edu. i specjal. umo\u017cliw. dz. n-p udzia\u0142 w wych. przedszkol. przez wyr\u00f3w. deficytu wynik. z n-p w terminie do 31.09.20 r. z terenu woj. zach.-pom. Przyczyni si\u0119 to do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142., tj. zwi\u0119ksz. l. miejsc w plac\u00f3wkach wychow. przedszkol. dla dz. w wieku przedszkol. oraz rozszerz. oferty plac\u00f3wek przedszkol. o zaj\u0119cia zwi\u0119ksz. szanse edu. dz. Jest to cel zgodny z SOOP RPO WZ 2014-2020. Gr. docelowa: 10 dz. (4M) w wieku przedszkol. posiadaj\u0105cych orzecz. o potrze. kszta\u0142. specjal. wyd. ze wzgl. na dany rodzaj n-p oraz dz. i m\u0142odzie\u017c posiad. orzecz. o potrz. zaj\u0119\u0107 rewalid.-wychow. wyd.ze wzgl\u0119du na n-p intelekt. w st. g\u0142\u0119b. b\u0119d\u0105cy pod opiek\u0105 OWP oraz 5K nauczycieli/specjalist\u00f3w zatrud. w OWP z terenu woj. G\u0142. rezult. b\u0119dzie zwi\u0119ksz. szans edu. dzieci z n-p, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 100% gr. docel. dz. obj\u0119tych wspar. w proj. (kryt. prem. 1). Rezult. proj. b\u0119dzie te\u017c liczba 5K nauczycieli/specjal., kt\u00f3rzy podnios\u0105/nab\u0119d\u0105 kompetencje zawod.(kryt. prem. 4). Jest to niezb\u0119dne do realizacji zad. na rzecz dz. 1 etapem b\u0119dzie zakup wyposa\u017c. i pomocy dydakt. do prowadz. zaj\u0119\u0107 specjal., wspomag. rozwoju i prowadz. terapii dz z orzecz. Jednocze\u015bnie rozpoczn\u0105 si\u0119 szkolenia dla nauczycieli/specjal., maj\u0105ce na celu podniesienie/nabycie kompet. z zakresu nowych metod terapeut. pracy z dz. Kolejnym etapem b\u0119dzie realizacja zaj\u0119\u0107 dla dz. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te wszystkie dz. z orzecz. o potrzec. kszta\u0142c. specjal. b\u0119d\u0105ce pod opiek\u0105 OWP. W przypadku gdy do OWP zg\u0142osz\u0105 si\u0119 nowe dz. z n-p zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zrekrut. do udzia\u0142u w zaj. dodatk. realizowanych w ramach proj. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce od min. 1 roku do dn. z\u0142o\u017cenia wniosku posiada siedzib\u0119 i adres wykonywania dzia\u0142alno\u015bci na terenie woj. zach-pom (kryterium premiuj\u0105ce nr 7) . Proj jest zgodny z prawodastw. wsp\u00f3lnotowym i kraj., w tym z przepisami ust. PZP oraz ust. o sys. o\u015bwiaty.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE RODZINNE M\u0104DROWSCY MACIEJ M\u0104DROWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci niepe\u0142nosprawnych poprzez realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej w przedszkolu Przedszkolu Rodzinnym M\u0105drowscy Maciej M\u0105drowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "342568.50", "WARTOSC": "342568.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PRO-SAN\" M. JAGIE\u0141KA I M. WISZNIEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRO-SAN M. Jagie\u0142ka, M. Wiszniewski sp. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "311865.00", "WARTOSC": "366900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy Moda Polska w celu promowania oferty SUNSTONE, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalna na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci PKD 32.12.Z Produkcja wyrob\u00f3w jubilerskich i podobnych. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Chiny/Hong Kong, Niemcy, Polska, ZEA. Rynki perspektywiczne projektu: Chiny, ZEA. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-30.11.2020. Zakres projektu: -Targi Hong Kong Jewellery & Gem Fair, Hong Kong 2019 -Targi Ambermart, Gda\u0144sk Polska 2019 -Targi Shenzen International Jewellery Fair, Shenzen, Chiny 2019 -Targi Hong Kong Jewellery & Gem Fair, Asia World-Expo, Hong Kong 2019 -Targi China International Gold Jewellery & Gem Fair, Shanghai Chiny 2019 -Targi Mineralien Hamburg, Hamburg Niemcy 2019 -Misja wyjazdowa, odwiedzenie targ\u00f3w Dubai International Fashion Week, Dubaj, ZEA 2020 -Targi Amberif, Gda\u0144sk, Polska 2020 -Targi China International Jewelry Fair, Pekin Chiny 2020 -Targi Hong Kong Jewellery & Gem Fair, Hong Kong 2020 -Targi Ambermart, Gda\u0144sk Polska 2020 -Targi Hong Kong Jewellery & Gem Fair, Asia World- Expo, Hong Kong 2020. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 11 targach w charakterze wystawcy oraz w 1 targach w charakterze zwiedzaj\u0105cego (misja wyjazdowa), gdzie przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego. Cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 odb\u0119dzie si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych \u2013 Chiny, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku rozpocz\u0119cia eksportu b\u0119dzie w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania dofinansowania b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "SUNSTONE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozpocz\u0119cie eksportu SUNSTONE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy jubilerskiej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6350996.96", "WARTOSC": "7471761.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.zachodniopomorskiegoo powstanie 87 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP).Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1305 dzieci (653K i 652M) w wieku 6 -18 lat z woj.zachodniopomorskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny(\u2026)stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie rodzinne). Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania wi\u0119zi m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 10-15 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust.\" o wspieraniu...\".Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. W ramach proj.zostanie utworzonych 87 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 2014-20 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW ZACHODNIOPOMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "616932.76", "WARTOSC": "732003.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego polskich obszar\u00f3w morskich- wody wewn\u0119trzne port\u00f3w w obszarze kompetencji Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku, z prognozami oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Projekty b\u0119d\u0105 sporz\u0105dzone przez Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku i obejm\u0105 morskie wody wewn\u0119trzne port\u00f3w morskich w Ko\u0142obrzegu, Dar\u0142owie, D\u017awirzynie, Ustce, \u0141ebie i Rowach.Projekty plan\u00f3w zostan\u0105 opracowane zgodnie z zapisami ustawy o obszarach morskich RP i administracji morskiej (tekst jednolity Dz. U z 2016r. poz. 2145 z p\u00f3\u017an. zm.) oraz zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Ministra Gospodarki Morskiej i \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej oraz Ministra Infrastruktury i Budownictwa z dnia 17.05.2017 r. w sprawie wymaganego zakresu plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego morskich w\u00f3d wewn\u0119trznych, morza terytorialnego i wy\u0142\u0105cznej strefy ekonomicznej (Dz. U. z 2017r. poz. 1052). Do projekt\u00f3w plan\u00f3w zostan\u0105 sporz\u0105dzone prognozy oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, zgodnie z wymogami ustawy z dnia 3.10.2008r. o udost\u0119pnianiu informacji o \u015brodowisku i jego ochronie, udziale spo\u0142ecze\u0144stwa w ochronie \u015arodowiska oraz o ocenach oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Projekty plan\u00f3w wraz z prognozami zostan\u0105 poddane konsultacjom spo\u0142ecznym. Planuje si\u0119 organizacj\u0119 2 spotka\u0144 konsultacyjnych dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w obj\u0119tych projektem planu, w tym jednego stanowi\u0105cego tzw. dyskusj\u0119 publiczn\u0105 zgodnie z tre\u015bci\u0105 ustawy o obszarach morskich RP i administracji morskiej. Zgodnie z zapisami ustawy b\u0119d\u0105 publikowane obwieszczenia informuj\u0105ce o kolejnych etapach prac planistycznych, umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywny udzia\u0142 w opracowaniu projekt\u00f3w wszystkich potencjalnych interesariuszy.", "BENEFICJENT": "URZ\u0104D MORSKI W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego polskich obszar\u00f3w morskich- wody wewn\u0119trzne port\u00f3w w obszarze kompetencji Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SANATORIUM SAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uzyskanie dotacji na kapita\u0142 obrotowy dla Sanatorium SAN sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HNS 16 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla HNS 16 Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "262143.99", "WARTOSC": "262143.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SHUUM HOTEL AGNIESZKA TRAFAS", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Shuum Hotel Agnieszka Trafas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1993030.45", "WARTOSC": "2371142.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 11 Urz\u0119dach JST z woj. zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i Wielkopolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 402 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12 2018 do 30.06.2020. 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 11 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =11 3. Grupa docelowa: 11 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i wielkopolskiego402 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (299K/103M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy () 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 9 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach () 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 6 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 () 4. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 2 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci () 5. Doskonalenie kompetencji 93 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w () 6. Doskonalenie kompetencji 77 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami () 7. Doskonalenie kompetencji 232 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Partnerstwo miast \u015brednich pomorza i p\u00f3\u0142nocnej wielkopolski na rzecz wdra\u017cania e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "244271.37", "WARTOSC": "244271.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"O\u015aRODEK SANATORYJNO-WYPOCZYNKOWY POSEJDON\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla O\u015brodka Sanatoryjno-Wypoczynkowego \"POSEJDON\" Sp.. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "234000.00", "WARTOSC": "312000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt realizuje BPP Polskie Specjalno\u015bci \u017bywno\u015bciowe. Przedmiotem projektu jest rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci polskiej firmy Jantar Sp.z o.o. na rynkach zagranicznych, oraz promocja w\u0142asnej marki JANTAR Wody Mineralne. Produktem firmy przeznaczonym na eksport jest woda mineralna Jantar Premium oraz Jantar Champion Sport przeznaczona dla sportowc\u00f3w i klient\u00f3w prowadz\u0105cych zdrowy styl \u017cycia. Poni\u017cej prezentacja zakresu projektu: 1.Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach FHA w Singapurze w kwietniu 2020 r. 2. Dwie indywidualne misje gospodarcze do Singapuru w maju 2019 roku oraz listopadzie 2020 r. 3.Indywidualna misja gospodarcza do Izraela pa\u017adziernik 2020 rok. 4.Indywidualna misja gospodarcza do USA (Nowy Jork) w sierpniu 2020 roku. 5. Indywidualna misja gospodarcza do ZEA Dubaj w maju 2020 roku. Ponadto zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, a tak\u017ce us\u0142uga doradcza: - Nabycie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki; - Nabycie instalacji element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji MPG; - Przygotowanie nowego modu\u0142u strony internetowej projektu; - Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych w mediach elektronicznych, cyfrowych; - Us\u0142uga doradcza w zakresie przygotowania do wej\u015bcia na rynki Singapur, USA i ZEA. W ramach w/w zaplanowanych w projekcie dzia\u0142a\u0144 zostan\u0105 poniesione koszty zwi\u0105zane z podr\u00f3\u017cami s\u0142u\u017cbowymi, transportem, rezerwacj\u0105 powierzchni wystawienniczych i wpisem do katalogu targ\u00f3w, organizacj\u0105 stoisk wystawowych na wydarzeniach targowych, us\u0142ug\u0105 doradcz\u0105 oraz wydatkami na dzia\u0142ania promocyjne. Wnioskodawca w wyniku projektu b\u0119dzie aktywnie dzia\u0142a\u0107 na wybranych rynkach zagranicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do ekspansji polskich firm na rynki mi\u0119dzynarodowe. Przedmiot projektu zgodny jest z Bran\u017cowym Programem Promocji bran\u017cy \"Polskie specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowe\"", "BENEFICJENT": "\"JANTAR\" WODY MINERALNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja firmy Jantar sp.z o.o. na rynkach zagranicznych, poprzez udzia\u0142 w targach bran\u017cowych oraz dzia\u0142ania marketingowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SANATORYJNO-WYPOCZYNKOWA \"LECH\" SANATORIUM UZDROWISKOWE W KO\u0141OBRZEGU", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Sp\u00f3\u0142dzielni Sanatoryjno-Wypoczynkowej \"LECH\" Sanatorium Uzdrowiskowe w Ko\u0142obrzegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRO-BUD SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CENTRUM REHABILITACJI I ODNOWY BIOLOGICZNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CENTRUM REHABILITACJI I ODNOWY BIOLOGICZNEJ Sp. z o.o. sp. kom.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SANATORIUM UZDROWISKOWE WISTOM DANUTA JACIUK", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA SANATORIUM UZDROWISKOWE WISTOM DANUTA JACIUK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1053989.80", "WARTOSC": "1314717.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przezFundacj\u0119 Orange, Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Fundacj\u0119 Netcamp. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dziezwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanieinnowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 161 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnejw publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS szczecinecko-pyrzyckim,2434 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3dpracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3wbibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminachwiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS 64). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandardwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-12-29", "DOFINANSOWANIE": "194480.00", "WARTOSC": "281424.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Inwestycja obj\u0119ta niniejszym projektem polega na zakupie i monta\u017cu mikroinstalacji fotowoltaicznej oraz pompy ciep\u0142a do c.w.u. Projekt wpisuje si\u0119 w typ projektu wymieniony w SzOOP RPO 2.10. Instalacje b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y potrzebom w\u0142asnym i b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czone do sieci, jednak\u017ce ze wzgl\u0119du na moc instalacji fotowoltaicznej(do 40 kW) zgodnie z art.5 ustawy o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii ( Dz.U. 2015 poz. 478) oraz Art. 7 ust. 8d ze znaczkiem 4-9 ustawy \u2013 Prawo energetyczne (Dz.U. Dz.U. 1997 nr 54 poz. 348) b\u0119dzie ona dokonywana na podstawie zg\u0142oszenia bez konieczno\u015bci posiadania przez beneficjenta wa\u017cnych technicznych warunk\u00f3w przy\u0142\u0105czenia do sieci. Wnioskodawca posiada obecnie przy\u0142\u0105cza gdzie moc umowna wynosi 40 kW. Projekt spe\u0142nia wszystkie warunki brzegowe okre\u015blone w SzOOP. Niniejszy projekt zak\u0142ada dostaw\u0119 i monta\u017c dachowej instalacji fotowoltaicznej - 137 paneli (monokrystalicznych) o mocy 39,73 kW z falownikiem, niezb\u0119dnym okablowaniem i osprz\u0119tem oraz pompy ciep\u0142a do c.w.u. typu powietrze-woda o mocy 2,2 kW. Panele pv wykorzystuj\u0105 zjawisko fotowoltaiczne do przetwarzania promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105. Za pomoc\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych przekazuj\u0105 one energi\u0119 do falownik\u00f3w, gdzie nast\u0119puje zmiana pr\u0105du sta\u0142ego w pr\u0105d zmienny. Elektrownia b\u0119dzie pod\u0142\u0105czona do sieci, natomiast nie b\u0119dzie potrzeby instalowania akumulator\u00f3w oraz regulator\u00f3w \u0142adowania, poniewa\u017c sie\u0107 jest w stanie przyj\u0105\u0107 ca\u0142\u0105 wyprodukowan\u0105 energi\u0119. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne a ewentualna nadwy\u017cka b\u0119dzie wprowadzona do sieci. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce dostaw\u0119 i monta\u017c pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2.2 kw do grzania c.w.u. Pompy ciep\u0142a umo\u017cliwiaj\u0105 wykorzystanie ciep\u0142a o niskiej temperaturze (praktycznie bezu\u017cytecznego) do wytwarzania ciep\u0142a o wy\u017cszej temperaturze, kt\u00f3re mo\u017cna zastosowa\u0107 do ogrzewania budynku lub przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Projekt zostanie zako\u0144czony w ci\u0105gu 1 roku od podpisania um. o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNA \"KOLPOL\" ZENON MUSIA\u0141", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNA \"KOL-POL\" ZENON MUSIA\u0141", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "132702.74", "WARTOSC": "132702.74", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZDROWIA I WYPOCZYNKU \"IKAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorstwa w zakresie p\u0142ynno\u015bci finansowej na wskutek epidemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "124333.62", "WARTOSC": "124333.62", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SANATORIUM UZDROWISKOWE \"MESKO\" ADAM MACIEJEWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla wnioskodawcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "120020.16", "WARTOSC": "120020.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ARKA - MEGA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Arka-Mega S.A. Oddzia\u0142 w Ko\u0142obrzegu na sfinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci i zaspokojenie pilnych potrzeb finansowych w celu utrzymania aktywno\u015bci i sprawnego powrotu na rynek us\u0142ug opieki zdrowotnej poprzez realizowanie kontraktu z Narodowym Funduszem Zdrowia po okresie zak\u0142\u00f3ce\u0144 zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1137215.25", "WARTOSC": "1363265.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "\"The aim of the project is to develop a concept for the creation of an alternative transport route along the international waterway E60 and link it to a network of other inland waterways \u2013 E30, E40 and E70. The concept will include technical, economic and social aspects in order to achieve the best possible economic effects. INCONE60 project activities are in line with provisions of the EUSBSR Strategy and target the international waterways development (E30, E40, E60 and E70) by capitalising on the TEN-T core network corridors for better connectivity and accessibility of Baltic Sea Regions. INCONE60 project also addresses objectives of the EUSBSR Action Plan to Connect the Region. In particular the project will contribute to Action no. 11 \"\"To improve internal and external transport links.\"\" The project will be oriented towards improving access of local and regional areas to European and transnational waterways. INCONE60 activities will focus on innovative transport solutions in order to achieve innovative and eco-friendly transport services for citizens and business stakeholders. Actions will be taken to improve internal and external transport links as well as increase transport efficiency. Moreover, actions within the project will promote ecological means of transport and innovative means of propulsion, thus contributing to decarbonisation of transport operations and mitigation the environmental impact of transport systems. The project will attempt to formulate a set of transport solutions to support active development of peripheral coastal regions of South Baltic area by focusing on local ports as growth pools. It will help boost the competitiveness of the Baltic Sea Region and increase its accessibility and attractiveness. One of this solutions will include an open model of cargo flow in the South Baltic Region, which will be addressed especially to the business sector \u2013 cargo handlers, logistic forwarders and other transport entities operating in this are", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MORSKI W GDYNI, INSTYTUT MORSKI", "TYTUL": "INCONE60 - Inland Blue Transport Connector E60", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "804365.62", "WARTOSC": "946312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych rodzaj\u00f3w wsparcia dla 200 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy b\u0119d\u0105 chcia\u0142y podnie\u015b\u0107 swoje kwalifikacje w okresie X 2018 - IX 2020: - doradztwo zawodowo - edukacyjne dla wszystkich mo\u017cliwe dzi\u0119ki zatrudnieniu doradcy na p\u00f3\u0142 etatu w czasie trwania projektu - kwalifikacyjne kursy zawodowe w obszarach ciesz\u0105cych si\u0119 najwi\u0119kszym zainteresowaniem w\u015br\u00f3d s\u0142uchaczy z roku 2017 powi\u0105zane ze sta\u017cami umo\u017cliwiaj\u0105cymi zdobycie pierwszych do\u015bwiadcze\u0144, - kr\u00f3tkie kursy zawodowe oparte na nowych technologiach i wykorzystaniu produkt\u00f3w IT w zawodach - kurs przygotowawcze na studia. Wsparcie b\u0119dzie proponowane w Koszalinie i Szczecinie. W razie zapotrzebowania mo\u017cliwo\u015b\u0107 zorganizowania zaj\u0119\u0107 w dowolnych innych miejscowo\u015bciach dzi\u0119ki zbudowaniu wyposa\u017cenia \"przeno\u015bnych\" pracowni dla zawod\u00f3w medycznych i logistycznych. Celem projektu jest odpowiednie przygotowanie do funkcjonowania na rynku pracy os\u00f3b, kt\u00f3re dopiero zaczynaj\u0105 swoj\u0105 karier\u0119 zawodow\u0105, ale te\u017c os\u00f3b, kt\u00f3re pragn\u0105 zmieni\u0107 zaw\u00f3d, podnie\u015b\u0107 kwalifikacje, s\u0105 bezrobotne, spotykaj\u0105 si\u0119 z barierami ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. Szczeg\u00f3lne zwr\u00f3cenie uwagi na potrzeby kobiet i os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie i wiejsko - miejskie. W projekcie zaplanowano te\u017c opracowanie trzech nowych program\u00f3w nauczania i powi\u0105zanego z nimi e-learningu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 szybkiego wydawania e-\u015bwiadectw. Planuje si\u0119 te\u017c wykonywanie materia\u0142\u00f3w szkoleniowych w wersji elektronicznej dost\u0119pnych on-line - zdalnie r\u00f3wnie\u017c z domu - dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych. By wyj\u015b\u0107 naprzeciw osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ruchowymi, czy opiekuj\u0105cymi si\u0119 osobami zale\u017cnymi - zbudowanie e-dziennika z dost\u0119pnym aktualnym terminarzem zaj\u0119\u0107, co jest szczeg\u00f3lnie wa\u017cne przy kursach d\u0142ugich. Partnerzy projektu b\u0119d\u0105 dbali o jako\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, a \u015bcie\u017ck\u0119 ze sta\u017cami oraz wykorzystaniem narz\u0119dzi IT przy szkoleniach bran\u017cowych opieraj\u0105 na do\u015bwiadczeniu AP Edukacja Centrum Kszta\u0142cenia Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "AP EDUKACJA CENTRUM KSZTA\u0141CENIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Sieciowanie pracodawc\u00f3w i kandydat\u00f3w do pracy w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim odpowiedzi\u0105 na nowy wymiar kszta\u0142cenia bran\u017cowego os\u00f3b doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "376313.00", "WARTOSC": "442730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji i uzyskanie kwalifikacji kluczowych w zakresie zawodu Administrator System\u00f3w Komputerowych (60 os.) i Grafik Komputerowy (60os.) w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia (w tym 63K, 57M) zamieszkuj\u0105cych lub/i pracuj\u0105cych lub/i ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w okresie VIII.2017-XII.2018. Kursy poprzedzone b\u0119d\u0105 indywidualnym dor. edukacyjno-zaw. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 kursy Administratora System\u00f3w Komp - 4gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (IC3, CompTIA IT Fundamentals, a tak\u017ce kursy Grafika komputerowego - 4 gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (Adobe Associate Photoshop i Ilustrator). Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 real. w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. umo\u017cliwi nauczycielom wzrost kompetencji i kwalifikacji w zakresie nauczania, organizacji proces\u00f3w edu. i wychowawczych. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. Proj. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "AKADEMIA IT - wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze KKBOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "167127.45", "WARTOSC": "241404.19", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra", "OPIS": "Celem projektu jest Aktywizacja spo\u0142ecze\u0144stwa dla gospodarki niskoemisyjnej poprzez bezpo\u015brednie anga\u017cowanie odbiorcy. Logika projektu zak\u0142ada wykorzystanie r\u00f3\u017cnorodnych narz\u0119dzi edukacyjnych w powi\u0105zany ze sob\u0105 spos\u00f3b. Proponujemy, aby poprzez wystaw\u0119 o zmianach klimatu, a tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne w radio, Internecie i podczas lokalnych festyn\u00f3w ekologiczno-kulturalnych,grupa docelowa projektu zosta\u0142a skutecznie zach\u0119cona do zainteresowania si\u0119 warsztatami i poradnikiem z zakresu inwestycji w gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105. Iteracja takiego powi\u0105zania narz\u0119dzi edukacyjnych zostanie zrealizowana dwukrotnie wiosn\u0105 i jesieni\u0105 2019 roku. Takie wykorzystanie narz\u0119dzi edukacyjnych zak\u0142ada przechodzenie od szerokiej do coraz w\u0119\u017cszej grupy odbiorc\u00f3w, przy jednoczesnym zwi\u0119kszaniu szczeg\u00f3\u0142owo\u015bci przekazu edukacyjnego oraz bezpo\u015brednio\u015bci przekazu kierowanego do odbiorc\u00f3w. Edukacja poprzez media ma charakter szeroki, og\u00f3lny \u2013 zamierzamy ni\u0105 obj\u0105\u0107 do 150000 odbiorc\u00f3w. Podczas festyn\u00f3w jest ju\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezpo\u015bredniej i bardziej szczeg\u00f3\u0142owej rozmowy z przedstawicielami grupy docelowej, co planujemy zrealizowa\u0107 w\u015br\u00f3d ok. 5000 odbiorc\u00f3w. Podczas szkole\u0144 najbardziej zainteresowani reprezentanci grup docelowych otrzymuj\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 wiedz\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 im na konkretne dzia\u0142ania \u2013 b\u0119dzie to ok. 150 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT NA RZECZ EKOROZWOJU", "TYTUL": "Polityka klimatyczna szans\u0105 dla Zachodniopomorskiego. Jak j\u0105 wykorzysta\u0107?", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364533.12", "WARTOSC": "428862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na zdobycie/uzupe\u0142./podniesienie kwal.os\u00f3b doros\u0142ych.Wsparciem w Proj.zostanie obj\u0119tych 120os\u00f3b(118K i2M)z terenu woj.zach-pom.(gmin KKBOF wskazane w pkt.A.4)Projekt jest zgodny z celem strategicznym 3\u2013Edukacja i wychowanie,dostosowanie do wsp\u00f3\u0142czesnych wymog\u00f3w cywilizacyjnych oraz jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby obszaru KKBOF m.in.podniesienie jako\u015bci kszta\u0142.i szkolenia zaw.poprzez dostosowanie do potrzeb region.rynku pracy.Piel\u0119gniarka/rz to zaw\u00f3d deficytowy w Polsce.Z raportu NIPiP wynika,i\u017c \u015bredni wska\u017anik zatrudnienia piel\u0119gniarek/rzy na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w Polsce na pocz\u0105tku stycznia 2016 wynosi\u0142 5,2(natomiast w woj.zach-pom.-4,5)i jest najni\u017cszy w Europie. Obecnie w RPiP zarejestrowanych jest 279 861 piel\u0119gniarek i 5515 m\u0119\u017cczyzn(1,93%).Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 w bran\u017cy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi med.brakuje piel\u0119gniarek/rzy posiadaj\u0105cych odpowiednie zaplecze teoret.,jak r\u00f3wnie\u017c do\u015bw.zawodowe oparte na praktyce. Wszyscy Uczestnicy/czki Proj.odb\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 odp. liczb\u0119 godzin zaj.praktycznych w plac\u00f3wkach med.celem zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych w pracy piel\u0119gniarki/rza w danej dziedzinie.Dzia\u0142ania w Proj.pozwol\u0105 9 / 47 dostosowa\u0107 kwalif.piel\u0119gniarek/rzy do oczekiwa\u0144 przedsi\u0119biorc\u00f3w na lokalnym rynku pracy.Celem Projektu zgodnym z SOOP jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120os.doros\u0142ych(118K,2M)z woj.zachodniopom (obszar KKBOF).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 18r.\u017c.kt\u00f3re mieszkaj\u0105/pracuj\u0105/ucz\u0105 si\u0119 na obszarze KKBOF zgodnie z Kodeksem Cywilnym oraz s\u0105 zaint.zdobyciem/uzupe\u0142./podniesieniem kwalif.zaw.z w\u0142asnej inicjatywy w okresie 10.04.2017 do 31.03.2018.W Proj.za\u0142o\u017cono formalne potw.kwalif.przez min.80% uczestnik\u00f3w/czek,tj. 96os.(94K i 2M).Proj.wspiera system kszta\u0142.dostosowuj\u0105c kompetencje i umiej. piel\u0119gniarek/rzy.", "BENEFICJENT": "INTERRETE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne i wykwalifikowane piel\u0119gniarki z obszaru Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "26591.40", "WARTOSC": "31284.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: \u0160ilutes rajono savivaldybe | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "The \"Baltic Project School\" is a multidimensional project combines a number of important elements are so important to the environment of this part of the Baltic Sea and this part of Europe. It is characterized, because combining the love for the sport of sailing correlation promote sustainable, intelligent and harmonious development. Although sailing, as such, is widespread in various countries around the Baltic Sea has never been in such a form as shown in our project. Through this project, the sailors of the three countries will not only be able to rediscover the unique richness characterized pool Baltic Sea, but also exchange views and insights. Moreover, the exchange of experience and widely understood integration through the bonding element, which is sailing will result in promotion of the regions, their cultures and mutual respect for cultural diversity and diversity of Europe understood as one. The result of completion of the courses will be in addition to gain knowledge about sailing as certificates issued at the end of the training cycle, a web site with an extensive relationship with the progress of the project and the booklet at the end. Joining in the project \"Baltic Project School\" as important elements, which is a sport, tourism, integration in such a project cross-border in the area of ??the Baltic Sea will contribute to the attractiveness of these areas of the Baltic Sea in the following years, the environment in order to care for and maintain the attractiveness of the regions of Europe and activation of local communities, together with local governments to build the common good. Seed money will help to fund joint workshops making aimed at a common approach, the mechanism of action of the project.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "BWSP - Baltic Water Sport School", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-16", "DATA_START": "2017-08-17", "DOFINANSOWANIE": "1542129.54", "WARTOSC": "1814270.05", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Palangos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: \u0160ilutes rajono savivaldybe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "ELMAR deals with marine electric mobility from a business development perspective. // The segment of production, maintenance and use of electric boats & ships is rapidly growing. Demand is in place but hitherto mainly on foreign sales markets (e.g. alpine lakes with ban of internal combustion engines). Some South Baltic companies already produce electric boats & ships (e.g. \u201cSolliner\u201d, Green Dream Boats / PL, \u201cF\u00e4hrb\u00e4r\u201d, Ostseestaal / DE) or components for them, as part of supply chains that necessarily reach beyond SBA (e.g. main e-motor producers are from Austria). // ELMAR fosters the wider adaption of South Baltic economy to marine e-mobility. It supports SMEs to enter the international supply chains as well as to access foreign sales markets for boats & ships with electric propulsions. In order to do so, the project: (a) Provides knowledge on marine e-mobility & orientation for business development \u2013 e.g. through sales market analyses & study tours to real world examples; (b) Supplies SMEs with concrete know how for product development within international supply chains \u2013 e.g. through seminars & \u201copen source\u201d boats being built within a transparent construction process; (c) Creates arenas for B2B matchmaking (e.g. web platform, meetings) and encourages start-ups & innovations (e.g. competitions & coaching); (d) Assists marketing on foreign sales markets (e.g. joint fair visits) and takes actions to develop the SBA home market (e.g. feasibility studies, dialog events with buyers, demo tours). // The project consortium consists of business support organisations, R&D institutions and main boatbuilding & shipbuilding clusters from DE, PL, LT as well as SE & DK (associated). This set up ensures high quality of the outputs, safeguards broad and direct involvement of SMEs into the activities \u2013 and is a further evidence that marine electric mobility has promising potentials to generate green & blue growth in the South Baltic area.", "BENEFICJENT": "ECONOMIC DEVELOPMENT CORPORATION VORPOMMERN", "TYTUL": "ELMAR - Supporting South Baltic SMEs to enter the international supply chains & sales markets for boats & ships with electric propulsions", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "34000.00", "WARTOSC": "40000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg", "OPIS": "Electric mobility has reached the maritime sector. Both ships (e.g. excursion boats) & leisure boats (e.g. motorboats or yachts) with electric engines become more popular. Market potentials (e.g. in ecologically sensitive & motorboat restricted waters) inside and outside the SB area are increasingly recognised in the industry. The South Baltic area has strong boat & ship building tradition & industry: - There are larger boat & ship builders (some of international significance) & their suppliers. They are often cooperating in cross-border supply chains (e.g. suppliers in PL produce hulls for HanseYachts in Greifswald / DE). - There are SMEs specialised e.g. in small ships, excursion ships & leisure boats. Some of them take up traditional regional boat designs tailored to the typical shallow waters of the lagoons (e.g. \u201cKurenkahn\u201d / LT, \u201cZeesenboot\u201d / DE). - The region\u2019s research institutes have R&D capacities in boat&ship design (e.g. universities in Rostock, Szczecin, Gda\u0144sk, Klaipeda; BTH) that can help to advance the current boat & ship designs. It can be observed that the South Baltic ship & boat building industry has started to produce electric boats & ships (e.g. electric excursion boats \u201cF\u00e4hrB\u00e4r\u201d of BVG / FRS built by Formstaal in Stralsund / DE) \u2013 and that also the interest in the tourism sector increased (e.g. electric boat rental on Achterwasser / DE). However, a wider adaption to electric maritime mobility is still to be made. Especially the combination of regional ship & boat building competences (small ships, boats for shallow waters) with electric engines may create innovative and green maritime products with good market prospects \u2013 both within the SB area and beyond. It provides opportunities for new designs & applications & new markets. Seed funding is needed to do a baseline analysis on existing market actors (boatbuilders, boat-and ship repair services, suppliers, shipbuilders) & to explore their needs in developing the electric boats segme", "BENEFICJENT": "ECONOMIC DEVELOPMENT CORPORATION VORPOMMERN", "TYTUL": "ELMAR Seed - Promoting the production and use of electric boats and ships in the South Baltic area", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.06}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12181142.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 10919190.459999999}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8985732.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7764564.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5746335.2299999995}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4502495.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4354410.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3127716.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3062274.7199999997}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2636846.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2475313.93}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 2200000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1363457.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1088781.0099999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 749635.8599999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 746773.93}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 602643.0700000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 580172.7599999999}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 518091.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 400499.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 373374.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 326014.13}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 287921.82}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 282109.07999999996}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 278208.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 272597.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 255175.44}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 219266.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 219128.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 211266.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 167305.73}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 149331.37}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 139658.26}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 137991.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 111196.97}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 108613.54999999999}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 100000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90228.48999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 86892.72}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 83880.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 67384.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65305.16}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 64993.47}, {"name": "Cmentarze", "value": 62322.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 54520.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 54101.0}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 50991.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 46820.83}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46625.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37422.81}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 35494.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29050.61}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 20547.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20235.489999999998}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19008.78}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 18814.850000000002}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 15389.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 6222.3}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 5807.14}, {"name": "Rady powiat\u00f3w", "value": 3550.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 3229.51}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2693.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1020.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 536.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 482.99}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 103.24}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20667945.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 6342356.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1911493.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 752237.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 528912.3200000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 400388.89999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 363081.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 345910.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 258731.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 86249.95}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 81573.9}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 76990.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 49999.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 46742.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 36030.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 36000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33007.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22263.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 18424.17}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 15000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2322.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 52.1}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 342069.92}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 337709.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 160503.11}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 24169.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5442.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 124792.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4186.88}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4186.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 687.28}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34328485.019999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13216559.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 11206407.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4356028.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3947663.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2207403.62}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1837103.09}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1787500.55}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1746941.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1473075.5899999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1271194.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1257523.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1191062.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1080990.76}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 972311.14}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 496465.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 397663.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 325385.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 312067.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255109.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 249289.11}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 110945.03}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 103224.65}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 53032.12}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41080.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9795.93}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9166.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 8374.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4224.77}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3631.5099999999998}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2452.75}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1076.76}, {"name": "Cmentarze", "value": 578.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 159.92}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1601400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1160909.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 519804.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 241638.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 86722.36}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 50150.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 720461.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 282600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133971.7}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 42642.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26640.21}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8850.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 59885.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 35399.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 32662.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10292.72}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38496534.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11897792.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1275419.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1053902.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 985184.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 943814.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 937057.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 403426.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 268258.56}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 120550.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 77150.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71107.83}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 59600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 57982.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 40592.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19734.44}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19723.49}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18338.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9733.65}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 9710.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7231.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3999.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3286.71}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2521.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2418.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2345.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1853.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1299.54}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 1144.99}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 660.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 510.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 453.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 424537.51}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54998.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 44115.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 130538.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17850.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16895.190000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 538858.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 311685.07}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 172908.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 122176.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 86815.95}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37531.28}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 31402.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20111.649999999998}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 7152000.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 6922698.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 3716968.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3444100.2399999998}, {"name": "Biblioteki", "value": 2063100.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1280147.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 765438.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 402920.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 372050.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 147307.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 131500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 105770.4}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 95867.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24476.8}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 20000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 13216.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3179.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 84682.28}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 58125.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28.19}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70274.45999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23237687.819999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17268388.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12181142.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7568359.809999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6585489.999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5628911.769999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2714283.0300000007}, {"name": "Rodzina", "value": 1312074.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1116731.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 284194.55}, {"name": "Turystyka", "value": 186307.19}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 158473.11000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 144601.63}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 108613.54999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 92560.99}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37958.81}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9917.439999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4201.21}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20670267.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6389098.430000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1911493.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1835833.0000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 400388.89999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 384040.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 162989.05}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 139414.8}, {"name": "Turystyka", "value": 93492.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33007.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 22263.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18424.17}, {"name": "Rodzina", "value": 15000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 342069.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 337709.54}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 87000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 75442.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 24169.5}, {"name": "Turystyka", "value": 3503.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 128979.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4186.88}, {"name": "Turystyka", "value": 687.28}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54305495.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15572457.129999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6212255.6899999995}, {"name": "Rodzina", "value": 3607457.0000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1948048.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1746941.42}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 409142.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 327838.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61407.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 41658.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21479.170000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9795.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1601400.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1160909.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 811592.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 86722.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 771953.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 282600.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133971.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26640.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95284.62}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 32662.33}, {"name": "Turystyka", "value": 10292.72}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 51672267.32999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3949386.2500000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 473380.88999999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 325456.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 136432.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 120550.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59600.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9710.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2345.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 510.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 258343.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 166193.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 54998.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44115.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 117269.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17850.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16895.190000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13268.72}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 711767.03}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 210514.83}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 122176.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 101170.24000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 118218.54999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37531.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15407.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4704.16}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 10596100.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9171974.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6023893.890000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 557305.48}, {"name": "Rodzina", "value": 131500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 105770.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 50200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3996.96}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 84682.28}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 58125.65}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 28.19}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 70274.45999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 76416569.79000004, "v": "76,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.65, "v_pc": "1644,68 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 39763334.28999999, "v": "39,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 22669782.95, "v": "22,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4318099.76, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2864419.76, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2583196.5500000003, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1950106.43, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1416738.54, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 417940.69, "v": "417,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 282109.07999999996, "v": "282,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 95867.76, "v": "95,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 411.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 54973.979999999996, "v": "54,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 56738299.30999999, "v": "56,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.79, "v_pc": "1221,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38873906.75999999, "v": "38,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13322621.31, "v": "13,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2224443.45, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2104881.52, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 211266.27, "v": "211,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1180.0, "v": "1,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 39883674.67000001, "v": "39,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.91, "v_pc": "858,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 30353359.809999995, "v": "30,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.1}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8988054.0, "v": "8,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.53}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 518091.36, "v": "518,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 24169.5, "v": "24,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27289118.109999996, "v": "27,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.51, "v_pc": "587,33 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11808915.669999998, "v": "11,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3589383.48, "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3321006.5999999996, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.16}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3081284.6199999996, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 183.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.29}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2636846.59, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2059152.5400000003, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.54}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 602695.17, "v": "602,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 86892.72, "v": "86,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 64993.47, "v": "64,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 37947.25, "v": "37,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 23541702.770000014, "v": "23,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.21, "v_pc": "506,68 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19688682.360000003, "v": "19,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1302099.12, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.53}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1230773.29, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 422435.26999999996, "v": "422,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 281764.37, "v": "281,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 263844.86, "v": "263,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 204311.0, "v": "204,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.86}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 124917.51000000001, "v": "124,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19324.99, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Rady powiat\u00f3w", "value": 3550.0, "v": "3,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15870942.360000003, "v": "15,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.53, "v_pc": "341,58 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5144800.199999998, "v": "5,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.41}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4502495.76, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1245114.5199999998, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1060124.59, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.67}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1022175.17, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 985344.5700000001, "v": "985,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 938077.5, "v": "938,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 646457.8799999999, "v": "646,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232894.17, "v": "232,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90228.48999999999, "v": "90,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 3229.51, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14092636.020000001, "v": "14,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91, "v_pc": "303,31 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14092636.020000001, "v": "14,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11474371.15, "v": "11,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0, "v_pc": "246,96 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 7494069.92, "v": "7,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.31}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3557801.2399999998, "v": "3,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 345910.0, "v": "345,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76589.99, "v": "76,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9858879.860000003, "v": "9,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43, "v_pc": "212,19 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 7260407.54, "v": "7,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.64}, {"name": "Biblioteki", "value": 2099130.9, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 366775.97000000003, "v": "366,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.72}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 81573.9, "v": "81,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 50991.55, "v": "50,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4662923.499999999, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62, "v_pc": "100,36 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 2220000.0, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.6}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2084858.4900000002, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.71}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 76990.0, "v": "76,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65560.0, "v": "65,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55625.3, "v": "55,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 38693.1, "v": "38,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 15389.47, "v": "15,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 5807.14, "v": "5,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2570568.5900000003, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "55,33 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1950608.4000000001, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 305201.31, "v": "305,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.87}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 219266.0, "v": "219,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 95492.87999999999, "v": "95,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2348723.9399999995, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "50,55 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1978060.8900000001, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.21}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 235530.28, "v": "235,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 77150.0, "v": "77,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 57982.77, "v": "57,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 706169.02, "v": "706,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "15,20 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "70.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 559388.3500000001, "v": "559,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.21}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 83880.36, "v": "83,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.87}, {"name": "Cmentarze", "value": 62900.31, "v": "62,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.9}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 507907.12, "v": "507,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,93 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 507907.12, "v": "507,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 294282.3, "v": "294,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,33 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294282.3, "v": "294,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 219915.81, "v": "219,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,73 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 211004.93, "v": "211,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.94}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 8910.88, "v": "8,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 118409.48, "v": "118,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,55 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 118409.48, "v": "118,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 84682.28, "v": "84,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,82 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 84682.28, "v": "84,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4201.21, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3718.22, "v": "3,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 482.99, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.49}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}