{"gmina": "Manowo", "typ_gminy": "gmina wiejska Manowo", "kod_gus": "023216309000", "kod_gus_podregionu": "023216300000", "podregion_eurostat": "PL426", "ludnosc": "6`890", "budzet": {"dochody": "34,50 mln z\u0142", "wydatki": "32,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,03 mln z\u0142", "wydatki": "1,19 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.46565666999997574}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.46565666999997574}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.38049874000000583}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.38049874000000583}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 4.193334509999979}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 4.193334509999979}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4566772900000253}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4566772900000253}], "dochod_ue": "167,28 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,31 mln z\u0142", "gmina_pc": "1641.3 z\u0142", "powiat": "63,91 mln z\u0142", "powiat_pc": "9276.2 z\u0142", "wojewodztwo": "16,20 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "22,52 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,45 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,66 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3041165.80", "WARTOSC": "3679575.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. \u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. 26 Pu\u0142ku Lotnictwa My\u015bliwskiego w Rosnowie i Klubu Osiedlowego w Rosnowie\u201d jest termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, zlokalizowanych na terenie Gminy Manowo, w miejscowo\u015bci Rosnowo: - Budynku Szko\u0142y Podstawowej im. 26 Pu\u0142ku Lotnictwa My\u015bliwskiego w Rosnowie, - Budynku Klubu Osiedlowego w Rosnowie. Etapy realizacji projektu: 1. Prace przygotowawcze (inwentaryzacja, przygotowanie dokumentacji projektowej, audytu energetycznego, studium wykonalno\u015bci, przeprowadzenie procedury przetargowej, ekspertyzy ornitologiczne, chiropterologiczne). 2. Prace budowlane (termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej i Klubu Osiedlowego obejmuj\u0105ca przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych prac w budynkach: wymian\u0119 instalacji centralnego ogrzewania, ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w/ stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien i drzwi, monta\u017c instalacji o\u015bwietleniowej i fotowoltaicznej). 3. Nadz\u00f3r inwestorski. 4. Nadz\u00f3r ornitologiczny. 5. Promocja projektu (informowanie spo\u0142ecze\u0144stwa o wsp\u00f3\u0142finansowaniu projektu oraz dotarcie z informacj\u0105 o projekcie do jak najszerszej grupy mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Manowo i powiatu koszali\u0144skiego).", "BENEFICJENT": "GMINA MANOWO", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. 26 Pu\u0142ku Lotnictwa My\u015bliwskiego w Rosnowie i Klubu Osiedlowego w Rosnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 441.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-05-08", "DOFINANSOWANIE": "2689122.94", "WARTOSC": "4193704.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo", "OPIS": "W ramach realizacji projektu planowana jest budowa ok.5,6 km drogi rowerowej przebiegaj\u0105cej wzd\u0142u\u017c drogi krajowej nr 11, obejmuj\u0105cej odcinek od miejscowo\u015bci Kretomino (w kt\u00f3rej ko\u0144czy si\u0119 inna droga rowerowa) do miejscowo\u015bci Manowo.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost liczby rowerzyst\u00f3w przemieszczaj\u0105cych si\u0119 wzd\u0142u\u017c drogi krajowej nr 11 poprzez rozdzielenie na niej ruchu pojazd\u00f3w samochodowych i rower\u00f3w. Jako cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu okre\u015blono: Odchodzenie od transportu samochodowego na rzecz transportu miejskiego lub rowerowego; umo\u017cliwienie sprawnego dojazdu do zak\u0142ad\u00f3w pracy zlokalizowanych poza miejscem zamieszkania; usprawnienie ruchu drogowego na drodze krajowej nr 11; zach\u0119cenie mieszka\u0144c\u00f3w do korzystania z ekologicznych \u015brodk\u00f3w transportu (przede wszystkim rower\u00f3w); zapewnienie bezpiecze\u0144stwa poruszaj\u0105cym si\u0119 po drodze krajowej nr 11; zmniejszenie poziomu emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery na terenie Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA MANOWO", "TYTUL": "Budowa drogi dla rower\u00f3w wzd\u0142u\u017c drogi krajowej nr 11 jako alternatywa dla transportu ko\u0142owego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 390.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-03-13", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "2857400.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo", "OPIS": "Projekt polega na zakupie - centrum tokarsko-frezarskiego NTX 2000 prod. DMG Mori lub to\u017csama. Planowana inwestycja polega na zakupie i wdro\u017ceniu rozwi\u0105zania technologicznego, kt\u00f3re jest stosowane na \u015bwiecie przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 3 lata. Tego typu rozwi\u0105zania posiada jeden producent. Maszyna zostanie zam\u00f3wiona w styczniu 2018 roku, czas produkcji maszyny wynosi oko\u0142o 8 miesi\u0119cy. Rozliczenie projektu zaplanowano do ko\u0144ca grudnia 2018 roku. Inter-Metal planuje wykorzysta\u0107 walory przyrodnicze w gminie Manowo le\u017c\u0105cej poza pasem nadmorskim w zakresie dzia\u0142alno\u015bci turystycznej. Sp\u00f3\u0142ka wprowadzi innowacj\u0119 turystyczn\u0105 na skal\u0119 regionu poprzez wprowadzenie turystyki przemys\u0142owej na terenie Gminy. Inter-Metal na zewn\u0105trz zamie\u015bci telewizor, w kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 jak wygl\u0105da wdro\u017cony w ramach projektu proces obr\u00f3bki metali. Innowacja ta b\u0119dzie nie tylko elementem strategii marketingowej firmy, ale r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie promowa\u0107 Gmin\u0119, co przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu", "BENEFICJENT": "INTER-METAL S.C. TOMASZ MAKSYMIUK, EL\u017bBIETA MAKSYMIUK", "TYTUL": "Zakup innowacyjnej maszyny do obr\u00f3bki metalu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "3173400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo", "OPIS": "Projekt polega na zakupie - wykrawarki laserowej wyposa\u017conej w najnowszej generacji \u017ar\u00f3d\u0142o foton\u00f3w o mocy \u017ar\u00f3d\u0142a laserowego nie mniejszej ni\u017c 6 kW, przy czym planowany jest zakup urz\u0105dzenia wyposa\u017conego w najnowszej generacji \u017ar\u00f3d\u0142o laserowe typu fiber, w kt\u00f3rym stosuje si\u0119 zar\u00f3wno \u015bwiat\u0142owodowe \u017ar\u00f3d\u0142o, jak i \u015bwiat\u0142owodowe prowadzenie wi\u0105zki \u015bwiat\u0142a laserowego. Planowana inwestycja polega na zakupie i wdro\u017ceniu rozwi\u0105zania technologicznego, kt\u00f3re jest stosowane na \u015bwiecie przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 3 lata. W ramach swojej strategii marketingowej Inter-Metal planuje wykorzysta\u0107 walory przyrodnicze w gminie Manowo le\u017c\u0105cej poza pasem nadmorskim w zakresie dzia\u0142alno\u015bci turystycznej. Sp\u00f3\u0142ka wprowadzi\u0142a innowacj\u0119 turystyczn\u0105 na skal\u0119 regionu poprzez wprowadzenie turystyki przemys\u0142owej na terenie Gminy. Inter-Metal na zewn\u0105trz zamie\u015bci\u0142a telewizor, w kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 jak wygl\u0105da wdro\u017cony w ramach projektu proces obr\u00f3bki metali. Innowacja ta b\u0119dzie nie tylko elementem strategii marketingowej firmy, ale r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie promowa\u0107 Gmin\u0119, co przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu. Ponadto firma b\u0119dzie promowa\u0107 swoje produkty w formie showroom co mo\u017ce by\u0107 wykorzystane r\u00f3wnie\u017c do promocji regionu i uatrakcyjnienia powiatu koszali\u0144skiego. Istniej\u0105ca infrastruktura przemys\u0142owa b\u0119dzie podlega\u0107 uzupe\u0142nieniu, a nie ekspansji na tereny niezabudowane. Innowacja ta b\u0119dzie nie tylko elementem strategii marketingowej firmy, ale r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie promowa\u0107 Gmin\u0119, co przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu.", "BENEFICJENT": "INTER-METAL S.C. TOMASZ MAKSYMIUK, EL\u017bBIETA MAKSYMIUK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zakresie obr\u00f3bki metalu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-07-03", "DOFINANSOWANIE": "648584.52", "WARTOSC": "1179244.59", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo", "OPIS": "Projekt rewitalizacj\u0119 w sferze fizycznej i gospodarczej wyznaczonego obszaru w ramach programu rewitalizacji Gminy Manowo na lata 2017 - 2023. Projekt poprzez remont i termomodernizacj\u0119 budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Wyszewie oraz jego doposa\u017cenie ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz o\u017cywienie spo\u0142eczne omawianego obszaru przyczyniaj\u0105c si\u0119 do ograniczenia ryzyka ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego na tych terenach. Zak\u0142adane jest, \u017ce realizacja dzia\u0142ania jest skierowana w 100% do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. Projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: prace przygotowawcze, roboty budowlane, izolacje, docieplenie elewacji i strop\u00f3w piwnic, stolarka drzwiowa, pod\u0142o\u017ca i posadzki, tynki wewn\u0119trzne, g\u0142adzie gipsowe, malowanie, elewacja, zakup wyposa\u017cenia. Projekt jest komplementarny z innymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami finansowanymi z EFS, kt\u00f3re swoim zasi\u0119giem obejmuj\u0105 obszar rewitalizacji. Przedmiotem projektu jest wykonanie remontu oraz wyposa\u017cenia Gminnego O\u015brodka Kultury w Wyszewie. Typ infrastruktury wpisuje si\u0119 w typ projektu okre\u015blony dla dzia\u0142ania 9.3 tj. kompleksowa realizacja dzia\u0142a\u0144 na podstawie Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Manowo na lata 2017 \u2013 2023 (obszaru zdegradowanego) jako zintegrowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotycz\u0105ce wszystkich aspekt\u00f3w rewitalizacji okre\u015blonego w projekcie obszaru. Po zrealizowaniu projektu mo\u017cliwe jest korzystanie z produkt\u00f3w wytworzonych w wyniku realizacji projektu bezpo\u015brednio po jego zako\u0144czeniu. Mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci gminnego o\u015brodka kultury i nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jego pe\u0142nego wykorzystania.Operatorem i podmiotem odpowiedzialnym za naprawy, konserwacje i utrzymanie przedmiotu inwestycji b\u0119dzie Urz\u0105d Gminy Manowo.", "BENEFICJENT": "GMINA MANOWO", "TYTUL": "Przeprowadzenie remontu Gminnego O\u015brodka Kultury w Wyszewie wraz z zakupem wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-10", "DATA_START": "2018-06-07", "DOFINANSOWANIE": "446050.00", "WARTOSC": "997530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo", "OPIS": "Realizacja projektu zwi\u0105zana jest z zakupem oraz wdro\u017ceniem do procesu produkcyjnego zdalnie sterowanego centrum obr\u00f3bkowego, zdalnie sterowanej pi\u0142y dwug\u0142owicowej oraz specjalistycznego oprogramowania architektonicznego. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi w przedsi\u0119biorstwie wprowadzenie innowacji procesowej oraz produktowej na skal\u0119 europejsk\u0105. Do wprowadzenia powy\u017cszego sk\u0142oni\u0142a Wnioskodawc\u0119 analiza rynku, g\u0142\u00f3wnie w krajach europejskich, kt\u00f3ra wykaza\u0142a du\u017ce zapotrzebowanie na domki modu\u0142owe o technologii lekkiej zabudowy. Aby m\u00f3c produkowa\u0107 nowy produkt Wnioskodawca podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zakupie nowoczesnych technologicznie urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 mu obr\u00f3bk\u0119 element\u00f3w stalowych niezb\u0119dnych dla wytworzenia konstrukcji domk\u00f3w. W wyniku realizacji projektu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 spe\u0142ni\u0107 oczekiwania klient\u00f3w pod wzgl\u0119dem jako\u015bci i trwa\u0142o\u015bci produktu. Realizacja projektu jest kolejnym dzia\u0142aniem inwestycyjnym prowadz\u0105cym przedsi\u0119biorstwo do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci produkcji przedsi\u0119biorstwa, podniesienia jego konkurencyjno\u015bci na rynku europejskim, a co si\u0119 z tym wi\u0105\u017ce do unowocze\u015bnienia gospodarki KKOBF. Realizacja projektu nie jest zwi\u0105zana z wykorzystaniem walor\u00f3w przyrodniczych w zakresie dzia\u0142alno\u015bci turystycznej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - US\u0141UGOWE DACH MAREK FORNAL PIOTR KONIECZNY SP.J.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prowadz\u0105cych do wykreowania nowego produktu oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci produkcji przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "346472.41", "WARTOSC": "407614.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w Gm. Manowo w tym zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do \u015bwiadcz. us\u0142ug opieku\u0144czych w formie Klubu Seniora dla 25os. (22K;3M) oraz wsparcie dla 7 opiekun\u00f3w faktycznych (5K;2M) poprzez utworzenie grupy samopomocowej oraz realizacji poradnictwa w okresie XI.19-XII.21r. W ramach projektu zaplanowano do realizacji 3 zadania: 1. Utworzenie 25 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w wyniku zakupu wyposa\u017cenia Klubu Seniora w Rosnowie w Gm. Manowo w okresie XI-XII.2019r. 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie Klubu Seniora w Rosnowie Gm. Manowo w okresie I.2020-XII.2021r. W ramach zadania zatrudniony zostanie Opiekun klubu oraz realizowane b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cne formy wsparcia senior\u00f3w: zaj\u0119cia/ warsztaty/ spotkania/ wyjazdy. 3. Wsparcie 7 opiekun\u00f3w faktycznych poprzez utworzenie grupy samopomocowej oraz realizacji poradnictwa w okresie I.2020-XII.2021r.- spe\u0142. kryt. prem. 2. Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 25os. (22K;3M) niesamodzielnych, starszych pow. 60 r.\u017c. z Gm. Manowo, w szczeg\u00f3lno\u015bci miejscowo\u015bci Rosnowo oraz 7 opiekun\u00f3w faktycznych os. niesamodzielnych (5K;2M). Wsparcie w ramach proj. okre\u015blone zosta\u0142o na podst. przeprowadzonej w V.2019r. analizy syt. problemowej przez Gmin\u0119 Manowo oraz GOPS w Manowie. W analizie uwzgl\u0119dniono dane statyst., dok. strategiczne, zg\u0142aszane potrzeby przez potencjalnych uczestnik\u00f3w podczas prowadzonych rozm\u00f3w oraz na podst. zg\u0142osze\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w do GOPS. G\u0142. produkty i rezultaty, kt\u00f3re zost. osi\u0105gni\u0119te w proj.: - liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami asyst. i opiek. \u015bwiadcz. w spo\u0142. lokalnej w progr. \u2013 25os. - liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 25os. - liczba utworzonych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.- 25. - liczba utworzonych Klub\u00f3w Seniora -1. - liczba opiekun\u00f3w faktycznych, kt\u00f3rzy podnie\u015bli wiedz\u0119 w wyniku otrzymanego wsparcia - 7.", "BENEFICJENT": "GMINA MANOWO", "TYTUL": "Wsparcie Senior\u00f3w z Gminy Manowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5127192.18", "WARTOSC": "6031990.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do 30 wrze\u015bnia 2021 roku kom. klucz. 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w na potrzeby przysz\u0142ego zatrud, ucz\u0119szcz do 30 szk\u00f3\u0142 prow. kszt. og. (28 SP, 2 LO) na terenie KKBOF poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, kompetencje z zakresu TIK, stosowanie nauczania opartego na met. eksperymentu, obj\u0119cie uczni\u00f3w LO i kl. VII-VIII SP ofert\u0105 doradztwa edukacyjno-zawodowego, dosk. zawodowe nauczycieli z zakresu stosowania indywidualizacji nauczania, rozwijania ich kompetencji cyfr. sprzyjaj\u0105cych nauczaniu przedmiotowemu z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK lub rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne (na potrzeby ind. pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, rozwijania komp. kluczowych, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych do nauczania opartego na metodzie eksperymentu) oraz zainicj. wsp\u00f3\u0142pr. org. prowadz\u0105cych na rzecz podn. jako\u015bci kszta\u0142cenia. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: co najmniej 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 345 (302K,43M) nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp. po opuszczeniu programu, 28 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 29 szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru KKBOF, prowadzone przez 13 gmin (B\u0119dzino, Bia\u0142ogard, Biesiekierz, Bobolice, Karlino, Koszalin, Manowo, Mielno, Polan\u00f3w, Sian\u00f3w, \u015awieszyno, Tychowo, Ustronie Morskie) i 2 powiaty ziemskie (bia\u0142ogardzki, ko\u0142obrzeski), uczniowie, rodzice (SP Polan\u00f3w) oraz nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, zamieszkali, pracuj\u0105cy i/lub ucz\u0105cy si\u0119 na obszarze KKBOF w rozumieniu przepis\u00f3w KC.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KOSZALIN", "TYTUL": "Fabryka Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "876537.00", "WARTOSC": "1031220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost potencja\u0142u w zakresie przezwyci\u0119\u017cania trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi i w funkcjonowaniu gospod.domowych 60rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,obj\u0119tych wsparciem w 7 PWD TPD na ter.5 gmin powiat\u00f3w: koszali\u0144skiego,ko\u0142obrzeskiego, \u015bwidwi\u0144skiego i wa\u0142eckiego wzp w term.od 1.12.2017 do 31.01.2020 r. Celem dzia\u0142a\u0144 projektowych jest ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p do rodz.biol. Projekt zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 60 rodzin z ter.woj zach-pom.;60 os. doros\u0142ych i 105 dzieci w wieku 6-18lat, obj\u0119tych wsparciem w ramach 7 PWD TPD, w tym: 10 dzieci z pieczy zast\u0119p.,4 dzieci ON.Gr.docel.to 50 rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dziecka w pieczy zast.i 10 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy.Min.50% UP to os.do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt. 11 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119w. w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty 7 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego TPD w obszarze wsparcia(OW),w tym 2 nowopowsta\u0142ych w gm.Wa\u0142cz w Chwiramie i w gm. Manowo w Boninie poprzez wsparcie rodzin przez 4 pedag. rodzinnych(PR) pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat.: jak praca z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne,opiek\u0119 w PWD jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142-finans. dla 105 dzieci.Tym samym b\u0119d\u0105 zastos.typy operacji:A,C,FiG. Wska\u017aniki produktu:l. os.zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.,obj\u0119tych wsparciem w progr./obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadcz. w interesie og\u00f3lnym w prog.: 165, wsk. rezultatu: L.wspartych w projekcie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej. po zako\u0144. projektu: 105 miejsc, w tym 30 nowoutworzonych", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ODDZIA\u0141 OKR\u0118GOWY W KOSZALINIE", "TYTUL": "\"Ogniska Rodzinne\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1239977.52", "WARTOSC": "1468758.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 21 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 10 gmin z NUTS 3 koszali\u0144skiego", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2392955.66", "WARTOSC": "2815241.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Z punktu widzenia populacji powiatu koszali\u0144skiego, szczeg\u00f3lne znaczenie maj\u0105 choroby nowotworowe(g\u0142\u00f3wnie uk\u0142adu pokarmowego,tj.jelita grubego).Wniosek ten potwierdzaj\u0105 dane stat. zgromadzone na obszarze powiatu.Celem projektu jest poprawa zdrowia publ,wyd\u0142u\u017cenie aktywn.zawodowej oraz niwelowanie ryzyka jej przerwania z powodu choroby.Zapewnienie dost\u0119pu do bezp\u0142atnych bada\u0144 specjalist.,zagwarantowanie opieki oko\u0142ozabiegowej,a uprzednio zobrazowanie zakresu dzia\u0142a\u0144 s\u0105 istotnymi elementami realizacji Projektu,wr\u0119cz z indywid.podej\u015bciem do ka\u017cdego pacjenta.Zmniejszenie zachorowalno\u015bci oraz ograniczenie spo\u0142. nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu.Projekt skierowany jest bezpo\u015br.do os.w wieku aktywn.zawod.,zamiesz. i/lub pracuj.na terenie WZ; bezpo\u015brednio zagro\u017conych zapadalno\u015bci\u0105 na nowotwory jelita grubego oraz do og\u00f3\u0142u populacji w zakresie promocji zdrowia i zdrowego stylu \u017cycia.Badania kolono.b\u0119d\u0105 przeprowadzane w\u015br\u00f3d os\u00f3b od 55 do 64 r.\u017c.,a tak\u017ce od 25 do 65 r.\u017c.w przypadku udokumentowanych obci\u0105\u017ce\u0144 genetycznych.Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy wska\u017anika umieralno\u015bci, gdy\u017c koncentruje si\u0119 na profilaktyce schorze\u0144 o najwi\u0119kszym oddzia\u0142ywaniu na ten wska\u017anik,dla kt\u00f3rego nie s\u0105 prowadzone systemowe badania profilakt.lub ich zasi\u0119g jest niewystarczaj\u0105cy.W wyniku realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 dzia\u0142ania inform.-promoc. oraz dot.edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym, zach\u0119caj\u0105ce do podj\u0119cia specjalist. bada\u0144 profilakt.Dzia\u0142ania eduk. z zakresu profilaktyki nowotworowej skierowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c do lekarzy i personelu piel\u0119gniarskiego POZ.W ramach projektu zakupiona zostanie specjalistyczna aparatura i sprz\u0119t medyczny(kolonoskop)konieczny do realizacji g\u0142\u00f3wnego zadania programu.Akcje profilaktyczne, warsztaty czy konkursy b\u0119da mia\u0142y podw\u00f3jny wymiar i znaczenie.Na\u015bwietlenie skali problemu, przerwanie tematu tabu, stydu zwi\u0105zanego z dolegliwo\u015bciami zdrowotnymi,przyczyni si\u0119 do otwartej dyskusji,a co za tym idzie zmierzenia si\u0119 z rakiem poprz", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "\"WIEM, BADAM SI\u0118, ZAPOBIEGAM\" - badania dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu koszali\u0144skiego w kierunku wykrywania raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1206720.00", "WARTOSC": "1542720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno- zawodowa 50 mieszka\u0144c\u00f3w (26 K,24 M) Miasta Koszalina i powiatu koszali\u0144skiego. Realizacja oparta jest na wsp\u00f3\u0142pracy z Fundacj\u0105 Nauka dla \u015arodowiska. KZ LZS jako podmiot statutowo zajmuj\u0105cy si\u0119 aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 uzyska\u0142 statusu CIS od 01.01.2018 r., co umo\u017cliwia podejmowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 na rzecz reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej zgodnie z zapisami Ustawy z dnia 13 czerwca 2003r. o zatrudnieniu socjalnym, w oparciu, o kt\u00f3r\u0105 definiowana jest r\u00f3wnie\u017c grupa docelowa kwalifikowana do projektu. Zaplanowany cel osi\u0105gany b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji kompleksowego programu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w nowopowsta\u0142ym obiekcie CIS w Mielnie (obiekt jest w\u0142asno\u015bci\u0105 KZ LZS). Program ten b\u0119dzie wdra\u017cany w oparciu wypracowany indywidualny program zatrudnienia socjalnego (rodzaj kontraktu socjalnego) sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 m.in. z us\u0142ug wspieraj\u0105cych aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 (poradnictwo zawodowe), poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, kursy i szkolenia zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwa pracy, dzia\u0142ania z zakresu aktywizacji edukacyjnej. W ramach CIS prowadzone b\u0119d\u0105 3 warsztaty, tj. hotelarski, gastronomiczny, remontowo \u2013 porz\u0105dkowy. Korzy\u015bci b\u0119d\u0105 odczuwalne r\u00f3wnie\u017c w\u015br\u00f3d innych grup interesariuszy, tj. o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej i instytucji rynku pracy w taki spos\u00f3b, \u017ce ograniczy si\u0119 liczba \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w, a wzro\u015bnie aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b do tej pory znajduj\u0105cych si\u0119 trwale poza rynkiem pracy. Wdro\u017cone dzia\u0142ania s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119ciu podstawowych rezultat\u00f3w okre\u015blonych w cz\u0119\u015bci E niniejszego wniosku, tj. zwi\u0105zanych z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 uczestnik\u00f3w/-czek projektu, ale r\u00f3wnie\u017c podnoszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i potencja\u0142em i motywacj\u0105 do podejmowania i utrzymywania zatrudnienia po opuszczeniu programu. Poziom osi\u0105gni\u0119cia tych rezultat\u00f3w determinowa\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c efektywno\u015b\u0107, racjonalno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "KRAJOWE ZRZESZENIE LUDOWE ZESPO\u0141Y SPORTOWE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Mielnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1251336.00", "WARTOSC": "1472160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt spe\u0142nia kryt. prem. 1,2,3. Projekt(typ op. 2:a, g, e, f) jest skierowany do 120 rodzin(100K,70M) w tym; 100 ( 80K, 50M w tym ON:7K, 3M)rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dzieci w pieczy zast\u0119pczej i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 10 (10K, 10M)rodzin sprawuj\u0105cych piecze zast\u0119pcz\u0105 oraz 10 rodzin (10K, 10M)kandyduj\u0105cych na rodziny zast\u0119pcze. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142 . \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad. rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego i koszali\u0144skiego i szczecineckiego oraz promowanie rodzin zast\u0119pczych, kwalifikowanie i dob\u00f3r kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej lub prowadzenia rodzinnego domu dziecka. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, Stowarzyszenie Aktywnego Wspierania Gospodarki i PCPR w Bia\u0142ogardz, Miasto Bia\u0142ogard, Gmin\u0119 Karlino,Gmin\u0119 \u015awidwin w okresie 01.01.2018 r. - 31.12.2019 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie plan\u00f3w pomocy rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Podziel si\u0119 domem - razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-07-23", "DOFINANSOWANIE": "97440.94", "WARTOSC": "114636.42", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "projektu, zostanie przeprowadzony cykl zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w szko\u0142ach wskazanych przez partner\u00f3w dla 500 uczni\u00f3w w czterech gminach powiatu koszali\u0144skiego tj.Gminie Polan\u00f3w, Gminie \u015bwieszyno, Gminie Biesiekierz, Gminie Manowo. dotycz\u0105cych ochrony w\u00f3d stoj\u0105cych i p\u0142yn\u0105cych, dbania o \u015brodowisko naturalne oraz przeprowadzenia prezentacji zasob\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego powiatu koszali\u0144skiego takich jak obszary chronione, rezerwaty przyrody, wyst\u0119puj\u0105ce na terenie powiatu chronione gatunki zwierz\u0105t.Na potrzeby przeprowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zostan\u0105 zakupione mat.biurowe oraz druk ulotek/broszur:2.Zorganizowane zostan\u0105 4 pikniki edukacyjno-ekologiczne wraz z pocz\u0119stunkiem powi\u0105zane z organizacj\u0105 sprz\u0105tania wok\u00f3\u0142 jezior i rzek, konkursem wiedzy ekologicznej, oraz organizacj\u0105 gier i zabaw dla najm\u0142odszych. Podczas pikniku Projekt jest inicjatyw\u0105 o charakterze edukacyjnym, zwi\u0105zan\u0105 z promowaniem proekologicznych zachowa\u0144 w zakresie ochrony w\u00f3d powierzchniowych powiatu koszali\u0144skiego i zwi\u0119kszania \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w kwestii szkodliwo\u015bci zanieczyszczania zbiornik\u00f3w wodnych. Dzia\u0142ania w ramach projektu 1. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami zorganizowane zostan\u0105 zawody w\u0119dkarskie.3.Przeprowadzone zostan\u0105 konkursy: plastyczny i fotograficzny.4. Zostanie przeprowadzone szkolenie oraz warsztaty w\u0119dkarskie zako\u0144czone uzyskaniem karty w\u0119dkarskiej 6. W ramach projektu zostanie zlecone opracowanie -publikacja mapy z naniesionymi w/w obszarami wraz ze wskazaniem \u0142owisk w\u0119dkarskich, miejsc przystosowanych dla w\u0119dkarzy oraz miejsc przystosowanych do turystyki wodnej np. szlaki kajakowe.nak\u0142ad 5000 sz", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "RAZEM dbajmy o czyste wody powiatu koszali\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "376313.00", "WARTOSC": "442730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji i uzyskanie kwalifikacji kluczowych w zakresie zawodu Administrator System\u00f3w Komputerowych (60 os.) i Grafik Komputerowy (60os.) w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia (w tym 63K, 57M) zamieszkuj\u0105cych lub/i pracuj\u0105cych lub/i ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w okresie VIII.2017-XII.2018. Kursy poprzedzone b\u0119d\u0105 indywidualnym dor. edukacyjno-zaw. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 kursy Administratora System\u00f3w Komp - 4gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (IC3, CompTIA IT Fundamentals, a tak\u017ce kursy Grafika komputerowego - 4 gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (Adobe Associate Photoshop i Ilustrator). Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 real. w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. umo\u017cliwi nauczycielom wzrost kompetencji i kwalifikacji w zakresie nauczania, organizacji proces\u00f3w edu. i wychowawczych. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. Proj. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "AKADEMIA IT - wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze KKBOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364533.12", "WARTOSC": "428862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na zdobycie/uzupe\u0142./podniesienie kwal.os\u00f3b doros\u0142ych.Wsparciem w Proj.zostanie obj\u0119tych 120os\u00f3b(118K i2M)z terenu woj.zach-pom.(gmin KKBOF wskazane w pkt.A.4)Projekt jest zgodny z celem strategicznym 3\u2013Edukacja i wychowanie,dostosowanie do wsp\u00f3\u0142czesnych wymog\u00f3w cywilizacyjnych oraz jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby obszaru KKBOF m.in.podniesienie jako\u015bci kszta\u0142.i szkolenia zaw.poprzez dostosowanie do potrzeb region.rynku pracy.Piel\u0119gniarka/rz to zaw\u00f3d deficytowy w Polsce.Z raportu NIPiP wynika,i\u017c \u015bredni wska\u017anik zatrudnienia piel\u0119gniarek/rzy na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w Polsce na pocz\u0105tku stycznia 2016 wynosi\u0142 5,2(natomiast w woj.zach-pom.-4,5)i jest najni\u017cszy w Europie. Obecnie w RPiP zarejestrowanych jest 279 861 piel\u0119gniarek i 5515 m\u0119\u017cczyzn(1,93%).Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 w bran\u017cy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi med.brakuje piel\u0119gniarek/rzy posiadaj\u0105cych odpowiednie zaplecze teoret.,jak r\u00f3wnie\u017c do\u015bw.zawodowe oparte na praktyce. Wszyscy Uczestnicy/czki Proj.odb\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 odp. liczb\u0119 godzin zaj.praktycznych w plac\u00f3wkach med.celem zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych w pracy piel\u0119gniarki/rza w danej dziedzinie.Dzia\u0142ania w Proj.pozwol\u0105 9 / 47 dostosowa\u0107 kwalif.piel\u0119gniarek/rzy do oczekiwa\u0144 przedsi\u0119biorc\u00f3w na lokalnym rynku pracy.Celem Projektu zgodnym z SOOP jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120os.doros\u0142ych(118K,2M)z woj.zachodniopom (obszar KKBOF).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 18r.\u017c.kt\u00f3re mieszkaj\u0105/pracuj\u0105/ucz\u0105 si\u0119 na obszarze KKBOF zgodnie z Kodeksem Cywilnym oraz s\u0105 zaint.zdobyciem/uzupe\u0142./podniesieniem kwalif.zaw.z w\u0142asnej inicjatywy w okresie 10.04.2017 do 31.03.2018.W Proj.za\u0142o\u017cono formalne potw.kwalif.przez min.80% uczestnik\u00f3w/czek,tj. 96os.(94K i 2M).Proj.wspiera system kszta\u0142.dostosowuj\u0105c kompetencje i umiej. piel\u0119gniarek/rzy.", "BENEFICJENT": "INTERRETE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne i wykwalifikowane piel\u0119gniarki z obszaru Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1100132.9299999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 795234.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 756427.7800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 700488.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 679099.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 544801.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 430064.87999999995}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 429518.55}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 316711.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 256060.63}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 218924.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 100255.59999999999}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 92392.79000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 78466.91}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78314.43}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62744.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59427.399999999994}, {"name": "Gimnazja", "value": 56055.28}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53906.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 45482.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44494.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37931.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29122.84}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24474.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20043.890000000003}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18052.25}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16842.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15687.540000000003}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15643.53}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15307.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13599.07}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12601.44}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 10417.140000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10007.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9014.079999999998}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9005.339999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7063.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6050.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5429.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4068.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3254.51}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2960.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2644.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1319.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 312.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3854562.2399999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1893470.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 1559568.1199999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 613843.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 332411.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 197031.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 115775.20999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 88035.99000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81424.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 77234.96}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 73090.31999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69353.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 64039.43}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 59097.71000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 31974.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15817.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13242.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8118.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5479.92}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4373.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3564.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3242.73}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1250.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 350.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 211.73000000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 568507.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208745.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 96259.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 53609.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 46000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1257445.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1194026.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 873235.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 210710.55}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5570536.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2021716.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 248880.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 168277.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 158681.29}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 115861.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102466.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 74282.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 64529.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 49165.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48311.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 36621.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20850.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14372.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 11892.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8444.34}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6524.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2924.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2796.12}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1207.46}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 547.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 629337.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 571139.75}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 411000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 190000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 92010.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3816.18}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 456479.56}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7291.560000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15227.199999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5958.15}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2000704.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1789311.8199999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 792269.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 689602.2699999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 509540.06000000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 445708.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 266189.07999999996}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 218924.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 126831.92000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 116290.47}, {"name": "Rodzina", "value": 78461.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62681.909999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45482.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30461.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17396.13}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6107381.360000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1962824.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 613968.57}, {"name": "Rodzina", "value": 200372.09999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 88035.99000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73090.31999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 71270.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16807.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13948.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9788.890000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4373.49}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3242.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1250.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 211.73000000000002}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 568507.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 234745.94}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 96259.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 53609.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1257445.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1194026.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 873235.66}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 210710.55}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7841132.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 314609.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 262543.08999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 230935.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49165.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9651.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 874500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 571139.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 344837.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 92010.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3816.18}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 456479.56}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7291.560000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15227.199999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5958.15}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8491116.02, "v": "8,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.5, "v_pc": "1232,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4818073.88, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 2472535.05, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 391278.69999999995, "v": "391,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 288035.43, "v": "288,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 264979.48, "v": "264,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 132298.96, "v": "132,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42184.490000000005, "v": "42,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 484.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37931.17, "v": "37,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24474.46, "v": "24,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 19324.4, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8119966.250000001, "v": "8,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.34, "v_pc": "1178,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5644941.82, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2114638.9999999995, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 318348.9, "v": "318,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29122.84, "v": "29,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12601.44, "v": "12,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 312.25, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3054638.2199999993, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.53, "v_pc": "443,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2650364.1399999997, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 164732.21000000002, "v": "164,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104799.32, "v": "104,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 71998.47, "v": "72,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62744.08, "v": "62,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2677022.39, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.35, "v_pc": "388,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2661378.86, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.41}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15643.53, "v": "15,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2666089.15, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32, "v_pc": "386,95 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "86.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "299.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2521287.9799999995, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144801.16999999998, "v": "144,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.43}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2000653.06, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24, "v_pc": "290,37 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 720623.5399999999, "v": "720,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.01}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 617139.75, "v": "617,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 299490.56, "v": "299,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 301.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.96}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 115861.03, "v": "115,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.79}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78314.43, "v": "78,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 74282.42, "v": "74,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48311.89, "v": "48,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 36621.5, "v": "36,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10007.94, "v": "10,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1877647.8099999998, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.86, "v_pc": "272,52 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1188468.92, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 429518.55, "v": "429,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.87}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 92392.79000000001, "v": "92,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.92}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 78466.91, "v": "78,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53906.03, "v": "53,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18052.25, "v": "18,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16842.36, "v": "16,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1020579.36, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18, "v_pc": "148,12 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 415579.36, "v": "415,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.71}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 411000.0, "v": "411,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.27}, {"name": "Biblioteki", "value": 190000.0, "v": "190,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.61}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 542939.66, "v": "542,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69, "v_pc": "78,80 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 542939.66, "v": "542,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 509540.06000000006, "v": "509,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59, "v_pc": "73,95 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 316711.0, "v": "316,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1707.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 179755.72, "v": "179,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.27}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9005.339999999998, "v": "9,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4068.0, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 456479.56, "v": "456,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42, "v_pc": "66,25 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "105.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 456479.56, "v": "456,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 219136.13, "v": "219,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "31,80 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 219136.13, "v": "219,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 117019.32999999997, "v": "117,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "16,98 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 84714.91999999998, "v": "84,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32304.41, "v": "32,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 115489.20999999999, "v": "115,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "16,76 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 108670.2, "v": "108,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.09}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6819.01, "v": "6,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 75495.0, "v": "75,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,96 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38482.0, "v": "38,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.97}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35344.0, "v": "35,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.81}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1319.0, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 350.0, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49165.84, "v": "49,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,14 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 49165.84, "v": "49,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46732.46, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,78 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46732.46, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}