{"gmina": "Polan\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Polan\u00f3w", "kod_gus": "023216309063", "kod_gus_powiatu": "023216309000", "kod_gus_podregionu": "023216300000", "podregion_eurostat": "PL426", "ludnosc": "8'867", "budzet": {"dochody": "50,19 mln z\u0142", "wydatki": "49,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39892643.72000003, "dane1": 39681085.37999998, "dane2": 39681085.37999998, "dane3": 211558.34000004828}, {"label": "2017", "dane0": 39746898.44, "dane1": 42422347.26999999, "dane2": 39746898.44, "dane4": 2675448.8299999908}, {"label": "2018", "dane0": 42645744.820000015, "dane1": 42572666.360000044, "dane2": 42572666.360000044, "dane3": 73078.45999997109}, {"label": "2019", "dane0": 50188307.72000001, "dane1": 49385084.66, "dane2": 49385084.66, "dane3": 803223.0600000173}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8201782.61, "dane1": 11505971.170000004}, {"label": "2017", "dane0": 7669885.7700000005, "dane1": 10519256.400000006}, {"label": "2018", "dane0": 7748523.24, "dane1": 11096049.95999999}, {"label": "2019", "dane0": 8112612.49, "dane1": 12069811.029999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,57 mln z\u0142", "wydatki": "1,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.21155834000004828}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.21155834000004828}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.675448829999991}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.675448829999991}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.07307845999997109}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.07307845999997109}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8032230600000173}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8032230600000173}], "dochod_ue": "3,27 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,81 mln z\u0142", "gmina_pc": "1106.4 z\u0142", "powiat": "82,25 mln z\u0142", "powiat_pc": "9276.2 z\u0142", "wojewodztwo": "20,85 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "44,18 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,09 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,83 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8112612.49, "wydatki": 12069811.029999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3073434.31", "WARTOSC": "4097912.49", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy rewitalizacji zdegradowanej przestrzeni publicznej rynku miejskiego i jego otoczenia w centrum Polanowa w celu przywr\u00f3cenia i nadania mu nowych funkcji min. spo\u0142ecznych, gospodarczych, edukacyjnych,kulturowych, rekreacyjnych. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonania zagospodarowanie historycznego rynku miejskiego (obecnie u\u017cytkowanego jako parking i plac handlowy) w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: - przeniesienie parking\u00f3w na tereny niezagospodarowane, a handlu na targowisko miejskie, - wymiana nawierzchni placu o pow. pow. 2401,37m2, budowa element\u00f3w ma\u0142ej architektury (k\u0105cik seniora, miejsce zabaw dla dzieci, wydzielenie strefy dla m\u0142odzie\u017cy, fontanna posadzkowa, studnia nawi\u0105zuj\u0105ca do historycznej, \u0142awki, kosze na \u015bmieci, o\u015bwietlenie i ukszta\u0142towanie terenu, nasadzenia zieleni, schody terenowe). - budowa budynku integracji spo\u0142ecznej o pow. 127,44 m2 wraz z infrastruktur\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 (recepcja, 2 sale integracji spo\u0142ecznej, pomieszczenie techniczne, pomieszczenie porz\u0105dkowe, aneks kuchenny, toaleta z dost\u0119pem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 2 toalety publiczne dost\u0119pne z zewn\u0105trz budynku). Przewiduje si\u0119 modernizacj\u0119 ulicy Zamkowej i drogi \u0142\u0105cz\u0105cej ul. Zamkow\u0105 z ul. Wolno\u015bci o pow. 1878,08 m2. w zakresie ograniczenia ruchu drogowego i wykonania nowej nawierzchni z kostki betonowej. Otoczenie zabytkowego ko\u015bcio\u0142a ulegnie modernizacji w zakresie poprawy bezpiecze\u0144stwa komunikacji pieszej i dost\u0119pno\u015bci przez osoby niepe\u0142nosprawne. Przewidziano budow\u0119 chodnika wzd\u0142u\u017c ko\u015bcio\u0142a o pow. 99,96 m2 i podjazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, remont zabytkowego muru oporowego wzd\u0142u\u017c ulicy Zamkowej i remont istniej\u0105cego ogrodzenia. Istniej\u0105cy plac przy ul. Zamkowej (obok ko\u015bcio\u0142a) zagospodarowany zostanie na parking - 12 stanowisk, natomiast plac przy ul. Zamkowej (obok budynk\u00f3w wielorodzinnych) na parkingu - 16 stanowisk oraz zewn\u0119trzn\u0105 si\u0142owni\u0119 fitness z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA POLAN\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja rynku miejskiego i jego otoczenia w celu przywr\u00f3cenia i nadania im nowych funkcji min. spo\u0142ecznych, gospodarczych, edukacyjnych, kulturowych, rekreacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 346.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2465182.16", "WARTOSC": "2999999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w", "OPIS": "W ramach zadania planowana jest: 1. Budowa Centrum Przesiadkowego w Polanowie. 2. Budowa 8.981,3 m dr\u00f3g rowerowych na trasie Polanow-Jacinki oraz Rzeczyca Wielka-Polan\u00f3w, w mie\u015bcie z kostki betonowej, na terenach wiejskich w technologii utwardzonej z nawierzchni\u0105 \u017cwirow\u0105. Budynek centrum, istniej\u0105ce na terenie miasta Polanowa i nowowybudowane odcinki dr\u00f3g rowerowych po\u0142\u0105czone zostan\u0105 w jeden sp\u00f3jny, zintegrowany system komunikacyjny. Na trasie dr\u00f3g rowerowych i w pobli\u017cu zak\u0142ad\u00f3w pracy zaprojektowano punkty przystankowe i parkingi rowerowe oraz infrastruktur\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 odpoczynek i skorzystanie z kontener\u00f3w sanitarnych. Centrum przesiadkowe wyposa\u017cone b\u0119dzie w punkt informacyjny, poczekalni\u0119, przechowalni\u0119 baga\u017cu, parking rowerowy, zespo\u0142y sanitarne w tym dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zadaszon\u0105 wiat\u0119 przeznaczon\u0105 dla os\u00f3b oczekuj\u0105cych na \u015brodki transportu. Przed budynkiem zlokalizowany b\u0119dzie parking dla autobus\u00f3w, bus\u00f3w i pojazd\u00f3w samochodowych 44 miejsca z wydzielonymi stanowiskami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA POLAN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych na trasie Jacinki-Polan\u00f3w oraz Rzeczyca Wielka \u2013Polan\u00f3w wraz z budow\u0105 Centrum Przesiadkowego w Polanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 278.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2021-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1138183.24", "WARTOSC": "1339039.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w", "OPIS": "Planowana budowa dr\u00f3g rowerowych stanowi projekt budowy zintegrowanego systemu transportu publicznego w celu zwi\u0119kszenia stopnia wykorzystania komunikacji zbiorowej, przy jednoczesnym ograniczeniu indywidualnej komunikacji samochodowej, a tak\u017ce zast\u0105pienia komunikacji samochodowej komunikacj\u0105 rowerow\u0105 i piesz\u0105.Planowana rozbudowa infrastruktury dr\u00f3g rowerowych umo\u017cliwi pozostawienie samochodu osobowego lub roweru i kontynuacj\u0119 przejazdu transportem publicznym lub pieszo. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na parkowanie 20 rower\u00f3w przed budynkiem Urz\u0119du Miejskiego w Polanowie. Przed budynkiem zaplanowano plac parkingowy dla rower\u00f3w, wyposa\u017cony w elementy ma\u0142ej architektury, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie umo\u017cliwienie bezpiecznego pozostawienia roweru, dokonanie drobnych napraw za pomoc\u0105 samoobs\u0142ugowej stacji napraw rower\u00f3w, odpoczynek i kontynuacj\u0119 przemieszczania si\u0119 za pomoc\u0105 roweru lub pieszo. W przebiegu ulicy Wolno\u015bci istnieje wykonany w ramach wcze\u015bniejszego projektu parking samochodowy na 44 miejsca postojowe, w tym 2 stanowiska dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce Centrum Przesiadkowe obs\u0142uguj\u0105ce ruch pojazd\u00f3w. Planowany do budowy odcinek drogi rowerowej \u0142\u0105cz\u0105cej ulic\u0119 Stawn\u0105 z ulic\u0105 Wolno\u015bci jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144, zmierzaj\u0105cych do skomunikowania miasta Polan\u00f3w z wykonanymi wcze\u015bniej drogami rowerowymi, placami przystankowymi, parkingami i Centrum Przesiadkowym. Planowana do budowy droga rowerowa, przebiegaj\u0105ca wzd\u0142u\u017c ulicy \u017bwirowej na trasie od firmy MACED do osiedla mieszkaniowego przy ulicy \u017bwirowej, prowadzi\u0107 b\u0119dzie do osiedla mieszkaniowego \u017bwirowa i \u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z le\u015bnymi drogami gruntowymi prowadz\u0105cymi dalej do miejscowo\u015bci Wietrzno, \u017bydowo i Jaromierz Pomorski.", "BENEFICJENT": "GMINA POLAN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa drogi rowerowej i parkingu dla rower\u00f3w w Polanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5864834.25", "WARTOSC": "6899805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze", "OPIS": "Projekt realizowany na obszarze 25 gmin (kryterium premiuj\u0105ce nr 2) z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego znajduj\u0105cych si\u0119 (na 08.03.2018r.) w Specjalnej Strefie W\u0142\u0105czenia, w subregionie C, tj. Karlino, Tychowo, Przybiern\u00f3w, Gryfice, Golczewo, \u015awierzno, Wolin, Polan\u00f3w, \u015awieszyno, Dar\u0142owo, M. Dar\u0142owo, Malechowo, Postomino, Gmina S\u0142awno, Chociwel, I\u0144sko, Sucha\u0144, Bia\u0142y B\u00f3r, Borne Sulinowo, Po\u0142czyn Zdr\u00f3j, S\u0142awoborze, \u0141obez, Resko, Ryma\u0144, M. Szczecinek. Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele okre\u015blone w zatwierdzonym przez IZ RPO WZ programie rewitalizacji dla danego obszaru. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to pobudzenie, zgodnie z Lokalnymi Programami Rewitalizacji, aktywnej integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w 25 gminach WZ ( subregion C) do 31.12.2021 r. poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144/faz i wska\u017anik\u00f3w: Zadanie 1) ANIMACJA LOKALNA: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie ( osoby) - zgodnie z WLWK to 729 os\u00f3b; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 zgodnie z SOOP to 125 os.; Zadanie 2) REALIZACJA PRZEDSI\u0118WZI\u0118\u0106 INWESTYCYJNYCH: liczba przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 sp\u00f3jnych z zatwierdzonymi programami rewitalizacji zrealizowanych w ramach programu (szt.) to 150 oraz ORGANIZACJA WYDARZE\u0143: liczba wydarze\u0144 integruj\u0105cych lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 zrealizowanych przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji/zdegradowanego po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 animacyjnych (szt.) to 150. Animacja lokalna sprawi, \u017ce mieszka\u0144cy poczuj\u0105 si\u0119 kreatorami zmian w swoim najbli\u017cszym otoczeniu i b\u0119d\u0105 si\u0119 z tymi zmianami uto\u017csamiali. Projekt przygotuje i pobudzi spo\u0142eczno\u015bci do aktywnego uczestnictwa w kszta\u0142towaniu i budowaniu lokalnego systemu wsparcia. Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wywo\u0142anie i przeprowadzenie \u201epozytywnej zmiany\u201d w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Animacja b\u0119dzie dotyczy\u0142a budowania i rozwijania potencja\u0142u lokalnej spo\u0142eczno\u015bci \u2013 rozwoju kapita\u0142u ludzkiego, spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja szans\u0105 na aktywn\u0105 integracj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5127192.18", "WARTOSC": "6031990.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do 30 wrze\u015bnia 2021 roku kom. klucz. 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w na potrzeby przysz\u0142ego zatrud, ucz\u0119szcz do 30 szk\u00f3\u0142 prow. kszt. og. (28 SP, 2 LO) na terenie KKBOF poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, kompetencje z zakresu TIK, stosowanie nauczania opartego na met. eksperymentu, obj\u0119cie uczni\u00f3w LO i kl. VII-VIII SP ofert\u0105 doradztwa edukacyjno-zawodowego, dosk. zawodowe nauczycieli z zakresu stosowania indywidualizacji nauczania, rozwijania ich kompetencji cyfr. sprzyjaj\u0105cych nauczaniu przedmiotowemu z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK lub rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne (na potrzeby ind. pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, rozwijania komp. kluczowych, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych do nauczania opartego na metodzie eksperymentu) oraz zainicj. wsp\u00f3\u0142pr. org. prowadz\u0105cych na rzecz podn. jako\u015bci kszta\u0142cenia. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: co najmniej 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 345 (302K,43M) nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp. po opuszczeniu programu, 28 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 29 szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru KKBOF, prowadzone przez 13 gmin (B\u0119dzino, Bia\u0142ogard, Biesiekierz, Bobolice, Karlino, Koszalin, Manowo, Mielno, Polan\u00f3w, Sian\u00f3w, \u015awieszyno, Tychowo, Ustronie Morskie) i 2 powiaty ziemskie (bia\u0142ogardzki, ko\u0142obrzeski), uczniowie, rodzice (SP Polan\u00f3w) oraz nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, zamieszkali, pracuj\u0105cy i/lub ucz\u0105cy si\u0119 na obszarze KKBOF w rozumieniu przepis\u00f3w KC.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KOSZALIN", "TYTUL": "Fabryka Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1239977.52", "WARTOSC": "1468758.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 21 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 10 gmin z NUTS 3 koszali\u0144skiego", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2392955.66", "WARTOSC": "2815241.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Z punktu widzenia populacji powiatu koszali\u0144skiego, szczeg\u00f3lne znaczenie maj\u0105 choroby nowotworowe(g\u0142\u00f3wnie uk\u0142adu pokarmowego,tj.jelita grubego).Wniosek ten potwierdzaj\u0105 dane stat. zgromadzone na obszarze powiatu.Celem projektu jest poprawa zdrowia publ,wyd\u0142u\u017cenie aktywn.zawodowej oraz niwelowanie ryzyka jej przerwania z powodu choroby.Zapewnienie dost\u0119pu do bezp\u0142atnych bada\u0144 specjalist.,zagwarantowanie opieki oko\u0142ozabiegowej,a uprzednio zobrazowanie zakresu dzia\u0142a\u0144 s\u0105 istotnymi elementami realizacji Projektu,wr\u0119cz z indywid.podej\u015bciem do ka\u017cdego pacjenta.Zmniejszenie zachorowalno\u015bci oraz ograniczenie spo\u0142. nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu.Projekt skierowany jest bezpo\u015br.do os.w wieku aktywn.zawod.,zamiesz. i/lub pracuj.na terenie WZ; bezpo\u015brednio zagro\u017conych zapadalno\u015bci\u0105 na nowotwory jelita grubego oraz do og\u00f3\u0142u populacji w zakresie promocji zdrowia i zdrowego stylu \u017cycia.Badania kolono.b\u0119d\u0105 przeprowadzane w\u015br\u00f3d os\u00f3b od 55 do 64 r.\u017c.,a tak\u017ce od 25 do 65 r.\u017c.w przypadku udokumentowanych obci\u0105\u017ce\u0144 genetycznych.Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy wska\u017anika umieralno\u015bci, gdy\u017c koncentruje si\u0119 na profilaktyce schorze\u0144 o najwi\u0119kszym oddzia\u0142ywaniu na ten wska\u017anik,dla kt\u00f3rego nie s\u0105 prowadzone systemowe badania profilakt.lub ich zasi\u0119g jest niewystarczaj\u0105cy.W wyniku realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 dzia\u0142ania inform.-promoc. oraz dot.edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym, zach\u0119caj\u0105ce do podj\u0119cia specjalist. bada\u0144 profilakt.Dzia\u0142ania eduk. z zakresu profilaktyki nowotworowej skierowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c do lekarzy i personelu piel\u0119gniarskiego POZ.W ramach projektu zakupiona zostanie specjalistyczna aparatura i sprz\u0119t medyczny(kolonoskop)konieczny do realizacji g\u0142\u00f3wnego zadania programu.Akcje profilaktyczne, warsztaty czy konkursy b\u0119da mia\u0142y podw\u00f3jny wymiar i znaczenie.Na\u015bwietlenie skali problemu, przerwanie tematu tabu, stydu zwi\u0105zanego z dolegliwo\u015bciami zdrowotnymi,przyczyni si\u0119 do otwartej dyskusji,a co za tym idzie zmierzenia si\u0119 z rakiem poprz", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "\"WIEM, BADAM SI\u0118, ZAPOBIEGAM\" - badania dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu koszali\u0144skiego w kierunku wykrywania raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1206720.00", "WARTOSC": "1542720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno- zawodowa 50 mieszka\u0144c\u00f3w (26 K,24 M) Miasta Koszalina i powiatu koszali\u0144skiego. Realizacja oparta jest na wsp\u00f3\u0142pracy z Fundacj\u0105 Nauka dla \u015arodowiska. KZ LZS jako podmiot statutowo zajmuj\u0105cy si\u0119 aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 uzyska\u0142 statusu CIS od 01.01.2018 r., co umo\u017cliwia podejmowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 na rzecz reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej zgodnie z zapisami Ustawy z dnia 13 czerwca 2003r. o zatrudnieniu socjalnym, w oparciu, o kt\u00f3r\u0105 definiowana jest r\u00f3wnie\u017c grupa docelowa kwalifikowana do projektu. Zaplanowany cel osi\u0105gany b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji kompleksowego programu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w nowopowsta\u0142ym obiekcie CIS w Mielnie (obiekt jest w\u0142asno\u015bci\u0105 KZ LZS). Program ten b\u0119dzie wdra\u017cany w oparciu wypracowany indywidualny program zatrudnienia socjalnego (rodzaj kontraktu socjalnego) sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 m.in. z us\u0142ug wspieraj\u0105cych aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 (poradnictwo zawodowe), poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, kursy i szkolenia zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwa pracy, dzia\u0142ania z zakresu aktywizacji edukacyjnej. W ramach CIS prowadzone b\u0119d\u0105 3 warsztaty, tj. hotelarski, gastronomiczny, remontowo \u2013 porz\u0105dkowy. Korzy\u015bci b\u0119d\u0105 odczuwalne r\u00f3wnie\u017c w\u015br\u00f3d innych grup interesariuszy, tj. o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej i instytucji rynku pracy w taki spos\u00f3b, \u017ce ograniczy si\u0119 liczba \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w, a wzro\u015bnie aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b do tej pory znajduj\u0105cych si\u0119 trwale poza rynkiem pracy. Wdro\u017cone dzia\u0142ania s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119ciu podstawowych rezultat\u00f3w okre\u015blonych w cz\u0119\u015bci E niniejszego wniosku, tj. zwi\u0105zanych z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 uczestnik\u00f3w/-czek projektu, ale r\u00f3wnie\u017c podnoszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i potencja\u0142em i motywacj\u0105 do podejmowania i utrzymywania zatrudnienia po opuszczeniu programu. Poziom osi\u0105gni\u0119cia tych rezultat\u00f3w determinowa\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c efektywno\u015b\u0107, racjonalno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "KRAJOWE ZRZESZENIE LUDOWE ZESPO\u0141Y SPORTOWE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Mielnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819167.31", "WARTOSC": "963726.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "\u201eR\u00d3\u017bNI = R\u00d3WNI(...)\u201d jest projektem realizowanym przez TWOJA NIANIA Kamila Chabowska w okresie IV.2019r.-VIII.2020r. CEL: WZROST DOST\u0118PNO\u015aCI I JAKO\u015aCI EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ DLA DZIECI Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI POPRZEZ STWORZENIE 12 TRWA\u0141YCH MIEJSC PRZEDSZKOLNYCH NA TERENIE KOSZALINA, ZMNIEJSZENIE DEFICYT\u00d3W DZIECI WYNIKAJ\u0104CYCH Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI, WZROST \u015aWIADOMO\u015aCI RODZIC\u00d3W NA TEMAT SKUTECZNEJ TERAPII DZIECKA ORAZ PODNIESIENIE KOMPETENCJI NAUCZYCIELI W ZAKRESIE PEDAGOGIKI SPECJALNEJ W OKRESIE DO VIII.2018. GRUPA DOCELOWA: 12 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 12 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w oraz 3 nauczycieli punktu przedszkolnego MOZAIKA. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.PRZYSTOSOWANIE BUDYNKU PUNKTU PRZEDSZKOLNEGO MOZAIKA DO POTRZEB DZIECI WRAZ Z UWZGL\u0118DNIENIEM ICH NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI. 2.BIE\u017b\u0104CA DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 PUNKTU PRZEDSZKOLNEGO. 3.WSPARCIE KOMPETENCJI NAUCZYCIELI PUNKTU PRZEDSZKOLNEGO MOZAIKA W ZAKRESIE KOMPETENCJI ZWI\u0104ZANYCH Z PEDAGOGIK\u0104 SPECJALN\u0104. 4.DODATKOWE ZAJ\u0118CIA SPECJALISTYCZNE NIWELUJ\u0104CE ZDIAGNOZOWANE DEFICYTY DZIECI. TRWA\u0141O\u015a\u0106: utworzone w ramach projektu miejsca przedszkolne b\u0119d\u0105 utrzymywane przez Wnioskodawc\u0119 co najmniej 2 lata od zako\u0144czenia projektu (szczeg\u00f3\u0142y w pkt. E4). Projekt spe\u0142nia nast\u0119puj\u0105ce kryteria premiuj\u0105ce: 1,2,4,5,7 (\u0142\u0105cznie 55 pkt. premiuj\u0105cych). Projektodawca sk\u0142ada jeden wniosek o dofinansowanie dotycza?cy jednej placo\u00b4wki/jednostki organizacyjnej \u2013 Terapeutycznego Punktu Przedszkolnego MOZAIKA w Koszalinie. Dodatkowe zaje?cia realizowane w ramach projektu w os\u00b4rodku wychowania przedszkolnego, w analogicznym zakresie obszarowym co do tres\u00b4ci i odbiorco\u00b4w nie by\u0142y finansowane od co najmniej 12 miesie?cy poprzedzaja?cych dzien\u00b4 z\u0142oz\u02d9enia wniosku o dofinansowanie. Os\u00b4rodek wychowania przedszkolnego obje?ty wsparciem w ramach projektu nie otrzyma\u0142 dofinansowania ze s\u00b4rodko\u00b4w EFS (8.1, 8.4 oraz 8.5 RPO WZ 2014- 2020) w cia?gu 36 miesie?cy poprzedzaja?cych moment z\u0142oz\u02d9enia wniosku o dofinansowanie w ramach przedmiotowego konkursu 8.1 RPO WZ.", "BENEFICJENT": "TWOJA NIANIA KAMILA CHABOWSKA", "TYTUL": "R\u00d3\u017bNI = R\u00d3WNI - utworzenie 12 miejsc przedszkolnych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie miasta Koszalin w Terapeutycznym Punkcie Przedszkolnym MOZAIKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1251336.00", "WARTOSC": "1472160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt spe\u0142nia kryt. prem. 1,2,3. Projekt(typ op. 2:a, g, e, f) jest skierowany do 120 rodzin(100K,70M) w tym; 100 ( 80K, 50M w tym ON:7K, 3M)rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dzieci w pieczy zast\u0119pczej i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 10 (10K, 10M)rodzin sprawuj\u0105cych piecze zast\u0119pcz\u0105 oraz 10 rodzin (10K, 10M)kandyduj\u0105cych na rodziny zast\u0119pcze. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142 . \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad. rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego i koszali\u0144skiego i szczecineckiego oraz promowanie rodzin zast\u0119pczych, kwalifikowanie i dob\u00f3r kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej lub prowadzenia rodzinnego domu dziecka. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, Stowarzyszenie Aktywnego Wspierania Gospodarki i PCPR w Bia\u0142ogardz, Miasto Bia\u0142ogard, Gmin\u0119 Karlino,Gmin\u0119 \u015awidwin w okresie 01.01.2018 r. - 31.12.2019 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie plan\u00f3w pomocy rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Podziel si\u0119 domem - razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1528944.36", "WARTOSC": "1798758.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wsparcie w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz dzia\u0142ania na rzecz podniesienia kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b fizycznych (72K i 48M) BIERNYCH zawodowo pow. 29 r. \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. w wieku 50+ oraz os. o niskich kwalifikacjach stanowi\u0105cych GD projektu. GD s\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce (w roz. zapis\u00f3w KC) wy\u0142\u0105cznie gminy wiejskie i miejsko-wiejskie obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) woj. zachodniopomorskiego-KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1. Powy\u017cszy CEL G\u0141\u00d3WNY OSI\u0104GNI\u0118TY zostanie poprzez realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w okresie od 01.10.2016 do 30.06.2018 obejmuj\u0105cych: 1. SPORZ\u0104DZENIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIA dla ka\u017cdego uczestnika projektu 2. INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAWODOWE obejmuj\u0105ce 120 os. bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie z uwzgl\u0119dnieniem ich indywidualnych potrzeb 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY dopasowane do jednostkowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 4. KURSY ZAWODOWE PODNOSZ\u0104CE KWALIFIKACJE, ZAKO\u0143CZONE EGZAMINEM I WYDANIEM CERTYFIKATU 5. STA\u017bE ZAWODOWE U PRACODAWC\u00d3W. Zadania te zostan\u0105 dostosowane do indywidualnych potrzeb zdiagnozowanych na podstawie do\u015bwiadczenia, umiej\u0119tno\u015bci, stanu wiedzy oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania zawodu. Realizacja powy\u017cszych form INDYWIDUALNEGO I KOMPLEKSOWEGO wsparcia 120 uczestnik\u00f3w przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia G\u0141\u00d3WNYCH REZULAT\u00d3W: 1. Minimalnego udzia\u0142u pracuj\u0105cych os., \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 45% 2. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w, po opuszczeniu programu: \u2022 w wieku 50+ : 33% \u2022 K: 39% \u2022 ON: 33% \u2022 NK: 38%. 3. Minimalnego udzia\u0142u os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 31% W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA,2. KOMPLEKSOWE WSPARCIE DORADCZE I PSYCHOLOGICZNE,3. INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY,4. KURSY ZAWODOWE,5. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "DROGA DO PRACY - program na rzecz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d nieaktywnych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego powy\u017cej 29 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-07-23", "DOFINANSOWANIE": "97440.94", "WARTOSC": "114636.42", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "projektu, zostanie przeprowadzony cykl zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w szko\u0142ach wskazanych przez partner\u00f3w dla 500 uczni\u00f3w w czterech gminach powiatu koszali\u0144skiego tj.Gminie Polan\u00f3w, Gminie \u015bwieszyno, Gminie Biesiekierz, Gminie Manowo. dotycz\u0105cych ochrony w\u00f3d stoj\u0105cych i p\u0142yn\u0105cych, dbania o \u015brodowisko naturalne oraz przeprowadzenia prezentacji zasob\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego powiatu koszali\u0144skiego takich jak obszary chronione, rezerwaty przyrody, wyst\u0119puj\u0105ce na terenie powiatu chronione gatunki zwierz\u0105t.Na potrzeby przeprowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zostan\u0105 zakupione mat.biurowe oraz druk ulotek/broszur:2.Zorganizowane zostan\u0105 4 pikniki edukacyjno-ekologiczne wraz z pocz\u0119stunkiem powi\u0105zane z organizacj\u0105 sprz\u0105tania wok\u00f3\u0142 jezior i rzek, konkursem wiedzy ekologicznej, oraz organizacj\u0105 gier i zabaw dla najm\u0142odszych. Podczas pikniku Projekt jest inicjatyw\u0105 o charakterze edukacyjnym, zwi\u0105zan\u0105 z promowaniem proekologicznych zachowa\u0144 w zakresie ochrony w\u00f3d powierzchniowych powiatu koszali\u0144skiego i zwi\u0119kszania \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w kwestii szkodliwo\u015bci zanieczyszczania zbiornik\u00f3w wodnych. Dzia\u0142ania w ramach projektu 1. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami zorganizowane zostan\u0105 zawody w\u0119dkarskie.3.Przeprowadzone zostan\u0105 konkursy: plastyczny i fotograficzny.4. Zostanie przeprowadzone szkolenie oraz warsztaty w\u0119dkarskie zako\u0144czone uzyskaniem karty w\u0119dkarskiej 6. W ramach projektu zostanie zlecone opracowanie -publikacja mapy z naniesionymi w/w obszarami wraz ze wskazaniem \u0142owisk w\u0119dkarskich, miejsc przystosowanych dla w\u0119dkarzy oraz miejsc przystosowanych do turystyki wodnej np. szlaki kajakowe.nak\u0142ad 5000 sz", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "RAZEM dbajmy o czyste wody powiatu koszali\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1479826.81", "WARTOSC": "1740972.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150uczestn. proj.(w tym 90kobiet),tj.os\u00f3b biernych zawodowo wy\u0142.z SSW w woj. zachodniopomorskim,w wieku 30lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,poprzez realiz.w term. 01.07.2017r.\u201331.07.2019r.kompleks.wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP.G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz.proj.to m.in.:-150os.biernych zawod. w tym 90kobiet,60os.z niepe\u0142nospr.,20os. w wieku 50l. i wi\u0119cej,150os. o niskich kwalifikacjachzost.obj\u0119tych kompleks.wsparciem;-min. 15%UP uzyska kwalifik.zawod.;-min.60%UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz.udzia\u0142 w sta\u017cach w r.proj.,uzyska zatrudn.bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w proj.;Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 150os\u00f3b biernych zawodowo,w wieku 30lat i wi\u0119cej,z gmin pow.\u015bwidwi\u0144ski ego\u2013S\u0142awborze,R\u0105bino,Po\u0142czyn\u2013Zdr\u00f3j,Brze\u017cno,\u015awidwin\u2013gmina wiejska,powiat drawski\u2013Ostrowice,Czaplinek,Wierzchowo,Kalisz Pomorski, Z\u0142ocieniec,Pyrzyce gminamiejsko\u2013wiejska,Czaplinek(gmina miejsko-wiejska),Drawno(gmina miejsko-wiejska),Kalisz Pomorski(gmina miejsko-wiejska),Karnice(gmina wiejska),Kozielice(gmina wiejska), P\u0142oty(gmina miejsko-wiejska),Polan\u00f3w(gmina miejsko-wiejska,powiat bia\u0142ogardzki,gminy:Bia\u0142ogard(gm.wiejska[gm. w.]),Karlino(gm. miejsko-wiejska[gm. m-w]),Tychowo(gm. m-w)[...]oraz z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w/gmin wskazanych w pkt.A.4 z woj.zachodniopom.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej(20os.)-kobiety(90 os.)-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(60 os.)-osoby o niskich kwalifikacjach(150os.Zadania:1.KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.-opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania(IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.3.PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 60 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.(WY\u0141.OS. NIEPE\u0141NOSPR.) 4.SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 5.SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO Z ELEMENTAMI LOGISTYKI MAGAZYNOWEJ 6. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 7. STA\u017bE ZAWODOWEDLA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani - zmieniamy nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1328991.96", "WARTOSC": "1563519.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 150 (90K i 60M) biernych zawodowo Uczestnik\u00f3w/czek (UCZ.) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 79% (119 os\u00f3b: 72 K i 47 M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili bed\u0105 Uczestnicy/czki o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 37% ca\u0142ej grupy docelowej (56 os\u00f3b: 34 K i 22 M) stanowili b\u0119d\u0105 Uczestnicy/czki, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 150 Uczestnik\u00f3w/ czek i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 60 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z Uczestnik\u00f3w/czek i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby \u015bwiadczone w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y na ka\u017cdym etapie wsparcia, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.09.2016 do 28.02.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1323733.05", "WARTOSC": "1557333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu (pr.): podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os\u00f3b (w tym 60 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. w terminie 01.11.2017 r.\u2013 30.09.2019 r. programu aktywnej integracji, realiz.na podstawie IPD, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -100 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 60 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.; - min. 45%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 30%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 50%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 45%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 100 os. (60K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (100 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (70os.), - os.bierne zawod. (30os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142. (100os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (60os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.(50os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (15os.). Zadania: 1. DIAGNOZA POTRZEB I MO\u017bLIWO\u015aCI 100 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 100 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 100 UP. 4. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY. 5. SZKOLENIE ZAMKN.SPAWACZ MIG/MAG/TIG. 6. SZKOLENIE ZAMKN.KROJU I SZYCIA. 7. SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO. 8. STA\u017bE ZAWOD. DLA 100 UP. Pr. realiz. w partnerstwie podm. ekonom. spo\u0142.,w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "846709.65", "WARTOSC": "996129.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach -wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; min.60%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety; min .30%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby po 50 r.\u017c.) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) na terenie woj.zachodniopomorskiego wy\u0142\u0105cznie na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia od 08.2016 do 07.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie 4 form wsparcia dla wszystkich uczestnik\u00f3w: IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO, SZKOLENIE ZAWODOWE, STA\u017b ZAWODOWY, PO\u015aREDNICTWO PRACY oraz 1 forma wsparcia dla 9UP -DODATEK RELOKACYJNY. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do realizacji rezultat\u00f3w za\u0142o\u017conych w niniejszym projekcie m.in.: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013min.50% z 72UP; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013min. 80% z 72UP oraz wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet min.39% podejmie zatrudnienie, dla os\u00f3b w wieku 50+ -min.33%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.38%, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.33%. Cel przyczyni si\u0119 do realizacji wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie -72osoby; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -min.22 osoby; Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie -100% z 72 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849934.67", "WARTOSC": "999923.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM jest zwi\u0119kszenie w okresie 9.2017-06.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(48K,32M) biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych gminy wiejskie i miejsko-wiejskie SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy(50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni,o niskich kwalifikacjach). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 9.2017-6.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), * wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(3os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 36os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(48K i 32M), biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) w gminach wiejskich i miejsko-wiejskich SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *20K i 23M o niskich kwalifikacjach, *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych, *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE- KWALIFIKACJE; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "899328.28", "WARTOSC": "1058033.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci edukacyjnej oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w obszarze TIK i j. angielskiego 200 os\u00f3b doros\u0142ych (120K i 80M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (min. 90% UP), os\u00f3b starszych w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min. 20%UP), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( min. 10% UP) oraz kobiet (min. 60% UP), wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j. angielskim. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach u UP nast\u0105pi rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych, potwierdzonych uzyskanymi przez minimum 75% UP certyfikatami zewn\u0119trznymi, wydanymi w procesie formalnej oceny i certyfikacji w okresie od 08.2016 do 09.2017 r. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119: -szkole\u0144 z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ); -szkole\u0144 komputerowych w zakresie TIK ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem przez UP cefryfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MiR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 180UP= 135UP; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 40UP= 30UP; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 200UP= 150UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O.SP.K.", "TYTUL": "Wi\u0119cej kompetencji - wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "694219.73", "WARTOSC": "816729.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 264 os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, zam. w WZ na terenie gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW), nie maj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci komputerowych. Struktura UP: 144K i 120M, min. 60% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach, a min. 10% osoby niepe\u0142nosprawne. Celem projektu jest nabycie w terminie 1.8.2016-30.9.2017 przez min. 80% uczestnik\u00f3w/czek projektu kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 22 szkolenia komputerowe w wymiarze 150 godz. ka\u017cde, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 70K, 58M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 87K, 72M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M.", "BENEFICJENT": "GAMMA D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Po 50 roku \u017cycia klikanie? Z nami to nie jest du\u017ce wyzwanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "731126.90", "WARTOSC": "860149.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszone/nabyte kompetencje kluczowe w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych (j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego) oraz komputerowe u 250 os\u00f3b (150 kobiet/ 100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na obszarze SSW, na terenie woj.zachodniopomorskiego nale\u017c\u0105ce do min. 1 z poni\u017cszych grup: os.o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej od 06.2016 do 04.2017r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min.90% z 200os.; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 50os.; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 153 os. ZADANIA: szkolenie komputerowe, szkolenie z j\u0119zyka angielskiego, szkolenie z j\u0119zyka niemieckiego -wszystkie zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym VCC. GRUPA DOCELOWA: 250 os\u00f3b(150 kobiet/100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na terenie woj.zachodniopomorskiego. 100% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby nale\u017c\u0105ce przynajmniej do jednej z poni\u017cej wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (50os\u00f3b), osoby o niskich kwalifikacjach tj.(200 os\u00f3b)tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie. Min.10% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Min.61% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 25 roku \u017cycia. Projekt obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie osoby z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe furtk\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "633809.70", "WARTOSC": "745658.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano podniesienie poziomu aktywno\u015bci 40 os\u00f3b biernych zawodowo z woj. zachodniopomorskiego zamieszkuj\u0105cych Specjaln\u0105 Stref\u0119 W\u0142\u0105czenia poprzez zrealizowanie do 12.2018r. indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia w wyniku, kt\u00f3rej co najmniej 36 os\u00f3b nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i 18 uzyska zatrudnienie. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu umo\u017cliwi przeprowadzenia nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Wst\u0119pny wywiad 2) Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 3) Organizacja nast\u0119puj\u0105cych szkole\u0144 zako\u0144czonych egzaminem czeladniczym: - Kucharz: 2x szkolenia po 10 os. - Cukiernik: 10 os. - Spawacz 10 os. Szkolenia przeprowadzone zostan\u0105 w formule zaj\u0119\u0107 teoretycznych (48h) i praktycznych (102h). \u0141\u0105cznie 150 h na 1 szkolenie. Szkolenia integruj\u0105 wiele kluczowych cech: a) Rynkowo\u015b\u0107: sta\u0142e zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w bran\u017cy rzemie\u015blniczej. b) Uniwersalno\u015b\u0107: mo\u017ce by\u0107 wykonywany przez osoby o r\u00f3\u017cnych predyspozycjach oraz pocz\u0105tkiem wej\u015bcia na rynek pracy lub zawodem docelowym c) Adekwatno\u015b\u0107: dob\u00f3r uczestnik\u00f3w do poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144 opracowany na podstawie IPD. d) Bezpiecze\u0144stwo: nie generuje wi\u0119kszych zagro\u017ce\u0144 zdrowotnych. e) \u0141atwo\u015b\u0107: wymaga opanowania podstawowych zasad, kt\u00f3re mog\u0105 z czasem by\u0107 rozwijane, f) Zapotrzebowanie pracodawc\u00f3w na prace- mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania w pobli\u017cu miejsca zamieszkania jak i w aglomeracjach. 4) Realizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy: 40 os. Sta\u017ce odb\u0119d\u0105 si\u0119 w wymiarze 160 h. 5) Podj\u0119cie zatrudnienia: 18 os. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie- 40 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 36 Wska\u017aniki zatrudnienia: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu- 18 os. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u201345% (18 os)", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA IZBA RZEMIOS\u0141A I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zawodach rzemie\u015blniczych szans\u0105 na podj\u0119cie zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "598472.25", "WARTOSC": "704085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141. PROJEKTU \"FABRYKA AKTYWNO\u015aCI\" jest AKTYWIZACJA ZAWODOWO-EDUKACYJNA I PODNIESIENIE ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUDNIENIA 48 os.(29K/19M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tjtj. kobiet(K),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,pow. 50 r.\u017c .,os.niepe\u0142n.), w okresie od 01.08.2016- 30.06.2017. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu zapis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, obszar teren\u00f3w gmin wiejskich i miejsko \u2013 wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego(pkt.A.4.3)- ZG. Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 1. PROJEKT POLEGA NA przej\u015bciu UP zindywidualizowanej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia.\u015acie\u017cka ka\u017cdego UP b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 2 obligatoryjnych rodzaj\u00f3w wsparcia (IPD oraz Po\u015brednictwa Pracy) celem ustalenia predyspozycji zawod. UP oraz 3 dodatkowych kompleksowych, zindywidualizowanych dzia\u0142a\u0144: -Szkolenie zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn.(uzyskanie kwalifikacji przez 31%UP); -Sta\u017c zawodowy (zadania wykonywane na sta\u017cu maj\u0105 na celu pog\u0142\u0119bienie wiedzy i nabycie twardych praktycznych umiej\u0119tno\u015bci z zakresu odbytego szkol.); -Grupowe warsztaty kompetencji mi\u0119kkich. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: efektywno\u015b\u0107 realizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w zakresie aktywizacji zawodowej b\u0119dzie mierzona z wykorzystaniem efektywno\u015bci zatrudnieniowej zg. z nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami min. 38% os.o niskich kwalifikacjach, min. 39% kobiet, warto\u015b\u0107 docelowa dla wska\u017anika \"Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\" min.50% UP. Min. 31% UP uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt przewiduje efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 co najmniej 50% Uczestnik\u00f3w Projektu, kt\u00f3rzy odbywali praktyki zawodowe/sta\u017c/subsydiowane- ZGODNIE Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 4. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 732.472,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "FABRYKA AKTYWNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "376313.00", "WARTOSC": "442730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji i uzyskanie kwalifikacji kluczowych w zakresie zawodu Administrator System\u00f3w Komputerowych (60 os.) i Grafik Komputerowy (60os.) w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia (w tym 63K, 57M) zamieszkuj\u0105cych lub/i pracuj\u0105cych lub/i ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w okresie VIII.2017-XII.2018. Kursy poprzedzone b\u0119d\u0105 indywidualnym dor. edukacyjno-zaw. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 kursy Administratora System\u00f3w Komp - 4gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (IC3, CompTIA IT Fundamentals, a tak\u017ce kursy Grafika komputerowego - 4 gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (Adobe Associate Photoshop i Ilustrator). Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 real. w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. umo\u017cliwi nauczycielom wzrost kompetencji i kwalifikacji w zakresie nauczania, organizacji proces\u00f3w edu. i wychowawczych. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. Proj. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "AKADEMIA IT - wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze KKBOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364533.12", "WARTOSC": "428862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na zdobycie/uzupe\u0142./podniesienie kwal.os\u00f3b doros\u0142ych.Wsparciem w Proj.zostanie obj\u0119tych 120os\u00f3b(118K i2M)z terenu woj.zach-pom.(gmin KKBOF wskazane w pkt.A.4)Projekt jest zgodny z celem strategicznym 3\u2013Edukacja i wychowanie,dostosowanie do wsp\u00f3\u0142czesnych wymog\u00f3w cywilizacyjnych oraz jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby obszaru KKBOF m.in.podniesienie jako\u015bci kszta\u0142.i szkolenia zaw.poprzez dostosowanie do potrzeb region.rynku pracy.Piel\u0119gniarka/rz to zaw\u00f3d deficytowy w Polsce.Z raportu NIPiP wynika,i\u017c \u015bredni wska\u017anik zatrudnienia piel\u0119gniarek/rzy na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w Polsce na pocz\u0105tku stycznia 2016 wynosi\u0142 5,2(natomiast w woj.zach-pom.-4,5)i jest najni\u017cszy w Europie. Obecnie w RPiP zarejestrowanych jest 279 861 piel\u0119gniarek i 5515 m\u0119\u017cczyzn(1,93%).Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 w bran\u017cy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi med.brakuje piel\u0119gniarek/rzy posiadaj\u0105cych odpowiednie zaplecze teoret.,jak r\u00f3wnie\u017c do\u015bw.zawodowe oparte na praktyce. Wszyscy Uczestnicy/czki Proj.odb\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 odp. liczb\u0119 godzin zaj.praktycznych w plac\u00f3wkach med.celem zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych w pracy piel\u0119gniarki/rza w danej dziedzinie.Dzia\u0142ania w Proj.pozwol\u0105 9 / 47 dostosowa\u0107 kwalif.piel\u0119gniarek/rzy do oczekiwa\u0144 przedsi\u0119biorc\u00f3w na lokalnym rynku pracy.Celem Projektu zgodnym z SOOP jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120os.doros\u0142ych(118K,2M)z woj.zachodniopom (obszar KKBOF).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 18r.\u017c.kt\u00f3re mieszkaj\u0105/pracuj\u0105/ucz\u0105 si\u0119 na obszarze KKBOF zgodnie z Kodeksem Cywilnym oraz s\u0105 zaint.zdobyciem/uzupe\u0142./podniesieniem kwalif.zaw.z w\u0142asnej inicjatywy w okresie 10.04.2017 do 31.03.2018.W Proj.za\u0142o\u017cono formalne potw.kwalif.przez min.80% uczestnik\u00f3w/czek,tj. 96os.(94K i 2M).Proj.wspiera system kszta\u0142.dostosowuj\u0105c kompetencje i umiej. piel\u0119gniarek/rzy.", "BENEFICJENT": "INTERRETE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne i wykwalifikowane piel\u0119gniarki z obszaru Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "398825.31", "WARTOSC": "469206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie", "BENEFICJENT": "POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Poci\u0105g do TIKa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "390580.31", "WARTOSC": "459506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Akademia TIK na TAK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "396870.31", "WARTOSC": "466906.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzony certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych, 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym, 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "50 twarzy DIGCOMPA. Zintegrowany projekt wsparcia w zakresie TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "467560.21", "WARTOSC": "550070.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest EUROSOLUTIONS JAN DYMEK, natomiast Partnerem Stowarzyszenie Os\u00f3b po Endoprotezoplastyce Biodra \"BIODERKO\". Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost kompetencji kluczowych - (w okresie 01.09.2016- 31.11.2017) przez 300 (180K/120M) os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC na terenie gmin wiejskich lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) - w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym z j\u0119zyka angielskiego przez 204 osoby (122K/82M) i z j\u0119zyka niemieckiego przez 96 os\u00f3b (58K/38M), poprzez udzia\u0142 w szkoleniach j\u0119zykowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 przeprowadzeniem zewn\u0119trznego egzaminu oraz wydaniem niezale\u017cnych certyfikat\u00f3w. Grupa Docelowa (GD) 300 os\u00f3b (180K/120M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce na obszarze gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 225 os\u00f3b (135K/90M) doros\u0142ych, o niskich kwalifikacjach oraz 210 os\u00f3b ( 126K/84M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej oraz 23 osoby (14K/9M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje, W ramach projektu realizowane s\u0105 dwa Zadania: 1. Szkolenia z j. angielskiego i niemieckiego 2. Zakup podr\u0119cznik\u00f3w oraz przeprowadzenie egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Na j\u0119zyki przyszed\u0142 czas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "398612.81", "WARTOSC": "468956.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A,zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych. 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym. 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Sterownik 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "249475.00", "WARTOSC": "293500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji TIK wg stand. wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych realizowanych wramach projekt\u00f3w w PI 10(iii) przez 100 os\u00f3b (60K/40M) pracuj\u0105cych w obszarze finans\u00f3w/ksi\u0119gowo\u015bci w wieku 50 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych obszar SSW woj. ZP (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 10% uczestnik\u00f3w) do 31.07.17 r. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 01.09.2016 r. Wspomniane kompetencje u\u0142atwiaj\u0105 dostosowanie do wymog\u00f3w szybko zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy, co w kontek\u015bcie os\u00f3b starszych stanowi kluczow\u0105 kwesti\u0119 przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do wyj\u015bcia z gr. zagro\u017conej tzw. bezrobociem technolog. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gniecie m.in rezultat\u00f3w: 1. L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu - min. 75 os\u00f3b (45K/30M) 2. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y certyfikat potwierdzaj\u0105cy kompet. cyfrowe zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w za\u0142. 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze dedukcji na lata 2014-2020 - min. 75 os\u00f3b Pierwsze z zada\u0144 w projekcie, b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 10 edycji szkole\u0144 dedykowanych pracownikom finans\u00f3w i ksi\u0119gowo\u015bci, kt\u00f3rzy zgodnie ze stand. wypracowanym w ramach projektu DIGCOMP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach pi\u0119ciu zident. obszar\u00f3w: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo oraz Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Zadanie drugie to kont. dzia\u0142a\u0144 ukierunk. na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w. Polega\u0107 b\u0119dzie na formalnej ocenie i certyfikacji kompet. osi\u0105gni\u0119tych przez uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, kt\u00f3re to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprzez przeprowadzenie zewn. egzamin\u00f3w przeprowadzonych zgodnie ze standradami ECDL (modu\u0142y: B1, B2, B3, B4, S3, S9). Egzamin b\u0119dzie sprawdza\u0142 wiedz\u0119 z zakresu wszystkich pi\u0119ciu obszar\u00f3w uj\u0119tych w programie szkolenia, natomiast wym\u00f3g uzyskania przez uczestnik\u00f3w projektu certyfikatu zewn. potwierdz. zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych (ECDL Profile) b\u0119dzie dotyczy\u0107 min.jednego z nich", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "E-umiej\u0119tno\u015bci - wykorzystanie technologii informacyjno-komunikacyjnych w finansach i ksi\u0119gowo\u015bci dla os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1463572.1400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1079614.8099999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1073316.9800000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 955994.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 664415.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 611402.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 592584.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 552684.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 275166.42000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 204017.92}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 188049.15000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 155896.27999999997}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 138320.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 118910.06000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 114594.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 113683.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 112360.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 91799.28000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 87797.24}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 83768.57}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79403.65000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 65414.340000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 60848.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49069.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48319.22}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44194.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40266.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 38295.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 38206.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 27306.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27240.7}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 27066.0}, {"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 25487.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 23946.5}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 23000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19200.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18775.19}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18652.61}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15603.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13884.029999999999}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11561.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10740.49}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10429.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8687.11}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 8599.88}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7006.56}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 6471.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5948.08}, {"name": "Cmentarze", "value": 5470.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5222.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4140.37}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 3881.63}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1750.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1219.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1076.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 550.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.79}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2094402.17}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 469240.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 420274.23}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 178028.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 74314.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29200.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 24827.55}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19827.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6371.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1901562.14}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1189336.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 679807.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 548846.47}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 282021.51}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 115977.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 111337.11}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4577909.090000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2685455.71}, {"name": "Gimnazja", "value": 1626297.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 1298191.1300000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1037075.7699999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 582438.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 466875.49999999994}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 321923.08999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 278077.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 276055.45999999996}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 258452.98}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 256154.82}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 249010.18}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 228061.27999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 192567.55}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 150818.78999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 140848.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 129727.19}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 76581.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72824.24}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 70834.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69587.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 55097.06}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 39061.62}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 28222.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23844.17}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11222.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9325.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2380.14}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1335000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 660000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 552000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 160000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 80000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14174.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6584484.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4141451.02}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 477191.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 394399.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 290453.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 220450.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 212500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 182448.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 177757.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 147849.35}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 133346.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 68337.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66841.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 46589.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25950.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16641.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15611.44}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 12754.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12241.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8553.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7116.79}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5971.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5756.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2135.57}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1357.99}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1256.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1205.84}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 706.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 551.96}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 386379.03}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14035.82}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30149.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2300.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2787963.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2196671.6599999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1367617.3800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1016018.7499999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 719293.4400000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 313462.23000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 307536.64}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 164496.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 121610.06000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 109334.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 87797.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 83768.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59880.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59842.4}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 29369.11}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15603.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15254.640000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 12897.23}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 6471.08}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2094402.17}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 469240.59}, {"name": "Turystyka", "value": 304791.12}, {"name": "Rodzina", "value": 178028.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 86431.98999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 74314.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49131.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 26199.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24827.55}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5799.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3321.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 1901562.14}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1189336.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 679807.56}, {"name": "Turystyka", "value": 548846.47}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 282021.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 115977.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 111337.11}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8848915.390000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3221918.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1557912.5999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 668209.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 291667.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 249010.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 228061.27999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 72302.93999999999}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 28222.02}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23844.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20548.36}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2380.14}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1929.73}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1897000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 660000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 160000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 98000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2174.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11017746.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1297804.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 386446.99000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 294524.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 164490.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 72812.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2135.57}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 386379.03}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14035.82}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30149.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2300.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 12171520.969999997, "v": "12,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.64, "v_pc": "1372,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6671806.869999999, "v": "6,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4457734.99, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.62}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 529638.25, "v": "529,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 349690.72, "v": "349,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 112360.64, "v": "112,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49069.97, "v": "49,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1219.53, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 727.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12069811.029999997, "v": "12,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.44, "v_pc": "1361,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5754354.350000001, "v": "5,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 2009195.7500000002, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 1809230.1800000002, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 711733.0400000002, "v": "711,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 592584.06, "v": "592,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 315537.42000000004, "v": "315,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 291909.0, "v": "291,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 263738.83999999997, "v": "263,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213069.38, "v": "213,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 45489.58000000001, "v": "45,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44194.24, "v": "44,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18775.19, "v": "18,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4910259.389999999, "v": "4,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.94, "v_pc": "553,77 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3785717.0800000005, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.09}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 547535.95, "v": "547,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 208075.21, "v": "208,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152336.78999999998, "v": "152,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 138320.12, "v": "138,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78274.24, "v": "78,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3908563.3600000003, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.91, "v_pc": "440,80 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1249647.2299999997, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 947084.3699999999, "v": "947,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.23}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 535506.05, "v": "535,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 477191.71, "v": "477,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 212500.0, "v": "212,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 168853.82, "v": "168,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 144163.18, "v": "144,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 133350.4, "v": "133,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40266.6, "v": "40,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3175585.12, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.43, "v_pc": "358,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "238.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2464791.7100000004, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 692140.8, "v": "692,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18652.61, "v": "18,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2770270.96, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6, "v_pc": "312,42 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "1621.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1218.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2770270.96, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2692266.05, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45, "v_pc": "303,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2371948.73, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.1}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 320317.32, "v": "320,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.89}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2272295.5999999996, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6, "v_pc": "256,26 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1534407.12, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 611402.61, "v": "611,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.9}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 60848.9, "v": "60,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45360.86, "v": "45,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19200.0, "v": "19,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1076.11, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2096134.35, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24, "v_pc": "236,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "5.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1534134.35, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.18}, {"name": "Biblioteki", "value": 552000.0, "v": "552,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.33}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 818082.57, "v": "818,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65, "v_pc": "92,26 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "55.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 660000.0, "v": "660,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 158082.57, "v": "158,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.32}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 598238.8999999999, "v": "598,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21, "v_pc": "67,47 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 378306.91, "v": "378,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 210.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 160000.0, "v": "160,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59931.99, "v": "59,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.01}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 578107.36, "v": "578,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17, "v_pc": "65,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 363585.81, "v": "363,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.89}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 165390.43, "v": "165,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49131.12, "v": "49,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.49}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 429104.1099999999, "v": "429,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "48,39 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 281254.75999999995, "v": "281,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 147849.35, "v": "147,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.45}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 386379.03, "v": "386,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "43,57 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 386379.03, "v": "386,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 187523.39, "v": "187,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "21,15 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 152163.38999999998, "v": "152,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29561.0, "v": "29,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5799.0, "v": "5,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.09}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 109334.86, "v": "109,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,33 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109334.86, "v": "109,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87703.0, "v": "87,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,89 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 43121.0, "v": "43,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.16}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42282.0, "v": "42,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1750.0, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 550.0, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59842.4, "v": "59,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,75 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 27306.0, "v": "27,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.62}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 27066.0, "v": "27,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.22}, {"name": "Cmentarze", "value": 5470.4, "v": "5,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 57591.130000000005, "v": "57,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,49 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "2409.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3207.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 32103.65, "v": "32,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.74}, {"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 25487.48, "v": "25,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.25}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 6471.08, "v": "6,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,73 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 6471.08, "v": "6,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}