{"gmina": "\u015awieszyno", "typ_gminy": "gmina wiejska \u015awieszyno", "kod_gus": "023216309000", "kod_gus_podregionu": "023216300000", "podregion_eurostat": "PL426", "ludnosc": "6`978", "budzet": {"dochody": "39,10 mln z\u0142", "wydatki": "37,19 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 12.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "904,70 tys z\u0142", "wydatki": "763,36 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 28.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.685319599999994}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.685319599999994}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.042203290000014}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.042203290000014}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.319993649999976}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.319993649999976}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9103525699999928}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9103525699999928}], "dochod_ue": "1,88 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,67 mln z\u0142", "gmina_pc": "2531.5 z\u0142", "powiat": "64,73 mln z\u0142", "powiat_pc": "9276.2 z\u0142", "wojewodztwo": "16,41 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "309,07 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,00 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,38 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "3384615.37", "WARTOSC": "7354260.58", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji okre\u015blonej w LPR Gminy \u015awieszyno jako projekt nr 6):Stworzenie bazy lokalowej na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci organizacji sportowych i mieszka\u0144c\u00f3w z obszaru rewitalizacji.W ramach projektu zostanie wybudowany pe\u0142nowymiarowy obiekt sportowy na terenie dzia\u0142ki nr 197/3,obr\u0119b \u015awieszyno wraz z zagospodarowaniem i wyposa\u017ceniem,kt\u00f3ry po realizacji b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 bazy lokalowej dla organizacji sportowych z obszaru rewitalizacji.W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cy zakres rzeczowy,b\u0119d\u0105cy jednocze\u015bnie etapami realizacyjnymi:1)Dokumentacja projektowa:Dokumentacja techniczna,Studium wykonalno\u015bci;2)Budowa obiektu sportowego:Roboty budowlane i instalacyjne,Zagospodarowanie terenu,Wyposa\u017cenie;Obiekty liniowe;3)Zarz\u0105dzanie projektem:Inspektor nadzoru oraz 4)Promocja projektu.Pe\u0142ny zakres rzeczowy przedstawiono w rozdziale 3.1.3.1 oraz 3.1.2.1 i 4.1.3.2 w studium wykonalno\u015bci.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144 ani wdra\u017cania innych projekt\u00f3w.Gm.\u015awieszyno posiada i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne,kadrowe i wiedz\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu.Projekt w swoich za\u0142o\u017ceniach ma charakter stacjonarny.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIESZYNO", "TYTUL": "Stworzenie bazy lokalowej na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci organizacji sportowych i mieszka\u0144c\u00f3w z obszaru rewitalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 485.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-30", "DATA_START": "2018-04-19", "DOFINANSOWANIE": "2696602.50", "WARTOSC": "4282450.04", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy budowy dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz punktu bike&ride na terenie Gminy \u015awieszyno. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa wewn\u0119trznej sp\u00f3jno\u015bci transportowej obszaru oraz zapewnienie transportu rowerowego umo\u017cliwiaj\u0105cego bezpieczny dojazd do pracy oraz do innych punkt\u00f3w podr\u00f3\u017cy docelowej.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIESZYNO", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g dla rower\u00f3w na terenie Gminy \u015awieszyno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 386.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-06-10", "DOFINANSOWANIE": "2422209.12", "WARTOSC": "3785293.36", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji dla podobszaru Zegrza Pomorskiego zgodnie z projektem nr 1 okre\u015blonym w LPR jako Marginalizacja deficyt\u00f3w Zegrza Pomorskiego.W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cy zakres rzeczowy,b\u0119d\u0105cy jednocze\u015bnie etapami realizacyjnymi: 1. Budowa centrum aktywizacji wiejskiej; 2. Wyposa\u017cenie centrum aktywizacji w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia dzia\u0142a\u0144; ktywizacyjnych; 3. Modernizacja infrastruktury oczyszczalni \u015bciek\u00f3w; 4. Utworzenie obszaru s\u0142u\u017c\u0105cego do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych w oparciu o tradycje lokalne. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 prac czuwa\u0107 b\u0119dzie inspektor nadzoru. Dla projektu wykonana zostanie tak\u017ce promocja projektu. Pe\u0142ny zakres rzeczowy przedstawiono w rozdziale 3.1.3.1 oraz 3.1.2.1 i 4.1.3.2 w studium wykonalno\u015bci. Inwestycja zostanie wdro\u017cona w \u017cycie po przeprowadzeniu przetargu nieograniczonego,w ramach kt\u00f3rego zostanie wy\u0142oniona firma,kt\u00f3ra przeprowadzi prace budowlano-monta\u017cowe.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144 ani wdra\u017cania innych projekt\u00f3w.Gm.\u015awieszyno posiada i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne,kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu.B\u0119d\u0105 to osoby zatrudnione obecnie w Gminie z wieloletnim sta\u017cem.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIESZYNO", "TYTUL": "Marginalizacja deficyt\u00f3w obszaru Zegrza Pomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 347.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-07-10", "DOFINANSOWANIE": "2219301.03", "WARTOSC": "4055092.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji okre\u015blonej w LPR Gminy \u015awieszyno jako:Odtworzenie funkcji spo\u0142ecznych i infrastrukturalnych obszaru Konikowo umo\u017cliwiaj\u0105cego powr\u00f3t mieszka\u0144c\u00f3w na rynek pracy.W ramach projektu zostanie wybudowany \u017c\u0142obek gminny,kt\u00f3ry po realizacji b\u0119dzie zarz\u0105dzany przez nowopowo\u0142an\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 Gminy-\u017c\u0142obek. W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cy zakres rzeczowy,b\u0119d\u0105cy jednocze\u015bnie etapami realizacyjnymi:1.Studium wykonalno\u015bci;2.Budowa \u017c\u0142obka gminnego w tym:Roboty budowlane,obiekty liniowe, Zagospodarowanie terenu,Roboty instalacyjne (elektryczne, sanitarne wewn\u0119trzne);3.Promocja projektu, w tym: promocja,4.Koszty po\u015brednie. Pe\u0142ny zakres rzeczowy przedstawiono w rozdziale 3.1.3.1 oraz 3.1.2.1 i 4.1.3.2 w studium wykonalno\u015bci. Inwestycja zosta\u0142a ju\u017c rozpocz\u0119ta po przeprowadzeniu przetargu nieograniczonego,w ramach kt\u00f3rego zosta\u0142a wy\u0142oniona firma,kt\u00f3ra przeprowadzi prace budowlano-monta\u017cowe.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144 ani wdra\u017cania innych projekt\u00f3w.Gm.\u015awieszyno posiada i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne,kadrowe i wiedz\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu.Projekt w swoich za\u0142o\u017ceniach ma charakter stacjonarny", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIESZYNO", "TYTUL": "Odtworzenie funkcji spo\u0142ecznych i infrastrukturalnych obszaru Konikowo umo\u017cliwiaj\u0105cego powr\u00f3t mieszka\u0144c\u00f3w na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-30", "DOFINANSOWANIE": "1313624.34", "WARTOSC": "1545440.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 01.09.2018-31.12.2020r. w \u017c\u0142obku gminnym w Konikowie, na terenie gminy \u015awieszyno (woj. zachodniopomorskie) Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (10K) i osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka (18K). Celem proj. jest utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminie \u015awieszyno oraz jednocze\u015bnie zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci powrotu do pracy 32 rodzicom (32K) sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi. Realizacja niniejszego celu zostanie zapewniona m.in. poprzez wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 przeznaczonych do opieki nad dzie\u0107mi (09.2018-12.2018r.) oraz poprzez finansowanie bie\u017c. dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka w okresie 24 miesi\u0119cy (01.01.2019- 31.12.2020). Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w zaplanowanych w ramach konkursu oraz za\u0142o\u017ce\u0144 dzia\u0142ania 6.6. Mierzalny efekt podj\u0119tej interwencji b\u0119dzie wyra\u017cony poprzez: - l-b\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - os. ; - l-b\u0119 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 os.; - l-b\u0119 utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 32 miejsca. Realizacja wsparcia w zakresie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dokonywana jest na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania Gminy w tym zakresie (diagnoza 06.2018). Diagnoza zawiera m.in.: analiz\u0119 uwarunkowa\u0144 w zakresie dost\u0119pno\u015bci do instytucjonalnych form opieki, prognoz\u0119 demograficzn\u0105, uzasadnienie zapotrzebowania na miejsca opieki nad dz. do lat 3) Obszar realizacji projektu dotyczy woj. zachodniopomor. Projektodawca z\u0142o\u017cy\u0142 jeden wniosek o dofinansowanie projektu w ramach niniejszego konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIESZYNO", "TYTUL": "Rynek pracy dost\u0119pny dla rodzic\u00f3w- Gmina \u015awieszyno stawia na \u017c\u0142obek!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-10-14", "DOFINANSOWANIE": "888248.29", "WARTOSC": "1131831.01", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowego ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego 4x4 dla OSP \u015awieszyno wraz z innym dodatkowym sprz\u0119tem w postaci innowacyjnego drona do zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci prowadzonych akcji ratowniczo-ga\u015bniczych.Dany projekt ma zapewni\u0107 wymian\u0119 na nowe obecnie u\u017cytkowane auto-41 letni samoch\u00f3d po\u017carniczy marki JELCZ GCBA 6/32 z 1977r.Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie obejmuj\u0105 tereny cenne przyrodniczo:Dolina Radwi, Chocieli i Chotli - PLH320022, Wi\u0105zog\u00f3ra - PLH320066, oraz Obszary Chronionego Krajobrazu- Dolina Radwi (Mostowo-Zegrze) - PL.ZIPOP.1393.OCHK.11.Na obszarze dzia\u0142ania OSP \u015awieszyno funkcjonuje budowla przeciwpowodziowa:wa\u0142y przeciwpowodziowe na rzece Radew i jeziorze Hajka. Siedziba jednostki OSP \u015awieszyno nie znajduje si\u0119 na obszarze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia a jednostka wpisana jest do KSRG.Zakres rzeczowy projektu b\u0119d\u0105cy jednocze\u015bnie etapami realizacji obejmie:(1)Plan Realizacji Projektu czyli wydatki zwi\u0105zane z przygotowaniem dokumentacji projektu;(2)Fabrycznie nowy w\u00f3z po\u017carniczy oraz (3)innowacyjny dron czyli elementy zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu;(4)Tablica informacyjna oraz nalepki na sprz\u0119t b\u0119d\u0105ce promocj\u0105 projektu;(5)koszty po\u015brednie w sk\u0142ad kt\u00f3rych wejdzie wynagrodzenie dla koordynatora projektu,osoby rozliczaj\u0105cej projekt oraz zakup materia\u0142\u00f3w biurowych.Projekt ma charakter niestacjonarny,cho\u0107 zakupione auto b\u0119dzie stacjonowa\u0107 na terenie siedziby OSP. Obecnie obszar dzia\u0142ania OSP \u015awieszyno obejmuje obszar G.\u015awieszyno i powiat koszali\u0144ski, tj. obszaru ZIII a jednostka wpisana jest do KSRG. W ramach projektu zaplanowano tak\u017ce wykorzystanie zakupionego sprz\u0119tu do realizacji dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa o potencjalnych zagro\u017ceniach oraz podnoszenia kwalifikacji pracownik\u00f3w. Wi\u0119cej w PRD rozdzia\u0142 3.4 W sumie jednostka OSP posiada 2 samochody \u2013 1) z 1977 roku \u2013 posiadaj\u0105cy 41 lat oraz 2) z 2010 roku \u2013 8 letni. \u015arednia wieku obu samochod\u00f3w wynosi 24,5 roku", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W \u015aWIESZYNIE", "TYTUL": "Zakup ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego z nap\u0119dem 4x4 oraz innowacyjnego wyposa\u017cenia dla OSP \u015awieszyno w celu zapobiegania zagro\u017ceniom wynikaj\u0105cym ze zmian klimatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-25", "DOFINANSOWANIE": "797434.12", "WARTOSC": "1181739.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Przedmiot projektu Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0142a zesp\u00f3\u0142 pr\u0105dotw\u00f3rczy klasyfikowany jako ma\u0142a instalacja wykorzystuj\u0105ca energi\u0119 odnawialn\u0105. Przedmiotowa instalacja fotowoltaiczna b\u0119dzie mia\u0142a moc 197,34 kW i b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych polikrystalicznych.Powierzchnia generatora fotowoltaicznego wyniesie: 1 262,5 m2 Instalacja wytwarza\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy. Wyst\u0119puj\u0105cy okresowo nadmiar energii, w przypadku braku chwilowego zapotrzebowania, oddawany b\u0119dzie do publicznej sieci elektroenergetycznej. Zakres rzeczowy projektu Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - Sporz\u0105dzenie studium wykonalno\u015bci - Opracowanie projektu budowlanego i uzyskanie pozwolenia na budow\u0119 - Budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 197,34 kW na dachach hal stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy - Zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r nad projektem oraz jego rozliczenie Spos\u00f3b wdra\u017cania Projekt b\u0119dzie cz\u0119\u015bciowo realizowany w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d, kt\u00f3ra b\u0119dzie obejmowa\u0142a opracowanie projektu budowlanego, pozyskanie pozwolenia na budow\u0119. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 projektu jest i b\u0119dzie realizowana w standardowym trybie poprzez zlecenie wykonania us\u0142ug wyspecjalizowanym firmom zewn\u0119trznym posiadaj\u0105cym wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w zakresie sporz\u0105dzania studium wykonalno\u015bci oraz zarz\u0105dzania i nadzoru oraz rozliczenia projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych przez UE Etapy realizacji projektu Projekt realizowany b\u0119dzie w II etapach: I etap obejmuj\u0105cy przygotowanie dokumentacji projektu: studium wykonalno\u015bci, projekt budowlany oraz uzyskanie pozwolenia na budow\u0119. II etap obejmuj\u0105cy budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 197,34 kW w oparciu o projekt budowlany i pozwolenie na budow\u0119. Etap ten obejmuje r\u00f3wnie\u017c zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r nad projektem oraz jego rozliczenie. Projekt ma charakter stacjonarny i b\u0119dzie realizowany na nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cej w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy, kt\u00f3ra zlokalizowana jest w Cha\u0142upy 30, \u015awiesz", "BENEFICJENT": "\"HAKO TECHNOLOGY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eBudowa instalacji fotowoltaicznej na potrzeby HAKO TECHNOLOGY Sp. z o.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-29", "DOFINANSOWANIE": "740158.72", "WARTOSC": "2415907.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny. Projekt polega na zakupie innowacyjnej linii technologicznej do produkcji kwalifikowanego innowacyjnego materia\u0142u siewnego opartego na otoczkowaniu nasion. W wyniku realizacji projektu firma Agro Pomerania RAFA\u0141 MARKIEWICZ zakupi innowacyjn\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 do produkcji innow. kwalifikow. materia\u0142u siewnego w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi maszyna do otoczkowania nasion. Urz\u0105dzenia te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y do czyszczenia, otoczkowania, pakowania i wa\u017cenia nasion, w postaci kwalifikow. materia\u0142u siewnego, co pozwoli na zwi\u0119kszenie wielko\u015bci sprzeda\u017cy, a to z kolei prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w rynku kraj. i zagran. W zwi\u0105zku z realiz. proj. wprowadz. zostanie szeroki asortyment oferowanych innowacyj. produkt\u00f3w na skal\u0119 krajow\u0105 i mi\u0119dzynarodow\u0105 poprzez sprzeda\u017c kwalifikow. materia\u0142u siewnego ro\u015blin poplonowych, motylkowych czy traw, a tak\u017ce ich mieszanek i produkt\u00f3w BIO. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki kompleksowej inwestycji tj. zakupie linii technologicznej oraz wyposa\u017ceniu zak\u0142adu w niezb\u0119dne urz\u0105dzenia, maszyny t.j. w\u00f3zek wid\u0142owy, waga najazdowa oraz sprz\u0119t laborat., oprogramowanie zwi\u0119kszy si\u0119 jako\u015b\u0107 oferow. produkt\u00f3w i ich konkurencyjno\u015b\u0107 na rynkach kraj. i zagran.Wnioskodawca na bazie w\u0142asnych do\u015bwiadcze\u0144 wynikaj\u0105cych z eksploatacji podobnych linii technologicznych mo\u017ce stwierdzi\u0107, \u017ce proces czyszczenia i segregacji materia\u0142u siewnego zastosowany w projekcie jest niespotykany w Polsce ze wzgl\u0119du na czas opracowania i zaawansowanie technologiczne. Produkt posiada opinie o innowacyjno\u015bci wydane przez polsk\u0105 i zagran.uczelni\u0119 wy\u017csz\u0105 (Za\u0142.do wniosku). Inwestycja nie stanowi inwestycji odtworzeniowej. Wytworzony maj\u0105tek w ramach projektu b\u0119dzie now\u0105 kompletn\u0105 lini\u0105 technolog. wprowadzaj\u0105c\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105, produktow\u0105 i nietechnologiczn\u0105 o zasi\u0119gu krajowym. Produkt kt\u00f3ry powstanie, kwalifikow. materia\u0142 siewny b\u0119dzie innowacyjny ze wzgl\u0119du na zastosowanie otoczki o specyficznych w\u0142asno\u015bciach chem-biol. kt\u00f3ra na \u015bwiecie jest stosow.kr\u00f3cej ni\u017c 3lata", "BENEFICJENT": "AGRO POMERANIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup innowacyjnej linii technologicznej do produkcji kwalifikowanego innowacyjnego materia\u0142u siewnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "689444.44", "WARTOSC": "1102769.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowego \u015bredniego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego 4x4 dla OSP Niedalino wraz z innym dodatkowym sprz\u0119tem w postaci:zestaw ratownictwa medycznego PSP R1, latarka k\u0105towa-4 szt,Przecinarka do stali i betonu, Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczym,Turbowentylator oddymiaj\u0105cy,Narz\u0119dzia ratownicze, Zestaw hydrauliczny do ratownictwa drogowego oraz aparaty powietrzne nadci\u015bnieniowe\u20132 szt i radiostacje przeno\u015bne-4 szt.Dany projekt ma zapewni\u0107 wymian\u0119 na nowe auto ponad 48 letni samoch\u00f3d mercedes z 1968r.Dzi\u0119ki realizacji projektu jednostka b\u0119dzie mog\u0142a stara\u0107 si\u0119 o wpisanie do KSRG.Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie obejmuj\u0105 teren rezerwatu przyrody- Torfowiska i Bory Bagienne nad Jeziorem Czarnym bowiem OSP Niedalino obejmowa\u0107 b\u0119dzie obszar Gm.\u015awieszyno i powiatu koszali\u0144skiego gdzie taki rezerwat jest umiejscowiony. Dodatkowo projekt przewiduje wykorzystanie zakupionego sprz\u0119tu do realizacji dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w Gm.\u015awieszyno,szczeg\u00f3lnie najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w w czasie pogadanek w szko\u0142ach, przedszkolach w formie warsztat\u00f3w z pierwszej pomocy czy u\u017cycia sprz\u0119tu ratowniczego kierowanych do spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie okre\u015blonych zjawisk katastrofalnych lub powa\u017cnych awarii oraz projekt zapewni podniesienie jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 ratowniczych i wykorzystanie zakupionego sprz\u0119tu do podniesienia kwalifikacji pracownik\u00f3w (stra\u017cak\u00f3w ochotnik\u00f3w).Produkty projektu pozwol\u0105 niwelowa\u0107 skutki katastrof naturalnych oraz skutki powa\u017cnych awarii dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci dotarcia szybciej (ponad 40% szybciej ni\u017c teraz) na miejsce zdarzenia.Zakupiony samoch\u00f3d umo\u017cliwi na niwelacj\u0119 skutk\u00f3w katastrof naturalnych i powa\u017cnych awarii bowiem samoch\u00f3d b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 na czas dowie\u017a\u0107 cz\u0142onk\u00f3w OSP na miejsce zdarzenia (np.pow\u00f3d\u017a,wypadki komunikacyjne czy zawalenie budynk\u00f3w,drzew na drogach, etc).W ten spos\u00f3b b\u0119dzie szansa na udzielenie natychmiastowej pomocy wszystkim poszkodowanym.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W NIEDALINIE", "TYTUL": "Zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego z nap\u0119dem 4x4 wraz z doposa\u017ceniem dla ochrony przeciwpo\u017carowej dla OSP Niedalino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-10-17", "DOFINANSOWANIE": "285291.40", "WARTOSC": "477725.71", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "W ramach proj,dzi\u0119ki wdro\u017ceniu w \u017cycie prac okre\u015blonych we wniosku przewidywanym elementem b\u0119dzie stworzenie infr.kajakowej (przy rzece Radew i j.Hajka),kt\u00f3ra tak\u017ce po\u0142\u0105czy szlaki rowerowe i piesze w okolicy (aby powsta\u0142a infr.,kt\u00f3ra wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 b\u0119dzie produkt turystyczny pn:szlak elektrowni wodnych).Mowa tutaj o szlakach:szlak czerwony-trasa s\u0142oneczna,szlak niebieski-szlak pa\u0142ac\u00f3w,szlak zielony-szlak spichlerzy,szlak \u017c\u00f3\u0142ty-szlak \u0142\u0105cznikowy (dan\u0105 map\u0119 za\u0142\u0105czono do dokumentacji pkt.J.26.Mapy,szkice lokalizacyjne sytuuj\u0105ce projekt).Obecnie kajakarstwo w Polsce staje si\u0119 coraz bardziej dost\u0119pn\u0105 form\u0105 sp\u0119dzania czasu wolnego i urlopowego,cho\u0107 jak wi\u0119kszo\u015b\u0107 dyscyplin turystyki boryka si\u0119 z wieloma trudno\u015bciami i problemami.Niemal\u017ce ka\u017cde biuro podr\u00f3\u017cy,szczeg\u00f3lnie te lokalne w swojej ofercie wakacyjnej dysponuje wachlarzem przer\u00f3\u017cnych ofert sp\u0142yw\u00f3w po rzekach i jeziorach naszego kraju.Ponadto obserwuje si\u0119 wzrost zainteresowania polskimi trasami kajakowymi turyst\u00f3w zagranicznych.Mimo nie najlepszych wynik\u00f3w w procentowym udziale turyst\u00f3w aktywnych w kajakarstwie to zapewne liczba uczestnik\u00f3w sp\u0142yw\u00f3w kajakowych po rzekach i jeziorach naszego kraju stale b\u0119dzie si\u0119 zwi\u0119ksza\u0142.Dlatego te\u017c w zamy\u015ble Gminy \u015awieszyno jest nad\u0105\u017canie za trendami rozwoju turystyki i stworzenie takich warunk\u00f3w dla turyst\u00f3w,aby chcieli oni wraca\u0107 do wojew\u00f3dztwa i gminy,i cieszy\u0107 si\u0119 z urok\u00f3w jakie niesie za sob\u0105 kajakarstwo oparte o rozwini\u0119t\u0105 infrastruktur\u0119.Przy okazji Gmina chce na nowo pokaza\u0107 zar\u00f3wno uroki przyrodnicze i zabytkowe na swoim obszarze ale tak\u017ce powr\u00f3ci\u0107 do historii opartej o fakt wyst\u0119powania elektrowni wodnych na tym obszarze.Dlatego te\u017c powsta\u0142a idea budowy Szlaku Elektrowni Wodnych,kt\u00f3ry poka\u017ce turystom zapomniane aczkolwiek niezwykle pi\u0119kne i atrakcyjne zasoby w postaci starych elektrowni wodnych, kt\u00f3re s\u0105 niew\u0105tpliw\u0105 atrakcj\u0105 w tej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa i powinny by\u0107 prezentowane znacznie szerszej liczbie mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w.Szlak ten b\u0119dzie rozwini\u0119ciem ist.szlaku Radwi i..", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIESZYNO", "TYTUL": "Budowa infrastruktury turystycznej Szlaku Elektrowni Wodnych wraz z oznakowaniem turystycznym szlaku na terenie gminy \u015awieszyno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5864834.25", "WARTOSC": "6899805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze", "OPIS": "Projekt realizowany na obszarze 25 gmin (kryterium premiuj\u0105ce nr 2) z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego znajduj\u0105cych si\u0119 (na 08.03.2018r.) w Specjalnej Strefie W\u0142\u0105czenia, w subregionie C, tj. Karlino, Tychowo, Przybiern\u00f3w, Gryfice, Golczewo, \u015awierzno, Wolin, Polan\u00f3w, \u015awieszyno, Dar\u0142owo, M. Dar\u0142owo, Malechowo, Postomino, Gmina S\u0142awno, Chociwel, I\u0144sko, Sucha\u0144, Bia\u0142y B\u00f3r, Borne Sulinowo, Po\u0142czyn Zdr\u00f3j, S\u0142awoborze, \u0141obez, Resko, Ryma\u0144, M. Szczecinek. Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele okre\u015blone w zatwierdzonym przez IZ RPO WZ programie rewitalizacji dla danego obszaru. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to pobudzenie, zgodnie z Lokalnymi Programami Rewitalizacji, aktywnej integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w 25 gminach WZ ( subregion C) do 31.12.2021 r. poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144/faz i wska\u017anik\u00f3w: Zadanie 1) ANIMACJA LOKALNA: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie ( osoby) - zgodnie z WLWK to 729 os\u00f3b; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 zgodnie z SOOP to 125 os.; Zadanie 2) REALIZACJA PRZEDSI\u0118WZI\u0118\u0106 INWESTYCYJNYCH: liczba przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 sp\u00f3jnych z zatwierdzonymi programami rewitalizacji zrealizowanych w ramach programu (szt.) to 150 oraz ORGANIZACJA WYDARZE\u0143: liczba wydarze\u0144 integruj\u0105cych lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 zrealizowanych przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji/zdegradowanego po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 animacyjnych (szt.) to 150. Animacja lokalna sprawi, \u017ce mieszka\u0144cy poczuj\u0105 si\u0119 kreatorami zmian w swoim najbli\u017cszym otoczeniu i b\u0119d\u0105 si\u0119 z tymi zmianami uto\u017csamiali. Projekt przygotuje i pobudzi spo\u0142eczno\u015bci do aktywnego uczestnictwa w kszta\u0142towaniu i budowaniu lokalnego systemu wsparcia. Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wywo\u0142anie i przeprowadzenie \u201epozytywnej zmiany\u201d w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Animacja b\u0119dzie dotyczy\u0142a budowania i rozwijania potencja\u0142u lokalnej spo\u0142eczno\u015bci \u2013 rozwoju kapita\u0142u ludzkiego, spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja szans\u0105 na aktywn\u0105 integracj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5127192.18", "WARTOSC": "6031990.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do 30 wrze\u015bnia 2021 roku kom. klucz. 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w na potrzeby przysz\u0142ego zatrud, ucz\u0119szcz do 30 szk\u00f3\u0142 prow. kszt. og. (28 SP, 2 LO) na terenie KKBOF poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, kompetencje z zakresu TIK, stosowanie nauczania opartego na met. eksperymentu, obj\u0119cie uczni\u00f3w LO i kl. VII-VIII SP ofert\u0105 doradztwa edukacyjno-zawodowego, dosk. zawodowe nauczycieli z zakresu stosowania indywidualizacji nauczania, rozwijania ich kompetencji cyfr. sprzyjaj\u0105cych nauczaniu przedmiotowemu z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK lub rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne (na potrzeby ind. pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, rozwijania komp. kluczowych, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych do nauczania opartego na metodzie eksperymentu) oraz zainicj. wsp\u00f3\u0142pr. org. prowadz\u0105cych na rzecz podn. jako\u015bci kszta\u0142cenia. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: co najmniej 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 345 (302K,43M) nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp. po opuszczeniu programu, 28 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 29 szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru KKBOF, prowadzone przez 13 gmin (B\u0119dzino, Bia\u0142ogard, Biesiekierz, Bobolice, Karlino, Koszalin, Manowo, Mielno, Polan\u00f3w, Sian\u00f3w, \u015awieszyno, Tychowo, Ustronie Morskie) i 2 powiaty ziemskie (bia\u0142ogardzki, ko\u0142obrzeski), uczniowie, rodzice (SP Polan\u00f3w) oraz nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, zamieszkali, pracuj\u0105cy i/lub ucz\u0105cy si\u0119 na obszarze KKBOF w rozumieniu przepis\u00f3w KC.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KOSZALIN", "TYTUL": "Fabryka Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2392955.66", "WARTOSC": "2815241.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Z punktu widzenia populacji powiatu koszali\u0144skiego, szczeg\u00f3lne znaczenie maj\u0105 choroby nowotworowe(g\u0142\u00f3wnie uk\u0142adu pokarmowego,tj.jelita grubego).Wniosek ten potwierdzaj\u0105 dane stat. zgromadzone na obszarze powiatu.Celem projektu jest poprawa zdrowia publ,wyd\u0142u\u017cenie aktywn.zawodowej oraz niwelowanie ryzyka jej przerwania z powodu choroby.Zapewnienie dost\u0119pu do bezp\u0142atnych bada\u0144 specjalist.,zagwarantowanie opieki oko\u0142ozabiegowej,a uprzednio zobrazowanie zakresu dzia\u0142a\u0144 s\u0105 istotnymi elementami realizacji Projektu,wr\u0119cz z indywid.podej\u015bciem do ka\u017cdego pacjenta.Zmniejszenie zachorowalno\u015bci oraz ograniczenie spo\u0142. nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu.Projekt skierowany jest bezpo\u015br.do os.w wieku aktywn.zawod.,zamiesz. i/lub pracuj.na terenie WZ; bezpo\u015brednio zagro\u017conych zapadalno\u015bci\u0105 na nowotwory jelita grubego oraz do og\u00f3\u0142u populacji w zakresie promocji zdrowia i zdrowego stylu \u017cycia.Badania kolono.b\u0119d\u0105 przeprowadzane w\u015br\u00f3d os\u00f3b od 55 do 64 r.\u017c.,a tak\u017ce od 25 do 65 r.\u017c.w przypadku udokumentowanych obci\u0105\u017ce\u0144 genetycznych.Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy wska\u017anika umieralno\u015bci, gdy\u017c koncentruje si\u0119 na profilaktyce schorze\u0144 o najwi\u0119kszym oddzia\u0142ywaniu na ten wska\u017anik,dla kt\u00f3rego nie s\u0105 prowadzone systemowe badania profilakt.lub ich zasi\u0119g jest niewystarczaj\u0105cy.W wyniku realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 dzia\u0142ania inform.-promoc. oraz dot.edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym, zach\u0119caj\u0105ce do podj\u0119cia specjalist. bada\u0144 profilakt.Dzia\u0142ania eduk. z zakresu profilaktyki nowotworowej skierowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c do lekarzy i personelu piel\u0119gniarskiego POZ.W ramach projektu zakupiona zostanie specjalistyczna aparatura i sprz\u0119t medyczny(kolonoskop)konieczny do realizacji g\u0142\u00f3wnego zadania programu.Akcje profilaktyczne, warsztaty czy konkursy b\u0119da mia\u0142y podw\u00f3jny wymiar i znaczenie.Na\u015bwietlenie skali problemu, przerwanie tematu tabu, stydu zwi\u0105zanego z dolegliwo\u015bciami zdrowotnymi,przyczyni si\u0119 do otwartej dyskusji,a co za tym idzie zmierzenia si\u0119 z rakiem poprz", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "\"WIEM, BADAM SI\u0118, ZAPOBIEGAM\" - badania dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu koszali\u0144skiego w kierunku wykrywania raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1206720.00", "WARTOSC": "1542720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno- zawodowa 50 mieszka\u0144c\u00f3w (26 K,24 M) Miasta Koszalina i powiatu koszali\u0144skiego. Realizacja oparta jest na wsp\u00f3\u0142pracy z Fundacj\u0105 Nauka dla \u015arodowiska. KZ LZS jako podmiot statutowo zajmuj\u0105cy si\u0119 aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 uzyska\u0142 statusu CIS od 01.01.2018 r., co umo\u017cliwia podejmowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 na rzecz reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej zgodnie z zapisami Ustawy z dnia 13 czerwca 2003r. o zatrudnieniu socjalnym, w oparciu, o kt\u00f3r\u0105 definiowana jest r\u00f3wnie\u017c grupa docelowa kwalifikowana do projektu. Zaplanowany cel osi\u0105gany b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji kompleksowego programu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w nowopowsta\u0142ym obiekcie CIS w Mielnie (obiekt jest w\u0142asno\u015bci\u0105 KZ LZS). Program ten b\u0119dzie wdra\u017cany w oparciu wypracowany indywidualny program zatrudnienia socjalnego (rodzaj kontraktu socjalnego) sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 m.in. z us\u0142ug wspieraj\u0105cych aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 (poradnictwo zawodowe), poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, kursy i szkolenia zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwa pracy, dzia\u0142ania z zakresu aktywizacji edukacyjnej. W ramach CIS prowadzone b\u0119d\u0105 3 warsztaty, tj. hotelarski, gastronomiczny, remontowo \u2013 porz\u0105dkowy. Korzy\u015bci b\u0119d\u0105 odczuwalne r\u00f3wnie\u017c w\u015br\u00f3d innych grup interesariuszy, tj. o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej i instytucji rynku pracy w taki spos\u00f3b, \u017ce ograniczy si\u0119 liczba \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w, a wzro\u015bnie aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b do tej pory znajduj\u0105cych si\u0119 trwale poza rynkiem pracy. Wdro\u017cone dzia\u0142ania s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119ciu podstawowych rezultat\u00f3w okre\u015blonych w cz\u0119\u015bci E niniejszego wniosku, tj. zwi\u0105zanych z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 uczestnik\u00f3w/-czek projektu, ale r\u00f3wnie\u017c podnoszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i potencja\u0142em i motywacj\u0105 do podejmowania i utrzymywania zatrudnienia po opuszczeniu programu. Poziom osi\u0105gni\u0119cia tych rezultat\u00f3w determinowa\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c efektywno\u015b\u0107, racjonalno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "KRAJOWE ZRZESZENIE LUDOWE ZESPO\u0141Y SPORTOWE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Mielnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819167.31", "WARTOSC": "963726.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "\u201eR\u00d3\u017bNI = R\u00d3WNI(...)\u201d jest projektem realizowanym przez TWOJA NIANIA Kamila Chabowska w okresie IV.2019r.-VIII.2020r. CEL: WZROST DOST\u0118PNO\u015aCI I JAKO\u015aCI EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ DLA DZIECI Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI POPRZEZ STWORZENIE 12 TRWA\u0141YCH MIEJSC PRZEDSZKOLNYCH NA TERENIE KOSZALINA, ZMNIEJSZENIE DEFICYT\u00d3W DZIECI WYNIKAJ\u0104CYCH Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI, WZROST \u015aWIADOMO\u015aCI RODZIC\u00d3W NA TEMAT SKUTECZNEJ TERAPII DZIECKA ORAZ PODNIESIENIE KOMPETENCJI NAUCZYCIELI W ZAKRESIE PEDAGOGIKI SPECJALNEJ W OKRESIE DO VIII.2018. GRUPA DOCELOWA: 12 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 12 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w oraz 3 nauczycieli punktu przedszkolnego MOZAIKA. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.PRZYSTOSOWANIE BUDYNKU PUNKTU PRZEDSZKOLNEGO MOZAIKA DO POTRZEB DZIECI WRAZ Z UWZGL\u0118DNIENIEM ICH NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI. 2.BIE\u017b\u0104CA DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 PUNKTU PRZEDSZKOLNEGO. 3.WSPARCIE KOMPETENCJI NAUCZYCIELI PUNKTU PRZEDSZKOLNEGO MOZAIKA W ZAKRESIE KOMPETENCJI ZWI\u0104ZANYCH Z PEDAGOGIK\u0104 SPECJALN\u0104. 4.DODATKOWE ZAJ\u0118CIA SPECJALISTYCZNE NIWELUJ\u0104CE ZDIAGNOZOWANE DEFICYTY DZIECI. TRWA\u0141O\u015a\u0106: utworzone w ramach projektu miejsca przedszkolne b\u0119d\u0105 utrzymywane przez Wnioskodawc\u0119 co najmniej 2 lata od zako\u0144czenia projektu (szczeg\u00f3\u0142y w pkt. E4). Projekt spe\u0142nia nast\u0119puj\u0105ce kryteria premiuj\u0105ce: 1,2,4,5,7 (\u0142\u0105cznie 55 pkt. premiuj\u0105cych). Projektodawca sk\u0142ada jeden wniosek o dofinansowanie dotycza?cy jednej placo\u00b4wki/jednostki organizacyjnej \u2013 Terapeutycznego Punktu Przedszkolnego MOZAIKA w Koszalinie. Dodatkowe zaje?cia realizowane w ramach projektu w os\u00b4rodku wychowania przedszkolnego, w analogicznym zakresie obszarowym co do tres\u00b4ci i odbiorco\u00b4w nie by\u0142y finansowane od co najmniej 12 miesie?cy poprzedzaja?cych dzien\u00b4 z\u0142oz\u02d9enia wniosku o dofinansowanie. Os\u00b4rodek wychowania przedszkolnego obje?ty wsparciem w ramach projektu nie otrzyma\u0142 dofinansowania ze s\u00b4rodko\u00b4w EFS (8.1, 8.4 oraz 8.5 RPO WZ 2014- 2020) w cia?gu 36 miesie?cy poprzedzaja?cych moment z\u0142oz\u02d9enia wniosku o dofinansowanie w ramach przedmiotowego konkursu 8.1 RPO WZ.", "BENEFICJENT": "TWOJA NIANIA KAMILA CHABOWSKA", "TYTUL": "R\u00d3\u017bNI = R\u00d3WNI - utworzenie 12 miejsc przedszkolnych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie miasta Koszalin w Terapeutycznym Punkcie Przedszkolnym MOZAIKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1251336.00", "WARTOSC": "1472160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt spe\u0142nia kryt. prem. 1,2,3. Projekt(typ op. 2:a, g, e, f) jest skierowany do 120 rodzin(100K,70M) w tym; 100 ( 80K, 50M w tym ON:7K, 3M)rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dzieci w pieczy zast\u0119pczej i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 10 (10K, 10M)rodzin sprawuj\u0105cych piecze zast\u0119pcz\u0105 oraz 10 rodzin (10K, 10M)kandyduj\u0105cych na rodziny zast\u0119pcze. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142 . \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad. rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego i koszali\u0144skiego i szczecineckiego oraz promowanie rodzin zast\u0119pczych, kwalifikowanie i dob\u00f3r kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej lub prowadzenia rodzinnego domu dziecka. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, Stowarzyszenie Aktywnego Wspierania Gospodarki i PCPR w Bia\u0142ogardz, Miasto Bia\u0142ogard, Gmin\u0119 Karlino,Gmin\u0119 \u015awidwin w okresie 01.01.2018 r. - 31.12.2019 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie plan\u00f3w pomocy rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Podziel si\u0119 domem - razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-07-23", "DOFINANSOWANIE": "97440.94", "WARTOSC": "114636.42", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "projektu, zostanie przeprowadzony cykl zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w szko\u0142ach wskazanych przez partner\u00f3w dla 500 uczni\u00f3w w czterech gminach powiatu koszali\u0144skiego tj.Gminie Polan\u00f3w, Gminie \u015bwieszyno, Gminie Biesiekierz, Gminie Manowo. dotycz\u0105cych ochrony w\u00f3d stoj\u0105cych i p\u0142yn\u0105cych, dbania o \u015brodowisko naturalne oraz przeprowadzenia prezentacji zasob\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego powiatu koszali\u0144skiego takich jak obszary chronione, rezerwaty przyrody, wyst\u0119puj\u0105ce na terenie powiatu chronione gatunki zwierz\u0105t.Na potrzeby przeprowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zostan\u0105 zakupione mat.biurowe oraz druk ulotek/broszur:2.Zorganizowane zostan\u0105 4 pikniki edukacyjno-ekologiczne wraz z pocz\u0119stunkiem powi\u0105zane z organizacj\u0105 sprz\u0105tania wok\u00f3\u0142 jezior i rzek, konkursem wiedzy ekologicznej, oraz organizacj\u0105 gier i zabaw dla najm\u0142odszych. Podczas pikniku Projekt jest inicjatyw\u0105 o charakterze edukacyjnym, zwi\u0105zan\u0105 z promowaniem proekologicznych zachowa\u0144 w zakresie ochrony w\u00f3d powierzchniowych powiatu koszali\u0144skiego i zwi\u0119kszania \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w kwestii szkodliwo\u015bci zanieczyszczania zbiornik\u00f3w wodnych. Dzia\u0142ania w ramach projektu 1. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami zorganizowane zostan\u0105 zawody w\u0119dkarskie.3.Przeprowadzone zostan\u0105 konkursy: plastyczny i fotograficzny.4. Zostanie przeprowadzone szkolenie oraz warsztaty w\u0119dkarskie zako\u0144czone uzyskaniem karty w\u0119dkarskiej 6. W ramach projektu zostanie zlecone opracowanie -publikacja mapy z naniesionymi w/w obszarami wraz ze wskazaniem \u0142owisk w\u0119dkarskich, miejsc przystosowanych dla w\u0119dkarzy oraz miejsc przystosowanych do turystyki wodnej np. szlaki kajakowe.nak\u0142ad 5000 sz", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "RAZEM dbajmy o czyste wody powiatu koszali\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1479826.81", "WARTOSC": "1740972.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150uczestn. proj.(w tym 90kobiet),tj.os\u00f3b biernych zawodowo wy\u0142.z SSW w woj. zachodniopomorskim,w wieku 30lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,poprzez realiz.w term. 01.07.2017r.\u201331.07.2019r.kompleks.wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP.G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz.proj.to m.in.:-150os.biernych zawod. w tym 90kobiet,60os.z niepe\u0142nospr.,20os. w wieku 50l. i wi\u0119cej,150os. o niskich kwalifikacjachzost.obj\u0119tych kompleks.wsparciem;-min. 15%UP uzyska kwalifik.zawod.;-min.60%UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz.udzia\u0142 w sta\u017cach w r.proj.,uzyska zatrudn.bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w proj.;Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 150os\u00f3b biernych zawodowo,w wieku 30lat i wi\u0119cej,z gmin pow.\u015bwidwi\u0144ski ego\u2013S\u0142awborze,R\u0105bino,Po\u0142czyn\u2013Zdr\u00f3j,Brze\u017cno,\u015awidwin\u2013gmina wiejska,powiat drawski\u2013Ostrowice,Czaplinek,Wierzchowo,Kalisz Pomorski, Z\u0142ocieniec,Pyrzyce gminamiejsko\u2013wiejska,Czaplinek(gmina miejsko-wiejska),Drawno(gmina miejsko-wiejska),Kalisz Pomorski(gmina miejsko-wiejska),Karnice(gmina wiejska),Kozielice(gmina wiejska), P\u0142oty(gmina miejsko-wiejska),Polan\u00f3w(gmina miejsko-wiejska,powiat bia\u0142ogardzki,gminy:Bia\u0142ogard(gm.wiejska[gm. w.]),Karlino(gm. miejsko-wiejska[gm. m-w]),Tychowo(gm. m-w)[...]oraz z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w/gmin wskazanych w pkt.A.4 z woj.zachodniopom.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej(20os.)-kobiety(90 os.)-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(60 os.)-osoby o niskich kwalifikacjach(150os.Zadania:1.KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.-opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania(IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.3.PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 60 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.(WY\u0141.OS. NIEPE\u0141NOSPR.) 4.SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 5.SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO Z ELEMENTAMI LOGISTYKI MAGAZYNOWEJ 6. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 7. STA\u017bE ZAWODOWEDLA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani - zmieniamy nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1323733.05", "WARTOSC": "1557333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu (pr.): podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os\u00f3b (w tym 60 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. w terminie 01.11.2017 r.\u2013 30.09.2019 r. programu aktywnej integracji, realiz.na podstawie IPD, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -100 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 60 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.; - min. 45%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 30%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 50%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 45%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 100 os. (60K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (100 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (70os.), - os.bierne zawod. (30os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142. (100os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (60os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.(50os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (15os.). Zadania: 1. DIAGNOZA POTRZEB I MO\u017bLIWO\u015aCI 100 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 100 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 100 UP. 4. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY. 5. SZKOLENIE ZAMKN.SPAWACZ MIG/MAG/TIG. 6. SZKOLENIE ZAMKN.KROJU I SZYCIA. 7. SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO. 8. STA\u017bE ZAWOD. DLA 100 UP. Pr. realiz. w partnerstwie podm. ekonom. spo\u0142.,w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849934.67", "WARTOSC": "999923.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM jest zwi\u0119kszenie w okresie 9.2017-06.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(48K,32M) biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych gminy wiejskie i miejsko-wiejskie SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy(50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni,o niskich kwalifikacjach). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 9.2017-6.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), * wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(3os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 36os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(48K i 32M), biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) w gminach wiejskich i miejsko-wiejskich SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *20K i 23M o niskich kwalifikacjach, *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych, *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE- KWALIFIKACJE; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "376313.00", "WARTOSC": "442730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji i uzyskanie kwalifikacji kluczowych w zakresie zawodu Administrator System\u00f3w Komputerowych (60 os.) i Grafik Komputerowy (60os.) w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia (w tym 63K, 57M) zamieszkuj\u0105cych lub/i pracuj\u0105cych lub/i ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w okresie VIII.2017-XII.2018. Kursy poprzedzone b\u0119d\u0105 indywidualnym dor. edukacyjno-zaw. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 kursy Administratora System\u00f3w Komp - 4gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (IC3, CompTIA IT Fundamentals, a tak\u017ce kursy Grafika komputerowego - 4 gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (Adobe Associate Photoshop i Ilustrator). Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 real. w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. umo\u017cliwi nauczycielom wzrost kompetencji i kwalifikacji w zakresie nauczania, organizacji proces\u00f3w edu. i wychowawczych. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. Proj. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "AKADEMIA IT - wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze KKBOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364533.12", "WARTOSC": "428862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na zdobycie/uzupe\u0142./podniesienie kwal.os\u00f3b doros\u0142ych.Wsparciem w Proj.zostanie obj\u0119tych 120os\u00f3b(118K i2M)z terenu woj.zach-pom.(gmin KKBOF wskazane w pkt.A.4)Projekt jest zgodny z celem strategicznym 3\u2013Edukacja i wychowanie,dostosowanie do wsp\u00f3\u0142czesnych wymog\u00f3w cywilizacyjnych oraz jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby obszaru KKBOF m.in.podniesienie jako\u015bci kszta\u0142.i szkolenia zaw.poprzez dostosowanie do potrzeb region.rynku pracy.Piel\u0119gniarka/rz to zaw\u00f3d deficytowy w Polsce.Z raportu NIPiP wynika,i\u017c \u015bredni wska\u017anik zatrudnienia piel\u0119gniarek/rzy na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w Polsce na pocz\u0105tku stycznia 2016 wynosi\u0142 5,2(natomiast w woj.zach-pom.-4,5)i jest najni\u017cszy w Europie. Obecnie w RPiP zarejestrowanych jest 279 861 piel\u0119gniarek i 5515 m\u0119\u017cczyzn(1,93%).Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 w bran\u017cy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi med.brakuje piel\u0119gniarek/rzy posiadaj\u0105cych odpowiednie zaplecze teoret.,jak r\u00f3wnie\u017c do\u015bw.zawodowe oparte na praktyce. Wszyscy Uczestnicy/czki Proj.odb\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 odp. liczb\u0119 godzin zaj.praktycznych w plac\u00f3wkach med.celem zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych w pracy piel\u0119gniarki/rza w danej dziedzinie.Dzia\u0142ania w Proj.pozwol\u0105 9 / 47 dostosowa\u0107 kwalif.piel\u0119gniarek/rzy do oczekiwa\u0144 przedsi\u0119biorc\u00f3w na lokalnym rynku pracy.Celem Projektu zgodnym z SOOP jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120os.doros\u0142ych(118K,2M)z woj.zachodniopom (obszar KKBOF).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 18r.\u017c.kt\u00f3re mieszkaj\u0105/pracuj\u0105/ucz\u0105 si\u0119 na obszarze KKBOF zgodnie z Kodeksem Cywilnym oraz s\u0105 zaint.zdobyciem/uzupe\u0142./podniesieniem kwalif.zaw.z w\u0142asnej inicjatywy w okresie 10.04.2017 do 31.03.2018.W Proj.za\u0142o\u017cono formalne potw.kwalif.przez min.80% uczestnik\u00f3w/czek,tj. 96os.(94K i 2M).Proj.wspiera system kszta\u0142.dostosowuj\u0105c kompetencje i umiej. piel\u0119gniarek/rzy.", "BENEFICJENT": "INTERRETE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne i wykwalifikowane piel\u0119gniarki z obszaru Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "249475.00", "WARTOSC": "293500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji TIK wg stand. wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych realizowanych wramach projekt\u00f3w w PI 10(iii) przez 100 os\u00f3b (60K/40M) pracuj\u0105cych w obszarze finans\u00f3w/ksi\u0119gowo\u015bci w wieku 50 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych obszar SSW woj. ZP (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 10% uczestnik\u00f3w) do 31.07.17 r. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 01.09.2016 r. Wspomniane kompetencje u\u0142atwiaj\u0105 dostosowanie do wymog\u00f3w szybko zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy, co w kontek\u015bcie os\u00f3b starszych stanowi kluczow\u0105 kwesti\u0119 przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do wyj\u015bcia z gr. zagro\u017conej tzw. bezrobociem technolog. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gniecie m.in rezultat\u00f3w: 1. L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu - min. 75 os\u00f3b (45K/30M) 2. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y certyfikat potwierdzaj\u0105cy kompet. cyfrowe zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w za\u0142. 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze dedukcji na lata 2014-2020 - min. 75 os\u00f3b Pierwsze z zada\u0144 w projekcie, b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 10 edycji szkole\u0144 dedykowanych pracownikom finans\u00f3w i ksi\u0119gowo\u015bci, kt\u00f3rzy zgodnie ze stand. wypracowanym w ramach projektu DIGCOMP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach pi\u0119ciu zident. obszar\u00f3w: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo oraz Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Zadanie drugie to kont. dzia\u0142a\u0144 ukierunk. na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w. Polega\u0107 b\u0119dzie na formalnej ocenie i certyfikacji kompet. osi\u0105gni\u0119tych przez uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, kt\u00f3re to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprzez przeprowadzenie zewn. egzamin\u00f3w przeprowadzonych zgodnie ze standradami ECDL (modu\u0142y: B1, B2, B3, B4, S3, S9). Egzamin b\u0119dzie sprawdza\u0142 wiedz\u0119 z zakresu wszystkich pi\u0119ciu obszar\u00f3w uj\u0119tych w programie szkolenia, natomiast wym\u00f3g uzyskania przez uczestnik\u00f3w projektu certyfikatu zewn. potwierdz. zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych (ECDL Profile) b\u0119dzie dotyczy\u0107 min.jednego z nich", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "E-umiej\u0119tno\u015bci - wykorzystanie technologii informacyjno-komunikacyjnych w finansach i ksi\u0119gowo\u015bci dla os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 733096.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 178000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 65000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27176.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19546.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1806501.4999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 882437.1200000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 798326.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 782422.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 742197.96}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 685647.6400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 604334.7799999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 296688.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 267966.60000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 124429.24}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 122796.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 117190.05999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 99582.79}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 87211.43000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86102.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 81854.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 78034.92000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 60462.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 56329.530000000006}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56164.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 56072.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 55013.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 42695.13}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 40638.590000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38417.770000000004}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33746.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29286.440000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27455.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27291.840000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23484.079999999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 20622.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 16417.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14656.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14145.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11761.810000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11294.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11280.06}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 9900.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 7500.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6498.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4942.599999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3943.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3800.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3059.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2585.19}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2347.1800000000003}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2091.0}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 1640.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1540.42}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1441.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1432.1399999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1124.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 847.6199999999999}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 91.02}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 26.97}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6148516.739999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1846020.0699999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 304862.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 195978.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 181623.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 149892.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 129302.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110394.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 73860.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 48876.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36795.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21350.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21153.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18601.96}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 15756.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 14748.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 11438.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7823.08}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 5800.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5668.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3009.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2926.54}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2643.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2482.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1065.68}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1036.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 760.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 573.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 497.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 200.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4487314.080000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2077323.1400000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 640478.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 560513.02}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 511975.76999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 442362.74999999994}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 368939.14999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 247033.25}, {"name": "Gimnazja", "value": 213706.38}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 125317.17000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 117120.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 77642.01}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 74158.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 71469.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 67461.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 67313.41}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65567.46}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 50193.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 48709.47}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 47060.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44866.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 18304.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12390.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10793.82}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10733.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1652.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 351.17}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 323.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1033885.89}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 518157.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 467090.42}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 429453.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 218238.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 201085.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 200000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 197173.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 164420.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 123163.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37057.32}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 28288.05}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24600.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16186.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 5000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 813451.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 431260.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 323915.38}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 323295.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 91510.43}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 17512.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 271150.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 246502.19}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 200312.91}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 184790.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 156006.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 53536.05}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1995.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 429587.71}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 241269.43}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 168663.08000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14146.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 126258.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 19220.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 28084.129999999997}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 758896.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 178000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 49000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19546.0}, {"name": "Turystyka", "value": 4000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1376.52}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2245919.4299999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2076521.3399999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1191550.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 978397.5099999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 742288.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302511.45000000007}, {"name": "Rodzina", "value": 224699.43000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 122869.99999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 122796.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 117190.05999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 105490.83}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 56072.5}, {"name": "Turystyka", "value": 40638.590000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25575.079999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9900.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6874.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1640.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 335.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8300435.269999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 465951.04000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 250769.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 212871.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48876.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39721.54}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15756.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2643.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2557.2}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5696808.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2948291.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 645282.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 569065.9900000001}, {"name": "Rodzina", "value": 250535.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 149111.69999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 91926.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 74158.61}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21850.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12390.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1652.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1033885.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1003510.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 467090.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 242838.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 229373.13999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 205000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 197173.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 164420.85}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 123163.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39557.32}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16186.94}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 813451.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 647210.46}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 431260.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91510.43}, {"name": "Rodzina", "value": 17512.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 385103.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 271150.35}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 246502.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 209542.51}, {"name": "Rodzina", "value": 1995.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 429587.71}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 241269.43}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 168663.08000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14146.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 126258.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 19220.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 28084.129999999997}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9334577.640000004, "v": "9,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.09, "v_pc": "1337,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6243370.640000001, "v": "6,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1940773.2100000002, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.79}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 697348.2, "v": "697,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 377118.4700000001, "v": "377,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 60462.91, "v": "60,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14656.59, "v": "14,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 847.6199999999999, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8243245.659999999, "v": "8,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.16, "v_pc": "1181,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5779876.14, "v": "5,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 1260438.0599999998, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 425958.88000000006, "v": "425,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 317249.07000000007, "v": "317,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 232645.27999999997, "v": "232,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 124221.22, "v": "124,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 42695.13, "v": "42,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34097.17, "v": "34,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 19064.71, "v": "19,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5055446.38, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.59, "v_pc": "724,48 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "583.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "306.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4581223.66, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 431428.71, "v": "431,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.53}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 31500.0, "v": "31,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11294.01, "v": "11,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4608027.119999999, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.39, "v_pc": "660,37 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3329846.0099999993, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 569205.4800000002, "v": "569,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323035.26, "v": "323,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 166310.38, "v": "166,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 137278.98, "v": "137,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 82351.01, "v": "82,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2211932.04, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94, "v_pc": "316,99 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1649758.05, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.58}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 536373.99, "v": "536,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25800.0, "v": "25,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1721214.51, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62, "v_pc": "246,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1543123.49, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.65}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 178091.02, "v": "178,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.34}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1580366.479999999, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24, "v_pc": "226,48 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 872676.2400000001, "v": "872,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 185567.81, "v": "185,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 149029.24, "v": "149,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 133102.05, "v": "133,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124613.82, "v": "124,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 73860.2, "v": "73,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21153.45, "v": "21,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11280.06, "v": "11,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6498.42, "v": "6,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2585.19, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1507639.82, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05, "v_pc": "216,06 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 763364.6500000001, "v": "763,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 461109.14, "v": "461,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 128964.93, "v": "128,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83726.57, "v": "83,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 56329.530000000006, "v": "56,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14145.0, "v": "14,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.93}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1476706.86, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97, "v_pc": "211,62 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "35.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "130.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 806239.0700000001, "v": "806,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 604.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.59}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 614567.79, "v": "614,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55900.0, "v": "55,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.78}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 743209.27, "v": "743,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99, "v_pc": "106,51 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 667435.14, "v": "667,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.8}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 70609.69, "v": "70,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.5}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1540.42, "v": "1,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1124.02, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 241269.43, "v": "241,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 510.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "34,58 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 241269.43, "v": "241,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 510.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 138983.11, "v": "138,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "19,92 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 138983.11, "v": "138,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86965.08, "v": "86,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,46 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 84874.08, "v": "84,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.59}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2091.0, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 71425.0, "v": "71,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,24 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35143.0, "v": "35,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34491.0, "v": "34,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.28}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1441.0, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 350.0, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58776.55, "v": "58,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,42 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 48876.55, "v": "48,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.15}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 9900.0, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.84}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 56072.5, "v": "56,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 705.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,04 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 56072.5, "v": "56,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 705.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 44638.590000000004, "v": "44,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,40 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "64.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 44638.590000000004, "v": "44,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7440.0, "v": "7,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 7440.0, "v": "7,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2643.7, "v": "2,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,38 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2643.7, "v": "2,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 335.0, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 335.0, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}