{"gmina": "Biesiekierz", "typ_gminy": "gmina wiejska Biesiekierz", "kod_gus": "023216309022", "kod_gus_podregionu": "023216300000", "eurostat": "PL426", "ludnosc": 6716, "budzet": {"dochody": "47,91 mln z\u0142", "wydatki": "41,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30462240.669999998, "dane1": 26694719.379999995, "dane2": 26694719.379999995, "dane3": 3767521.290000003}, {"label": "2017", "dane0": 34557912.97, "dane1": 27726196.270000022, "dane2": 27726196.270000022, "dane3": 6831716.699999977}, {"label": "2018", "dane0": 40208709.92000001, "dane1": 40544328.14000001, "dane2": 40208709.92000001, "dane4": 335618.2199999988}, {"label": "2019", "dane0": 41375158.59000001, "dane1": 39508959.309999935, "dane2": 39508959.309999935, "dane3": 1866199.2800000757}, {"label": "2020", "dane0": 47913953.080000006, "dane1": 41807398.86000004, "dane2": 41807398.86000004, "dane3": 6106554.219999969}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4581343.149999999, "dane1": 8030377.690000001}, {"label": "2017", "dane0": 4622080.830000001, "dane1": 7933079.549999998}, {"label": "2018", "dane0": 4984615.539999999, "dane1": 11019408.300000006}, {"label": "2019", "dane0": 5433885.149999999, "dane1": 12932249.119999988}, {"label": "2020", "dane0": 5863651.569999999, "dane1": 10874896.21}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,75 mln z\u0142", "wydatki": "2,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 172.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 117.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.767521290000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.767521290000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 6.831716699999977}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 6.831716699999977}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3356182199999988}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3356182199999988}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8661992800000757}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8661992800000757}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 6.106554219999969}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 6.106554219999969}], "dochod_ue": "2,77 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,30 mln z\u0142", "gmina_pc": "1384.8 z\u0142", "powiat": "62,30 mln z\u0142", "powiat_pc": "9276.2 z\u0142", "wojewodztwo": "15,79 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "561,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "511,55 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "45,63 tys z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 5863651.569999999, "wydatki": 10874896.21}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2018-06-15", "DOFINANSOWANIE": "2422500.00", "WARTOSC": "2850000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie i budowie drogi gminnej nr 121012Z na odcinku od skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 P0375Z w miejscowo\u015bci Stare Bielice na dzia\u0142kach nr 85/4, 85/5 do granicy z Koszalinem przebiegaj\u0105cej r\u00f3wnolegle i przylegaj\u0105c do przedmiotowej drogi", "BENEFICJENT": "GMINA BIESIEKIERZ", "TYTUL": "Powi\u0105zanie lokalnego uk\u0142adu komunikacyjnego w Gminie Biesiekierz z planowymi drogami ekspresowymi S6 i S11 \u2013 Po\u0142\u0105czenie m. Stare Bielice z Podstref\u0105 \u201eKoszalin\u201d SSSE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 360.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "1951914.64", "WARTOSC": "4536229.63", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa farmy fotowoltaicznej o mocy 0,99 MW w miejscowo\u015bci Kra\u015bnik Koszali\u0144ski na dzia\u0142ce ew. nr 153. Projekt ma charakter stacjonarny. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca dokona zakupu instalacji fotowoltaicznej z niezb\u0119dnymi elementami oraz przeprowadzi prace w obr\u0119bie infrastruktury elektrycznej niezb\u0119dne z punktu widzenia uruchomienia farmy. Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z jednego etapu polegaj\u0105cego na budowie farmy fotowoltaicznej. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca rozpocznie produkcj\u0119 energii elektrycznej ze s\u0142o\u0144ca, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie okre\u015blonych w we wniosku wska\u017anik\u00f3w rezultatu.", "BENEFICJENT": "ES JUTRZENKA 2 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej o mocy zainstalowanej 0,99 MW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i przy\u0142\u0105czeniem do sieci elektroenergetycznej w miejscowo\u015bci Kra\u015bnik Koszali\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 290.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "877943.75", "WARTOSC": "1032875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na utworzeniu nowej plac\u00f3wki wsparcia dziennego (typ 2c) a w niej utworzenie 30 miejsc opieki. Plac\u00f3wka powstanie na terenie gminy Biesiekierz, kt\u00f3ra na chwil\u0119 obecn\u0105 nie posiada \u017cadnej plac\u00f3wki tego typu. W ramach zadania zostanie zaanga\u017cowana odpowiednia kadra spe\u0142niaj\u0105ca wymogi zgodnie z ustaw\u0105 o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej i rozporz\u0105dzeniem ministra w sprawie plac\u00f3wek wsparcia dziennego z dnia 13.10.2015. W ramach projektu plac\u00f3wka b\u0119dzie prowadzona przez okres 3 lat. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do utrzymania trwa\u0142o\u015bci projektu i prowadzenia plac\u00f3wki oraz utrzymania 30 stworzonych miejsc w plac\u00f3wce przez okres kolejnych 3 lat po zako\u0144czonym projekcie. Z uwagi na realizacj\u0119 zada\u0144 obj\u0119tych cross-financingiem w ramach dopuszczalnych limit\u00f3w (do 20%) Wnioskodawca gwarantuje zachowanie trwa\u0142o\u015bci projektu przez okres 5 lat od daty p\u0142atno\u015bci ko\u0144cowej na rzecz beneficjenta. Dzieci uczestnicz\u0105ce w projekcie otrzymaj\u0105 opiek\u0119 wsparcia dziennego zgodnie z wymogami stawianymi plac\u00f3wce typu opieku\u0144czego wg ustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu utworzona zostanie plac\u00f3wka dzia\u0142aj\u0105ca przez ca\u0142y rok kalendarzowy we wszystkie dni robocze minimum 6 godzin dziennie. Dodatkowym wsparciem b\u0119dzie realizacja warsztat\u00f3w tematycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dostosowywane do potrzeb uczestnik\u00f3w bior\u0105c pod uwag\u0119 ich zainteresowania. Ponadto w plac\u00f3wce dla dzieci b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia edukacyjne maj\u0105ce wspiera\u0107 dzieci w edukacji, w procesie uczenia si\u0119 oraz w rozwijaniu kompetencji kluczowych w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. W celu realizacji zada\u0144 plac\u00f3wki opracowany zostanie program pracy plac\u00f3wki, kt\u00f3ry b\u0119dzie zawiera\u0142 wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania (zaj\u0119cia) skierowane do uczestnik\u00f3w. Program opracowany b\u0119dzie ka\u017cdego roku i b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142 potrzeby wychowank\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BIESIEKIERZ", "TYTUL": "Kompleksowe dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce utworzenie i funkcjonowanie plac\u00f3wki wsparcia dziennego w Gminie Biesiekierz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "535564.00", "WARTOSC": "689332.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz", "OPIS": "Projekt polega na budowie centrum przesiadkowego w centrum so\u0142ectwa i miejscowo\u015bci Biesiekierz, w gminie Biesiekierz. W ramach projektu wykorzystany zostanie istniej\u0105cy centralny i niezagospodarowany plac o powierzchni 1422 m2. Dzi\u0119ki temu koszt przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie ni\u017cszy i w kwestii nawierzchni ograniczy si\u0119 do frezowania istniej\u0105cej warstwy bitumicznej i po\u0142o\u017cenia nowej, na istniej\u0105cej podbudowie. G\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem w ramach projektu poza now\u0105 nawierzchni\u0105 b\u0119dzie nowa organizacja ruchu, dostosowuj\u0105ca przestrze\u0144 do potrzeb centrum, polegaj\u0105ca na wymalowaniu i oddzieleniu cz\u0119\u015bci dla pojazd\u00f3w samochodowych, autobus\u00f3w, rower\u00f3w oraz uczestnik\u00f3w pieszych. Powstan\u0105 tak\u017ce perony dla oczekuj\u0105cych na transport publiczny os\u00f3b i miejsce dla parkuj\u0105cych samochod\u00f3w oraz rower\u00f3w. Powstanie r\u00f3wnie\u017c publiczna toaleta, a tak\u017ce pawilony dla obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cuj\u0105cych. W ramach projektu zorganizowana zostanie r\u00f3wnie\u017c kampania informacyjna dotycz\u0105ca zmniejszenia wykorzystania transportu samochodowego na rzecz rower\u00f3w i transportu publicznego. Efekt tej kampanii b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych \u2013 przy czym spodziewamy si\u0119 pozytywnego odbioru ze strony mieszka\u0144c\u00f3w z powodu oczekiwa\u0144 i dotychczasowego braku takiego miejsca w Biesiekierzu, w tym umo\u017cliwiaj\u0105cego np. zostawienie rower\u00f3w i dalsze korzystanie z autobus\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BIESIEKIERZ", "TYTUL": "Budowa centrum przesiadkowego w Biesiekierzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "531097.00", "WARTOSC": "624820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu nowych 30 miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3 \u2013 4 lata, rozszerzeniu oferty o dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne, zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce deficyty, w tym zaj\u0119cia: korekcyjno - kompensacyjne, logopedyczne, socjoterapeutyczne, gimnastyk\u0119 korekcyjn\u0105, zaj\u0119cia edukacyjne, rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Potrzeba realizacji ww. wsparcia wynika z przeprowadzonej przez OWP diagnozy. Ponadto w ramach projektu nast\u0105pi wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy o\u015brodka wychowania przedszkolnego, co jest oczekiwanym i wynikaj\u0105cym z diagnozy zapotrzebowania na funkcjonowanie o\u015brodka przeprowadzonej w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w \u2013 wyd\u0142u\u017cenie godzin nast\u0105pi zar\u00f3wno w godzinie porannej, jak i popo\u0142udniowej. Wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace remontowe dostosowuj\u0105ce obecny obiekt do wymaga\u0144 dzieci 3-4 letnich. Pracom poddane zostan\u0105 \u0142azienki, sale dla dzieci 3-4 letnich, kuchnia. Zakupione zostanie wyposa\u017cenie. Na zewn\u0105trz powstan\u0119 nowy plac zabaw oraz du\u017ca wiata do organizacji zaj\u0119\u0107 w terenie.", "BENEFICJENT": "GMINA BIESIEKIERZ", "TYTUL": "Wi\u0119ksza przestrze\u0144 dla trzy- i czterolatk\u00f3w w Gminie Biesiekierz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-14", "DOFINANSOWANIE": "9660932.43", "WARTOSC": "13102237.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "W ramach projektu pn. \u201eWsparcie systemu ratownictwa w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim poprzez zakup samochod\u00f3w oraz wyposa\u017cenia dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d Wnioskodawca przewiduje nast\u0119puj\u0105ce wydatki inwestycyjne: I. Zakup samochod\u00f3w ratowniczo \u2013 ga\u015bniczych \u2013 17 sztuk; II. Zakup \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej (dla 6 os\u00f3b) \u2013 17 komplet\u00f3w. Wybrane, przez Wnioskodawc\u0119 oraz Partner\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowi\u0105ce przedmiot projektu b\u0119dzie zgodne z odpowiednimi normami dla wyposa\u017cenia stra\u017cackiego. Ca\u0142e planowane wyposa\u017cenie trafi do nast\u0119puj\u0105cych Ochotniczych Stra\u017c Po\u017carnych: Stary Chwalim, Biesiekierz, Boleszkowice, Osin\u00f3w Dolny, Lubczyna, Ko\u0142baskowo, Stary Borek, Krz\u0119cin, Marianowo, W\u0119gorza, P\u0142oty, Staniewice, Brzesko, Tety\u0144, Rokosowo, \u015awierzno, Cz\u0142opa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RZECZYPOSPOLITEJ POLSKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie systemu ratownictwa w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim poprzez zakup samochod\u00f3w oraz wyposa\u017cenia dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-11-22", "DOFINANSOWANIE": "359001.18", "WARTOSC": "1502803.57", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami o d\u0142ugo\u015bci 2 254,70 m w miejscowo\u015bci Laski Koszali\u0144skie oraz przebudowa sieci wodoci\u0105gowych wraz z przy\u0142\u0105czami o d\u0142ugo\u015bci 3 023,83 m w miejscowo\u015bciach Biesiekierz oraz \u015awiemino na terenie dzia\u0142ek: Biesiekierz: Dzia\u0142ki nr: 343/4, 4/1, 38/3, 36/13, 422, 39/2, 11/2, 42/5, 10/6, 10/3, 9/3, 9/4, 8/3, 8/4, 7/14, 7/12, 7/3, 7/4, 6/9, 6/8, 6/6, 6/7, 6/4, 5/3, 5/4, 311/2, 4/3, 4/4, 2/8, 6/4, 2/85, 2/86, 2/88, 2/71, 2/92, 2/91, 1/13, 444/2, 444/1, 1/15, 444/3, 1/6, 2/72, 4/6, 42/6, 39/1 obr\u0119b Biesiekierz nr 0039. Laski Koszali\u0144skie: 59, 60/3, 60/6, 71/8, 72, 58/41, 71/4, 50/4, 50/3, 2, 49, 47, 48, 46, 45, 44/1, 58/10, 58/2, 58/53, 58/5, 58/3, 38, 58/25, 58/24, 58/26, 58/27, 58/28, 58/29, 58/30, 58/31, 58/33, 58/32, 58/35, 58/23, 58/22, 58/18, 58/17, 58/59, 58/11 obr\u0119b Laski Koszali\u0144skie nr 0139. \u015awiemino: 52/1, 52/2, 52/3, 52/5, 65, 70/7, 70/8, 70/9, 70/10, 70/11, 70/12, 70/14, 70/16, 70/18, 70/20, 70/22, 70/23, 70/24, 70/25, 70/26, 70/29, 70/31, 70/33, 70/38, 70/40, 70/41, 70/42, 70/43, 70/53, 74/8, 74/10, 74/11, 74/12, 74/14, 74/15, 74/16, 74/17, 74/19, 74/20 obr\u0119b \u015awiemino nr 0037. \u0141\u0105cznie projekt obejmuje budow\u0119 i przebudow\u0119 5 278,53 m sieci wodoci\u0105gowych i przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych. Projekt jest stacjonarny.Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: 1. Budow\u0119 i przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowych wraz z przy\u0142\u0105czami. 2. Nadz\u00f3r inwestorski. 3. Promocj\u0119 projektu. 4. Przygotowanie dokumentacji projektu. Spos\u00f3b wdro\u017cenia projektu: 1. Przyj\u0119cie cel\u00f3w oraz harmonogramu projektu. 2. Okre\u015blenie zada\u0144 inwestycyjnych i koszt\u00f3w projektu. 3. Okre\u015blenie pracownik\u00f3w niezb\u0119dnych przy realizacji projektu. 4. Okre\u015blenie najkorzystniejszej technologii sieci wodoci\u0105gowej wykorzystanej w projekcie. 5. Nadz\u00f3r nad wykonaniem prac budowlano-instalacyjnych. 6. Szkolenie personelu kadrowego wnioskodawcy. 7. Zamkni\u0119cie etapu realizacji i przej\u015bcie do etapu eksploatacji sieci wodoci\u0105gowej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNE WODOCI\u0104GI I KANALIZACJA SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W BIA\u0141OGARDZIE", "TYTUL": "\"Budowa i modernizacja sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami na terenie Gminy Biesiekierz\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-10", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "206842.86", "WARTOSC": "369740.41", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz", "OPIS": "Projekt polega na kompletnej modernizacji energetycznej istniej\u0105cego obiektu warsztatowo \u2013 gara\u017cowego Gminy Biesiekierz w miejscowo\u015bci Biesiekierz. Budynek warsztatowy i gospodarczy Gminy Biesiekierz jest obiektem jednokondygnacyjnym, niepodpiwniczonym, postawionym w konstrukcji murowanej o powierzchni u\u017cytkowej 393,30 m2, z kt\u00f3rej a\u017c 303,9 m2 zajmuje gara\u017c u\u017cytkowany przez Gminne S\u0142u\u017cby Techniczne. Pierwotnie obiekt ten mia\u0142 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 remizy stra\u017cackiej, jednak\u017ce ze wzgl\u0119du na wystarczaj\u0105c\u0105 ilo\u015b\u0107 budynk\u00f3w o tym przeznaczeniu w gminie (W gminie wyst\u0119puj\u0105 cztery Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne, w tym trzy posiadaj\u0105 remizy. Jedna nie posiada na wyposa\u017ceniu pojazdu, w zwi\u0105zku z czym nie wyst\u0119puje potrzeba). Wykonane b\u0119d\u0105 roboty budowlane, w tym: Roboty rozbi\u00f3rkowe; Pod\u0142o\u017ca betonowe i izolacje posadzek; Stolarka i \u015blusarka drzwiowa i okienna; Posadzki; Elewacje \u2013 docieplenia, Roboty elektryczne: Instalacja o\u015bwietleniowa; Instalacja odgromowa; Badania i pomiary elektryczne + demonta\u017ce, Roboty sanitarne i c.o.: Instalacja wody zimnej - pomieszczenie gospodarcze, Instalacja wody zimnej i ciep\u0142ej - pomieszczenie socjalne, Instalacja centralnego ogrzewania. Projekt jest w pe\u0142ni gotowy do realizacji- posiada niezb\u0119dna dokumentacj\u0119 do og\u0142oszenia przetargu na roboty budowlane.", "BENEFICJENT": "GMINA BIESIEKIERZ", "TYTUL": "Termomodernizacja, przebudowa i nadbudowa istniej\u0105cego budynku warsztatowego i gospodarczego Gminy Biesiekierz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5127192.18", "WARTOSC": "6031990.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do 30 wrze\u015bnia 2021 roku kom. klucz. 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w na potrzeby przysz\u0142ego zatrud, ucz\u0119szcz do 30 szk\u00f3\u0142 prow. kszt. og. (28 SP, 2 LO) na terenie KKBOF poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, kompetencje z zakresu TIK, stosowanie nauczania opartego na met. eksperymentu, obj\u0119cie uczni\u00f3w LO i kl. VII-VIII SP ofert\u0105 doradztwa edukacyjno-zawodowego, dosk. zawodowe nauczycieli z zakresu stosowania indywidualizacji nauczania, rozwijania ich kompetencji cyfr. sprzyjaj\u0105cych nauczaniu przedmiotowemu z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK lub rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne (na potrzeby ind. pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, rozwijania komp. kluczowych, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych do nauczania opartego na metodzie eksperymentu) oraz zainicj. wsp\u00f3\u0142pr. org. prowadz\u0105cych na rzecz podn. jako\u015bci kszta\u0142cenia. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: co najmniej 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 345 (302K,43M) nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp. po opuszczeniu programu, 28 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 29 szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru KKBOF, prowadzone przez 13 gmin (B\u0119dzino, Bia\u0142ogard, Biesiekierz, Bobolice, Karlino, Koszalin, Manowo, Mielno, Polan\u00f3w, Sian\u00f3w, \u015awieszyno, Tychowo, Ustronie Morskie) i 2 powiaty ziemskie (bia\u0142ogardzki, ko\u0142obrzeski), uczniowie, rodzice (SP Polan\u00f3w) oraz nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, zamieszkali, pracuj\u0105cy i/lub ucz\u0105cy si\u0119 na obszarze KKBOF w rozumieniu przepis\u00f3w KC.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KOSZALIN", "TYTUL": "Fabryka Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1239977.52", "WARTOSC": "1468758.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 21 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 10 gmin z NUTS 3 koszali\u0144skiego", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2392955.66", "WARTOSC": "2815241.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Z punktu widzenia populacji powiatu koszali\u0144skiego, szczeg\u00f3lne znaczenie maj\u0105 choroby nowotworowe(g\u0142\u00f3wnie uk\u0142adu pokarmowego,tj.jelita grubego).Wniosek ten potwierdzaj\u0105 dane stat. zgromadzone na obszarze powiatu.Celem projektu jest poprawa zdrowia publ,wyd\u0142u\u017cenie aktywn.zawodowej oraz niwelowanie ryzyka jej przerwania z powodu choroby.Zapewnienie dost\u0119pu do bezp\u0142atnych bada\u0144 specjalist.,zagwarantowanie opieki oko\u0142ozabiegowej,a uprzednio zobrazowanie zakresu dzia\u0142a\u0144 s\u0105 istotnymi elementami realizacji Projektu,wr\u0119cz z indywid.podej\u015bciem do ka\u017cdego pacjenta.Zmniejszenie zachorowalno\u015bci oraz ograniczenie spo\u0142. nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu.Projekt skierowany jest bezpo\u015br.do os.w wieku aktywn.zawod.,zamiesz. i/lub pracuj.na terenie WZ; bezpo\u015brednio zagro\u017conych zapadalno\u015bci\u0105 na nowotwory jelita grubego oraz do og\u00f3\u0142u populacji w zakresie promocji zdrowia i zdrowego stylu \u017cycia.Badania kolono.b\u0119d\u0105 przeprowadzane w\u015br\u00f3d os\u00f3b od 55 do 64 r.\u017c.,a tak\u017ce od 25 do 65 r.\u017c.w przypadku udokumentowanych obci\u0105\u017ce\u0144 genetycznych.Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy wska\u017anika umieralno\u015bci, gdy\u017c koncentruje si\u0119 na profilaktyce schorze\u0144 o najwi\u0119kszym oddzia\u0142ywaniu na ten wska\u017anik,dla kt\u00f3rego nie s\u0105 prowadzone systemowe badania profilakt.lub ich zasi\u0119g jest niewystarczaj\u0105cy.W wyniku realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 dzia\u0142ania inform.-promoc. oraz dot.edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym, zach\u0119caj\u0105ce do podj\u0119cia specjalist. bada\u0144 profilakt.Dzia\u0142ania eduk. z zakresu profilaktyki nowotworowej skierowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c do lekarzy i personelu piel\u0119gniarskiego POZ.W ramach projektu zakupiona zostanie specjalistyczna aparatura i sprz\u0119t medyczny(kolonoskop)konieczny do realizacji g\u0142\u00f3wnego zadania programu.Akcje profilaktyczne, warsztaty czy konkursy b\u0119da mia\u0142y podw\u00f3jny wymiar i znaczenie.Na\u015bwietlenie skali problemu, przerwanie tematu tabu, stydu zwi\u0105zanego z dolegliwo\u015bciami zdrowotnymi,przyczyni si\u0119 do otwartej dyskusji,a co za tym idzie zmierzenia si\u0119 z rakiem poprz", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "\"WIEM, BADAM SI\u0118, ZAPOBIEGAM\" - badania dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu koszali\u0144skiego w kierunku wykrywania raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1206720.00", "WARTOSC": "1542720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno- zawodowa 50 mieszka\u0144c\u00f3w (26 K,24 M) Miasta Koszalina i powiatu koszali\u0144skiego. Realizacja oparta jest na wsp\u00f3\u0142pracy z Fundacj\u0105 Nauka dla \u015arodowiska. KZ LZS jako podmiot statutowo zajmuj\u0105cy si\u0119 aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 uzyska\u0142 statusu CIS od 01.01.2018 r., co umo\u017cliwia podejmowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 na rzecz reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej zgodnie z zapisami Ustawy z dnia 13 czerwca 2003r. o zatrudnieniu socjalnym, w oparciu, o kt\u00f3r\u0105 definiowana jest r\u00f3wnie\u017c grupa docelowa kwalifikowana do projektu. Zaplanowany cel osi\u0105gany b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji kompleksowego programu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w nowopowsta\u0142ym obiekcie CIS w Mielnie (obiekt jest w\u0142asno\u015bci\u0105 KZ LZS). Program ten b\u0119dzie wdra\u017cany w oparciu wypracowany indywidualny program zatrudnienia socjalnego (rodzaj kontraktu socjalnego) sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 m.in. z us\u0142ug wspieraj\u0105cych aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 (poradnictwo zawodowe), poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, kursy i szkolenia zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwa pracy, dzia\u0142ania z zakresu aktywizacji edukacyjnej. W ramach CIS prowadzone b\u0119d\u0105 3 warsztaty, tj. hotelarski, gastronomiczny, remontowo \u2013 porz\u0105dkowy. Korzy\u015bci b\u0119d\u0105 odczuwalne r\u00f3wnie\u017c w\u015br\u00f3d innych grup interesariuszy, tj. o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej i instytucji rynku pracy w taki spos\u00f3b, \u017ce ograniczy si\u0119 liczba \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w, a wzro\u015bnie aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b do tej pory znajduj\u0105cych si\u0119 trwale poza rynkiem pracy. Wdro\u017cone dzia\u0142ania s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119ciu podstawowych rezultat\u00f3w okre\u015blonych w cz\u0119\u015bci E niniejszego wniosku, tj. zwi\u0105zanych z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 uczestnik\u00f3w/-czek projektu, ale r\u00f3wnie\u017c podnoszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i potencja\u0142em i motywacj\u0105 do podejmowania i utrzymywania zatrudnienia po opuszczeniu programu. Poziom osi\u0105gni\u0119cia tych rezultat\u00f3w determinowa\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c efektywno\u015b\u0107, racjonalno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "KRAJOWE ZRZESZENIE LUDOWE ZESPO\u0141Y SPORTOWE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Mielnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1251336.00", "WARTOSC": "1472160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt spe\u0142nia kryt. prem. 1,2,3. Projekt(typ op. 2:a, g, e, f) jest skierowany do 120 rodzin(100K,70M) w tym; 100 ( 80K, 50M w tym ON:7K, 3M)rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dzieci w pieczy zast\u0119pczej i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 10 (10K, 10M)rodzin sprawuj\u0105cych piecze zast\u0119pcz\u0105 oraz 10 rodzin (10K, 10M)kandyduj\u0105cych na rodziny zast\u0119pcze. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142 . \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad. rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego i koszali\u0144skiego i szczecineckiego oraz promowanie rodzin zast\u0119pczych, kwalifikowanie i dob\u00f3r kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej lub prowadzenia rodzinnego domu dziecka. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, Stowarzyszenie Aktywnego Wspierania Gospodarki i PCPR w Bia\u0142ogardz, Miasto Bia\u0142ogard, Gmin\u0119 Karlino,Gmin\u0119 \u015awidwin w okresie 01.01.2018 r. - 31.12.2019 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie plan\u00f3w pomocy rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Podziel si\u0119 domem - razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-07-23", "DOFINANSOWANIE": "97440.94", "WARTOSC": "114636.42", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "projektu, zostanie przeprowadzony cykl zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w szko\u0142ach wskazanych przez partner\u00f3w dla 500 uczni\u00f3w w czterech gminach powiatu koszali\u0144skiego tj.Gminie Polan\u00f3w, Gminie \u015bwieszyno, Gminie Biesiekierz, Gminie Manowo. dotycz\u0105cych ochrony w\u00f3d stoj\u0105cych i p\u0142yn\u0105cych, dbania o \u015brodowisko naturalne oraz przeprowadzenia prezentacji zasob\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego powiatu koszali\u0144skiego takich jak obszary chronione, rezerwaty przyrody, wyst\u0119puj\u0105ce na terenie powiatu chronione gatunki zwierz\u0105t.Na potrzeby przeprowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zostan\u0105 zakupione mat.biurowe oraz druk ulotek/broszur:2.Zorganizowane zostan\u0105 4 pikniki edukacyjno-ekologiczne wraz z pocz\u0119stunkiem powi\u0105zane z organizacj\u0105 sprz\u0105tania wok\u00f3\u0142 jezior i rzek, konkursem wiedzy ekologicznej, oraz organizacj\u0105 gier i zabaw dla najm\u0142odszych. Podczas pikniku Projekt jest inicjatyw\u0105 o charakterze edukacyjnym, zwi\u0105zan\u0105 z promowaniem proekologicznych zachowa\u0144 w zakresie ochrony w\u00f3d powierzchniowych powiatu koszali\u0144skiego i zwi\u0119kszania \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w kwestii szkodliwo\u015bci zanieczyszczania zbiornik\u00f3w wodnych. Dzia\u0142ania w ramach projektu 1. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami zorganizowane zostan\u0105 zawody w\u0119dkarskie.3.Przeprowadzone zostan\u0105 konkursy: plastyczny i fotograficzny.4. Zostanie przeprowadzone szkolenie oraz warsztaty w\u0119dkarskie zako\u0144czone uzyskaniem karty w\u0119dkarskiej 6. W ramach projektu zostanie zlecone opracowanie -publikacja mapy z naniesionymi w/w obszarami wraz ze wskazaniem \u0142owisk w\u0119dkarskich, miejsc przystosowanych dla w\u0119dkarzy oraz miejsc przystosowanych do turystyki wodnej np. szlaki kajakowe.nak\u0142ad 5000 sz", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "RAZEM dbajmy o czyste wody powiatu koszali\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "376313.00", "WARTOSC": "442730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji i uzyskanie kwalifikacji kluczowych w zakresie zawodu Administrator System\u00f3w Komputerowych (60 os.) i Grafik Komputerowy (60os.) w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia (w tym 63K, 57M) zamieszkuj\u0105cych lub/i pracuj\u0105cych lub/i ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w okresie VIII.2017-XII.2018. Kursy poprzedzone b\u0119d\u0105 indywidualnym dor. edukacyjno-zaw. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 kursy Administratora System\u00f3w Komp - 4gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (IC3, CompTIA IT Fundamentals, a tak\u017ce kursy Grafika komputerowego - 4 gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (Adobe Associate Photoshop i Ilustrator). Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 real. w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. umo\u017cliwi nauczycielom wzrost kompetencji i kwalifikacji w zakresie nauczania, organizacji proces\u00f3w edu. i wychowawczych. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. Proj. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "AKADEMIA IT - wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze KKBOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364533.12", "WARTOSC": "428862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na zdobycie/uzupe\u0142./podniesienie kwal.os\u00f3b doros\u0142ych.Wsparciem w Proj.zostanie obj\u0119tych 120os\u00f3b(118K i2M)z terenu woj.zach-pom.(gmin KKBOF wskazane w pkt.A.4)Projekt jest zgodny z celem strategicznym 3\u2013Edukacja i wychowanie,dostosowanie do wsp\u00f3\u0142czesnych wymog\u00f3w cywilizacyjnych oraz jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby obszaru KKBOF m.in.podniesienie jako\u015bci kszta\u0142.i szkolenia zaw.poprzez dostosowanie do potrzeb region.rynku pracy.Piel\u0119gniarka/rz to zaw\u00f3d deficytowy w Polsce.Z raportu NIPiP wynika,i\u017c \u015bredni wska\u017anik zatrudnienia piel\u0119gniarek/rzy na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w Polsce na pocz\u0105tku stycznia 2016 wynosi\u0142 5,2(natomiast w woj.zach-pom.-4,5)i jest najni\u017cszy w Europie. Obecnie w RPiP zarejestrowanych jest 279 861 piel\u0119gniarek i 5515 m\u0119\u017cczyzn(1,93%).Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 w bran\u017cy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi med.brakuje piel\u0119gniarek/rzy posiadaj\u0105cych odpowiednie zaplecze teoret.,jak r\u00f3wnie\u017c do\u015bw.zawodowe oparte na praktyce. Wszyscy Uczestnicy/czki Proj.odb\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 odp. liczb\u0119 godzin zaj.praktycznych w plac\u00f3wkach med.celem zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych w pracy piel\u0119gniarki/rza w danej dziedzinie.Dzia\u0142ania w Proj.pozwol\u0105 9 / 47 dostosowa\u0107 kwalif.piel\u0119gniarek/rzy do oczekiwa\u0144 przedsi\u0119biorc\u00f3w na lokalnym rynku pracy.Celem Projektu zgodnym z SOOP jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120os.doros\u0142ych(118K,2M)z woj.zachodniopom (obszar KKBOF).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 18r.\u017c.kt\u00f3re mieszkaj\u0105/pracuj\u0105/ucz\u0105 si\u0119 na obszarze KKBOF zgodnie z Kodeksem Cywilnym oraz s\u0105 zaint.zdobyciem/uzupe\u0142./podniesieniem kwalif.zaw.z w\u0142asnej inicjatywy w okresie 10.04.2017 do 31.03.2018.W Proj.za\u0142o\u017cono formalne potw.kwalif.przez min.80% uczestnik\u00f3w/czek,tj. 96os.(94K i 2M).Proj.wspiera system kszta\u0142.dostosowuj\u0105c kompetencje i umiej. piel\u0119gniarek/rzy.", "BENEFICJENT": "INTERRETE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne i wykwalifikowane piel\u0119gniarki z obszaru Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1535310.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 580525.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 78200.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8059.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1486.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147.6}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1986096.7499999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1283346.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 763648.33}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 747645.9400000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 675914.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 601718.5099999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 418213.49}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 347639.87000000005}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 343158.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 310220.63}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 287844.02999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 258182.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 192819.61000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 150419.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 113141.92000000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 106729.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 58643.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 57801.8}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 45630.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37905.130000000005}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34868.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32685.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27986.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24827.38}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23558.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23099.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22161.199999999997}, {"name": "Cmentarze", "value": 18969.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18138.77}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 16604.27}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16365.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16332.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15335.150000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13843.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13131.51}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 12867.16}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 8739.64}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7595.25}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7054.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7036.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5377.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5346.1900000000005}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5029.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4474.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3240.99}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1944.52}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1372.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1257.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 885.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 620.0}, {"name": "Archiwa", "value": 330.87}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 131.39}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 61.5}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 18.56}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.1}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4865754.590000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2180078.5799999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 1334489.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1111041.05}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 775324.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 413106.57}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 244022.41000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 223632.11999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 184901.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159116.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 98375.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 96091.43999999999}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 88842.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78430.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68635.6}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52230.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20763.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18110.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13041.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1200.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1175.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 597.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 152.36}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 701540.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10012.38}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7601224.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1504481.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 269700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 260186.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 161215.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 152589.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147339.02000000002}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 134393.31}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84109.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 40438.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33124.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22477.49}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20500.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 17110.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16490.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16360.47}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14919.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8214.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7692.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 949.07}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 439.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 3226487.47}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1700119.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 321313.8}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 77385.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31146.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 14700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14513.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 511550.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 147571.29}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 181500.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201598.99000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 85734.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14946.619999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37291.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9997.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4291.379999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 106372.0}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 217959.70999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40821.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22012.23}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1535457.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 605525.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 110000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 78200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8059.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1486.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3787333.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1876757.3199999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 960540.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 670624.0799999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 652726.73}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 561083.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 150750.31}, {"name": "Rodzina", "value": 116456.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 113141.92000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 106729.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56353.87}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 45630.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26565.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25950.04}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18576.140000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6401.56}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5377.59}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6855849.600000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2259684.2799999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1156333.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1111041.05}, {"name": "Rodzina", "value": 305767.26999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109606.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 98375.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 96091.43999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18110.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13041.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5213.330000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 701540.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10012.38}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9375406.370000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 483640.02999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 325199.70999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 257703.07}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39587.490000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20563.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7692.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4926606.970000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 331413.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 77385.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29213.260000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21046.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 511550.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 147571.29}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 181500.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 201598.99000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 85734.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14946.619999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 37291.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9997.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4291.379999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 106372.0}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 217959.70999999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40821.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 22012.23}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10874896.21, "v": "10,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.01, "v_pc": "1619,25 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5888100.55, "v": "5,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 3600851.9700000007, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 454294.42, "v": "454,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 310220.63, "v": "310,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 279944.84, "v": "279,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 254945.65999999997, "v": "254,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 58399.280000000006, "v": "58,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27986.5, "v": "27,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 152.36, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10238827.659999996, "v": "10,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.49, "v_pc": "1524,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7667298.029999999, "v": "7,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1711544.21, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 706678.92, "v": "706,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.9}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 78200.0, "v": "78,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 58643.11, "v": "58,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16332.0, "v": "16,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 131.39, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8058729.510000001, "v": "8,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.27, "v_pc": "1199,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "213.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4233249.2, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3106696.58, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.55}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 702160.9, "v": "702,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2243.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.71}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 16604.27, "v": "16,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 18.56, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3885708.23, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.29, "v_pc": "578,57 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "2.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2084471.7499999998, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 172.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.64}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1283346.34, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 418213.49, "v": "418,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75369.61, "v": "75,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16365.2, "v": "16,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7054.78, "v": "7,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 885.96, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 260.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.1, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3411283.0299999993, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.15, "v_pc": "507,93 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2965732.7799999993, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 165689.84, "v": "165,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125786.58, "v": "125,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78430.7, "v": "78,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58318.130000000005, "v": "58,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.5}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2614913.4299999997, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.25, "v_pc": "389,36 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1081030.94, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.34}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 436842.02, "v": "436,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 343301.06000000006, "v": "343,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.12}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 343158.8, "v": "343,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 154533.81, "v": "154,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 134393.31, "v": "134,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84109.0, "v": "84,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16176.94, "v": "16,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13131.51, "v": "13,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8236.04, "v": "8,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 929752.54, "v": "929,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22, "v_pc": "138,44 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 580525.79, "v": "580,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.43}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 323895.88, "v": "323,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.83}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Archiwa", "value": 330.87, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 586297.21, "v": "586,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "87,30 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 513289.47, "v": "513,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.54}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34868.97, "v": "34,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1525.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.41}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18138.77, "v": "18,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 467363.84, "v": "467,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "69,59 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 344872.0, "v": "344,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12491.84, "v": "12,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 204594.94, "v": "204,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "30,46 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 102149.07999999999, "v": "102,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 88010.70000000001, "v": "88,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.01}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 8739.64, "v": "8,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 494.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3634.02, "v": "3,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 61.5, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 113141.92000000001, "v": "113,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "16,85 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 113141.92000000001, "v": "113,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 106729.09, "v": "106,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "15,89 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 106729.09, "v": "106,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 106372.0, "v": "106,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "15,84 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 106372.0, "v": "106,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51686.13999999999, "v": "51,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,70 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48445.149999999994, "v": "48,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3240.99, "v": "3,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.27}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 45630.0, "v": "45,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1, "v_pc": "6,79 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 45630.0, "v": "45,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44965.08, "v": "44,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,70 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 27855.08, "v": "27,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 17110.0, "v": "17,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.05}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39942.99, "v": "39,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,95 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38570.99, "v": "38,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.56}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1372.0, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26565.04, "v": "26,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,96 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 18969.79, "v": "18,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7595.25, "v": "7,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.59}]}]}