[{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "370380434.18", "WARTOSC": "1151661770.52", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Projekt budowy obwodnica Koszalina i Sianowa w ci\u0105gu drogi S6 oraz S11 zlokalizowany jest w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci Polski i przebiega przez obszar wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa odcink\u00f3w dr\u00f3g ekspresowych S6 i S11 na odcinku obwodnicy Koszalina i Sianowa o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 20,122 km, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci zlokalizowana jest w sieci kompleksowej TEN-T. Odcinek drogi ekspresowej S6 stanowi fragment mi\u0119dzynarodowej drogi E28 Berlin - Ko\u0142baskowo - Szczecin- Goleni\u00f3w - Koszalin - Gda\u0144sk - Kaliningrad - Minsk. Uzupe\u0142nieniem powy\u017cszego zakresu b\u0119dzie odcinek przej\u015bciowy o d\u0142ugo\u015bci 0,742 km. Na odcinku drogi ekspresowej S6 oraz S11 przewidziano przekr\u00f3j drogowy dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu w ka\u017cdym kierunku oraz pasem awaryjnym i szerokim pasem dziel\u0105cym (z wy\u0142\u0105czeniem odcinka przej\u015bciowego)", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S6 Szczecin - Koszalin, obwodnica Koszalina i Sianowa (S6/S11)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5605.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "641003358.04", "WARTOSC": "1497511388.43", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie drogi ekspresowej S6 na odcinku Kie\u0142pino \u2013 pocz\u0105tek obwodnicy Koszalina i Sianowa o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 62,84 km zlokalizowanej w sieci TEN-T. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech odcink\u00f3w (kontrakt\u00f3w): \u2022 Odcinek 4: Projekt i budowa drogi S-6 na odcinku w\u0119ze\u0142 Kie\u0142pino /bez w\u0119z\u0142a/ - w\u0119ze\u0142 Ko\u0142obrzeg Zach\u00f3d /z w\u0119z\u0142em/; od km 84+000,00 do km 108+024,69, \u2022 Odcinek 5: Projekt i budowa drogi S-6 na odcinku w\u0119ze\u0142 Ko\u0142obrzeg Zach\u00f3d /bez w\u0119z\u0142a/ - w\u0119ze\u0142 Ustronie Morskie /z w\u0119z\u0142em/ oraz budowa obwodnicy m. Ko\u0142obrzeg w ci\u0105gu drogi krajowej nr 11; S6 od km 108+024,69 do km 122+572,82 oraz obwodnica Ko\u0142obrzegu od km 1+081,00 do km 3+020,00, Koniec odcinka 5 w km 122+572,82 jest to\u017csamy z pocz\u0105tkiem odcinka 6 w km 122+571,29, r\u00f3\u017cnice w pikieta\u017cu wynikaj\u0105 z uszczeg\u00f3\u0142owienia geometrii osi dr\u00f3g na etapie projektowania (rys. 40 RSW) \u2022 Odcinek 6 - Projekt i budowa drogi S-6 na odcinku w\u0119ze\u0142 Ustronie Morskie /bez w\u0119z\u0142a/ - pocz\u0105tek obwodnicy Koszalina i Sianowa; od km 122+571,29 do km 146+842,08. Wska\u017anik produktu \u2013 wybudowanie 62,84 km nowych dr\u00f3g 2017-0 km, 2018-0 km, 2019-62,84 km.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S6 Szczecin \u2013 Koszalin, odc. Kie\u0142pino \u2013 pocz. Obwodnicy Koszalina i Sianowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3101.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13700162.56", "WARTOSC": "16117838.31", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 590os\u00f3b (298K i 292M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin. Rezultatem projektu b\u0119dzie co najmniej 267 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do uzyskania kwalifikacji lub nabycia kompetencji, po opuszczeniu programu w rozumieniu Wytycznych Ministra Inwestycji i Rozwoju w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020, przez co najmniej 183 uczestnik\u00f3w. Ponadto planuje si\u0119 utworzenie co najmniej 132 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 590 os\u00f3b (298K i 292M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowanych w PUP w Koszalinie jako bezrobotne,w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach). Grup\u0105 docelow\u0105 w ramach Zadania Instrumenty dofinansowania b\u0119d\u0105 pracownicy podmiot\u00f3w, na kt\u00f3rych wynagrodzenia przekazane zostanie dofinansowanie oraz osoby fizyczne, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dofinansowanie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania oraz Poradnictwo zawodowe lub Po\u015brednictwo pracy dla 590 UP; 2.Sta\u017ce dla 33 UP; 3.Prace interwencyjne dla 200 UP; 4.Szkolenia dla 205 UP; 5.Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 132 UP; 6. Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy dla 120 UP; 7.Instrumenty dofinansowania dla 1 265 pracownik\u00f3w podmiot\u00f3w, na kt\u00f3rych wynagrodzenia przekazane zostanie dofinansowanie oraz os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dofinansowanie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10318550.41", "WARTOSC": "12243178.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 598 (316K i 282M) os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin do 31.12.2022r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 310 os. zarejestrowanych w PUP jak r\u00f3wnie\u017c uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez 180 os. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP w K-linie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "10257187.43", "WARTOSC": "10878340.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem Projektu (P) jest wsparcie procesu deinstytucjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi (OzDKP) poprzez przetestowanie innowacyjnego modelu \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego. Za\u0142o\u017cenia do Modelu (M) zosta\u0142y opracowane na I etapie D003/15. M. jest inkluzywny, zak\u0142ada w\u0142\u0105czenie podm. z r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w, w jedn\u0105 sie\u0107 koordynacji wsparcia i us\u0142ug na rzecz OzDKP. G\u0142\u00f3wnym podej\u015bciem pracy w o\u015brodkach jest personalizm i terapia skoncentrowana na potrzebach osoby, jej godno\u015bci i prawach. Celami oddzia\u0142ywa\u0144 jest odzyskanie przez OzDKP samosterowno\u015bci i odbudowa relacji spo\u0142ecznych, wsparcie rodzin w funkcjonowaniu z chorym cz\u0142onk. rodziny, oraz zmiana \u015bwiadomo\u015bciowa spo\u0142ecze\u0144stwa i pracownik\u00f3w \u015aCZP w zakr. partnerstwa, praw, poszanowania godno\u015bci i autonomii OzDKP. Oznacza to udzielenie im pomocy w \u015brod. zamieszk., w naturalnych war. rozwoju oraz zapewnienie opieki od pierwszego kryzysu po stabilizacj\u0119 spo\u0142. M unika d\u0142ugiego leczenia pacjent\u00f3w w szpitalu i ich izolacji od \u015brod. P zawiera dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do spo\u0142., w celu zwi\u0119kszenia wiedzy na temat zab. psych. i r\u00f3wnego traktowania OzDKP. M zak\u0142ada koncepcj\u0119 zintegrowania i koordynacji \u015bwiad. med., oparcia spo\u0142. i dzia\u0142a\u0144 edu. Pe\u0142ni te\u017c rol\u0119 telefonu zg\u0142oszeniowego 24/7 i punktu pierwszego kontaktu, kt\u00f3rych celem jest nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z pacjentem lub organizacja stosownej interwencji zewn. (np. pogotowie, szpital, etc.), w przypadku zagro\u017cenia \u017cycia lub zdrowia. \u015aCZP towarzyszy pacjentowi we wszystkich przejawach kryz. psych. w rodzinie, szkole, pracy, urz\u0119dach, plac\u00f3wkach s\u0142u\u017cby zdr. i pomocy spo\u0142. M zapewnia us\u0142ugi: Infolinia 24/7, recepcja, ambulatorium, noclegowe miejsca interwencyjne, zespo\u0142y mobilne, dzienne us\u0142ugi medyczno-spo\u0142eczne, mieszkania chronione, dzia\u0142ania edukacyjne i profilaktyczne oraz koordynacj\u0119 us\u0142ug med., spo\u0142., edu. na terenie testowania oraz koordynacj\u0119 indywid. proces\u00f3w terapeutycznych OzDKP, na zasadach opisanych w M.", "BENEFICJENT": "MEDISON SP. Z O.O.", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja szans\u0105 na dobr\u0105 zmian\u0119 - projekt zintegrowany. Miasto Koszalin i powiat koszali\u0144ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6403014.00", "WARTOSC": "6968130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 619 (380K i 239M) os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin do 31.12.2018r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 264 (162K i 102M) uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy zako\u0144cz\u0105 sw\u00f3j udzia\u0142 w projekcie. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby do 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w K-linie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5055366.50", "WARTOSC": "5947490.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez przywr\u00f3cenie morfologicznej ci\u0105g\u0142o\u015bci wodnych korytarzy ekologicznych na 3 dop\u0142ywach rzeki Pars\u0119ty: Raduszy, G\u0119siej i Perznicy. Realizacja projektu umo\u017cliwi likwidacj\u0119 barier, kt\u00f3re tworzy istniej\u0105ca infrastruktura oraz zapewni warunki do swobodnego przemieszczania si\u0119 gatunk\u00f3w ryb i minog\u00f3w na SOOS Natura 2000 Dorzecze Pars\u0119ty PLH320007. Udro\u017cnienie korytarza ekol. odb\u0119dzie si\u0119 poprzez dostosowanie budowli hydrotechnicznych do ekologii migruj\u0105cych gat.: minoga rzecznego, minoga strumieniowego, \u0142ososia atlantyckiego, g\u0142owacza bia\u0142op\u0142etwego i kozy. Dorzecze Pars\u0119ty stanowi w miar\u0119 sp\u00f3jny ekosystem, jednak na przestrzeni wielu lat liczne bud. hydrotechn. spowodowa\u0142y znaczne zmniejszenie si\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biol. utrudniaj\u0105c lub ca\u0142kowicie uniemo\u017cliwiaj\u0105c dotarcie rybom na tarliska. Mimo wyst\u0119powania dogodnych, naturalnych miejsc tarliskowych (w szcz. na G\u0119siej, Raduszy i Perznicy)dost\u0119p do nich jest mocno utrudniony, a w niekt\u00f3rych przypadkach wr\u0119cz niemo\u017cliwy. G\u0142. elementy projektu: 1. Przygotowanie dok. techn. dot. przebudowy infrastruktury hydrotechnicznej. 2.Przebudowa urz\u0105dze\u0144 infrastr. hydrotechnicznej zapewniaj\u0105cej swobodn\u0105 migracj\u0119 ryb i minog\u00f3w (przywr\u00f3cenie ci\u0105g\u0142o\u015bci na rzekach Perznica, Radusza i G\u0119sia). Likwidacja 14 stopni, 5 zastawek i 1 jazu. Budowa 47 bystrzy, ustabilizowanie dna, narzut kamienny z profilowaniem spadku, \u015bcianki szczelne przeciwfiltracyjne, wbudowanie substratu \u017cwirowego. 3.Aktywna ochrona siedlisk (walka z k\u0142usownictwem, ogr. presji w\u0119dkarskiej 4.Przeprowadzenie bada\u0144 dotycz\u0105cych osi\u0105gni\u0119tych efekt\u00f3w ekol 5.Informacja i promocja projektu 6.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN DORZECZA PARS\u0118TY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dro\u017cno\u015bci korytarzy ekologicznych w Dorzeczu Pars\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "9918812.86", "WARTOSC": "11669191.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w regionie koszali\u0144skim (Miasto Koszalin, powiat bia\u0142ogardzki, s\u0142awie\u0144ski, koszali\u0144ski, ko\u0142obrzeski) to przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu kompleksowe (animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi, promocja, wsparcie finansowe itd.) wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem 100PES) i \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 600 os\u00f3b, w tym 348 kobiet zainteresowanych uruchomieniem PS. G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy. W kwestii wzrostu zatrudnienia kluczowym wydaje si\u0119 realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt d\u0105\u017cy do wzrostu znaczenia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (58 nowych m-c pracy, w tym 35 K) i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie koszali\u0144skim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych. PES i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. W projekcie zostanie utworzonych 58 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z rozwojem, ale r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w regionie koszali\u0144skim. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa oraz wyspecjalizowanych szkole\u0144 dla manager\u00f3w PES, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie wzrost skuteczno\u015bci biznesowej.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie koszali\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3927334.00", "WARTOSC": "4620393.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 321 os\u00f3b (162 K i 159 M) w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin do 31.12.2017r. W wyniku realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119, \u017ce co najmniej 131 uczestnik\u00f3w projektu (68K i 63M), kt\u00f3rzy zako\u0144cz\u0105 sw\u00f3j udzia\u0142 w projekcie, podejmie zatrudnienie spe\u0142niaj\u0105ce warunki efektywno\u015bci zatrudnieniowej.Zatrudnienie mierzone b\u0119dzie zgodnie z Podrozdzia\u0142em 3.2 Spos\u00f3b pomiaru kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w projekcie zawartym w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\". G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie co najmniej 145 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 321 os\u00f3b (162 K i 159 M)w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowanych w PUP w Koszalinie jako osoby bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach), dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono I lub II profil pomocy. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania oraz Poradnictwo zawodowe lub Po\u015brednictwo pracy dla 321 uczestnik\u00f3w projektu; 2.Sta\u017ce dla 31 uczestnik\u00f3w projektu; 3.Prace interwencyjne dla 106 uczestnik\u00f3w projektu; 4.Szkolenia dla 30 uczestnik\u00f3w projektu; 5.Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 84 uczestnik\u00f3w projektu; 6.Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy dla 70 uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.6}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3769478.00", "WARTOSC": "4434680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 154 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw. bezrobotni aktywni)lub drugi profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3479917.47", "WARTOSC": "3787048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 389 os\u00f3b m\u0142odych (249 K i 140 M) do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin do 31.12.2016r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 168 uczestnik\u00f3w projektu (107 K i 61 M), kt\u00f3rzy zako\u0144cz\u0105 sw\u00f3j udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.02}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3321803.28", "WARTOSC": "3614978.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 465 os\u00f3b m\u0142odych (265 K i 200 M) do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin do 31.03.2016r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 215 uczestnik\u00f3w projektu (122 K i 93 M), kt\u00f3rzy zako\u0144cz\u0105 sw\u00f3j udzia\u0142 w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne do 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagajacy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z 465 uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problam\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i w powiecie miasto Koszalin (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3223015.00", "WARTOSC": "3791782.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 277 os\u00f3b (141 K i 136 M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin do 31.12.2018r. W wyniku realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119, \u017ce co najmniej 116 uczestnik\u00f3w projektu (62K i 54M), kt\u00f3rzy w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie, podejmie zatrudnienie spe\u0142niaj\u0105ce warunki efektywno\u015bci zatrudnieniowej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie co najmniej 125 osoby pracuj\u0105ce, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do uzyskania przez co najmniej 29 uczestnik\u00f3w kwalifikacji zawodowych po opuszczeniu programu, potwierdzonych dokumentem w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 277 os\u00f3b (141 K i 136 M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowanych w PUP w Koszalinie jako osoby bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach), dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono I lub II profil pomocy. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania oraz Poradnictwo zawodowe lub Po\u015brednictwo pracy dla 277 uczestnik\u00f3w projektu; 2.Sta\u017ce dla 19 uczestnik\u00f3w projektu;3.Prace interwencyjne dla 94 uczestnik\u00f3w projektu;4.Szkolenia dla 36 uczestnik\u00f3w projektu;5. Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 68 uczestnik\u00f3w projektu;6.Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy dla 60 uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin IV.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2839181.92", "WARTOSC": "3340213.23", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 252 os\u00f3b (128K i 124M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin. Rezultatem projektu b\u0119dzie co najmniej 114 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do uzyskania przez co najmniej 18 uczestnik\u00f3w kwalifikacji zawodowych po opuszczeniu programu, potwierdzonych dokumentem w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Ponadto planuje si\u0119 utworzenie co najmniej 64 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 252 osoby (128K i 124M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowanych w PUP w Koszalinie jako osoby bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach). Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania oraz Poradnictwo zawodowe lub Po\u015brednictwo pracy dla 252 uczestnik\u00f3w projektu; 2.Sta\u017ce dla 21 uczestnik\u00f3w projektu;3.Prace interwencyjne dla 81 uczestnik\u00f3w projektu;4.Szkolenia dla 30 uczestnik\u00f3w projektu;5. Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 64 uczestnik\u00f3w projektu;6.Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy dla 56 uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1064718.81", "WARTOSC": "1252610.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie oparty na realizacji us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w zakresie: wsparcia w procesie usamodzielniania si\u0119 wychowank\u00f3w rodzin zast\u0119pczych, plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych i wychowank\u00f3w rodzinnych dom\u00f3w dziecka (typ 2d) oraz doskonalenia os\u00f3b sprawuj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 (typ 2e). W zasobach Realizatora s\u0105 93 rodziny zast\u0119pcze i 2 rodzinne domy dziecka, w kt\u00f3rych przebywa\u0142o 157 wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej (dane z 2016 roku). Mimo szczeg\u00f3lnie trudnej grupy docelowej wnioskodawcy gwarantuj\u0105 realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w projektu. Do projektu w przeci\u0105gu 3 lat przyst\u0105pi 70 uczestnik\u00f3w, w tym 50 wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej i 20 os\u00f3b sprawuj\u0105cych piecz\u0119. Z grupy usamodzielnianych wychowank\u00f3w 30 os\u00f3b przyst\u0105pi pierwszego roku realizacji i kolejne 20 os\u00f3b zostanie obj\u0119te wsparciem od 2019 roku, w\u015br\u00f3d os\u00f3b sprawuj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 do projektu przyst\u0105pi 20 os\u00f3b na pe\u0142ne 3 lata realizacji. W ocenie projektodawc\u00f3w zaplanowana we wniosku liczba uczestnik\u00f3w jest optymalna zar\u00f3wno z uwagi na mo\u017cliwo\u015bci jak i warunki osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w. Minimum 50% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. Projektodawca zak\u0142ada zastosowanie instrument\u00f3w aktywnej integracji wzmocnionych wsparciem finansowym w postaci zasi\u0142k\u00f3w ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Kompleksowe wsparcie b\u0119dzie polega\u0142o na obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w projektu: szkoleniami, kursami, zaj\u0119ciami grupowymi realizowanymi podczas weekendowych wyjazd\u00f3w edukacyjno - integracyjnych, zaj\u0119ciami indywidualnymi wynikaj\u0105cymi ze spersonalizowanych brak\u00f3w ujawnionych w diagnozie oraz wzmocnieniem w obszarach profilaktyki. Wszystkie formy wsparcia b\u0119d\u0105 adresowane do ka\u017cdej z grup docelowych. Projektodawcy nie zamierzaj\u0105 ponosi\u0107 wydatk\u00f3w na c-f, a ca\u0142o\u015b\u0107 zada\u0144 wykona\u0107 zgodnie z harmonogramem w terminie zgodnym z wnioskiem o dofinansowanie. Zar\u00f3wno zadania jak i wydatki b\u0119d\u0105 zrealizowane zgodnie z prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "Szansa - jestem ZA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "999998.90", "WARTOSC": "2742900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Efektem projektu b\u0119d\u0105 m.in. wdro\u017cone nowe produkty zwi\u0105zane z opakowaniami z tworzyw sztucznych. Niniejszy projekt prowadzi do podniesienia konkurencyjno\u015bci oraz do proeksportowego ukierunkowania Sp\u00f3\u0142ki PuMaFol. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te poprzez wprowadzenie do oferty firmy nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 produkowane na nowo zakupionej w ramach projektu linii technologicznej. Niniejszy projekt prowadzi do podniesienia konkurencyjno\u015bci w sektorze M\u015aP na terenie ZIT KKBOF. Inwestycja zostanie zrealizowana w jednym etapie poprzez nabycie nieruchomo\u015bci niezabudowanej, budow\u0119 hali produkcyjnej o pow. ok. 600 m2 i zakup linii automatycznej do produkcji work\u00f3w termokurczliwych. Planowana inwestycja dotyczy wprowadzenia innowacji do dzia\u0142alno\u015bci firmy. Planowane wydatki tworz\u0105 sp\u00f3jn\u0105 i jednolit\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 oraz s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji postawionych cel\u00f3w projektu. Inwestycja zostanie poprzedzona dzia\u0142aniami maj\u0105cymi na celu analiz\u0119 i wyb\u00f3r najkorzystniejszych ofert dostawc\u00f3w. W przypadku wyst\u0105pienia przes\u0142anek ustawowych, zastosowanie znajd\u0105 przepisy ustawy Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych i wytyczne UE oraz procedura uregulowana w wytycznych IZ RPO WZ. W trakcie realizacji projektu i po jego zako\u0144czeniu przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne zgodnie ze stosownymi wytycznymi. Termin realizacji: IV kwarta\u0142 2018 - IV kwarta\u0142 2019 r.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE PUMAFOL S.C., TOMASZ PUHACZ, DOROTA PUHACZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy PuMaFol poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2452981.00", "WARTOSC": "2910513.76", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 275 (155K i 120M) os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin do 31.12.2019r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 143 (82K i 61M) os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w K-linie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.11}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2399686.00", "WARTOSC": "2823160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 226 os\u00f3b (114 K i 112 M) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin do 31.12.2016r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 90 uczestnik\u00f3w projektu. Zatrudnienie mierzone b\u0119dzie w oparciu o zapisy punktu 5.3.2: Spos\u00f3b i metodologia mierzenia kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w projekcie,zawartego w Regulaminie naboru w ramach RPO WZ 2014-2020 z dnia 09.02.2016r. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 226 os\u00f3b (114 K i 112 M)w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zarejestrowanych w PUP w Koszalinie jako osoby bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono I lub II profil pomocy. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania oraz Poradnictwo zawodowe lub Po\u015brednictwo pracy dla 226 uczestnik\u00f3w projektu; 2.Sta\u017ce dla 58 uczestnik\u00f3w projektu; 3. Prace interwencyjne dla 78 uczestnik\u00f3w projektu; 4.Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 48 uczestnik\u00f3w projektu; 5.Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy dla 42 uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOSZALINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie koszali\u0144skim i powiecie miasto Koszalin-II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1377149.32", "WARTOSC": "1620175.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Wnioskodawca jest podmiotem dzia\u0142aj\u0105cym na rzecz aktywiz spo\u0142ecz-zawodo, kt\u00f3rych podstawowym zadaniem nie jest dzia\u0142al gospodarcz. Cel g\u0142\u00f3wny proj: podniesienie poziomu aktyw spo\u0142ecz-zawodow u 80os. zagro\u017c ub\u00f3st i/lub wyklucz spo\u0142ecz, w tym 8os. z niepe\u0142nospraw ,40 os z obszar\u00f3w wiejskich. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te grupy docelowe z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopom. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi os. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zagro\u017c ub\u00f3st i/lub wyklucz spo\u0142ecz, w tym osoby bezrob, kt\u00f3re wg ustawy o promocji zatrudnienia i instyt rynk pr znajd\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw oddalonych od rynku pracy zamieszkuj\u0105cych obszar powiatu s\u0142awie\u0144 i koszalin WZ zgod z KC. Zad: 1.Wsparcie doradcze: IPD, indywidualne wsparcie psychologiczne i psychospo\u0142eczne 2.Aktywizacja edukacyj ( szkolenia zawodowe zgod z IPD, po\u015bredn pracy 3.Aktywiz zawod(sta\u017ce zawodowe) u lokalnych pracodwac\u00f3w. Projektodawca zak\u0142ada udzia\u0142 w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w proj os o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawn w tym os z niepe\u0142nos sprz\u0119\u017conymi -os niepe\u0142nos intelektualn\u0105 -os z zaburzeniami psychicznymi oraz 50% UP z obszar\u00f3w wiejskich. Proj zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik efektywn spo\u0142 na poziomie co najmniej 85% w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017c ub\u00f3stw lub/i wyklucz spo\u0142ecz (wtym poziom efektywn zatrudnieniowej co najmniej 22%). Proj zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik efektywn spo\u0142 w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os\u00f3b niepe\u0142nospr intelektualn\u0105 oraz os z niepe\u0142nosp sprz\u0119\u017conymi na z poziomie co najmniej 50%(w tym poziomie efektyw zatrudnieniowej minimum 12%). Zatrudnienie na obszarze wsparcia proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Czas na aktywne wsparcie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "978482.86", "WARTOSC": "1151156.30", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: \u0160ilutes rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "\"The main objective of the BFA project is to increase the activity of skilled labor in the blue economy sectors of the SBA thanks to possibility to acquire professional qualifications and gain the employment stability of young and disabled people in the following professions: sailing, windsurfind, kitesurfing instructors for the disabled Thanks to the project and cooperation between the partners (joint cross-border activities), the goals will be achieved by: PPs form PL, DE and LT including disabled associations. Cross-border activities in the project (incl. engaging the disabled from PP4 and AP's) will cause the synergy effect and will let solving the region's common problem - low level of the activity in the labour market among young and disabled people. The project institutes the realization of the specific objectives reflected in the main results of the project, that are described in the 'Intervention logic' section. The project\u2019s innovative solutions: Product innovation - preparing the training programmes for water sports instructors for the disabled, based on currently available and knowledge earned in the project Process innov. - using eLearning training platform created in the project to train sailing and wind/kite -surfing trainers, The eLearning training platform ensure unlimited access for disabled users to the knowledge that will let them prepare for the training. The project provides also a marketing innovation through its innovative approach The target groups: disabled associations, water sports clubs & schools, teaching subjects for water sports instructors & water sports instructors, disabled people, young people The main results of the project will directly contribute to the changes arising from the solution\u2019s innovation and its added value, resulting from cross-border cooperation The situation on the labor market of the disabled will be improved, using the potential of the region and cooperation between the partners who solve their problem", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141OBRZEG", "TYTUL": "BFA - BALTIC FOR ALL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "480934.88", "WARTOSC": "565805.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w zakresie wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla 301 os\u00f3b obj\u0119tych pomoc\u0105 MOPS w Koszalinie na terenie Gminy Miasto Koszalin,zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. w okresie od 01.01.2017r. do 31.12.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 165 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., borykaj\u0105cych si\u0119 z problemami opieku\u0144czo-wychowawczymi oraz 136 os. sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105. Gr. 165 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.,z problemami opieku\u0144czo-wychowawczymi zostanie skierowana na warsztaty w KIS celem uczestnictwa w nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142aniach: indywidualne doradztwo specjalistyczne (prawnik, pedagog, psycholog), warsztaty \u201e Szko\u0142a dla rodzica\u201d, warsztaty z zakresu gospodarowania bud\u017cetem domowym, warsztaty \u201eProfilaktyka zdrowego trybu \u017cycia\u201d, udzia\u0142 w alternatywnych formach sp\u0119dzania czasu wolnego(wyj\u015bcia do teatru, kina, turniej bowlingowy, wyjazd do wiosek tematycznych/edukacyjnych park\u00f3w rozrywki)wraz z najbli\u017cszym otoczeniem. Gr. 136 os.sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 realizowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania poza KIS, celem uczestnictwa w warsztatach kompetencji rodzicielskich dla os. sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 oraz indywidualnym doradztwie specjalistycznym (prawnik,pedagog,psycholog). Rezultaty: 1. 301 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym. 2. min. 151 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykl.spo\u0142. zostanie obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu. 3. min. 241 uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119tych wsparciem w postaci poradnictwa rodzinnego. 4. min. 132 rodziny zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem prewencyjnym. 5. 136 os. zostan\u0105 skierowane do uczestnictwa w kszta\u0142ceniu i/lub doskonaleniu zwi\u0105zanym ze sprawowaniem pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KOSZALIN", "TYTUL": "Projekt RODZINA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1648340.40", "WARTOSC": "1939224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "TYP:1 Projekt skierowany jest do GD z obszaru WZ w rozum przepis\u00f3w KC. Celem interwencji jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci przez uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe. Osi\u0105gni\u0119cie tego za\u0142o\u017cenia b\u0119dzie mo\u017cliwe m.in. poprzez realizacj\u0119 komplementarnych program\u00f3w na rzecz podnoszenia kwalifikacji edukacyjno-zawodowych wykorzystane dla obj\u0119tej grupy wsparcie: zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez sta\u017ce i praktyki zawodowe. Udzia\u0142 w proj. we\u017amie 140 os w wieku powy\u017cej 18r\u017c. zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifikacji zawodowych. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie WZ od 01.10.2018-30.09.2020r. Ka\u017cdy z UP, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy grupy docelowej b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, tj.: a. uczniowie technik\u00f3w, szk\u00f3\u0142 policealnych, b. s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, c. os doros\u0142e zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu Wnioskodawca udzieli ka\u017cdemu z uczestnik: -wsparcie edukacyjno-zawodowego(4godz/os),-przeprowadzi badanie lekarskie dopuszczaj\u0105ca do szkole\u0144, praktyk lub sta\u017cy, zakupu odzie\u017cy ochronnej, - przeprowadzi szkolenie BHP (praktyki, sta\u017ce), -udzieli wsparcia szkoleniowego (na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb), -przeprowadzi aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 poprzez gie\u0142d\u0119 pracy z pracodawcami (2godz/os), -dla wszystkich uczni\u00f3w ko\u0144cz\u0105cych Zasadnicze Szko\u0142y Zawodowe zorganizuje praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w. Dla wszystkich uczni\u00f3w technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 policealnych zorganizuje sta\u017ce (do 2 m-cy). W/w szko\u0142ach z kt\u00f3rych bd UP istnieje zapotrzebowanie na sta\u017ce zawodowe wykraczaj poza zakres kszta\u0142cenie zawodowe i praktyki. Ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w Projektu, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy GD, w wyniku realizacji projektu 140", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "GOTOWI DO PRACY II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "14126788.29", "WARTOSC": "14982276.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Projekt horyzontalny (PZ01) s\u0142u\u017cy zapewnieniu jednolitych warunk\u00f3w testowaniainkluzywnego Modelu (D00/15). Testowanie Modelu jest celem g\u0142\u00f3wnym projektu. Sam model jest zoperacjonalizowany w postaci sieci wsp\u00f3\u0142pracy i koordynacji wsparcia dla os\u00f3b z do\u015bwiadczeniem kryzys\u00f3w psychicznych - \u015arodowiskowe Centrum Zdrowia Psychicznego. Us\u0142ugi w nimrealizowane s\u0105w podej\u015bciu personalistycznym i terapii skoncentrowanej na potrzebach, godno\u015bci i prawach osoby. Bezpo\u015brednie dzia\u0142ania w tym projekcie s\u0105 skierowane na budowanie wsp\u00f3\u0142pracyi koordynacji pomi\u0119dzypodmiotami medycznymi, spo\u0142ecznymi i edukacyjnymi wewdra\u017caniuzmiany(standardy, zarz\u0105dzanie zmian\u0105) oraz przeszkoleniu personelu tych podmiot\u00f3w. Wynikitestowaniazostan\u0105 umieszczone w ko\u0144cowym raporcie i opracowanych standardach wdra\u017cania i zarz\u0105dzaniaorazrealizacji us\u0142ug Modelu.Realizacja zada\u0144 merytorycznych projektu, tj. szkolenia, wdro\u017cenie systemu Auxilio, ewaluacja, zarz\u0105dzanie zmian\u0105 czy profilaktyka b\u0119d\u0105 realizowane wDzielnicy Bielany m.st. Warszawa,powiecie Wielickim,m. Koszalin i powiecie koszali\u0144skim orazw powiecie nowotarskim.Grupami docelowymi s\u0105 partnerstwa zawi\u0105zane na potrzeby testowania w tych obszarach, podmioty uzyskuj\u0105ce wsparcie w ramach projektu horyzontalnego oraz personel \u015aCZP. Wa\u017cniejszymi rezultatami i produktami projektu jest wsparcie 6 \u015brodowiskowych centr\u00f3wzdrowia psychicznego oraz wzrost kompetencji zawodowych os\u00f3b pracuj\u0105cych w pomocy \u015brodowiskowej.Na zako\u0144czenie projektu powstan\u0105dwa najwa\u017cniejsze produkty: raport ko\u0144cowy z testowania oraz standardy do wdra\u017cania \u015aCZP. Ponadto zostanie przeszkolonych 200 pracownik\u00f3w \u015aCZP oraz powstanie kilkana\u015bcie protoko\u0142\u00f3w diagnostycznych ICF dla doros\u0142ych oraz dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja szans\u0105 na dobr\u0105 zmian\u0119: projekt horyzontalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1666119.24", "WARTOSC": "1960140.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Proj. \u201eOd aktywizacji do godnego zatrudnienia\u201d zost. zrealiz. przez partnerstwo spo\u0142. w wyniku oddolnej inicjatywy Stowarzyszenia Aktywnego Wspierania Gospodarki oraz Fundacji Green Europe \u2013 podm. posiad. do\u015bw. w aktywiz. sp\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. - zawod. 150os.(82K) nieaktywnych zawod./os. bezrobotnych zal. do IIIgr. oddalenia od rynku pracy, zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., w tym os.z niepe\u0142nospr., os.do\u015bw. wielokrotnego wyklucz., os. korzyst. z POP\u017b, z terenu pow. charakteryz. ponadprzeci\u0119tnym wyklucz. spo\u0142. tj.: m. Koszalin, koszali\u0144ski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, szczecinecki, przez realiz. w term. 01.09.2017 \u2013 31.12.2018r. kompleksowego programu, realiz. na podst. indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania przygotow. dla ka\u017cdego uczest. proj. (UP) z uwzgl. diagnozy syt. problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Wsparcie w proj. b\u0119dzie realiz. jako Program s\u0142u\u017c\u0105cy aktywizacji spo\u0142.-zawod. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. za pomoc\u0105 instrum.aktywizacji spo\u0142. i zawod. Dzia\u0142. w proj. dla 150UP: indywidual. i kompleks. diagn. sytuacji problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb ka\u017cdego UP, w tym doradztwo psych., dor. zawod., przygotow. IPD oraz indywid. \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj. ka\u017cdorazowo adekwatne formy wsparcia w zakr. aktywiz. spo\u0142ecznej (grupowe poradn. psycholog, treningi kompet. i umiej. spo\u0142., gr. wsparcia) i zawodowej (po\u015brednictwo pracy; poradn. zawod., szkol. zawod. dostos. do potrzeb na rynku pracy; 3m-ce sta\u017ce zawod.). Istot. rezultatem realiz. proj. b\u0119dzie nabycie/wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompet. spo\u0142. umo\u017cliw. uzysk. kwalifikacji w celu podj\u0119cia zatrudnienia. Ponadto zdobycie do\u015bw . i wzrost motywacji do podj\u0119cia aktywno\u015bci, co wp\u0142ynie na osi\u0105gn. efektywn. spo\u0142eczno - zatrudnieniowej w ramach proj. Proj. zg. jest z typem proj. 1 c dzia\u0142ania 7.1 RPO WZ. Partnerstwo wsp\u00f3\u0142pracuje z PCPR, OPS w Bia\u0142ogardzie, PUP \u015awidwin, CKZ Szczecinek.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Od aktywizacji do godnego zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1443592.00", "WARTOSC": "1698344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt dwuletni, realizowany w partnerstwie z 6 powiatami/PCPR tj.: polickim, wa\u0142eckim, choszcze\u0144skim, szczecineckim, \u0142obeskim i koszali\u0144skim. Celem g\u0142\u00f3wnym jest przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i kierowaniu dzieci do pieczy zst\u0119pczej. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest podniesienie kompetencji wybranych rodzin/os\u00f3b, dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem, zagro\u017conych ograniczeniem praw rodzicielskich i \u017ale funkcjonuj\u0105cych spo\u0142ecznie. Cel b\u0119dzie zrealizowany poprzez zwi\u0119kszenie zakresu i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w tym specjalistycznego poradnictwa oraz edukacji spo\u0142eczno \u2013 ekonomicznej. Projekt ma charakter wspieraj\u0105cy, dzia\u0142anie na podniesienie kompetencji, jak i prewencyjny, tj. zapobiegaj\u0105cy umieszczaniu dzieci w pieczy zst\u0119pczej. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji w zakresie pe\u0142nienie r\u00f3l opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych oraz funkcjonowania spo\u0142ecznego dla 800 uczestnik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 rodziny z dzie\u0107mi, mieszka\u0144cy woj. zachodniopomorskiego, zagro\u017cone ub\u00f3stwem, z deficytami opieku\u0144czo \u2013 wychowawczymi. W grupie docelowej w wi\u0119kszo\u015bci (ponad 50%) znajduj\u0105 si\u0119 rodziny/osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego korzystania ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej oraz rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych. Zaplanowanie realizacj\u0119 z zada\u0144 merytorycznych. Zadanie 1 to Turnusy Aktywizuj\u0105ce dla Rodzin (TAR) \u2013 zadanie skierowana, przede wszystkim, do rodzin, kt\u00f3rym ograniczono prawa rodzicielskie (50 uczestnik\u00f3w). Koncepcja zadania przewiduje odseparowanie uczestnik\u00f3w od \u015brodowiska lokalnego. W ramach TAR rodziny nabieraj\u0105 praktycznych umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich, wychowawczych, budowania wi\u0119zi i wykorzystywania potencja\u0142u w\u0142asnego oraz przechodz\u0105 trening ekonomoczno \u2013 spo\u0142eczny. Zadanie 2 Regionalne Akademie Rodziny (RAR) to forma us\u0142ug wsparcia dla rodziny i pieczy zst\u0119pczej w jej otoczeniu (dla 800 uczestnik\u00f3w). Wsparcie oferowane w RAR opiera si\u0119 o wypracowane standardy funkcjonowania RAR. Projekt zgodny z politykami r\u00f3wno\u015bciowymi UE.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Zintegrowane wsparcie dla rodzin i pieczy zast\u0119pczej na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1471878.65", "WARTOSC": "1731621.95", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt(typ op. 2:a, g, f) jest skierowany do 110 rodzin (doros\u0142ych:100K, 80M oraz dzieci: 120K, 130M) zagr. umieszcz. dzieci w pieczy oraz 10 rodzin zast.(doros\u0142ych:10K,10M i dzieci:8K, 12M ) - w tym min.47 OzN (27K, 20M) z trud. wychowawczymi. W sumie projekt obejmie 470 UP (dzieci i doros\u0142ych) ze 120 rodzin Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142. \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad.rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego, koszali\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego, wa\u0142eckiego. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, SAWG i Gmina \u015awidwin(GOPS) w okresie 01.06.2019 r. - 31.05.2021 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie indywidualnych potrzeb ka\u017cdej rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1283058.00", "WARTOSC": "1509480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w na obszarze wsparcia:1.Ograniczonego dost\u0119pu do zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w szkolenia zawodowego dla os\u00f3b pozostaj\u0105cych w plac\u00f3wkach ponadgimnazjalnych 2. Braku \u015brodk\u00f3w finansowych na pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z podnoszeniem kwalifik zawod 3. Braku odpowiedniego zaplecza technicznego (specjalistycznych warsztat\u00f3w szkoleniowych) w plac\u00f3wkach ponadgimnazjalnych, gdzie mogliby uczniowie uzyska\u0107 dodatkowe kwalifik zawod Udzia\u0142 w proj. we\u017amie 140 os w wieku powy\u017cej 18r\u017c. zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifik zawod. Proj realiz b\u0119dzie na terenie WZ od 01.11.2017-31.10.2019r. Ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w projektu, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy grupy docelowej,b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup,tj: a.uczniowie technik\u00f3w, szk\u00f3\u0142 policealnych, b. s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, c. os doros\u0142e zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalif zawod.W ramach proj Wniosk udzieli ka\u017cdemu z uczestnik: -wsparcie edukacyjno-zawodowego(4godz/os),-przeprowadzi\u0107 badanie lekarskie dopuszczaj\u0105ca do szkole\u0144, praktyk lub sta\u017cy, - zakupu odzie\u017cy ochronnej, -przeprowadzi szkolenie BHP (szkolenie,praktyki, sta\u017ce), -udzieli wsparcia szkoleniowego (na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb), -przeprowadzi aktywizacj\u0119 zawod poprzez gie\u0142d\u0119 pracy z pracodawcami (2godz/os), -dla wszystkich uczni\u00f3w ko\u0144cz\u0105cych Zasadnicze Szko\u0142y Zawodowe zorganizuje praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w (do 2 mcy), -dla wszystkich uczni\u00f3w technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 policealnych zorganizuje sta\u017ce zawodow u pracodawc\u00f3w (do 4 mcy)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "GOTOWI DO PRACY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1271515.20", "WARTOSC": "1519915.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest \u201eZwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej z zakresu raka piersi oraz podniesienie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne poprzez obj\u0119cie badaniem mammograficznym 2700K z powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, bia\u0142ogardzkiego, gryfickiego, \u015bwidwi\u0144skiego, koszali\u0144skiego i m.Koszalin, a tak\u017ce poprawa dost\u0119pno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej z zakresu raka jelita grubego oraz podniesienie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne poprzez obj\u0119cie badaniem kolonoskopowym 400 (180K, 220M) mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, bia\u0142ogardzkiego, gryfickiego, \u015bwidwi\u0144skiego w okresie 01.08.2020r.- 31.10.2021r.\u201d Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz profilaktyki zdrowotnej w okresie 8.2020-10.2021 poprzez obj\u0119cie UP szerokim zestawem form wsparcia (min.2/os;SKD2.10) us\u0142ugi zdrowotne (obligator.) nie stanowi\u0105 jedynej formy wsparcia w projekcie. Schemat realizacji projektu zosta\u0142 oparty o TYP 3 projektu Rozw\u00f3j profilaktyki w kierunku wykrywania raka piersi, raka jelita grubego w tym: #1 realizacja us\u0142ug zdrowotnych - bada\u0144 mammografii (finans. Z NFZ)zad.4 #2 realizacja us\u0142ug zdrowotnych bada\u0144 kolonoskopii (finans. Z EFS)zad.3 #3 spotkania inform.-eduk. o charakterze lokalnym dla UP, zad.1 #4 zapewnianie dojazdu na badania dla UP,zad.6 #5 zapewnienie opieki nad osob\u0105 potrzebuj\u0105c\u0105 wsparcia w codziennym funkcjonowaniu, kt\u00f3r\u0105 opiekuje si\u0119 osoba obj\u0119ta wsparciem w ramach projektu, w czasie korzystania ze wsparcia.,zad.6 #6 spotkania edukacyjne z zakresu profilaktyki nowotworowej w kierunku wykrywania raka piersi, jelita grubego kierowane do lekarzy i pieleg. POZ z obszaru wsparcia,zad.2 #7 zakup sprz\u0119tu medycznego do kolonoskopii oraz niezb\u0119dne prace remontowe, zad.5 Realizacja ww. cel\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie (3100 UP).", "BENEFICJENT": "LECH INVESTMENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zbadaj si\u0119, wygraj zdrowie! - program bada\u0144 profilaktycznych w zakresie wczesnego wykrywania raka piersi i raka jelita grubego w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1745064.83", "WARTOSC": "2053017.45", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.04.2018 do 31.12.2020 r. Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego poprzez wykonanie 2000 bada\u0144 kolonoskopowych na obszarze \u201ebia\u0142ej plamy\u201d w zakresie profilaktyki nowotworowej raka jelita grubego. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: 1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tychprogramem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS\u20133333os. 2.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 3.Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 4.Liczba zakupionych nowych \u015aT\u20134szt. 5.Liczba zakupionych WNiP\u20131szt. 6.Procent os\u00f3b z grupy docelowej kierowanych na badania profilaktyczne z zakresu raka jelita grubego, zamieszkuj\u0105cych i/lub pracuj\u0105cych na obszarach \u201ebia\u0142ych plam\u201d w zakresie profilaktyki raka jelita grubego wskazanych przez Centrum Onkologii \u2013 Instytut im. Marii Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie\u201d \u2013 100% (kryt.prem.) 7. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 2000 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby: 1.w wieku 55-64 lat w przypadku przeprowadzania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby), 2.w wieku 25-65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym). 2.personel lekarski i piel\u0119gniarski POZ zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie pow. \u0142obeski, kt\u00f3ry jest \u201ebia\u0142\u0105 plam\u0105\u201d w zakr. profilaktyki raka jelita grubego. \u0141\u0105cznie b\u0119dzie to 3343 os.Badania realizowane b\u0119d\u0105 w godzinach popo\u0142udniowych (2 razy w tygodniu) i w soboty (kryt.prem.). Dzia\u0142. w projekcie wpisuj\u0105 si\u0119 w typ projekt\u00f3w uj\u0119tych w dzia\u0142. 6.8 RPO WZ. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 zad.: 1. Uruchomienie pracowni do bada\u0144 kolonoskopowych 2.Realizacja profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych 3. Realizacja dzia\u0142a\u0144 inf.-eduk. dla grupy docelowej 4.Realizacja dzia\u0142a\u0144 eduk. skierowanych do kadr POZ 5.Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ INTERMED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Choroba nie czeka, Ty te\u017c nie czekaj - rozw\u00f3j profilaktyki nowotworowej w kierunku wykrywania raka jelita grubego w Powiecie \u0141obeskim przez NZOZ INTERMED Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "935251.46", "WARTOSC": "1100295.83", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Proj. \u201eProgram aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej dla mieszka\u0144c\u00f3w woj. zachodniopomorskiego\u201d zost. zrealiz. przez partnerstwo spo\u0142.-publiczne w wyniku oddolnej inicjatywy Stowarzyszenia Aktywnego Wspierania Gospodarki, Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie Bia\u0142ogard oraz Fundacji Green Europe \u2013 podm. posiad. do\u015bw. w aktywiz. sp\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. - zawod. 100os.(55K) nieaktywnych zawod., zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., w tym os.z niepe\u0142nospr., os.do\u015bw. wielokrotnego wyklucz., os. korzyst. z POP\u017b, z terenu pow. charakteryz. ponadprzeci\u0119tnym wyklucz. spo\u0142. tj.: m. Koszalin, koszali\u0144ski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, szczecinecki, przez realiz. w term. 01.09.2016 \u2013 31.12.2017r. kompleksowego programu, realiz. na podst. indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania przygotow. dla ka\u017cdego uczest. proj. ( UP) z uwzgl. diagnozy syt. problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Wsparcie w proj. b\u0119dzie realiz. jako Program s\u0142u\u017c\u0105cy aktywizacji spo\u0142.-zawod. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. za pomoc\u0105 instrum. aktywizacji spo\u0142. i zawod. Dzia\u0142. w proj. dla 100UP: indywidual. i kompleks. diagn. sytuacji problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb ka\u017cdego UP, w tym doradztwo psych., dor. zawod., przygotow. IPD oraz indywid. \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj. ka\u017cdorazowo adekwatne formy wsparcia w zakr. aktywiz. spo\u0142ecznej (grupowe poradn. psycholog, treningi kompet. i umiej. spo\u0142., gr. wsparcia) i zawodowej (po\u015brednictwo pracy; poradn. zawod., szkol. zawod. dostos. do potrzeb na rynku pracy; 3m-ce sta\u017ce zawod.). Istot. rezultatem realiz. proj. b\u0119dzie nabycie/wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompet. spo\u0142. umo\u017cliw. uzysk. kwalifikacji w celu podj\u0119cia zatrudnienia. Ponadto zdobycie do\u015bw . i wzrost motywacji do podj\u0119cia aktywno\u015bci, co wp\u0142ynie na osi\u0105gn. efektywn. spo\u0142eczno - zatrudnieniowej w ramach proj. Proj. zg. jest z typem proj. 1 c dzia\u0142ania 7.1 RPO WZ.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej dla mieszka\u0144c\u00f3w woj. zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825626.24", "WARTOSC": "971324.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do wzrostu znaczenia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie koszali\u0144skim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej 40 odbiorcom dzia\u0142a\u0144. Nast\u0119pnie zostanie utworzonych 20 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z rozwojem, ale r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w regionie koszali\u0144skim. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym coaching, mentoring. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie koszali\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "915500.07", "WARTOSC": "996300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "\u00a0 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 15-29 zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projekt\u00f3w nr 1, elementy: 1, 2, 3 i 5 (na podstawie regulaminu konkursu\u00a0POWR.01.02.02-IP.22-32-002/15 ). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os. z tzw. grupy NEET (w spos\u00f3b szczeg\u00f3\u0142owy struktura gr. docelowej zosta\u0142a przedstawiona w pkt. 3.2 wniosku). \u00a0 W ramach projektu zrekrutowane zostanie 5 grup 12-osobowych. Nast\u0119pnie UP obj\u0119ci zostan\u0105 indywidualnymi konsultacjami z doradc\u0105 zawodowym, psychologiem i szkoleniem z komunikacji i pracy w grupie. W kolejnej fazie UP przejd\u0105 szkolenia zawodowe, zako\u0144czone egzaminem daj\u0105cym uprawnienia do wykonywania zawodu oraz przyst\u0105pi\u0105 do 5-m-cy sta\u017cy zawodowych wraz ze wsparciem stypendialnym oraz opiekuna sta\u017cu - 1 opiekun oddelegowany dla 3 UP). Osobom niepe\u0142nosprawnym podczas realizacji szkole\u0144 zawodowych przydzielony zostanie opiekun osoby niepe\u0142n. \u00a0 Na ostatnim etapie UP zostanie przydzielony indywidualny po\u015brednik pracy, kt\u00f3ry aktywnie w\u0142\u0105czy si\u0119 w poszukiwanie ofert zatrudnienia, pomo\u017ce w redagowaniu dok. rekrutacyjnych, s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie rad\u0105 oraz motywowa\u0142 uczestnika projektu do aktywnego poszukiwania pracy. Przewidziane formy wsparcia maj\u0105 na celu zapobieganie marginalizacji spo\u0142ecznej UP, walk\u0119 ze zniech\u0119ceniem do dalszej aktywno\u015bci, poczuciem niskiej samooceny, frustracji oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Dob\u00f3r przyj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 ma na celu jak najtrwalsz\u0105 przemian\u0119 w\u015br\u00f3d UP w sferze mentalnej (zmiana podej\u015bcia) i zawodowej (zdobycie pracy). \u00a0 W ramach projektu przewidziano szkolenia oraz sta\u017ce w zawodach: Masa\u017cysta Pomoc kuchenna Opiekun os\u00f3b starszych Barman (2 edycje) \u00a0 Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: os. niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17% os. o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 36% os. d\u0142ugotrwale bezro", "BENEFICJENT": "EWA DYMEK PROGRES", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "906701.60", "WARTOSC": "986725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada\u00a0wsparcie dla 80 uczestnik\u00f3w\u00a0(45 kobiet i\u00a035 m\u0119\u017cczyzn; w tym\u00a064 os\u00f3b biernych zawodowo i 16 bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP)\u00a0w wieku\u00a0do 29 lat; z 6 zachodniopomorskich powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, \u015bwidwi\u0144skiego, bia\u0142ogardzkiego, szecinieckiego, koszali\u0144skiego i m. Koszalin.\u00a0ZaplanowanoWsparcie indywidualne doradcy zawodowego i psychologaSzkolenia zawodowe dla 72\u00a0os\u00f3b\u00a0dopasowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 uczestnik\u00f3w i pracodawc\u00f3w z lokalnego rynku\u00a0pracy\u00a0- dobrane na podstawie IPDKompleksowe i zindywidualizowane po\u015brednictwo pracyOrganizacj\u0119\u00a04 miesi\u0119cznych p\u0142atnych sta\u017cy\u00a0dla 64 os\u00f3b \u00a0 Kompleksowe wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o decyduj\u0105cy wp\u0142yw na zatrudnialno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w tj. potencja\u0142u do bycia zatrudnionym przez dopasowanie do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy w 6 ww. zachodnipomorskich\u00a0powiatach.\u00a0Szczeg\u00f3lny nacisk b\u0119dzie k\u0142adziony na umiej\u0119tno\u015b\u0107 budowania\u00a0\"wysp kwalifikacji\" pozwalaj\u0105cych na wielokierunkowe zarobkowanie w nowym zawodzie przysz\u0142o\u015bci, tym samym na zakorzenienie w rynku pracy bo wp\u0142ynie na m.in. gotowo\u015b\u0107 do\u00a0zmian - bo w\u0142a\u015bnie otwarto\u015b\u0107 na zmiany ma by\u0107 nowym mottem uczestnik\u00f3w. Uwzgl\u0119dnienie w programie rozwoju kompetencji mi\u0119kkich dot. m.in. autoprezentacji, komunikacji interpersonalnej, radzenia sobie ze stresem, odpowiedzialno\u015bci, wsp\u00f3\u0142pracy\u00a0i obycia w miejscu pracy - obok nabycia kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego - to odpowied\u017a na rekomendacje dot. wsparcia dla tej grupy wiekowej \u00a0 Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u 80 os\u00f3b do\u00a029 r.\u017c.\u00a0z 6 ww .zachodniopomorskich powiat\u00f3w nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne u\u0142atwiaj\u0105ce poruszanie si\u0119 na rynku pracy i dotycz\u0105ce aktywnego poszukiwania pracy dzi\u0119ki wsparciu doradcy zawodowego, psychologa i po\u015brednika pracy. Ponadto 72 ooby nab\u0119d\u0105\u00a0umiej\u0119tno\u015bci i wiedz\u0119 z zakresu pracy w nowym zawodzie\u00a0poprzez udzia\u0142 w szkoleniach a 64 osoby\u00a0nab\u0119d\u0105\u00a0do\u015bwiadczenie zawodowe i wiedz\u0119 praktyczn\u0105\u00a0w nowym zawodzie poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "OTWARCI NA ZMIANY II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2127223.04", "WARTOSC": "2516732.99", "MIEJSCE": "WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Palangos miesto savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: Sjalland, POW.: Ostsjalland | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "SOUTH COAST BALTIC seeks to attract more guest boaters to the south-eastern part of the South Baltic area (Vorpommern / DE, Zachodniopomorskie & Pomorskie / PL, Kaliningrad region / RU, Klaipeda region / LT, Bornholm / DK). The aim is to increase their number by 20% until 2019 and to stabilise them at high level in long term. This is achieved by establishing a comprehensive cross-border boating destination management across the region. // Basis is the boating brand SOUTH COAST BALTIC that was created by the MARRIAGE project. Since 2012, it is used for jointly promoting the region. The market launch of the cross-border destination on domestic markets was a huge success: Along with it, the number of boaters visiting the area increased by 34 % from 2012 to 2014. // The SCB project deepens the destination building process. It extend the joint marketing with improvements of marina facilities & services to maintain the strong momentum of positive developments. For this purpose, the project: (a) Sets up a strategy & collaboration framework that aligns actions of 80 key stakeholders (marinas, charter companies, tourism association, political stakeholders), (b) Accesses new target markets (Scandinavia) & target groups (charter boaters, motor boaters) with a refined & expanded marketing campaign; (c) Establishes higher and more unify quality standards for marina facilities & services across the region: Pilot investments set new benchmarks. Accompanying competence development & dissemination activities induce improvements in 50 harbours along the entire SCB; (d) Establishes a permanent DMO that durably continues the collaboration. // The partnership includes the marina associations & main boating tourism actors from all involved sub-region. It bases on the MARRIAGE cooperation network, which proved to be able to realise a complex project with great success and is the key to achieve the ambitious goal to create high quality boating destination with the project.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PN.: ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN MORSKICH", "TYTUL": "SOUTH COAST BALTIC - Establishing durable cross-border boating destination management on the basis of the MARRIAGE cooperation network", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4040648.74", "WARTOSC": "4753704.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu koszali\u0144skiego (Miasto Koszalin, powiat bia\u0142ogardzki, s\u0142awie\u0144ski, koszali\u0144ski, ko\u0142obrzeski) to instytucja zajmuj\u0105ca si\u0119 kompleksowym (animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi, promocja itd.) wspieraniem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem 60PES) i \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 500 os\u00f3b) zainteresowanych uruchomieniem lub wspieraniem (otoczenie, np. JST, NGO) przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy. W kwestii wzrostu zatrudnienia kluczowym wydaje si\u0119 realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej -O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu koszali\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2222751.64", "WARTOSC": "2690433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Taurages rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: Sjalland, POW.: Vest- og Sydsjalland | WOJ.: Sydsverig, POW.: Blekinge l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "\"Manors are prominent testimonies of the changeful history of the South Baltic area and genuine \u201ccross-border monuments\u201d of the manifold cultural & political interrelations within the region. At the same time, they are sceneries for attractive and unusual tourism & culture offers. SOUTH BALTIC MANORS seeks to use this potential for tourism development in the rural parts of the SBA. The project: (a) Revives the USP for SBA manor tourism and initiatives joint marketing, which uses the region`s shared history & the recent \u201cspace pioneer\u201d phenomenon (= new generation of owners & users, setting up unusual culture & tourism offers) as new \u201cplug\u201d. Focal points are 7 \u201cSOUTH BALTIC MANORS entry points & history showcases\u201d that are established by the project. (b) Creates & promotes new joint manor tourism offers for genuine cross-border travellers (c) Elaborates & promotes sub-regional trails & tools around manors that lead visitors from main SBA tourism hotspots to the rural hinterlands (d) Initiates an intensive peer learning & exchange process to further innovate & reinforce touristic valorisations & utilisation of manors in the SBA; (e) Sets up durable cooperation frameworks for continuing the joint efforts and carrying out lobbying activities to gain further support for them. The project consortium assembles institutions from all five SBP member states plus Kaliningrad region. The partners have a high level of proficiency in presenting the area\u00b4s shared history to visitors and valorising manors for tourism development. Many of these recognised specialists are newcomers in the SBP. Together with experienced participants of the SBP, they will create new impulses for the touristic valorisation of manors and thus make concrete contributions to attracting more visitors to rural areas, levelling out tourism intensity & prolonging tourism season in the SBA.\"", "BENEFICJENT": "TOURISM ASSOCIATION VORPOMMERN", "TYTUL": "SOUTH BALTIC MANORS - Valorisation of manors for tourism development in rural areas of the South Baltic area", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "871356.25", "WARTOSC": "1025125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kwalifikacji zawodowych 120 os\u00f3b doros\u0142ych (63K + 57M), z obszaru woj. zachodniopomorskiego, kt\u00f3re s\u0105 zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawodowych do ko\u0144ca VI.2020r. Gr. docelowa: 120 os\u00f3b (63 kobiet + 57 m\u0119\u017cczyzn)w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, z wy\u0142. os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, z obszaru woj. zachodniopomorskiego (w przypadku os\u00f3b fiz. - pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, a w przypadku innych podmiot\u00f3w - posiadaj\u0105cych jednostk\u0119 organ. na obszarze woj. zachodniopomorskiego) z powiat\u00f3w: koszali\u0144ski, m. Koszalin, szczecinecki, ko\u0142obrzeski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, drawski, s\u0142awie\u0144ski. Zadania projektowe: Szkolenia i kursy zawodowe: -Przygotowywanie potraw zgodnie z trendami rynkowymi i zasadami zdrowego \u017cywienia - Montowanie stolarki budowlanej -Projektowanie grafiki komputerowej -Opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym Uzyskane rezultaty: Min. 80% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe (uprawnienia) potwierdzone zewn\u0119trzn\u0105 certyfikacj\u0105 (za\u015bwiadczeniem potwierdzaj\u0105cym uprawnienia) w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia w projekcie (min. 96 os\u00f3b). Projekt realizowany w okresie: I.2019 - VI.2020 przez Wnioskodawc\u0119: Europejskie Centrum Edukacyjne w Koszalinie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA O\u015aWIATOWA-EUROPEJSKIE CENTRUM EDUKACYJNE", "TYTUL": "Dodatkowe kszta\u0142cenie szans\u0105 na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "793135.00", "WARTOSC": "933100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "CEL OG\u00d3LNY PROJEKTU: Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest podniesienie do dnia 30.06.2018 r kompetencji i zdobycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 128 os\u00f3b doros\u0142ych (80K 48M) poprzez realizacj\u0119 certyfikowanego kursu Przedstawiciel Handlowy przygotowuj\u0105cego do zawodu PH (Klasyfikacja zawod\u00f3w 332203), oraz certyfikowanego kursu Telemarketera przygotowuj\u0105cego do zawodu Telemarketer-Pracownik call-center ( Klasyfikacja zawod\u00f3w422201) Oba kursy b\u0119d\u0105 realizowane w europejskim syst certyfikacji MC (MInistry of Certification) w formule blended-learning. Proces nabywania kompetencji zgodnie z inicjatyw\u0105 GD b\u0119dzie realizowany w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego (Dz.U.z2014r poz.622) G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 128 UP uczestniczacych w certyfik kursach w tym 80K, 48M. 128os, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y praktyk\u0119, min 90% UP \u2013 115 UP uzyska kwalifikacje potwierdzone zdobyciem certyfikacji. GRUPA DOCELOWA W programie obj\u0119tych zostanie wsparciem 128 os\u00f3b doros\u0142ych (80 K i 48M) powy\u017cej 18r\u017c z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do projektu z w\u0142asnej inicjatywy z potrzeby podniesienia kwalifikacji zawodowych wraz z ich formalnym potwierdzeniem. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA zrealizowane w projekcie to: doradztwo edukacyjno- zawodowe obejmuj\u0105ce Indywidualne Plany, Rozwoju, Certyfikowany Kurs Przedstawiciel Handlowy przygotowuj\u0105cy do zawodu PH, Certyfikowany Kurs Telemarketer przygotowuj\u0105cy do zawodu Telemarketer \u2013 Pracownik call-center, Praktyki u pracodawc\u00f3w. Kursy zako\u0144czone zostan\u0105 formalnym egzaminem i certyfikacj\u0105. TERMIN REALIZACJI PROJEKTU: 1.10.2016 \u2013 30.06.2018. Zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie prowadzony z uwzgl indywid potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych UP obj\u0119tych wsparciem. W trakcie realizacji projektu WN zadba o zachowanie r\u00f3wno\u015bci szans K i M i zapobieganiu dyskryminacji (m.in. unikanie portretowania, stereotypowych przykaz\u00f3w, dostosowanie terminu i godz szkol do UP).", "BENEFICJENT": "PROFI BIZNES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na rynku pracy woj. zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4675352.25", "WARTOSC": "6233803.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Hovedstaden | WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Lietuva | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Taurages rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Tel\u0161iu rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Nordwestmecklenburg | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Rostock, Kreisfreie Stadt | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: Sjalland | WOJ.: Sjalland, POW.: Ostsjalland | WOJ.: Sjalland, POW.: Vest- og Sydsjalland | WOJ.: Smaland med \u00f6arna | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kalmar l\u00e4n | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kronobergs l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig | WOJ.: Sydsverig, POW.: Blekinge l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Interreg V-A Poland \u2013 Denmark \u2013 Germany \u2013 Lithuania \u2013 Sweden (South Baltic) Programme 2014-2020 Technical Assistance project (SB TA project) aims at ensuring professional and efficient management and implementation of the Programme, which will result in the sound use of the ERDF funds and in reaching the SBP\u2019s objectives. In particular, the SB TA project will be used to finance the implementation of tasks of the Joint Secretariat and the Contact Points as described in Chapter 5.3. of the Cooperation Programme. The project partnership will consist of the Center of European Projects acting as the Lead Partner and the following institutions acting as project partners: - Technologiezentrum F\u00f6rdergesellschaft mbH Vorpommern (responsible for Contact Point of Mecklenburg-Vorpommern in Germany, - Region Zealand (responsible for Contact Point Zealand in Denmark), - The Regional Municipality of Bornholm (responsible for Contact Point Bornholm in Denmark) - Regional Council in Kalmar County (responsible for Contact Points Kalmar, Blekinge, Skane and Kronoberg in Sweden), - Joint Technical Secretariat (responsible for Contact Point Klaipeda, Taurage and Tel\u0161iai in Lithuania) - Marshall\u2019s Office of Zachodniopomorskie Region (responsible for Contact Point Zachodniopomorskie in Poland), - Marshall\u2019s Office of Pomorskie Region (responsible for Contact Point Pomorskie in Poland), - Marshall\u2019s Office of Warmi\u0144sko-Mazurskie Region (responsible for Contact Point Warmi\u0144sko-Mazurskie in Poland), The day-to-day management, reporting and monitoring role within the project will be the responsibility of the Join Secretariat as a part of the Lead Partner\u2019s organizational structure. Project partners will be responsible for the management, reporting and monitoring of activities implemented by the Contact Points in the relevant regions.", "BENEFICJENT": "CENTER OF EUROPEAN PROJECTS", "TYTUL": "Interreg V-A Poland \u2013 Denmark \u2013 Germany \u2013 Lithuania \u2013 Sweden (South Baltic) Programme 2014-2020 Technical Assistance project", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "956760.00", "WARTOSC": "1125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy), kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zdoby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kompetencje cyfrowe w obszarze Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych (ICT) i Informatyki (IT), zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie znalezienia pracy, utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia lub awansu zawodowego. W ramach projektu zostanie zorganizowanych 5 rodzaj\u00f3w szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe w wybranym obszarze ICT/IT: - Projektant i administrator stron internetowych - Grafik komputerowy - Administrator sieci / system\u00f3w operacyjnych - Administrator Bezpiecze\u0144stwa Informacji (ABI) - Projektant aplikacji multimedialnych na urz\u0105dzenia mobilne. Wszystkie kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznym mi\u0119dzynarodowym egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie ze Standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych (zak\u0142adany rezultat to min. 80% uczestnik\u00f3w). Zar\u00f3wno przed, jak i w trakcie trwania kursu uczestnicy projektu poddawani b\u0119d\u0105 testom okre\u015blaj\u0105cym post\u0119p w zdobywaniu umiej\u0119tno\u015bci ICT/IT. Uzyskanie kwalifikacji zostanie poprzedzone zatem procesem doradztwa edukacyjno-zawodowego, walidacji i certyfikacji.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Kompleksowe kszta\u0142cenie zawodowe w kluczowych us\u0142ugach przysz\u0142o\u015bci ICT/IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-16", "DATA_START": "2017-08-17", "DOFINANSOWANIE": "1542129.54", "WARTOSC": "1814270.05", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Palangos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: \u0160ilutes rajono savivaldybe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "ELMAR deals with marine electric mobility from a business development perspective. // The segment of production, maintenance and use of electric boats & ships is rapidly growing. Demand is in place but hitherto mainly on foreign sales markets (e.g. alpine lakes with ban of internal combustion engines). Some South Baltic companies already produce electric boats & ships (e.g. \u201cSolliner\u201d, Green Dream Boats / PL, \u201cF\u00e4hrb\u00e4r\u201d, Ostseestaal / DE) or components for them, as part of supply chains that necessarily reach beyond SBA (e.g. main e-motor producers are from Austria). // ELMAR fosters the wider adaption of South Baltic economy to marine e-mobility. It supports SMEs to enter the international supply chains as well as to access foreign sales markets for boats & ships with electric propulsions. In order to do so, the project: (a) Provides knowledge on marine e-mobility & orientation for business development \u2013 e.g. through sales market analyses & study tours to real world examples; (b) Supplies SMEs with concrete know how for product development within international supply chains \u2013 e.g. through seminars & \u201copen source\u201d boats being built within a transparent construction process; (c) Creates arenas for B2B matchmaking (e.g. web platform, meetings) and encourages start-ups & innovations (e.g. competitions & coaching); (d) Assists marketing on foreign sales markets (e.g. joint fair visits) and takes actions to develop the SBA home market (e.g. feasibility studies, dialog events with buyers, demo tours). // The project consortium consists of business support organisations, R&D institutions and main boatbuilding & shipbuilding clusters from DE, PL, LT as well as SE & DK (associated). This set up ensures high quality of the outputs, safeguards broad and direct involvement of SMEs into the activities \u2013 and is a further evidence that marine electric mobility has promising potentials to generate green & blue growth in the South Baltic area.", "BENEFICJENT": "ECONOMIC DEVELOPMENT CORPORATION VORPOMMERN", "TYTUL": "ELMAR - Supporting South Baltic SMEs to enter the international supply chains & sales markets for boats & ships with electric propulsions", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]