{"gmina": "B\u0119dzino", "typ_gminy": "gmina wiejska B\u0119dzino", "kod_gus": "023216309012", "kod_gus_podregionu": "023216300000", "eurostat": "PL426", "ludnosc": 8610, "budzet": {"dochody": "51,93 mln z\u0142", "wydatki": "49,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39680853.81999999, "dane1": 37894851.93999999, "dane2": 37894851.93999999, "dane3": 1786001.8800000027}, {"label": "2017", "dane0": 42009598.04000001, "dane1": 40041907.41000001, "dane2": 40041907.41000001, "dane3": 1967690.6299999952}, {"label": "2018", "dane0": 42345722.82000001, "dane1": 45139848.94000001, "dane2": 42345722.82000001, "dane4": 2794126.120000005}, {"label": "2019", "dane0": 51141343.379999995, "dane1": 53527731.219999984, "dane2": 51141343.379999995, "dane4": 2386387.8399999887}, {"label": "2020", "dane0": 51934271.78000001, "dane1": 49029123.90999999, "dane2": 49029123.90999999, "dane3": 2905147.8700000197}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6873039.149999999, "dane1": 12447434.02000001}, {"label": "2017", "dane0": 6724488.100000001, "dane1": 13335641.36999999}, {"label": "2018", "dane0": 6868263.329999999, "dane1": 14199837.329999996}, {"label": "2019", "dane0": 7407071.94, "dane1": 14944696.180000003}, {"label": "2020", "dane0": 8048459.94, "dane1": 15573805.589999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,51 mln z\u0142", "wydatki": "1,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 37.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7860018800000026}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7860018800000026}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9676906299999952}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9676906299999952}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.794126120000005}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.794126120000005}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3863878399999887}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3863878399999887}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9051478700000195}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9051478700000195}], "dochod_ue": "2,19 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "2244.3 z\u0142", "powiat": "79,87 mln z\u0142", "powiat_pc": "9276.2 z\u0142", "wojewodztwo": "20,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "540,64 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "381,72 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,69 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8048459.94, "wydatki": 15573805.589999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-13", "DATA_START": "2019-04-12", "DOFINANSOWANIE": "6192160.61", "WARTOSC": "7398472.85", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno", "OPIS": "Inwestycja zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, powiecie koszali\u0144skim, na terenie gminy B\u0119dzino i Gminy Mielno. Trasa rozpoczyna si\u0119 na granicy Gminy B\u0119dzino i Gmin\u0105 Ustronie Morskie i przebiega przez miejscowo\u015bci Ple\u015bna, g\u0105ski, Sarbinowo, Ch\u0142opy, Mielenko i Mielno. W ramach powy\u017cszej trasy przewiduje si\u0119 budow\u0119 czterech odcink\u00f3w \u015bcie\u017cki rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 9,48 km i oznakowanie pozosta\u0142ej istniej\u0105cej cz\u0119\u015bci szlaku rowerowego, \u0142\u0105czna d\u0142. trasy - 21,57 km. Etapy projektu to: opracowanie dokumentacji projektowej, realizacja prac budowlanych, nadz\u00f3r inwestorski, realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych, zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu. Za realizacj\u0119 projektu w trakcie jego trwania odpowiada\u0107 b\u0119dzie ZZDW W Koszalinie, kt\u00f3ry posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w przygotowywaniu i realizacji inwestycji drogowych oraz niezb\u0119dne zasoby techniczne. Przedmiotowy projekt stanowi podstaw\u0119 do sp\u00f3jnej realizacji tras rowerowych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a jego podj\u0119cie bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do zmniejszenie lokalnych poziom\u00f3w bezrobocia poprzez za\u0142o\u017cenie nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych i zwi\u0119kszenia zatrudnienia w podmiotach ju\u017c istniej\u0105cych. Dla znacznej cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, wskazywanych jako wykluczenie spo\u0142ecznie, z powodu bezrobocia, ub\u00f3stwa, czy te\u017c wieku z przypadku os\u00f3b starszych, stworzona zostanie szansa do aktywizacji spo\u0142eczne i gospodarczej, co b\u0119dzie mia\u0142o miejsce w ramach uzupe\u0142nienia dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych finansowanych z Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza zachodniego - Trasa VeloBaltica odc. Ple\u015bna - Mielno.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 455.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "3821082.01", "WARTOSC": "8316980.88", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino", "OPIS": "Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest przebudowa drogi lokalnej na odcinku Borkowice - \u015amiech\u00f3w o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 3,6 km. Projekt wynika ze Strategii ZIT KKBOF. Przedmiotowy odcinek drogi zlokalizowany jest na obszarze wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, w powiecie koszali\u0144skim na terenie gminy B\u0119dzino. Przedmiotowa inwestycja obejmuje przebudow\u0119 drogi gminnej nr 100004Z od drogi krajowej nr 11 w m. Borkowice do skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 3504Z w m. \u015amiech\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci odcinka ok 3.6 km. Pocz\u0105tek drogi gminnej nr 100004Z zlokalizowano w m. Borkowice, na skrzy\u017cowaniu przedmiotowej drogi z drog\u0105 krajow\u0105 nr 11 oraz realizowan\u0105 aktualnie drog\u0105 ekspresow\u0105 S6, koniec natomiast przewidziany jest na granicy z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 3504Z. Po trasie droga przechodzi przez obr\u0119by: Borkowice, \u015amiech\u00f3w. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przechodzi w cz\u0119\u015bci przez teren zamkni\u0119ty - teren kolejowy, kt\u00f3ry stanowi dzia\u0142ka nr 14/1 w obr\u0119bie Borkowice, gm. B\u0119dzino. Przewidywany zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci: -przebudow\u0119 i wzmocnienie istniej\u0105cej konstrukcji jezdni, w tym poszerzenia jezdni, -przebudow\u0119 istniej\u0105cych skrzy\u017cowa\u0144 z innymi drogami, -budow\u0119 chodnik\u00f3w, -budow\u0119 i przebudow\u0119 zatok autobusowych, -budow\u0119 i przebudow\u0119 zjazd\u00f3w, -wykonanie peron\u00f3w na przystankach autobusowych, -budow\u0119, uzupe\u0142nienie i regulacj\u0119 poboczy, -oczyszczenie row\u00f3w przydro\u017cnych, -wykonanie oznakowania poziomego i pionowego, -przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich, -przebudow\u0119 i uzupe\u0142nienie o\u015bwietlenia drogowego, -odwodnienie drogi, -przebudow\u0119 i zabezpieczenie koliduj\u0105cej sieci uzbrojenia terenu, -przebudow\u0119 przejazdu kolejowego. W wyniku realizacji projektu poprawie ulegnie sp\u00f3jno\u015b\u0107 regionalnej sieci drogowej z sieci\u0105 TEN-T, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015b\u0107 regionu. Droga b\u0119dzie mia\u0142a bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 TEN-T. W miejscu jej rozpocz\u0119cia (m. Borkowice) znajduje si\u0119 skrzy\u017cowanie drogi gminnej (obj\u0119tej projektem), drogi krajowej nr 11 oraz drogi ekspresowej nr 6 (w budowie).", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0118DZINO", "TYTUL": "Przebudowa i remont drogi od w\u0119z\u0142a Borkowice na odcinkach Borkowice \u2013 \u015amiech\u00f3w \u2013 K\u0142adno \u2013 Ple\u015bna w zakresie powi\u0105zania z istniej\u0105c\u0105 drog\u0105 krajow\u0105 nr 11 oraz planowan\u0105 drog\u0105 ekspresow\u0105 S6 \u2013 etap I: przebudowa drogi Borkowice, \u015amiech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 443.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-04-24", "DOFINANSOWANIE": "3000000.00", "WARTOSC": "4999997.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy istniej\u0105cej drogi z kompleksowym doprowadzeniem do standardu drogi powiatowej w kwestii no\u015bno\u015bci i szeroko\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa. Wykonane b\u0119dzie m.in. odwodnienie, profilowanie i zag\u0119szczenie pod\u0142o\u017ca, nowe podbudowy z kruszywa \u0142amanego, ulepszone pod\u0142o\u017ce z kruszywa stabilizowanego cementem oraz podbudowa z betonu asfaltowego. Wykonana b\u0119dzie naprawa p\u0119kni\u0119\u0107 w nawierzchni oraz po\u0142o\u017cona nowa nawierzchnia z betonu asfaltowego. W celu zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci wykonane b\u0119dzie umocnienie skarp i row\u00f3w, pod zjazdami po\u0142o\u017cne zostan\u0105 przepusty, zamontowane zostan\u0105 urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu. Ulice zostan\u0105 wyposa\u017cone w betonowe kraw\u0119\u017cniki, chodniki z kostki betonowej. Powstanie przystanek autobusowy oraz zjazdy do gospodarstw i na drogi boczne. Wnioskodawc\u0105 i stron\u0105 umowy o dofinansowanie projektu jest Powiat Koszali\u0144ski. Powiat b\u0119dzie realizowa\u0142 to zadanie za po\u015brednictwem jednostki jak\u0105 jest Zarz\u0105d Dr\u00f3g Powiatowych. Po zako\u0144czeniu realizacji inwestycji wybudowana infrastruktura pozostanie w\u0142asno\u015bci\u0105 Powiatu i b\u0119dzie utrzymywana ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetu Powiatu. W imieniu Powiatu utrzymaniem wybudowanej infrastruktury zajmowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie Zarz\u0105d Dr\u00f3g Powiatowych - jednostka organizacyjna Powiatu. Projekt spe\u0142nia zasady przyznawania dofinansowania zgodnie z regulaminem naboru. Wpisuje si\u0119 w jeden z kwalifikowanych typ\u00f3w projekt\u00f3w, tj. zapewnia bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 TEN-T - z nowobudowan\u0105 drog\u0105 ekspresow\u0105 S6, kt\u00f3ra jest w ca\u0142o\u015bci zlokalizowana w sieci kompleksowej TEN-T. (Odcinek Borkowice \u2013 Dobrzyca (A-B) \u0142\u0105czy si\u0119 poprzez dzia\u0142k\u0119 11/5) S6 (w\u0119ze\u0142 Borkowice) oraz odcinek Popowo \u2013 Dobre (C-D) poprzez dzia\u0142k\u0119 172/5.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa dr\u00f3g powiatowych Nr 3514Z na odcinku Borkowice-Dobrzyca i Nr 3523Z na odcinku Popowo-Dobre", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 348.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-29", "DOFINANSOWANIE": "2342349.62", "WARTOSC": "4677960.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje kompleksowe zaprojektowanie i wybudowanie (zaprojektuj i wybuduj) systemu modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej wraz ze stacj\u0105 transformatorow\u0105 oraz przy\u0142\u0105czem energetycznym SN. Planowana moc wytw\u00f3rcza (nominalna, w standardowych warunkach testowych) jednostki wytwarzania energii elektrycznej przy wykorzystaniu energii promieniowania s\u0142onecznego dla obiektu wynosi 970 kWp. System konstrukcji wsporczych pod instalacj\u0119 fotowoltaicznych kotwiony bezpo\u015brednio w gruncie za pomoc\u0105 profili wbijanych na g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 co najmniej 1,5m. Maksymalna wysoko\u015b\u0107 zabudowy nie mo\u017ce przekroczy\u0107 2,5 m n.p.g zgodnie z decyzj\u0105 o warunkach zabudowy. W ramach projektu prowadzony b\u0119dzie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Wramach projektu powstan\u0105 dodatkowe zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w wysoko\u015bci 0,97 MW. Wzro\u015bnie produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE w ilo\u015bci 960 MW/rok. Dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 797,76 Mg/rok.", "BENEFICJENT": "PS AGRO SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 0,97 MWp w m. M\u015bcice gm. B\u0119dzino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 272.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1822500.00", "WARTOSC": "4981500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu technologii sch\u0142adzania i mro\u017cenia wyrob\u00f3w, wspomaganej technologi\u0105 IT i zasilaniem z OZE w celu wprowadzenia na rynek nowych wyrob\u00f3w piekarniczych:mro\u017conych i sch\u0142odzonych, z przeznaczeniem do dalszego odpieku poza piekarni\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany w trzech etapach. Najpierw zostanie wybudowana parterowa hala ch\u0142odni o powierzchni 70,38 m2, na budow\u0119 kt\u00f3rej Wnioskodawca posiada prawomocne pozwolenie na budow\u0119. Budynek b\u0119dzie posadowiony na \u0142awach fundamentowych, \u015bciany zewn\u0119trzne wykonane b\u0119d\u0105 z ceg\u0142y ceramicznej pustak lub siporex, dach pokryty b\u0119dzie blach\u0105 trapezow\u0105. Wykonana b\u0119dzie izolacja i niezb\u0119dne instalacje. Nast\u0119pnie w drugim zadaniu w wybudowanej hali zostanie zamontowany system pi\u0119ciu kom\u00f3r ch\u0142odniczych: ch\u0142odnio - garownia, szokownia i mro\u017ania. Sterowanie systemem kom\u00f3r odbywa si\u0119 poprzez specjalne oprogramowanie pozwalaj\u0105ce na ustalenie program\u00f3w dla ka\u017cdego dnia i wprowadzenie kr\u00f3tkich program\u00f3w, co pozwoli na prac\u0119 z 2 czy 3 programami dziennie w trybie automatycznym. R\u00f3wnolegle jako trzecie zadanie zostanie zbudowana naziemna instalacja fotowoltaiczna o mocy 300 kW do zasilania systemu kom\u00f3r. Na dzie\u0144 dzisiejszy Wnioskodawca dysponuje instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105 o mocy 296,4 kW, kt\u00f3r\u0105 Wnioskodawca wykorzystuje na cele bie\u017c\u0105cej produkcji, za\u015b jej moc jest nie wystarczaj\u0105ca do zasilania systemu kom\u00f3r ch\u0142odniczych, gdy\u017c te potrzebuj\u0105 dziennie co najmniej 308 kWh.Wnioskodawca dysponuje wydanymi warunkami z Zak\u0142adu Energetycznego i jest w trakcie procedury uzyskania decyzji o warunkach zabudowy. Inwestycja jest now\u0105 dla Wnioskodawcy, w kt\u00f3rej wykorzystane b\u0119d\u0105 efekty samodzielnie przeprowadzonych prac B+R i rozwinie dotychczasow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z podmiotami edukacyjnymi w ramach podpisanej umowy. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wprowadzone na rynek nowe produkty, poszerzony zostanie rynek odbiorc\u00f3w z lokalnego o krajowy i mi\u0119dzynarodowy. Wzrosn\u0105 przychody ze sprzeda\u017cy i konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"BAJGIEL\" JAN WODECKI, EWA WODECKA - BORDUN SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji sch\u0142odzonych i mro\u017conych wyrob\u00f3w piekarniczych w oparciu o innowacyjn\u0105 technik\u0119 ch\u0142odnicz\u0105, wspomagan\u0105 energi\u0105 odnawialn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 211.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1257119.65", "WARTOSC": "1478964.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego z funkcj\u0105 podawania suchej piany (CAFS), nap\u0119dem 4x4 i kabin\u0105 za\u0142ogow\u0105 6-osobow\u0105. Ponadto z wyposa\u017cenia do wozu dodatkowo zakupiony w ramach projektu ma zosta\u0107 dron wyposa\u017cony w kamer\u0119 termowizyjn\u0105 oraz kamer\u0119 przekazuj\u0105c\u0105 obraz w czasie rzeczywistym w trakcie lotu. Kluczowym dla jednostki zakupem w projektcie jest wbudowany w w\u00f3z innowacyjny system CAFS (skr\u00f3t od ang. Compressed-Air-Foam-System) i oznacza system wytwarzania piany przy pomocy spr\u0119\u017conego powietrza (system piany spr\u0119\u017conej). Posiada on najwy\u017csz\u0105 skuteczno\u015b\u0107 gaszenia w klasie system\u00f3w uniwersalnych. Mo\u017ce by\u0107 stosowany zar\u00f3wno do po\u017car\u00f3w klasy A jak i po\u017car\u00f3w klasy B. Jest przy tym optymalnym rozwi\u0105zaniem ga\u015bniczym - bardzo oszcz\u0119dnie gospodaruje wod\u0105 a co za tym idzie nie powoduje powstawania du\u017cych strat po po\u017carowych poprzez zalanie wod\u0105 i wymaga niewielkiej ilo\u015bci \u015brodka pianotw\u00f3rczego. Z kolei dron wyposa\u017cony w kamery ma s\u0142u\u017cy\u0107 podczas zdarze\u0144 przeszukaniu terenu trudno dost\u0119pnego lub terenu, w kt\u00f3rym wej\u015bcie jest po prostu bardzo niebezpieczne lub niemo\u017cliwe. Pozosta\u0142e wyposa\u017cenie wozu z uwagi na i tak ju\u017c wysokie koszty pochodzi\u0107 b\u0119dzie z bie\u017c\u0105cych zasob\u00f3w OSP. Absurd sytuacji polega na tym, \u017ce jednostka posiada wyposa\u017cenie i sprz\u0119t, kt\u00f3rego nie ma czym wozi\u0107 do zdarze\u0144. Realizacja Projektu b\u0119dzie wdro\u017cona przez Ochotnicz\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 w Dobrzycy poprzez poszczeg\u00f3lne etapy uj\u0119te w harmonogramie zak\u0142adaj\u0105ce podpisanie umowy, przeprowadzenie post\u0119powania z zastosowaniem Zasad konkurencyjno\u015bci, dokonanie zakupu poszczeg\u00f3lnych sk\u0142adowych z wniosku, odbi\u00f3r wozu wraz z wyposa\u017ceniem, dokonanie niezb\u0119dnych rejestracji i odbior\u00f3w oraz rozpocz\u0119cie u\u017cytkowania w terenie. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.07.2019-30.06.2020 na terenie gminy B\u0119dzino i ma charakter niestacjonarny. Projekt ma s\u0142u\u017cy\u0107 budowaniu na terenie powiatu koszali\u0144skiego skutecznego systemu zapobiegania zagro\u017ceniom wynikaj\u0105cym ze zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA", "TYTUL": "Budowa skutecznego systemu zapobiegania zagro\u017ceniom wynikaj\u0105cym ze zmian klimatu poprzez doposa\u017cenie Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Dobrzycy w w\u00f3z stra\u017cacki, dron i kamer\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "562944.37", "WARTOSC": "662287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych (opieku\u0144czych, asystenckich i mieszkalnictwa wspomaganego) dla 41 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie gm. B\u0119dzino w okr. Cel g\u0142. projektu jest to\u017csamy z priorytetem 7.6 SOOP, tj. \"Wsparcie rozwoju us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym\", cel szczeg\u00f3\u0142owy \"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brod., opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\". Rezultaty: zapewnienie 9 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142. i treningu samodzielno\u015bci - praca 3 opiekun\u00f3w os. niesamodzielnych (ONS) oraz 2 asystent\u00f3w os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON) i zapewnienie opieki w mieszkaniu treningowym 4 os. (w wymiarze 2x1/2 etatu-zatrudnienie dodatkowe u ww. 5 os.) Grupa docelowa: Grupa I - 15 os\u00f3b, kt\u00f3rym \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 skierowane do ONS i ON z terenu gm. B\u0119dzino. Grup\u0119 II stanowi\u0107 b\u0119dzie 26 os., b\u0119d\u0105cych podopiecznymi \u015arodowiskowego Domu Samopomocy w B\u0119dzinie. Zapewnienie pomocy tej gr. b\u0119dzie polega\u0107 na \u015bwiadczeniu us\u0142ug treningu samodzielno\u015bci w mieszkaniu wspomaganym pozwalaj\u0105cym na usamodzielnieniu, nauce, podtrzymaniu lub powstrzymaniu regresu maksymalnego osi\u0105galnego dla danej os. poziomu sprawno\u015bci w zakresie samoobs\u0142ugi, samodzielno\u015bci \u017cyciowej, utrzymania lub rozwijania kontakt\u00f3w spo\u0142. oraz pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych zagospodarowania czasu wolnego poprzez trening codziennych umiej\u0119tno\u015bci praktycznych, umiej\u0119tno\u015bci higieny (szczeg\u00f3\u0142owy zakres b\u0119dzie dostosowany do indywidualnych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w). Grupa III-5 opiekun\u00f3w/asystent\u00f3w/koord. mieszkania treningowego. G\u0142. zad.: 1)Przeszkolenie i zatrudnienie 3 opiekun\u00f3w ONS i 2 asystent\u00f3w ON na ca\u0142y etat + 1 etatu jako koord. mieszkania trenin. 2)Dostosowanie pomieszcze\u0144 przy GOPS na potrzeby mieszkania wspomaganego treningowego poprzez remont \u0142azienki, pomieszcz", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0118DZINO", "TYTUL": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie oraz trening samodzielno\u015bci w gminie B\u0119dzino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5127192.18", "WARTOSC": "6031990.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie do 30 wrze\u015bnia 2021 roku kom. klucz. 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w na potrzeby przysz\u0142ego zatrud, ucz\u0119szcz do 30 szk\u00f3\u0142 prow. kszt. og. (28 SP, 2 LO) na terenie KKBOF poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, kompetencje z zakresu TIK, stosowanie nauczania opartego na met. eksperymentu, obj\u0119cie uczni\u00f3w LO i kl. VII-VIII SP ofert\u0105 doradztwa edukacyjno-zawodowego, dosk. zawodowe nauczycieli z zakresu stosowania indywidualizacji nauczania, rozwijania ich kompetencji cyfr. sprzyjaj\u0105cych nauczaniu przedmiotowemu z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK lub rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne (na potrzeby ind. pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, rozwijania komp. kluczowych, narz\u0119dzi TIK oraz wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych do nauczania opartego na metodzie eksperymentu) oraz zainicj. wsp\u00f3\u0142pr. org. prowadz\u0105cych na rzecz podn. jako\u015bci kszta\u0142cenia. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: co najmniej 4084 (2021K,2063M) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 345 (302K,43M) nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp. po opuszczeniu programu, 28 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 29 szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o sprz\u0119t w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru KKBOF, prowadzone przez 13 gmin (B\u0119dzino, Bia\u0142ogard, Biesiekierz, Bobolice, Karlino, Koszalin, Manowo, Mielno, Polan\u00f3w, Sian\u00f3w, \u015awieszyno, Tychowo, Ustronie Morskie) i 2 powiaty ziemskie (bia\u0142ogardzki, ko\u0142obrzeski), uczniowie, rodzice (SP Polan\u00f3w) oraz nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, zamieszkali, pracuj\u0105cy i/lub ucz\u0105cy si\u0119 na obszarze KKBOF w rozumieniu przepis\u00f3w KC.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KOSZALIN", "TYTUL": "Fabryka Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1239977.52", "WARTOSC": "1468758.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 21 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 10 gmin z NUTS 3 koszali\u0144skiego", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2392955.66", "WARTOSC": "2815241.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Z punktu widzenia populacji powiatu koszali\u0144skiego, szczeg\u00f3lne znaczenie maj\u0105 choroby nowotworowe(g\u0142\u00f3wnie uk\u0142adu pokarmowego,tj.jelita grubego).Wniosek ten potwierdzaj\u0105 dane stat. zgromadzone na obszarze powiatu.Celem projektu jest poprawa zdrowia publ,wyd\u0142u\u017cenie aktywn.zawodowej oraz niwelowanie ryzyka jej przerwania z powodu choroby.Zapewnienie dost\u0119pu do bezp\u0142atnych bada\u0144 specjalist.,zagwarantowanie opieki oko\u0142ozabiegowej,a uprzednio zobrazowanie zakresu dzia\u0142a\u0144 s\u0105 istotnymi elementami realizacji Projektu,wr\u0119cz z indywid.podej\u015bciem do ka\u017cdego pacjenta.Zmniejszenie zachorowalno\u015bci oraz ograniczenie spo\u0142. nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu.Projekt skierowany jest bezpo\u015br.do os.w wieku aktywn.zawod.,zamiesz. i/lub pracuj.na terenie WZ; bezpo\u015brednio zagro\u017conych zapadalno\u015bci\u0105 na nowotwory jelita grubego oraz do og\u00f3\u0142u populacji w zakresie promocji zdrowia i zdrowego stylu \u017cycia.Badania kolono.b\u0119d\u0105 przeprowadzane w\u015br\u00f3d os\u00f3b od 55 do 64 r.\u017c.,a tak\u017ce od 25 do 65 r.\u017c.w przypadku udokumentowanych obci\u0105\u017ce\u0144 genetycznych.Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy wska\u017anika umieralno\u015bci, gdy\u017c koncentruje si\u0119 na profilaktyce schorze\u0144 o najwi\u0119kszym oddzia\u0142ywaniu na ten wska\u017anik,dla kt\u00f3rego nie s\u0105 prowadzone systemowe badania profilakt.lub ich zasi\u0119g jest niewystarczaj\u0105cy.W wyniku realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 dzia\u0142ania inform.-promoc. oraz dot.edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym, zach\u0119caj\u0105ce do podj\u0119cia specjalist. bada\u0144 profilakt.Dzia\u0142ania eduk. z zakresu profilaktyki nowotworowej skierowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c do lekarzy i personelu piel\u0119gniarskiego POZ.W ramach projektu zakupiona zostanie specjalistyczna aparatura i sprz\u0119t medyczny(kolonoskop)konieczny do realizacji g\u0142\u00f3wnego zadania programu.Akcje profilaktyczne, warsztaty czy konkursy b\u0119da mia\u0142y podw\u00f3jny wymiar i znaczenie.Na\u015bwietlenie skali problemu, przerwanie tematu tabu, stydu zwi\u0105zanego z dolegliwo\u015bciami zdrowotnymi,przyczyni si\u0119 do otwartej dyskusji,a co za tym idzie zmierzenia si\u0119 z rakiem poprz", "BENEFICJENT": "POWIAT KOSZALI\u0143SKI", "TYTUL": "\"WIEM, BADAM SI\u0118, ZAPOBIEGAM\" - badania dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu koszali\u0144skiego w kierunku wykrywania raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1206720.00", "WARTOSC": "1542720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno- zawodowa 50 mieszka\u0144c\u00f3w (26 K,24 M) Miasta Koszalina i powiatu koszali\u0144skiego. Realizacja oparta jest na wsp\u00f3\u0142pracy z Fundacj\u0105 Nauka dla \u015arodowiska. KZ LZS jako podmiot statutowo zajmuj\u0105cy si\u0119 aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 uzyska\u0142 statusu CIS od 01.01.2018 r., co umo\u017cliwia podejmowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 na rzecz reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej zgodnie z zapisami Ustawy z dnia 13 czerwca 2003r. o zatrudnieniu socjalnym, w oparciu, o kt\u00f3r\u0105 definiowana jest r\u00f3wnie\u017c grupa docelowa kwalifikowana do projektu. Zaplanowany cel osi\u0105gany b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji kompleksowego programu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w nowopowsta\u0142ym obiekcie CIS w Mielnie (obiekt jest w\u0142asno\u015bci\u0105 KZ LZS). Program ten b\u0119dzie wdra\u017cany w oparciu wypracowany indywidualny program zatrudnienia socjalnego (rodzaj kontraktu socjalnego) sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 m.in. z us\u0142ug wspieraj\u0105cych aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 (poradnictwo zawodowe), poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej i zawodowej, kursy i szkolenia zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwa pracy, dzia\u0142ania z zakresu aktywizacji edukacyjnej. W ramach CIS prowadzone b\u0119d\u0105 3 warsztaty, tj. hotelarski, gastronomiczny, remontowo \u2013 porz\u0105dkowy. Korzy\u015bci b\u0119d\u0105 odczuwalne r\u00f3wnie\u017c w\u015br\u00f3d innych grup interesariuszy, tj. o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej i instytucji rynku pracy w taki spos\u00f3b, \u017ce ograniczy si\u0119 liczba \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w, a wzro\u015bnie aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b do tej pory znajduj\u0105cych si\u0119 trwale poza rynkiem pracy. Wdro\u017cone dzia\u0142ania s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119ciu podstawowych rezultat\u00f3w okre\u015blonych w cz\u0119\u015bci E niniejszego wniosku, tj. zwi\u0105zanych z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 uczestnik\u00f3w/-czek projektu, ale r\u00f3wnie\u017c podnoszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i potencja\u0142em i motywacj\u0105 do podejmowania i utrzymywania zatrudnienia po opuszczeniu programu. Poziom osi\u0105gni\u0119cia tych rezultat\u00f3w determinowa\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c efektywno\u015b\u0107, racjonalno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "KRAJOWE ZRZESZENIE LUDOWE ZESPO\u0141Y SPORTOWE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Mielnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1251336.00", "WARTOSC": "1472160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt spe\u0142nia kryt. prem. 1,2,3. Projekt(typ op. 2:a, g, e, f) jest skierowany do 120 rodzin(100K,70M) w tym; 100 ( 80K, 50M w tym ON:7K, 3M)rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dzieci w pieczy zast\u0119pczej i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 10 (10K, 10M)rodzin sprawuj\u0105cych piecze zast\u0119pcz\u0105 oraz 10 rodzin (10K, 10M)kandyduj\u0105cych na rodziny zast\u0119pcze. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142 . \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad. rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego i koszali\u0144skiego i szczecineckiego oraz promowanie rodzin zast\u0119pczych, kwalifikowanie i dob\u00f3r kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej lub prowadzenia rodzinnego domu dziecka. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, Stowarzyszenie Aktywnego Wspierania Gospodarki i PCPR w Bia\u0142ogardz, Miasto Bia\u0142ogard, Gmin\u0119 Karlino,Gmin\u0119 \u015awidwin w okresie 01.01.2018 r. - 31.12.2019 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie plan\u00f3w pomocy rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Podziel si\u0119 domem - razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "376313.00", "WARTOSC": "442730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji i uzyskanie kwalifikacji kluczowych w zakresie zawodu Administrator System\u00f3w Komputerowych (60 os.) i Grafik Komputerowy (60os.) w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia (w tym 63K, 57M) zamieszkuj\u0105cych lub/i pracuj\u0105cych lub/i ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzesko-Bia\u0142ogardzkiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w okresie VIII.2017-XII.2018. Kursy poprzedzone b\u0119d\u0105 indywidualnym dor. edukacyjno-zaw. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 kursy Administratora System\u00f3w Komp - 4gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (IC3, CompTIA IT Fundamentals, a tak\u017ce kursy Grafika komputerowego - 4 gr. x 15 os., zako\u0144czone procesem walidacji i egzaminacji (Adobe Associate Photoshop i Ilustrator). Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 real. w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. umo\u017cliwi nauczycielom wzrost kompetencji i kwalifikacji w zakresie nauczania, organizacji proces\u00f3w edu. i wychowawczych. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. W celu optymalizacji efekt\u00f3w przyj\u0119to adekwatn\u0105 form\u0119 wsparcia (zaj\u0119cia w niewielkich gr.) i w\u0142a\u015bciw\u0105 metod\u0119 pracy z odbiorcami (du\u017co \u0107wicze\u0144 praktycznych). Rezultaty przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji przez min. 80% UP. Proj. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zaw. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "AKADEMIA IT - wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na obszarze KKBOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364533.12", "WARTOSC": "428862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na zdobycie/uzupe\u0142./podniesienie kwal.os\u00f3b doros\u0142ych.Wsparciem w Proj.zostanie obj\u0119tych 120os\u00f3b(118K i2M)z terenu woj.zach-pom.(gmin KKBOF wskazane w pkt.A.4)Projekt jest zgodny z celem strategicznym 3\u2013Edukacja i wychowanie,dostosowanie do wsp\u00f3\u0142czesnych wymog\u00f3w cywilizacyjnych oraz jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby obszaru KKBOF m.in.podniesienie jako\u015bci kszta\u0142.i szkolenia zaw.poprzez dostosowanie do potrzeb region.rynku pracy.Piel\u0119gniarka/rz to zaw\u00f3d deficytowy w Polsce.Z raportu NIPiP wynika,i\u017c \u015bredni wska\u017anik zatrudnienia piel\u0119gniarek/rzy na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w Polsce na pocz\u0105tku stycznia 2016 wynosi\u0142 5,2(natomiast w woj.zach-pom.-4,5)i jest najni\u017cszy w Europie. Obecnie w RPiP zarejestrowanych jest 279 861 piel\u0119gniarek i 5515 m\u0119\u017cczyzn(1,93%).Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 w bran\u017cy \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi med.brakuje piel\u0119gniarek/rzy posiadaj\u0105cych odpowiednie zaplecze teoret.,jak r\u00f3wnie\u017c do\u015bw.zawodowe oparte na praktyce. Wszyscy Uczestnicy/czki Proj.odb\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 odp. liczb\u0119 godzin zaj.praktycznych w plac\u00f3wkach med.celem zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych w pracy piel\u0119gniarki/rza w danej dziedzinie.Dzia\u0142ania w Proj.pozwol\u0105 9 / 47 dostosowa\u0107 kwalif.piel\u0119gniarek/rzy do oczekiwa\u0144 przedsi\u0119biorc\u00f3w na lokalnym rynku pracy.Celem Projektu zgodnym z SOOP jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 120os.doros\u0142ych(118K,2M)z woj.zachodniopom (obszar KKBOF).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 18r.\u017c.kt\u00f3re mieszkaj\u0105/pracuj\u0105/ucz\u0105 si\u0119 na obszarze KKBOF zgodnie z Kodeksem Cywilnym oraz s\u0105 zaint.zdobyciem/uzupe\u0142./podniesieniem kwalif.zaw.z w\u0142asnej inicjatywy w okresie 10.04.2017 do 31.03.2018.W Proj.za\u0142o\u017cono formalne potw.kwalif.przez min.80% uczestnik\u00f3w/czek,tj. 96os.(94K i 2M).Proj.wspiera system kszta\u0142.dostosowuj\u0105c kompetencje i umiej. piel\u0119gniarek/rzy.", "BENEFICJENT": "INTERRETE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne i wykwalifikowane piel\u0119gniarki z obszaru Koszali\u0144sko-Ko\u0142obrzeskiego-Bia\u0142ogardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1712620.95}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1583325.8299999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1521490.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1271776.3500000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 929114.0499999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 769140.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 693922.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 660651.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 642165.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 285484.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 193817.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 167599.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 152660.58999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140475.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 127853.17000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 83852.88}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 77873.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 77713.3}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 72974.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 71072.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67780.29999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63713.22}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 61366.96000000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 52002.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 40887.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 38694.71}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 32120.77}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32015.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 31332.61}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30393.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28015.800000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27540.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22521.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21567.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19901.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16854.47}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16526.039999999997}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15224.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13650.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12246.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11506.45}, {"name": "Cmentarze", "value": 10559.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9701.98}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7690.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7110.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6160.42}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 5487.31}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4118.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3980.2200000000003}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2769.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 2000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1157.07}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 974.85}, {"name": "Wojew\u00f3dzkie o\u015brodki doradztwa rolniczego", "value": 900.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 553.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 153.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 59.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.7}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7574650.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 2320780.0900000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2086916.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 693527.03}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 659428.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 552933.5399999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 330212.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 240582.81999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 234037.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 228808.63999999998}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 179452.12}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 178918.40999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 173482.69000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 172462.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 167163.75000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 164629.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 154227.03999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 97832.62999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76747.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61622.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 56946.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 38668.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31391.28}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18303.98}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15024.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3828.48}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2100.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1671.32}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 641.88}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1667530.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 129624.21}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 119806.12}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 77508.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 37407.31}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 23303.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20670.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 14000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 12788.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 2600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 913120.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 476517.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 104234.07}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 321315.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 51085.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9320.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 256872.17}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9025.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1644.83}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8600093.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2378022.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 396432.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 291370.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 248661.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 244418.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 143428.41}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 135807.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120893.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 98244.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 88936.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 50652.21}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44578.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30720.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25363.79}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25150.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15224.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12405.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9545.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8216.84}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 7688.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5692.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4628.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.5}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 2493.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 497.57}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 301.49}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 191.61}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 127.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 63.87}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 811708.82}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 739154.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 366000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 221017.54}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 143195.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 108101.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 247061.06}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124723.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 120859.20999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 18488.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 690.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 470.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83253.72}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3262.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1076.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 121.88}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 83.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 275406.79000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28423.53}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4372207.419999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3323655.9999999986}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 951725.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 824969.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 823463.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 733659.91}, {"name": "Rodzina", "value": 306228.89999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 201842.69999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100795.46999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 88756.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 82713.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 74273.08}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30960.850000000006}, {"name": "Turystyka", "value": 14920.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12246.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8906.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5487.31}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11362326.099999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2276590.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 892529.9199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 696592.9800000001}, {"name": "Rodzina", "value": 677590.06}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 234037.82}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 179452.12}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 76747.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39430.299999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 31391.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20617.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18853.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8733.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2100.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1681530.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 165715.71000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 140476.12}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 80108.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 37407.31}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 913120.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 476517.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 104234.07}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 321315.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 51085.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9320.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 256872.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9025.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1644.83}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11269485.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 692853.6499999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 550618.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 282257.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 90522.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88936.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28805.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8002.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 301.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63.87}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1177708.8199999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 960171.5800000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 143195.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 108101.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 247061.06}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 198951.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 47321.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18488.63}, {"name": "Rodzina", "value": 470.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 60000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14433.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10018.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3262.7}, {"name": "Rodzina", "value": 83.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 242660.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32746.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 28423.53}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15573805.589999996, "v": "15,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.76, "v_pc": "1808,80 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9692016.939999998, "v": "9,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 3351551.45, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 706150.5, "v": "706,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 526564.52, "v": "526,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 365609.62, "v": "365,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 254805.09, "v": "254,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 198113.62999999998, "v": "198,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 195658.12, "v": "195,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 182345.38999999998, "v": "182,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 72974.53, "v": "72,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28015.800000000003, "v": "28,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12253857.919999992, "v": "12,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.99, "v_pc": "1423,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8673565.27, "v": "8,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2616533.21, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.35}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 408639.1499999999, "v": "408,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 356973.12999999995, "v": "356,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 167599.87, "v": "167,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30393.54, "v": "30,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 153.75, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5520317.340000001, "v": "5,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.25, "v_pc": "641,15 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 2268551.119999999, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1810645.19, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 898764.74, "v": "898,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 266442.05000000005, "v": "266,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.82}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 178503.15, "v": "178,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 52002.46, "v": "52,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 38694.71, "v": "38,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6160.42, "v": "6,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 553.5, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3925351.58, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.0, "v_pc": "455,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2910198.4000000004, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.13}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 960265.78, "v": "960,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 54887.4, "v": "54,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3503011.82, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.14, "v_pc": "406,85 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 851880.1900000002, "v": "851,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.31}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 739154.04, "v": "739,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.1}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 642165.19, "v": "642,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 553015.89, "v": "553,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.78}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 248661.86, "v": "248,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 244418.6, "v": "244,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 143428.41, "v": "143,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 50655.909999999996, "v": "50,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22521.73, "v": "22,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7110.0, "v": "7,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3382310.7100000004, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.89, "v_pc": "392,84 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2793243.98, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209556.61, "v": "209,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.19}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 192297.91, "v": "192,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 151032.74000000002, "v": "151,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16854.47, "v": "16,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1433756.27, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92, "v_pc": "166,52 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "30.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1062756.27, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 368000.0, "v": "368,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 960459.4600000001, "v": "960,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95, "v_pc": "111,55 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 921339.85, "v": "921,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.92}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 31332.61, "v": "31,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4118.0, "v": "4,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2769.0, "v": "2,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Wojew\u00f3dzkie o\u015brodki doradztwa rolniczego", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 809445.2200000001, "v": "809,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65, "v_pc": "94,01 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 776430.05, "v": "776,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.92}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32015.17, "v": "32,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 736.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 378968.47, "v": "378,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "44,01 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 180042.27, "v": "180,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 108101.2, "v": "108,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 28.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90825.0, "v": "90,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.96}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 336806.79, "v": "336,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "39,12 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 261507.84, "v": "261,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44578.95, "v": "44,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30720.0, "v": "30,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.12}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 247061.06, "v": "247,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "28,69 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 247061.06, "v": "247,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 201842.69999999998, "v": "201,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "23,44 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140475.74, "v": "140,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.59}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 61366.96000000001, "v": "61,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.4}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 184939.43, "v": "184,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37, "v_pc": "21,48 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 184939.43, "v": "184,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 167567.02000000002, "v": "167,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "19,46 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 149883.29, "v": "149,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16708.88, "v": "16,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 974.85, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 76373.08, "v": "76,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,87 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65813.22, "v": "65,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.17}, {"name": "Cmentarze", "value": 10559.86, "v": "10,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.82}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58329.450000000004, "v": "58,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 51144.0, "v": "51,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 87.68}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5454.45, "v": "5,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1458.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1731.0, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}]}, {"name": "Turystyka", "value": 14920.0, "v": "14,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,73 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14920.0, "v": "14,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}