{"gmina": "gmina miejsko-wiejska D\u0119bno", "kod_gus": "023216410000", "kod_gus_podregionu": "023216400000", "podregion_eurostat": "PL427", "ludnosc": 20907, "budzet": {"dochody": "116,58 mln z\u0142", "wydatki": "119,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,32 mln z\u0142", "wydatki": "3,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.0031672100000533}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.0031672100000533}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.05772905999997258}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.05772905999997258}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.7627111900000423}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.7627111900000423}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.005378150000006}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.005378150000006}], "dochod_ue": "4,52 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "71,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "3403.8 z\u0142", "powiat": "8,48 mln z\u0142", "powiat_pc": "405.4 z\u0142", "wojewodztwo": "49,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "812,91 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,64 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,13 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "35828294.96", "WARTOSC": "69420888.81", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Przebudowa i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w o docelowej wydajno\u015bci 4 000 m3/d i 45 000 RLM. Przebudowa uj\u0119cia wody oraz stacji uzdatniania wody w D\u0119bnie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa istniej\u0105cej oczyszczalni mechaniczno-biologicznej w D\u0119bnie wraz z modernizacj\u0105 stacji uzdatniania wody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1713.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-28", "DATA_START": "2017-12-11", "DOFINANSOWANIE": "38380689.06", "WARTOSC": "45203481.85", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa odcink\u00f3w tras rowerowych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego wpisuj\u0105cych si\u0119 w korytarz priorytetowej Trasy Pojeziernej i Trasy My\u015bla \u2013 Tywa \u2013 Odra \u2013 Zalew. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarach cennych przyrodniczo. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowana b\u0119dzie budowa tras rowerowych na terenie gmin: Mory\u0144, Chojna, Cedynia, Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j, D\u0119bno, Boleszkowice, Barlinek, I\u0144sko. Poszczeg\u00f3lne odcinki tras to: Siekierki - Trzci\u0144sko Zdr\u00f3j - d\u0142. 36,752 km, Dargomy\u015bl \u2013 Chwarszczany - d\u0142. 2,351 km, Dzikowo - Barlinek - d\u0142. 5,443 km, I\u0144sko- Storkowo - d\u0142. 2,686 km. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 planowanych odcink\u00f3w wynosi 47,23 km. Odcinki trasy rowerowej budowanej w ramach projektu pokrywaj\u0105 si\u0119 z odcinkami kluczowymi i wa\u017cnymi wyspecyfikowanymi w Koncepcji sieci tras rowerowych Pom. Zach. Realizacja projektu wp\u0142ynie na pow. siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony (\u0142\u0105cznie na 10,69 ha obszar\u00f3w cennych przyrodniczo) oraz na liczb\u0119 wspartych form ochrony (14 obszar\u00f3w). Projekt wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na ochron\u0119 siedlisk ro\u015blinnych (5 szt.).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego \u2013 Trasa Pojezierna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 513.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3508718.38", "WARTOSC": "4425980.36", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych w celu opracowania innowacyjnych \u015brodk\u00f3w wspomagaj\u0105cych upraw\u0119 ro\u015blin przy jednoczesnej poprawie jako\u015bci gleb. EKODARPOL zamierza opracowa\u0107 nowe formu\u0142y o innowacyjnych po\u0142\u0105czeniach dotychczas nie stosowanych komponent\u00f3w organicznych i mineralnych oraz witamin, aminokwas\u00f3w i substancji stymuluj\u0105cych wzrost. Innowacyjne \u015brodki charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysok\u0105 efektywno\u015bci\u0105 dzia\u0142ania, dzi\u0119ki skumulowanemu dzia\u0142aniu na gleb\u0119, rozw\u00f3j, zdrowotno\u015b\u0107 i plonowanie ro\u015blin. Komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R odb\u0119dzie si\u0119 poprzez ich wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy tj. rozpocz\u0119cie produkcji nowych produkt\u00f3w na bazie uzyskanych wynik\u00f3w projektu. Wnioskodawca b\u0119dzie pionierem produkcji wysokiej jako\u015bci \u015brodk\u00f3w, zar\u00f3wno na terenie RP jak i na arenie mi\u0119dzynarodowej, co zdecydowanie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Etapy prac badawczych: 1. Kompleksowej analizy parametr\u00f3w surowc\u00f3w bazowych do stworzenia nowej technologii, w tym: w\u0119giel brunatny, torf, komposty, odpady z biogazowni, biohumus, melasa, kwasy humusowe, minera\u0142y ilaste oraz zwi\u0105zki mineralne takie jak azot, potas, fosfor, magnez, wap\u0144 krzem, siarka i mikroelementy 2. Kompleksowej analizy warunk\u00f3w brzegowych mo\u017cliwo\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 surowc\u00f3w mineralnych z kwasami humusowymi, surowcami organicznymi, biohumusem, witaminami, aminokwasami i substancjami stymuluj\u0105cymi wzrost i odporno\u015b\u0107 ro\u015blin. 3. Wp\u0142yw zastosowania koncepcyjnych prototyp\u00f3w na gleb\u0119, rozw\u00f3j i plonowanie ro\u015blin w \u015brodowisku laboratoryjnym 4. Kompleksowej analizy wp\u0142ywu nowych prototyp\u00f3w na gleb\u0119, ro\u015bliny i plony ro\u015blin na do\u015bwiadczeniach poletkowych zbli\u017conych do rzeczywistych. 5. Kompleksowej analizy wp\u0142ywu nowych preparat\u00f3w na gleb\u0119 i ro\u015bliny w warunkach rzeczywistych. 6. Wdro\u017cenia do produkcji nowych \u015brodk\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZBIGNIEW ZUBALA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO- HANDLOWE \"EKODARPOL\"", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych \u015brodk\u00f3w wspomagaj\u0105cych upraw\u0119 i ochron\u0119 ro\u015blin przy jednoczesnej poprawie ich zdrowotno\u015bci i jako\u015bci gleb poprzez wykonanie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-27", "DATA_START": "2017-10-25", "DOFINANSOWANIE": "3282500.00", "WARTOSC": "8074950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu ABSOLUTNEJ INNOWACJI TECHNOLOGICZNEJ w bran\u017cy nawoz\u00f3w organiczno-mineralnych, wed\u0142ug AUTORSKIEJ KONCEPCJI wnioskodawcy, wypracowanej w ramach w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych i wsp\u00f3\u0142pracy z sektorem B+R. Firma zamierza uruchomi\u0107 produkcj\u0119 nawoz\u00f3w na bazie kwas\u00f3w humusowych pochodz\u0105cych z rodzimych kopalin, enzym\u00f3w i/lub mikroflory bakteryjnej z przewodu pokarmowego d\u017cd\u017cownic kalifornijskich, zwi\u0105zk\u00f3w ilastych i/lub montmorylonitu, krzemionki koloidalnej wzbogaconych o wybrane sk\u0142adniki mineralne (m.in. azot, potas, fosfor). Innowacyjne nawozy charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysok\u0105 efektywno\u015bci\u0105 dzia\u0142ania, dzi\u0119ki skumulowanemu dzia\u0142aniu na ro\u015bliny i gleb\u0119 oraz zwi\u0119kszonej zawarto\u015bci kwas\u00f3w humusowych. Wnioskodawca b\u0119dzie pionierem produkcji wysokiej jako\u015bci nawoz\u00f3w organiczno-mineralnych, zar\u00f3wno na terenie RP jak i na arenie mi\u0119dzynarodowej, co zdecydowanie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Elementy koncepcji: 1/ rozwi\u0105zania w\u0142asnego autorstwa: - opracowany przez Wnioskodawc\u0119 sk\u0142ad nawoz\u00f3w o rozszerzonej funkcjonalno\u015bci (przeciwdzia\u0142anie degradacji gleb, odbudowa mikroflory bakteryjnej, poprawa w\u0142a\u015bciwo\u015bci sorpcyjnych gleb, wzmacnianie struktury tkankowej ro\u015blin, dostarczanie niezb\u0119dnych sk\u0142adnik\u00f3w mineralnych); - opracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 lini\u0119 technologiczn\u0105 (umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 wykorzystanie krajowego w\u0119gla brunatnego w procesie produkcji, posiadaj\u0105c\u0105 szereg innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na wysok\u0105 ko\u0144cow\u0105 jednorodno\u015b\u0107 produkt\u00f3w oraz prawie bezodpadow\u0105 produkcj\u0119, automatyzuj\u0105c\u0105 proces produkcyjny); 2/ aktywa wspomagaj\u0105ce proces wdro\u017cenia nowej technologii ( \u015brodki trwa\u0142e, budowa suszarni s\u0142onecznej). Etapy projektu: 1/ Budowa suszarni s\u0142onecznej, 2/ Zakup linii technologicznej, 3/ Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do konfekcjonowania, pakowania i magazynowania.", "BENEFICJENT": "ZBIGNIEW ZUBALA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO- HANDLOWE \"EKODARPOL\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji p\u0142ynnych oraz granulowanych nawoz\u00f3w organiczno-mineralnych przez PPH EKODARPOL Zbigniew Zubala", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-02-12", "DOFINANSOWANIE": "2832255.59", "WARTOSC": "5149555.74", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Celem projektu jest podj\u0119ciem dzia\u0142a\u0144, zmierzaj\u0105cych do niwelowania pog\u0142\u0119biaj\u0105cego si\u0119 zjawiska wykluczeniaspo\u0142ecznego na obszarach zdegradowanych i peryferyjnych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez kompleksow\u0105 przebudow\u0119 obiektu znajduj\u0105cego si\u0119 w D\u0119bnie, przy ul. Mickiewicza 36. W wyniku realizacji projektu, dojdzie do utworzenia: - \u015aDS dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 umys\u0142ow\u0105, - DDP dla os\u00f3b starszych, - zrewitalizowania historycznej (opuszczonej) kamienicy, po\u0142o\u017cnej w centrum D\u0119bna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze, kt\u00f3ry w ramach LPR zosta\u0142 zidentyfikowany jako jednostka analityczna \u2013 \u201eD\u0119bno 1\u201d. Obszar ten, cechuje si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym bezrobociem, wysokim wska\u017anikiem wykorzystywania pomocy spo\u0142ecznej, w tym m.in. dodatk\u00f3w mieszkaniowych. Ponadto, jest drugim co do wielko\u015bci obszarem z udzia\u0142em os\u00f3b w wieku nieprodukcyjnym. Co istotne, obszar analityczny D\u0119bno 1 zamieszkuje 4089 os\u00f3b tj. oko\u0142o 20% mieszka\u0144c\u00f3w gminy a sam projekt jest najwa\u017cniejszym projektem, uj\u0119tym na li\u015bcie projekt\u00f3w g\u0142\u00f3wnych LPR (nr 1 na li\u015bcie). W wyniku realizacji inwestycji, Wnioskodawca utworzy plac\u00f3wk\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie odpowiada\u0107 potrzebom lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, staraj\u0105c si\u0119 swoimdzia\u0142aniem wyrobi\u0107 umiej\u0119tno\u015bci wzajemnej pomocy i wsp\u00f3\u0142pracy, pomagaj\u0105c w tworzeniu grup wsparcia dla uczestnik\u00f3w i ich rodzin a jednocze\u015bnie przyczyni si\u0119 do ograniczenia zjawiska degradacji przestrzeni publicznej \u2013 tym samym, wp\u0142ynie na ograniczenie wyst\u0119powania niekorzystnych zjawisk spo\u0142eczno-gospodarczych na obszarze gminy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.08.2018 - 30.09.2019 r. Zar\u00f3wno za wdra\u017canie projektu, jak i jego eksploatacj\u0119 odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca tj. G. D\u0119bno. Wnioskodawca posiada wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie odpowiedzialna za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 inwestycji. Projekt zosta\u0142 podzielony na nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Przygotowanie dokumentacji projektu 2. Roboty budowlane i wyposa\u017cenie 3. Us\u0142ugi nadzoru 4. Promocja projektu 5. Koszty po\u015brednie.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "\u201ePowstanie Domu Dziennego Pobytu i \u015arodowiskowego Domu Samopomocy (\u015aDS)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "32975523.16", "WARTOSC": "50329629.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 14 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 941 gospodarstw domowych oraz 144 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczecinecko- pyrzyckim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczecinecko - Pyrzycki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-24", "DATA_START": "2017-11-28", "DOFINANSOWANIE": "2213431.25", "WARTOSC": "4854810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest kompleksowe uzbrojenie 3,0595 ha grunt\u00f3w po\u0142o\u017conych na obszarze Gminy D\u0119bno, zlokalizowanych w ramach D\u0119bnowskiej Strefy Przemys\u0142owej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.10.2017 do 31.12.2018 r i b\u0119dzie kierowany do ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w promieniu 30 km od centrum inwestycji (tym samym obejmie swym zasi\u0119giem obszar 2 wojew\u00f3dztw). Projekt b\u0119dzie realizowany na nieu\u017cytkach: - bezpo\u015brednio przy drodze wojew\u00f3dzkiej nr 127, - 30 km od drogi S3, - 55 km od autostrady A2, - 50 km od autostrady A12 (Niemcy). W wyniku realizacji przedmiotowego projektu Wnioskodawca zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: - budowa uk\u0142adu drogowego. - budowa kanalizacji deszczowej. - budowa sieci wodoci\u0105gowej. - budowa sieci o\u015bwietleniowej. - sta\u0142a organizacja ruchu. Istotn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 bud\u017cetu projektu stanowi\u0105 wydatki zwi\u0105zane z budow\u0105 sieci kanalizacji deszczowej \u2013 dzi\u0119ki czemu, przedmiotowy obszar zosta\u0142 zabezpieczony przez Wnioskodawc\u0119 pod k\u0105tem zmian klimatu. W sie\u0107 t\u0119 zostan\u0105 uzbrojone wszystkie dzia\u0142ki uj\u0119te w projekcie. Deszcz\u00f3wka b\u0119dzie odprowadzana do istniej\u0105cego kolektora, sk\u0105d b\u0119dzie przepompowywana do okolicznej rzeki. Uj\u0119ty w ramach projektu obszar cechuje du\u017ce zainteresowanie w\u015br\u00f3d potencjalnych inwestor\u00f3w. W bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie dzia\u0142ek uj\u0119tych w projekcie dzia\u0142aj\u0105 ju\u017c 2 firmy. Jednocze\u015bnie firma P.H.U. LARIX s.c. jest zainteresowana nabyciem dzia\u0142ki nr 45/34 oraz zainwestowaniem na przedmiotowym terenie kwoty 1,1 mln z\u0142. Za pozyskanie nowych inwestor\u00f3w \u2013 zgodnie ze strategi\u0105 Wnioskodawcy \u2013 odpowiada\u0107 b\u0119dzie powo\u0142ane do tego celu Centrum Wspierania Biznesu (CWB). Projekt jest uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w kilkunastu innych obszarach (m.in. rynek pracy, edukacja) \u2013 patrz Studium wykonalno\u015bci, pkt 1.2.8 lit. a) b) c). Lokalizacja projektu - dz. nr 45/33, 45/34, 45/37. Prace b\u0119d\u0105 wykonywane ponadto na dz. nr 45/35, 45/36, 45/38, 45/40, 45/41, 45/42, 45/43, 44, 78 i ewentualnie 45/ 47.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej Strefy Przemys\u0142owej w D\u0119bnie w obszarze Kostrzy\u0144sko-S\u0142ubickiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej poprzez dozbrojenie teren\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-29", "DOFINANSOWANIE": "1929030.00", "WARTOSC": "4800690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 zakresu rzeczowego w terminie 29.11.2019 r. - 31.12.2021 r. i obejmuje 2 zadania: - zadanie nr 1: Realizacja inwestycji w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", - zadanie nr 2: Promocja projektu. W ramach zadania nr 1 zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce prace: - wykonanie wielobran\u017cowej kompletnej dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem wszelkich wymaganych uzgodnie\u0144 i pozwole\u0144, w tym prawomocnego pozwolenia na budow\u0119 i innych uzgodnie\u0144 niezb\u0119dnych do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie, - wykonanie specyfikacji technicznych wykonania i odbioru rob\u00f3t budowlanych, - wykonanie kosztorys\u00f3w i przedmiar\u00f3w rob\u00f3t budowlanych, - wykonanie rob\u00f3t budowlanych i technologicznych dot. budowy wysokosprawnego gazowego \u017ar\u00f3d\u0142a kogeneracyjnego na bazie silnika gazowego wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z istniej\u0105cym systemem ciep\u0142owniczym w D\u0119bnie oraz budowy przy\u0142\u0105cza gazowego, technologicznego i elektroenergetycznego zwi\u0105zanego z wyprowadzeniem wyprodukowanej energii elektrycznej do systemu elektroenergetycznego lokalnego OSD. W ramach zadania nr 2 przewidziano zakup i monta\u017c tablicy informacyjnej i pami\u0105tkowej. Projekt b\u0119dzie realizowany samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. W efekcie projektu Wnioskodawca wybuduje kompleksow\u0105 instalacj\u0119 wysokosprawnej kogeneracji (instalacja b\u0119dzie cechowa\u0107 si\u0119 minimum 10% uzyskiem efektywno\u015bci energetycznej) zasilan\u0105 gazem ziemnym, o mocy cieplnej 0,665 MWt i mocy elektrycznej 0,565 MWe skonstruowan\u0105 w wielko\u015bci odpowiadaj\u0105cej lokalnemu zapotrzebowaniu na ciep\u0142o u\u017cytkowe. W wyniku projektu zwi\u0119kszona zostanie efektywno\u015b\u0107 energetyczna ciep\u0142owni w D\u0119bnie i nast\u0105pi redukcja emisji CO2 powstaj\u0105ca w wyniku jej funkcjonowania. Projekt stanowi kolejny etap realizacji planu dzia\u0142ania SEC dot. zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej systemu ciep\u0142owniczego w D\u0119bnie. Korzystanie z efekt\u00f3w projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu projektu bez konieczno\u015bci podejmowania innych dzia\u0142a\u0144/projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEC ENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji w D\u0119bnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-19", "DOFINANSOWANIE": "1900171.18", "WARTOSC": "3408867.51", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 507,5 kW na dachach budynk\u00f3w firmy EkoDarPol w D\u0119bnie", "BENEFICJENT": "ZBIGNIEW ZUBALA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO- HANDLOWE \"EKODARPOL\"", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 507,5 kW na dachach budynk\u00f3w firmy EkoDarPol w D\u0119bnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-26", "DATA_START": "2017-09-29", "DOFINANSOWANIE": "1482668.00", "WARTOSC": "2408690.89", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na odcinku Sarbinowo -Cychry wzd\u0142u\u017c drogi krajowej nr 23 oraz na odcinku D\u0119bno\u2013Smolnica wzd\u0142u\u017c drogi wojew\u00f3dzkiej nr 126 i na odcinku drogi wojew\u00f3dzkiej nr 127 w kierunku Dargomy\u015bla.Inwestycja b\u0119dzie realizowana jako zadanie inwestycyjne z pozwoleniem na budow\u0119. Inwestycja b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z 3 powi\u0105zanych ze sob\u0105 etap\u00f3w obejmuj\u0105cych:1)budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej relacji D\u0119bno \u2013 Dargomy\u015bl o d\u0142ugo\u015bci 2109mb,2)budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej relacji D\u0119bno \u2013 Smolnica(JOK\u015a) o d\u0142ugo\u015bci 1300mb oraz 3)budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej relacji Cychry -Suchlica o d\u0142ugo\u015bci 1701mb\u2013odcinek ten stanowi\u0107 b\u0119dzie koszty niekwalifikowane i b\u0119dzie zrealizowany przez GDDKiA na podstawie podpisanego porozumienia.Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w prac w SW rozdzia\u0142 3.1.2.1. i 4.1.3.2.Etapami rzeczowymi realizacji zadania b\u0119dzie:dokumentacja projektowa (w tym projekt+ kosztorys), roboty budowlane obejmuj\u0105ce budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych relacji D\u0119bno-Dargomy\u015bl, D\u0119bno-Smolnica, Suchlica-Cychry, Nadz\u00f3r nad projektem ze strony inspektora oraz promocj\u0119 projektu (tablice informacyjne).Inwestycja zostanie wdro\u017cona w \u017cycie po przeprowadzeniu przetargu nieograniczonego,w ramach kt\u00f3rego zostanie wy\u0142oniona firma,kt\u00f3ra przeprowadzi prace budowlano-monta\u017cowe. Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144 ani wdra\u017cania innych projekt\u00f3w. Gmina D\u0119bno posiada i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu.Projekt jest jednym z etap\u00f3w realizacji zada\u0144 uj\u0119tych w Kontrakcie Samorz\u0105dowym Lider Pojezierza. Efektem realizacji b\u0119dzie budowa \u015bcie\u017cek na odcinku 3,409 mb (element realizowany przez Gmin\u0119) oraz 1701 mb,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zrealizowane przez GDDKiA.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na odcinku Sarbinowo \u2013 Cychry wzd\u0142u\u017c drogi krajowej nr 23 oraz na odcinku D\u0119bno \u2013 Smolnica wzd\u0142u\u017c drogi wojew\u00f3dzkiej nr 126 i na odcinku drogi wojew\u00f3dzkiej nr 127 w kierunku Dargomy\u015bla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "543500.00", "WARTOSC": "639500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie i zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych 30 K i 10 M zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 z terenu Gminy D\u0119bno w okresie od 01.01.2019 do 31.12.2020 poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia w ramach aktywnej integracji. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie przez osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142 nowych kwalifikacji i kompetencji, a dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy i pracuj\u0105cych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Nast\u0105pi zmiana postaw uczestnik\u00f3w z biernej na aktywn\u0105, zwi\u0119kszy si\u0119 ich motywacja do podj\u0119cia pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy woj zachodniopomorskiego z Gminy D\u0119bno zagro\u017ceni ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 40 os, w tym 30 K i 10 M w tym 9 ON(22,5%). Liczba ON jest zgodna ze stosunkiem ON do og\u00f3\u0142u klient\u00f3w w OPS i wynosi 21,5% (Liczba wszystkich klient\u00f3w OPS na dzie\u0144 31.12.2017 r. wynios\u0142a 1156 os., w tym ON 253). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y K, ze wzgl\u0119du na ich trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy i wzrost ich udzia\u0142u w og\u00f3lnej liczbie os\u00f3b bezrobotnych, konieczno\u015b\u0107 sprawowania opieki nad osobami zale\u017cnymi. Zadania w ramach projektu: 1. Aktywna Integracja 2. Zasi\u0142ki celowe i pomoc w naturze 3. Koszty po\u015brednie. W ramach aktywnej integracji b\u0119dziemy, po dokonaniu indywidualnych diagnoz, realizowa\u0107 indywidualne \u015bcie\u017cki reintegracji realizowane na podstawie kontrakt\u00f3w socjalnych z uwzgl\u0119dnieniem us\u0142ug o charakterze a)spo\u0142ecznym - dzi\u0119ki pracy socjalnej i poradnictwu przywr\u00f3cimy/wzmocnimy kompetencje spo\u0142, zaradno\u015b\u0107, samodzielno\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 spo\u0142, b)zawodowym c) edukacyjnym - umo\u017cliwimy zdobycie nowych kwalifikacji, d)zdrowotnym - terapia psychologiczna", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "Szansa na sukces 2019-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-06", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "486110.82", "WARTOSC": "1008779.19", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "HARMONOGRAM PROJEKTU Zgodnie z harmonogramem, projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.10.2016 do 31.12.2017. W harmonogramie projektu uwzgl\u0119dniono nast\u0119puj\u0105ce prace: Budowa kanalizacji deszczowej w ulicy Ko\u015bciuszki - Roboty rozbi\u00f3rkowe istniej\u0105cych ruroci\u0105g\u00f3w - Roboty ziemne - Roboty monta\u017cowe Budowa kanalizacji deszczowej w ulicy Pu\u0142askiego - Roboty budowlane w zakresie dr\u00f3g podrz\u0119dnych - Roboty budowlane w zakresie budowy wodoci\u0105g\u00f3w i ruroci\u0105g\u00f3w do odprowadzania \u015bciek\u00f3w Promocja projektu - Tablice informacyjno-promocyjne ( 2 szt.) PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest budowa kompleksowej infrastruktury zabezpieczaj\u0105cej obszar projektu przed podtopieniami, stanowi\u0105ca jednocze\u015bnie zabezpieczenie lokalnych grunt\u00f3w przed przekroczeniem dopuszczalnej normy zanieczyszcze\u0144, wynikaj\u0105cej z Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 24 lipca 2006 r. Wybudowana infrastruktura: 1) Zapewni sprawny odbi\u00f3r wody w czasie intensywnego sp\u0142ywu. 2) Rozwi\u0105\u017ce problemy Wnioskodawcy w uj\u0119ciu zlewniowym. 3) Poprawi odporno\u015b\u0107 obszaru na podtopienia i zalania. 4) B\u0119dzie wykorzystywa\u0142 naturalny potencja\u0142 obszaru do spowolnienia sp\u0142ywaj\u0105cych w\u00f3d opadowych. 5) Obejmie swym zasi\u0119giem 1 miasto (D\u0119bno). 6) Przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci i czysto\u015bci grunt\u00f3w zlokalizowanych na obszarze projektu. 7) Wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci w\u00f3d rzeki Kosa oraz na zwi\u0119kszenie walor\u00f3w przyrodniczych obszaru Natura 2000 PLH320038. CHARAKTER PROJEKTU Projekt b\u0119dzie mia\u0142 charakter stacjonarny i b\u0119dzie zlokalizowany na obszarze dw\u00f3ch ulic w miejscowo\u015bci D\u0119bno \u2013 ul. Ko\u015bciuszki (odcinek od ul. Harcerskiej do ul. M. Konopnickiej) oraz ul. Pu\u0142askiego, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w centrum miasta i le\u017c\u0105 bezpo\u015brednio nad rzek\u0105 Kos\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "\u201eBudowa kanalizacji deszczowej w ulicach Ko\u015bciuszki i Pu\u0142askiego w miejscowo\u015bci D\u0119bno\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "375955.00", "WARTOSC": "442300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie i zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych 14 K i 2 M zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 z terenu Gminy D\u0119bno w okresie od 01.09.2017 do 31.12.2018 poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia w ramach aktywnej integracji. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie przez osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142 nowych kwalifikacji i kompetencji, a dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy i pracuj\u0105cych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Nast\u0105pi zmiana postaw uczestnik\u00f3w z biernej na aktywn\u0105, zwi\u0119kszy si\u0119 ich motywacja do podj\u0119cia pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy woj zachodniopomorskiego z Gminy D\u0119bno zagro\u017ceni ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 16 os, w tym 14 K i 2 M w tym 5 ON (31,25%). Liczba ON jest zgodna ze stosunkiem ON do og\u00f3\u0142u klient\u00f3w w OPS i wynosi 27% (Liczba wszystkich klient\u00f3w OPS na dzie\u0144 31.12.2015 r. wynios\u0142a 984 os., w tym ON 263). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y K, ze wzgl\u0119du na ich trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy i wzrost ich udzia\u0142u w og\u00f3lnej liczbie os\u00f3b bezrobotnych, konieczno\u015b\u0107 sprawowania opieki nad osobami zale\u017cnymi. Zadania w ramach projektu: 1. Aktywna Integracja 2. Zasi\u0142ki celowe i pomoc w naturze 3. Koszty po\u015brednie. W ramach aktywnej integracji b\u0119dziemy, po dokonaniu indywidualnych diagnoz, realizowa\u0107 indywidualne \u015bcie\u017cki reintegracji realizowane na podstawie kontrakt\u00f3w socjalnych z uwzgl\u0119dnieniem us\u0142ug o charakterze a)spo\u0142ecznym - dzi\u0119ki pracy socjalnej iporadnictwu przywr\u00f3cimy/wzmocnimy kompetencje spo\u0142, zaradno\u015b\u0107, samodzielno\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 spo\u0142, b)zawodowym -zorganizujemy sta\u017ce pozwalaj\u0105ce na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego c) edukacyjnym - umo\u017cliwimy zdobycie nowych kwalifikacji, d)zdrowotnym - terapia psychologiczna", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "345950.00", "WARTOSC": "500610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej powierzchni ok 500 m kw. (2 x 250 m kw.) oraz mocy 79,5 kWp (2 x 39,75 kWp) na dachach budynk\u00f3w firmy Balsa S.C. w miejscowo\u015bci Grzymiradz (gmina D\u0119bno), z przeznaczeniem wyprodukowanej energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne. Przedmiotowa instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 300 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, falownik\u00f3w zmieniaj\u0105cego pr\u0105d sta\u0142y w przemienny (taki jaki wyst\u0119puje w gniazdach elektrycznych, systemu monta\u017cowego, konektor\u00f3w, okablowania, rozdzielnic oraz systemu monitoring). Projekt b\u0119dzie realizowany przez wykonawc\u0119 wybranego w drodze post\u0119powania wyboru zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Szczeg\u00f3\u0142owe za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce realizacji projektu zosta\u0142y przedstawione w Studium Wykonalno\u015bci b\u0119d\u0105cym za\u0142\u0105cznikiem do wniosku. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 01.04.2017 do 31.03.2018 roku. Wnioskodawca zmierza wybra\u0107 w II/III kwartale wykonawc\u0119 prac stosuj\u0105c wymagane procedury dotycz\u0105ce zasady bezstronno\u015bci i konkurencyjno\u015bci, nast\u0119pnie w okresie od 01.10.2017 do 31.03.2018 roku zrealizowa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 projektu. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 przedmiotowego projektu w dw\u00f3ch etapach: Etap I \u2013 Prace przygotowawcze, w tym projekt koncepcyjny, wy\u0142onienie podwykonawc\u00f3w w post\u0119powaniu ofertowym, a tak\u017ce promocja (cz.1). Etap II \u2013 Dostawa urz\u0105dze\u0144 \u2013 prace monta\u017cowe oraz promocja (cz.2). W ramach projektu nie jest wymagane pozwolenie na budow\u0119 (instalacje o mocy poni\u017cej 40 kW). Jak zosta\u0142o wskazane powy\u017cej projekt zostanie zrealizowany na dachach budynk\u00f3w firmy a wi\u0119c jest to przedsi\u0119wzi\u0119cie stacjonarne. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele budowlane, na kt\u00f3rych zlokalizowana b\u0119dzie planowana inwestycja", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE BALSA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na dachu firmy Balsa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "598266.12", "WARTOSC": "703842.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Og\u00f3lnym celem projektu jest wsparcie Technikum nr 1 (T) i Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej (ZSZ) w ZSP Nr1 w Barlinku oraz Technikum (T) w ZSP Nr1 w D\u0119bnie a w szczeg\u00f3lno\u015bci 54 uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 i 5 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych. 100 % uczestnicz\u0105cych uczni\u00f3w b\u0119dzie realizowa\u0142o sta\u017ce zawodowe oraz uzyskaj\u0105 wsparcie Doradcy Zawodowego. Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestniczenia w kursach i zaj\u0119ciach dodatkowych oraz w wizytach zawodoznawczych. rekrutacja uczestnik\u00f3w b\u0119dzie realizowana z zachowaniem zasad r\u00f3wno\u015bci i niedyskryminacji. Uczestnikami mog\u0105 by\u0107 zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. Projekt umo\u017cliwia niwelowanie istniej\u0105cych barier, kt\u00f3re pr\u0119dzej zosta\u0142y zdiagnozowane. Projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania s\u0105 sp\u00f3jne z 5 typami operacji: 1. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz uzyskiwanie kwalifikacji przez uczni\u00f3w; 2. Stworzenie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy; 3. Rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym; 4. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli; 5. Zorganizowanie doradztwa zawodowego w szko\u0142ach. Realizacj\u0105 b\u0119dzie kierowa\u0142 powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 projektowy. Powiat my\u015bliborski oraz obj\u0119te wsparciem szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiednim zapleczem technicznym, organizacyjnym i kadrowym, co umo\u017cliwia realizacje projektu i osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych we wniosku rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLIBORSKI", "TYTUL": "Praktyka i kwalifikacje gwarancj\u0105 pracy w zawodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "308722.71", "WARTOSC": "308722.71", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE KAMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "279218.62", "WARTOSC": "328492.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014- 2020, oraz na podstawie zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb szko\u0142y. Zatwierdzony przez organ prowadz\u0105cy. Zdiagnozowane problemy opracowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bciach dzieci. Jednocze\u015bnie wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem projektu. Celem projektu jest podniesienie kom klucz ucz Szko\u0142y Podstawowej w R\u00f3\u017ca\u0144sku niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 po rynku pracy w okresie od 01.06.2017 r. do 30.09.2019 r.Dzi\u0119ki realizacji projektu:- uczniowie nab\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe,- nauczyciele, uzyskaj\u0105 kwalifikacje lub nab\u0119d\u0105 kompetencje z zakresu TIK, - szko\u0142a wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych,- pracownie przedmiotowe wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi ok 67 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do SP w R\u00f3\u017ca\u0144sku, wymagaj\u0105cych obj\u0119cia kompleksowym wsparciem w zakresie podniesienia kompetencji kluczowych, okre\u015blonym indywidualnie dla ka\u017cdego z uczni\u00f3w, na podstawie diagnozy.Projekt obejmuje realizacj\u0119 ni\u017cej wymienionych zada\u0144:1.Doradztwo edukacyjno-zawodowe,2.Rozw\u00f3j kk ( matematycznych, przyrodniczo- matematycznych, informacyjno - komunikacyjnych, j\u0119zykowych) warsztaty, ko\u0142a, zaj\u0119cia poza szko\u0142\u0105.3.Doskonalenie umiej i komp zawodowych nauczycieli (kursy doskonal\u0105ce dla naucz, studia podyplomowe, podnoszenie kompetencji cyfrowych w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK)4.Korzystanie z technologii informacyjno - komunikacyjnych TIK - wyposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK oraz materia\u0142y dydaktyczne. Zaj\u0119cia z kszt i rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w/ warsztaty,5.Indywidualizacja wsparcia,6.Nauczanie oparte na metodzie eksperymentu(wyposa\u017cenie prac szkolnych,kszta\u0142towanie i rozwijanie komp.)", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia podstawowego w SP R\u00f3\u017ca\u0144sko.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "279218.62", "WARTOSC": "328492.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014- 2020, oraz na podstawie zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb szko\u0142y. Zatwierdzony przez organ prowadz\u0105cy. Zdiagnozowane problemy opracowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych edu oraz mo\u017cliwo\u015bciach dzieci.Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania proj b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 edu prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem projektu.Celem pr jest podniesienie komp klucz ucz SP nr 1 niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 po rynku pracy w okresie od 01.06.2017r. do 30.06.2019r.Plac\u00f3wka zdiagnozowa\u0142a wszelkie potrzeby edukacyjne w podziale na poszczeg\u00f3lne zaj\u0119cia obejmuj\u0105c swym zakresem ok 228 uczni\u00f3w kl. I- VI. Szko\u0142a P nr 1 im. KEN w D\u0119bnie posiada w pe\u0142ni wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 pedagogiczn\u0105 z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem. W\u015br\u00f3d Grona Pedagogicznego 17 nauczycieli dyp, 14 mianowanych, 8 kontraktowych , 1 sta\u017cysta. Nauczyciele ch\u0119tnie uczestnicz\u0105 w r\u00f3\u017cnych formach doskonalenia zawodowego. Obecnie cz\u0119\u015b\u0107 kadry zainteresowana jest podniesieniem kwalifikacji min. z zakresu nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Kadra SP nr 1 ma do\u015bwiadczenie w realizacji zada\u0144 z zakresu kszta\u0142cenia u uczni\u00f3w kom kluczowych , jak i indywidualizacji pracy z uczniem ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami. W plac\u00f3wce zatrudnieni s\u0105: logopeda, pedagog, psycholog.6 nauczycieli, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli oligofrenopedagogik\u0119, 6 terapeut\u00f3w uprawnionych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 korekcyjno- kompensacyjnych.Szko\u0142a dysponuje salami wyk\u0142adowymi, kt\u00f3re wyposa\u017cone s\u0105 w podstawowy sprz\u0119t dydaktyczny oraz podstawowy sprz\u0119t multimedialny \u2013 6 projektor\u00f3w+ ekrany , sta\u0142\u0105 i mobiln\u0105 tablic\u0119 multimedialn\u0105.Od wielu lat do naszej szko\u0142y ucz\u0119szczaj\u0105 uczniowie z r\u00f3\u017cnymi orzeczeniami oraz wychowankowie Regionalnej Plac\u00f3wki Opieku\u0144czo \u2013 Terapeutycznej. W zwi\u0105zku z tym nauczyciele mog\u0105 poszczyci\u0107 si\u0119 du\u017cymdo\u015bwiadczeniem w pracy z uczniami o specyficznych potrzebach uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia podstawowego w SP nr 1 w D\u0119bnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "267412.44", "WARTOSC": "267412.44", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZBIGNIEW ZUBALA PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"EKODARPOL\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zbigniew Zubala PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"EKODARPOL\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1255908.25", "WARTOSC": "1477539.12", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu my\u015bliborskiego i gryfi\u0144skiego poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych d\u0105\u017c\u0105cych do zwi\u0119kszenia ich \u015bwiadomo\u015bci o zagro\u017ceniach chorobami nowotworowymi (rak szyjki macicy, rak jelita grubego) i tym samym w Szpitalu w D\u0119bnie przeprowadzonych zostanie 864 bada\u0144 cytologicznych oraz nast\u0105pi wzrost przeprowadzonych bada\u0144 kolonoskopowych o 864 ni\u017c wynikaj\u0105 z umowy z MZ, w okresie od 01.05.2018 r. do 30.04.2020 r. Zadania: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne wraz z edukacj\u0105 prozdrowotn\u0105, - zakup aparatury i sprz\u0119tu medycznego koniecznego do realziacji bada\u0144 kolonoskopowych, us\u0142ugi zdrowotne \u2013 badania kolonoskopowe wraz ze znieczuleniem. W ramach bada\u0144 profilaktycznych oferowane b\u0119d\u0105 badania cytologiczne (864 osoby) oraz badania kolonoskopowe (864 osoby). Uczestnicy: w wieku aktywno\u015bci zawodowej, z powiatu my\u015bliborskiego i gryfi\u0144skiego (r\u00f3wnie\u017c osoby w wieku emerytalnym, kt\u00f3re wyra\u017c\u0105 ch\u0119\u0107 kontynuowania/ gotowo\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie), w tym: - badania cytologiczne dla kobiet w wieku 25-59 lat, - badania kolonoskopowe dla os\u00f3b w wieku 55-64 lata w przypadku przeprowadzenia bada\u0144 kolonoskopowych w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby) oraz osoby w wieku 25-65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym). G\u0142\u00f3wny rezultat: - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 1728 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SZPITAL W D\u0118BNIE IM. \u015aWI\u0118TEJ MATKI TERESY Z KALKUTY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dbam o zdrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "234880.95", "WARTOSC": "234880.95", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JANMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla JANMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "220582.96", "WARTOSC": "259509.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014- 2020, oraz na podstawie zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb szko\u0142y. Zatwierdzony przez organ prowadz\u0105cy. Zdiagnozowane problemy opracowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bciach dzieci. Jednocze\u015bnie wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania proj b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem pro Celem proj jest podniesienie kk ucz SP w Cychrach niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 po rynku pracy w okresie od 01.06.2017 r. do 30.09.2019 r.Dzi\u0119ki realizacji projektu:- uczniowie nab\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe,- nauczyciele, uzyskaj\u0105 kwalifikacje lub nab\u0119d\u0105 kompetencje z zakresu TIK,- szko\u0142a wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych,- pracownie przedmiotowe wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 40 ucz\u0119szcz\u0105j\u0105ce do SP w Cychrach, wymagaj\u0105cych obj\u0119cia kompleksowym wsparciem w zakresie podniesienia kom klu, okre\u015blonym indywidualnie dla ka\u017cdego z uczni\u00f3w, na podstawie diagnozy.Projekt obejmuje realizacj\u0119 ni\u017cej wymienionych zada\u0144:1. Doradztwo edu-zawodowe,2. Rozw\u00f3j kk (matematycznych, przyrodniczo- matematycznych, informacyjno - komunikacyjnych, j\u0119zykowych) warsztaty, ko\u0142a, zaj\u0119cia poza szko\u0142\u0105. 3.Konsultacje i porady dla rodzic\u00f3w-15 rodz.4. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kom zawodowych nauczycieli (kursy doskonal\u0105ce dla nauczycieli, studia podyplomowe, podnoszenie komp cyfrowych w zakresie korzystania z narz TIK )- 8 os,5. Korzystanie z technologii informacyjno - komunikacyjnych TIK - wyposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK oraz materia\u0142y dydaktyczne. Zaj\u0119cia z kszta\u0142towania i rozwijania komp cyfrowych uczni\u00f3w/ warsztaty,6. Indywidualizacja wsparcia,7. Nauczanie oparte na metodzie eksperymentu (wyposa\u017cenie pracowni szkolnych, kszta\u0142towanie i rozwijanie", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia podstawowego w SP Cychry.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "195452.71", "WARTOSC": "229944.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014- 2020, oraz na podstawie zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb szko\u0142y. Zatwierdzony przez organ prowadz\u0105cy. Zdiag problemy opracowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bciach dzieci. Jednocze\u015bnie wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem projektu. Plac\u00f3wka zdiagnozowa\u0142a wszelkie potrzeby edukacyjne w podziale na poszczeg\u00f3lne zaj\u0119cia obejmuj\u0105c swym zakresem ok 65 uczni\u00f3w klas I- VI Szko\u0142y Podstawowej w Sarbinowie.Ma na celu : - rozwijanie kompetencji w zakresie nauk przyrodniczo-matematycznych poprzez wykorzystanie technologii informacyjno-komunikacyjnej;- realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych w trakcie procesu kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych , wynikaj\u0105cych z podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dla danego etapu edukacyjnego;- obj\u0119cia badaniami umiej\u0119tno\u015bci szkolnych dzieci i uczni\u00f3w,- doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli (kursy i szkolenia doskonal\u0105ce);- wyposa\u017cenie pracowni komputerowej i pracowni j\u0119zykowej.- rozwijanie kompetencji w zakresie nauk przyrodniczo-matematycznych poprzez wykorzystanie technologii info-komunikacyjnej;- stworzenie warunk\u00f3w do kszta\u0142towania potrzeb empirycznych uczni\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi ich uzdolnie\u0144 matematyczno-przyrodniczych- rozwija\u0107 swoje zainteresowanie w dziedzinie sztuki i muzyki, maj\u0105ce na celu przygotowanie m\u0142odych ludzi do \u017cycia w przysz\u0142o\u015bci,spo\u0142ecze\u0144stwie,- realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydwyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych w trakcie procesu kszta\u0142cenia dla ucz maj\u0105cychtrudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych , -wyposa\u017cenie pracowni -zaj poza szko\u0142\u0105- wyjazdy.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia podstawowego w SP Sarbinowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "167535.00", "WARTOSC": "197100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014- 2020, oraz na podstawie zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb szko\u0142y. Zatwierdzony przez organ prowadz\u0105cy.Zdiag problemy opracowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowo edu oraz mo\u017cliwo\u015bciach dzieci.Jednocze\u015bnie wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 edu prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem proj.Celem pro jest podniesienie kk ucz. SP w Smolnicy niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 po rynku pracy w okresie od 01.09.2017 r. do 30.06.2019 r.Dzi\u0119ki realizacji projektu:- uczniowie nab\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe,- nauczyciele, uzyskaj\u0105 kwalifikacje lub nab\u0119d\u0105 kompetencje z zakresu TIK,- szko\u0142a wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych,- pracownie przedmiotowe wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 54 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105ce do SP w Smolnicy, wymagaj\u0105cych obj\u0119cia kompleksowym wsparciem w zakresie podniesienia kk, okre\u015blonym indywidualnie dla ka\u017cdego z uczni\u00f3w, na podstawie diagnozy.Projekt obejmuje realizacj\u0119 ni\u017cej wymienionych zada\u0144:1.Dor edukacyjno-zawodowe,2.Rozw\u00f3j kk (mat, przyrodniczo- matematycznych, informacyjno - komunikacyjnych, j\u0119zykowych) warsztaty, ko\u0142a 3.Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli (kursy doskonal\u0105ce dla nauczycieli, studia podyplomowe, podnoszenie kompetencji cyfrowych w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK ),4.Korzystanie z technologii informacyjno - komunikacyjnych TIK - wyposa\u017cenie w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK oraz materia\u0142y dydaktyczne. Zaj\u0119cia z kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w/ warsztaty, 5.Indywidualizacja wsparcia, 6.Nauczanie oparte na metodzie eksperymentu ( wyposa\u017cenie pracowni szkolnych, kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji z zakresu nauczaniaprzedmiot\u00f3w mat- przyrodniczych, warsztatowych", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNO", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia podstawowego w SP Smolnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "2857135.77", "WARTOSC": "3381016.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych budynk\u00f3w Komisariat\u00f3w Policji, rozmieszczonych w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim. Realizacja inwestycji zosta\u0142a poprzedzona opracowaniem audyt\u00f3w energetycznych ex-ante dla ka\u017cdego z obiekt\u00f3w. Projekt jest realizowany w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: 1. Komisariat Policji w Barlinku, ul. Ogrodowa 8. Obiekt jest po\u0142o\u017cony na obszarze zabudowanym, teren wok\u00f3\u0142 jest zainwestowany, uzbrojony, z uk\u0142adem podjazd\u00f3w i chodnik\u00f3w oraz ogrodzony. G\u0142\u00f3wne elementy prac to: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych od zewn\u0105trz budynku, docieplenie stropodachu wraz z wyko\u0144czeniem, wymian\u0119 rynien i rur spustowych, remont instalacji c.o. i c.w.u. 2. Komisariat Policji w Wolinie, ul. \u015awierczewskiego 1. Obiekt po\u0142o\u017cony jest na obszarze zabudowanym, w pierzei ulicy. Od strony dziedzi\u0144ca znajduje si\u0119 wsp\u00f3lny teren zielony z dojazdami, u\u017cytkowany przez Komisariat Policji. G\u0142\u00f3wne element prac to: termorenowacja wszystkich zewn\u0119trznych \u015bcian elewacyjnych oraz docieplenie stropu nad I pi\u0119trem, docieplenie \u015bcianki obudowy schod\u00f3w na poddasze, wymiana drzwi zewn\u0119trznych i prowadz\u0105cych na strych, regulacja instalacji C.O. 3. Komisariat Policji w Szczecinie, dzielnica Pogodno, ul. Mickiewicza 161. Budynek jest usytuowany na obszarze zabudowanym, w p\u00f3\u0142nocno zachodniej cz\u0119\u015bci miasta. Teren wok\u00f3\u0142 budynku jest zainwestowany, uzbrojony, z uk\u0142adem podjazd\u00f3w i chodnik\u00f3w oraz ogrodzony. G\u0142\u00f3wne elementy prac to: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnicy, docieplenie poddasza wraz z wyko\u0144czeniem, izolacje \u015bcian piwnicznych, wymian\u0119 stolarki okiennej , wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, renowacj\u0119 w\u0105tku ceglanego elewacji oraz wymian\u0119 g\u0142owic termostatycznych na grzejnikach instalacji c.o. 4. Komisariat Policji w Lipianach, ul. Jedno\u015bci Narodowej 54. Obiekt po\u0142o\u017cony jest na obszarze zabudowanym, otoczony jest zieleni\u0105 znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w granicach nieruchomo\u015bci. Teren wok\u00f3\u0142 nieruchomo\u015bci jest zainwestowany, uzbrojony, z uk\u0142adem podjazd\u00f3w i chodnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Policji na terenie Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "127500.00", "WARTOSC": "184500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Projekt polega na zakupie us\u0142ugi badawczo-rozwojowej od jednostki naukowej Wydzia\u0142u Chemicznego Politechniki Rzeszowskiej im. Ignacego \u0141ukasiewicza, kt\u00f3rej celem jest opracowanie w pe\u0142ni bezpiecznego dla ludzi i \u015brodowiska, nieulegaj\u0105cego bioakumulacji, preparatu do usuwania zb\u0119dnej ro\u015blinno\u015bci z kostki brukowej, chodnik\u00f3w, kraw\u0119\u017cnik\u00f3w itp. w oparciu o sk\u0142adniki czynne pochodzenia ro\u015blinnego, jako zamiennika dla nieselektywnych herbicyd\u00f3w zawieraj\u0105cych chemiczne substancje czynne jak glifosat lub inne substancje chemiczne wytworzone sztucznie, stosowane mi\u0119dzy innymi do desykacji. W ramach us\u0142ugi zostanie wykonane: 1. Krytyczna analiza stanu wiedzy i rynku na temat herbicyd\u00f3w. 2. Opracowanie sk\u0142adu herbicydu. Badanie jego skuteczno\u015bci w warunkach rzeczywistych i optymalizacja receptur. 3. Przygotowanie dokumentacji projektowej. W wyniku realizacji projektu powstanie innowacja produktowa: nowy preparat do usuwania zb\u0119dnej ro\u015blinno\u015bci z kostki brukowej, chodnik\u00f3w, kraw\u0119\u017cnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZBIGNIEW ZUBALA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO- HANDLOWE \"EKODARPOL\"", "TYTUL": "Opracowanie w pe\u0142ni bezpiecznego dla ludzi i \u015brodowiska, nieulegaj\u0105cego bioakumulacji, preparatu do usuwania zb\u0119dnej ro\u015blinno\u015bci z kostki brukowej, chodnik\u00f3w, kraw\u0119\u017cnik\u00f3w itp. w oparciu o sk\u0142adniki czynne pochodzenia ro\u015blinnego, jako zamiennika dla nieselektywnych herbicyd\u00f3w zawieraj\u0105cych chemiczne substancje czynne jak glifosat lub inne substancje chemiczne wytworzone sztucznie, stosowane mi\u0119dzy innymi do desykacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "108397.10", "WARTOSC": "156856.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii s\u0142onecznej . W ramach projektu zostanie wykonana instalacja o mocy maksymalnej generatora PV 39,75 kWp. Wykonanie instalacji obejmuje dostaw\u0119 element\u00f3w, monta\u017c oraz uzyskanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w do pod\u0142\u0105czenia do sieci oraz uruchomienie. Modu\u0142y fotowoltaiczne zostan\u0105 zainstalowane na dachach budynk\u00f3w prowadzonego przez firm\u0119 Bogdan Kozubal PHU \"DA \u2013 KO\" pensjonatu \u201eW SAM LAS\u201d. Instalacja fotowoltaiczna zostanie pod\u0142\u0105czona do instalacji elektrycznej u\u017cytkownika za licznikiem. Wytworzona przez instalacj\u0119 energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, ewentualne okresowe nadwy\u017cki w produkcji b\u0119d\u0105 oddawane do sieci przesy\u0142owej i b\u0119d\u0105 podlega\u0107 bilansowaniu. Projekt ma charakter stacjonarny. Wykonawca instalacji zostanie wy\u0142oniony w ramach post\u0119powania zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Zam\u00f3wienie zlecane wykonawcy obejmowa\u0107 b\u0119dzie wykonanie instalacji (dostawa element\u00f3w i monta\u017c) oraz przeprowadzenie wszelkich procedur i uzyskanie dokument\u00f3w niezb\u0119dnych do uruchomienia i pod\u0142\u0105czenia instalacji. Zakres rzeczowy prac monta\u017cowych obejmuje: \u2022 monta\u017c konstrukcji no\u015bnej pod modu\u0142y PV, \u2022 monta\u017c modu\u0142\u00f3w PV na konstrukcji, \u2022 monta\u017c falownik\u00f3w (inwerter\u00f3w), \u2022 monta\u017c urz\u0105dze\u0144 monitoringu , \u2022 u\u0142o\u017cenie tras kablowych i kabli od modu\u0142\u00f3w PV do rozdzielnicy elektrycznej, \u2022 wykonanie pr\u00f3b dzia\u0142ania instalacji oraz niezb\u0119dne regulacje, \u2022 uruchomienie instalacji. Etapy projektu: 1. Opracowanie studium wykonalno\u015bci 2. Przygotowanie wniosku aplikacyjnego wraz z niezb\u0119dnymi za\u0142\u0105cznikami 3. Wyb\u00f3r wykonawcy (post\u0119powania zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci) 4. Wykonanie projektu koncepcyjnego instalacji 5. Rzeczowa realizacja projektu \u2013 dostawa i monta\u017c instalacji 6. Czynno\u015bci administracyjne: zg\u0142oszenie, umowa i pod\u0142\u0105czenie do sieci; 7. Prowadzenie promocji projektu (tablice informacyjna i pami\u0105tkowa); 8. Rozliczenia pro", "BENEFICJENT": "BOGDAN KOZUBAL PHU \"DA-KO\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie niezale\u017cno\u015bci energetycznej poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej dla firmy Bogdan Kozubal PHU \u201eDA-KO\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1053989.80", "WARTOSC": "1314717.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przezFundacj\u0119 Orange, Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Fundacj\u0119 Netcamp. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dziezwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanieinnowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 161 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnejw publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS szczecinecko-pyrzyckim,2434 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3dpracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3wbibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminachwiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS 64). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandardwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14796593.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7182156.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 927861.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 837763.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 780458.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 731260.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 266661.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 254846.73}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 207620.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159568.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 123321.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 46200.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 45850.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 45650.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 25469.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24218.98}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 19328.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14837.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8320.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 7657.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6240.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2615.88}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2377.59}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2050.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1858.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 765.59}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 700.51}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 300.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5171485.489999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3518737.72}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2480246.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1680443.9100000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1653933.83}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1473785.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1129289.6199999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1084184.5099999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 980140.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 551470.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 540635.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 485952.69}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 407685.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 405163.54000000004}, {"name": "Cmentarze", "value": 397305.19}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 299375.69}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 295134.12999999995}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 288984.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 281158.83999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 270851.01999999996}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 222648.11000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 159346.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 144051.33}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 122008.42000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 117000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 112726.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 106766.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 91918.35999999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 91490.37}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 89210.69}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 85036.9}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 84560.69}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 71510.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 70341.46}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 58555.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 51844.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43375.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32610.18}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 31065.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28272.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22910.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 22491.489999999998}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22403.09}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20267.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10132.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9334.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7669.88}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 3350.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1657.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1118.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 900.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 190.55}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3.8}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17581694.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 5552202.340000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 3488063.6199999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1322399.9000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1034604.0299999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 849754.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 822466.47}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 818017.1900000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 791919.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 720935.7000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 543437.53}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 476024.35}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 412144.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 393017.17}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 281302.05999999994}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 279308.22000000003}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 246858.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 205586.6}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 157685.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 157139.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 128427.41000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98915.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55195.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 38270.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 19389.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17322.64}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16973.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15695.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14873.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2973.8}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2908.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2351.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1528.2499999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1300.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 1415345.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1410200.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1091908.4000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 882501.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 689210.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 495824.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 163822.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 116901.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 77146.96}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 63737.21}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 47414.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 19992.95}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 9000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7768.32}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3467.6}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 456286.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 343719.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 70000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 60886.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 45842.02}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5283125.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4090429.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 917821.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 823149.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 288256.88}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 268000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 244775.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 230048.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 223394.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 99874.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 45000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 25676.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13999.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3251878.57}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 267617.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117856.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2785856.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 653645.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 309685.29000000004}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 441237.60000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26630.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74277.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4699.35}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 224036.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 121009.34999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21354.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12128.74}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 409713.92}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1200000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1100000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48000.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 22712626.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2847884.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 341749.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 286723.59}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 168971.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 100370.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34166.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21585.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5210.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 765.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 700.51}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6801499.410000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5489638.530000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3319087.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1889678.04}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1653933.83}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1602710.5699999998}, {"name": "Rodzina", "value": 973590.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 867642.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 766030.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 558026.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 434320.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 418967.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 350159.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 158933.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23617.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19780.37}, {"name": "Turystyka", "value": 5118.27}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24028084.570000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6150303.800000001}, {"name": "Rodzina", "value": 1898401.4499999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1639978.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 813369.03}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 565710.8400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 511060.16000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 397005.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 248250.02000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 159787.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 55195.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37728.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28389.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13446.6}, {"name": "Turystyka", "value": 12974.46}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2875926.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2441063.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 380217.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 335000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 177122.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 120401.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 75500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 67016.54000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 19992.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 517172.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 343719.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45842.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5408675.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4090429.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1444213.81}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 625465.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 289775.57999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 288256.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 223394.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 183339.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3251878.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 267617.74}, {"name": "Turystyka", "value": 117856.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2785856.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 653645.51}, {"name": "Turystyka", "value": 155935.29}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 153750.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 201417.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 160701.46000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 105749.62000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54572.43000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 24404.440000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 250696.81}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 64298.54}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30050.700000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28180.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5303.09}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 409713.92}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1200000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1100000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 48000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1826.615635911417, "v": "38,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.93, "v_pc": "1826,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1256.4898101114459, "v": "26,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 250.06646912517337, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 104.72904051274692, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 46.8809814894533, "v": "980,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 44.772972210264506, "v": "936,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43.87759458554551, "v": "917,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39.71085234610417, "v": "830,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.1528578944851, "v": "463,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.129056296934041, "v": "149,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.067388912804324, "v": "85,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 3.690006218013106, "v": "77,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3.0486062084469316, "v": "63,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1223.7345563686802, "v": "25,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.39, "v_pc": "1223,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 721.1119605873631, "v": "15,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 386.51375950638544, "v": "8,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 60.49892141388052, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.94}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 49.90104653943655, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.596211795092553, "v": "117,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.11265652652221746, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 601.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 609.8567455876023, "v": "12,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.66, "v_pc": "609,86 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "122.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 288.7901071411489, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 72087.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76.50504233031998, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.54}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 70.4924207203329, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 44.42348974027838, "v": "928,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40.51282584780217, "v": "847,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 40.07095853063567, "v": "837,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.991395226479167, "v": "397,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13.942260965226959, "v": "291,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12.763751853446214, "v": "266,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.364493231931889, "v": "70,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 471.6222442244226, "v": "9,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.24, "v_pc": "471,62 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 183.72914908882194, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 91.38050365906156, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80.72589371980676, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 59.54093891997896, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 110.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27.797597933706413, "v": "581,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 24.072096905342708, "v": "503,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.1}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4.376063997704118, "v": "91,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 405.781127373607, "v": "8,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.09, "v_pc": "405,78 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 329.3275391017363, "v": "6,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28.39656813507438, "v": "593,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27.64174343521309, "v": "577,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.731418185296787, "v": "266,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7.683858516286411, "v": "160,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 299.49468599033816, "v": "6,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.23, "v_pc": "299,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 274.7578992681877, "v": "5,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.74}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 21.824556368680348, "v": "456,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 528.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2.9122303534701297, "v": "60,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 197.06776534175157, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44, "v_pc": "197,07 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 180.81303008561727, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16.25473525613431, "v": "339,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.24}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 172.0025412541254, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0, "v_pc": "172,00 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 95.91551155115509, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.76}, {"name": "Biblioteki", "value": 67.69718276175443, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.0416860381690345, "v": "105,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.3481609030468262, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109.84498493327594, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92, "v_pc": "109,84 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "116.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79.76848519634572, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 407.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.61}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 22.123655713397426, "v": "462,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.485512986081217, "v": "93,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.3915435021763045, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.0757875352752666, "v": "22,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 107.76698522026115, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88, "v_pc": "107,77 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 56.169901946716415, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.083200363514614, "v": "712,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.62}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 17.513882910030127, "v": "366,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.25}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 92.15300330033004, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61, "v_pc": "92,15 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "165.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 70.28151767350649, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.785007413784854, "v": "413,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.46}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.0958052326971828, "v": "22,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9906729803415124, "v": "20,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 61.13111398096332, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "61,13 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "377.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61.13111398096332, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 42.176786243841775, "v": "881,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "42,18 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.67992394891663, "v": "745,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.59}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 5.425303008561726, "v": "113,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.071559286363419, "v": "22,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31.406272540297504, "v": "656,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "31,41 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19.767779691012578, "v": "413,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.898559334194289, "v": "123,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.78}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2.4280862868895587, "v": "50,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.183479217486966, "v": "45,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6978901803223801, "v": "14,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 275.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 0.4304778303917348, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28.048817620892525, "v": "586,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "28,05 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 19.930882957861005, "v": "416,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.05}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.697502750275028, "v": "98,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.74}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3.4204319127564933, "v": "71,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.19}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19.596973262543646, "v": "409,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "19,60 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19.596973262543646, "v": "409,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 13.961083369206486, "v": "291,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1327.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,96 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "23.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.961083369206486, "v": "291,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1327.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.551486105132252, "v": "157,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,55 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.3717376955086813, "v": "70,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.64}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.367693117137801, "v": "70,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.59}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.6163313722676615, "v": "12,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19572392021810878, "v": "4,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}