{"gmina": "gmina miejsko-wiejska My\u015blib\u00f3rz", "ludnosc": 20251, "budzet": {"dochody": "93,74 mln z\u0142", "wydatki": "106,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,16 mln z\u0142", "wydatki": "4,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.292007680000052}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.292007680000052}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.39522668999990823}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.39522668999990823}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2391849200000316}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2391849200000316}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -12.71729084999992}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -12.71729084999992}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "46,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "2279.2 z\u0142", "powiat": "8,21 mln z\u0142", "powiat_pc": "405.4 z\u0142", "wojewodztwo": "47,61 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "195,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,74 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,11 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2015-09-28", "DOFINANSOWANIE": "16701278.31", "WARTOSC": "32270179.41", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w pod k\u0105tem usuwania biogen\u00f3w, budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej oraz modernizacj\u0119 SUW (stacji uzdatniania wody). Budowa kanalizacji sanitarnej obejmuje wykonanie kolektora kanalizacyjnego Golenice\u2013My\u015blib\u00f3rz. System kanalizacyjny sk\u0142ada si\u0119 z 8,95 km kolektor\u00f3w, przepompowniami \u015bciek\u00f3w oraz uk\u0142adu automatyki obiektowej i sterowania sieci\u0105. Z sieci ma korzysta\u0107 903 nowych u\u017cytkownik\u00f3w (RLM). Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w My\u015bliborzu obejmuje roboty budowlane i modernizacyjne istniej\u0105cego uk\u0142adu mechanicznego i biologicznego oczyszczania \u015bciek\u00f3w, uk\u0142adu technologicznego \u015bcie\u017cki osadowej oraz przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 systemu automatyki obiektowej i sterowania wraz z sieciami i instalacjami zasilania w energi\u0119 elektryczn\u0105. W ramach modernizacji SUW w My\u015bliborzu zaplanowano si\u0119 pe\u0142n\u0105 modernizacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 procesowych, a tak\u017ce systemu sterowania procesem uzdatniania wody. Przebudowa i rozbudowa SUW obejmuje pe\u0142n\u0105 wymian\u0119 oraz zmian\u0119 lokalizacji g\u0142\u00f3wnych w\u0119z\u0142\u00f3w technologicznych. Projekt obejmuje tak\u017ce instalacj\u0119 automatycznego systemu sterowania i wizualizacji proces\u00f3w uzdatniania wody, a tak\u017ce monta\u017c nowego agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego oraz niezb\u0119dny remont budynku agregatu. Wymianie podlegaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c dmuchawy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji My\u015blib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 824.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-06-18", "DOFINANSOWANIE": "9619362.83", "WARTOSC": "11416897.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Realizacja projektu odbywa si\u0119 na obszarze woj zachodniopomorskiego. Projekt polega na budowie odcink\u00f3w tras rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 13,74 km, dla wyliczenia wska\u017anika 24,575 km. Sk\u0142ada si\u0119 on z sze\u015bciu odcink\u00f3w inwestycyjnych :- przej\u015bcie przez m. My\u015blib\u00f3rz \u2013 d\u0142. ok. 0,711 km, a d\u0142.odci do oznakow ok. 2,382 km, - odcinek My\u015blib\u00f3rz \u2013 G\u0142az\u00f3w - d\u0142 ok. 4,228 km, a d\u0142 oznakow ok. 5,689 km, - Sulimierz \u2013 Mostkowo na odc. G My\u015blib\u00f3rz - d\u0142 ok. 2,872 km(og\u00f3\u0142em 2,915 km) - przej\u015bcie przez m. Barlinek - d\u0142 ok. 0,035 km, a d\u0142 oznak ok. 1,760 km, - przej\u015bcie przez m. Pe\u0142czyce - d\u0142 ok. 0,846 km, a d\u0142 oznak ok. 1,066 km, - Pe\u0142czyce -Choszczno na odc.P\u0142otno-Pe\u0142czyce - d\u0142 ok.4,986km(og\u00f3\u0142em 5,005 km) . Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze cennym przyrodniczo jakim jest Barlinecko-Gorzowski Park Krajobrazowy - otulina. Zakres rob\u00f3t podstawowych:1.Roboty przygotowawcze: pomiarowe, usuni\u0119cie drzew i krzew\u00f3w, roboty rozbi\u00f3rkowe,2.Roboty ziemne: wykonanie wykop\u00f3w, nasyp\u00f3w, koryta z profilowaniem i zag\u0119szczeniem pod\u0142o\u017ca,3.Roboty nawierzchniowe: wykonanie \u015bcie\u017cki rowerowej i zjazd\u00f3w wraz z obramowaniem,4.Roboty wyko\u0144czeniowe,5.Organizacja ruchu, kt\u00f3ra zostanie wprowadzona na podstawie zatwierdzonego projektu sta\u0142ej organizacji ruchu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zrealizowane zostanie z zastosowaniem typowego sprz\u0119tu budowlanego, tj. koparka, \u0142adowarka, zag\u0119szczarka, samochody dostawcze i samowy\u0142adowcze.Etapy projektu to:1.Opracowanie dokumentacji projektowej,2.Realizacja prac budowlanych,3.Nadz\u00f3r inwestorski,4.Realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych,5.Zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu.Po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach projektu.Za realizacj\u0119 projektu w trakcie jego trwania odpowiada\u0107 b\u0119dzie ZZDW w Koszalinie, kt\u00f3ry posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w przygotowywaniu i realizacji inwestycji drogowych, wykwalifikowan\u0105 i do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 oraz niezb\u0119dne zasoby techniczne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego - Trasa Pojezierzy Zachodnich etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 201.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3914841.20", "WARTOSC": "4605695.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na termomodernizacji 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, b\u0119d\u0105cych w u\u017cytkowaniu wieczystym Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w My\u015bliborzu. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie w nast\u0119puj\u0105cych miejscach: 1.Budynek Administracyjno \u2013 Gara\u017cowy, Komenda Powiatowa Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w My\u015bliborzu, ul. Lipowa 1B, 74-300 My\u015blib\u00f3rz. Dzia\u0142ka nr 401/2, Obr\u0119b ewidencyjny 2 miasta My\u015blib\u00f3rz. 2.Budynek Magazynowo \u2013 Gara\u017cowy, Komenda Powiatowa Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w My\u015bliborzu, ul. Lipowa 1B, 74-300 My\u015blib\u00f3rz. Dzia\u0142ka nr 401/2, Obr\u0119b ewidencyjny 2 miasta My\u015blib\u00f3rz. 3.Posterunek D\u0119bno, Budynek Administracyjno \u2013 Gara\u017cowy, Komenda Powiatowa Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w My\u015bliborzu, ul. Kosynier\u00f3w 6, 74-400 D\u0119bno. Dzia\u0142ka nr 151, Obr\u0119b ewidencyjny 4 miasta D\u0119bno. 4.Posterunek D\u0119bno, Budynek Magazynowo - Gara\u017cowy, Komenda Powiatowa Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w My\u015bliborzu, ul. Kosynier\u00f3w 6, 74-400 D\u0119bno. Dzia\u0142ka nr 151, Obr\u0119b ewidencyjny 4 miasta D\u0119bno.", "BENEFICJENT": "KOMENDA POWIATOWA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W MY\u015aLIBORZU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w My\u015bliborzu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3288073.12", "WARTOSC": "7941582.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest realizacja inwestycji polegaj\u0105cej na realizacji po\u0142\u0105czonych 2 projekt\u00f3w z LPR G.My\u015blib\u00f3rz:PROJEKT 1.2.1.Modernizacja oraz zmiana funkcji budynku przy ul. Ratuszowej 12 z przeznaczeniem na funkcje publiczne oraz PROJEKT 4.2.3.Poprawa jako\u015bci infrastr.Rynku oraz wykorzystanie obszaru do cel\u00f3w spo\u0142ecznych.Modernizacja budynku Ratuszowa 12 polega\u0107 b\u0119dzie na kompleksowym remoncie wewn\u0105trz obiektu oraz wykonaniu jego przebudowy wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b:- parter budynku\u2013z przeznaczeniem na pomieszczenia spe\u0142niaj\u0105ce funkcje publiczne,w tym:\u015bwietlica s\u0142u\u017c\u0105ca potrzebom instytucji non-profit oraz samym mieszka\u0144com obszaru rewitalizacji.-1 i 2 pi\u0119tro \u2013 z przeznaczeniem na mieszkania komunalne oraz wydzielenie co najmniej 1 mieszkania chronionego,w kt\u00f3rym pomoc znajd\u0105 osoby z problemami spo\u0142ecznymi z obszaru rewitalizacji (z powodu ub\u00f3stwa, bezdomno\u015bci, sieroctwa, przemocy w rodzinie,bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo-wychowawczych).Natomiast drugi z projekt\u00f3w polega\u0107 b\u0119dzie na ograniczeniu ruchu samochodowego na terenie Rynku, zmianie nawierzchni,budowie fontanny i o\u015bwietlenia, zagospodarowaniu elementami ma\u0142ej architektury, oraz nadaniu nowych funkcji spo\u0142ecznych g\u0142\u00f3wnie rekreacyjnych.W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cy zakres rzeczowy,b\u0119d\u0105cy jednocze\u015bnie etapami realizacyjnymi:1)Dokumentacja projektowa:Studium wykonalno\u015bci;2)Roboty budowlane Ratuszowa 12,3)Roboty budowlano-monta\u017cowe Rynek im.Jana Paw\u0142a II.4)Zarz\u0105dzanie projektem:Inspektor nadzoru;5)Promocja projektu.Pe\u0142ny zakres rzeczowy przedstawiono w SW 3.1.3.1 oraz 3.1.2.1 i 4.1.3.2.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dod.dzia\u0142a\u0144 ani wdra\u017cania innych proj.Gm.My\u015blib\u00f3rz posiada i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne,kadrowe i wiedz\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie projektu po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144.Proj.jest stacjonarny.", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Modernizacja oraz zmiana funkcji budynku przy ul. Ratuszowej 12 z przeznaczeniem na funkcje publiczne i poprawa jako\u015bci infrastruktury Rynku oraz wykorzystanie obszaru do cel\u00f3w spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-09-23", "DOFINANSOWANIE": "2934848.36", "WARTOSC": "3928697.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych o pow. 10 ha, zlokalizowanych w miejscowo\u015bci Renice w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie dr\u00f3g: ekspresowej S3 i wojew\u00f3dzkiej nr 119 oraz bliskiej odleg\u0142o\u015bci w\u0119z\u0142a drogowego My\u015blib\u00f3rz. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany jednoetapowo. W jego ramach projektuje si\u0119 budow\u0119: - przy\u0142\u0105czy i sieci kanalizacji sanitarnej umo\u017cliwiaj\u0105cej pod\u0142\u0105czenie poszczeg\u00f3lnych nieruchomo\u015bci w obr\u0119bie strefy; - sieci i przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych do poszczeg\u00f3lnych nieruchomo\u015bci; - drogi dojazdowej o d\u0142ugo\u015bci ok. 608 m wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz zjazdu z drogi wojew\u00f3dzkiej nr 119; - zbiornika do retencjonowania wody deszczowej oraz zbiornika na nieczysto\u015bci sta\u0142e - przy\u0142\u0105czy i sieci kanalizacji deszczowej na obszarze teren\u00f3w inwestycyjnych; - przy\u0142\u0105czy i sieci elektroenergetycznej niezb\u0119dnej do zasilenia dzia\u0142ek w obr\u0119bie terenu inwestycyjnego. Przedmiotowy projekt spe\u0142nia warunki wymagane w ramach konkursu: - Jest zgodny z lokalnymi, regionalnymi i ponadregionalnymi dokumentami strategicznymi i prowadzi do rozwi\u0105zania problem\u00f3w w nich wskazanych. - Jednym z rezultat\u00f3w po\u015brednich s\u0105 nowe miejsca pracy. - Powsta\u0142a strefa b\u0119dzie atrakcyjnie zlokalizowana i kompleksowo uzbrojona. - Projektowana strefa b\u0119dzie posiada\u0107 bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105. - Usytuowanie projektowanej strefy wynika z zapis\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cego MPZP. - Projektowana strefa wynika ze specyficznych potrzeb M\u015aP dzia\u0142aj\u0105cych i planuj\u0105cych inwestycje w gm. Myslib\u00f3rz. Nie s\u0105 one zainteresowane inwestowaniem w innych gminach KS. Wa\u017cne jest po\u0142o\u017cenie w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie drogi S3. - Realizacja projektu wynika z zapotrzebowania na tereny inwestycyjne, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105 posiadane listy intencyjne oraz spotkania z ich sygnatariuszami. - dzia\u0142ania dotycz\u0105 strefy o zwartym charakterze. - Grup\u0119 docelow\u0105 przedsi\u0119biorstw stanowi\u0105 M\u015aP. - Projekt zlokalizowany b\u0119dzie w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie drogi ekspresowej i blisko drogi krajowej.", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych w miejscowo\u015bci Renice \u2013 Gmina My\u015blib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "32975523.16", "WARTOSC": "50329629.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 14 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 941 gospodarstw domowych oraz 144 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczecinecko- pyrzyckim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczecinecko - Pyrzycki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-05-25", "DOFINANSOWANIE": "2194531.35", "WARTOSC": "2581801.61", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Realizacja projektu dotyczy cennego i zabytkowego kompleksu obiekt\u00f3w fortyfikacyjnych na Pomorzu Zachodnim tj. mur\u00f3w obronnych, Bramy Pyrzyckiej czy Baszty Prochowej w miejscowo\u015bci My\u015blib\u00f3rz. Fortyfikacje obronne wzniesiono w drugiej po\u0142owie XIII wieku. Kompleks obiekt\u00f3w wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w prowadzonego przez Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w w Szczecinie. Zakres prac obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy Zadanie nr 1. Prace przygotowawcze Wydatek nr 1. Studium wykonalno\u015bci Zadanie nr 2. Realizacja prac konserwatorskich i zabezpieczaj\u0105cych Wydatek nr 1. Prace konserwatorskie i zabezpieczaj\u0105ce przy Baszcie Prochowej Wydatek nr 2.Prace konserwatorskie i zabezpieczaj\u0105ce przy Bramie Pyrzyckiej Wydatek nr 3. Prace konserwatorskie i zabezpieczaj\u0105ce przy Murach obronnych Zadanie nr 3. Zarz\u0105dzanie projektem i promocja projektu Wydatek nr 1.Nadz\u00f3r inwestorski i doradztwo techniczne Wydatek nr 2. Promocja projektu Po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu i projekt nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Wnioskodawca dysponuje odpowiednimi zasobami technicznymi, kadrowymi i wiedz\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 mu uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu, co zosta\u0142o opisane w studium wykonalno\u015bci w sekcji 3.2.2. Opis wdra\u017cania projektu z punktu widzenia instytucjonalnego i proceduralnego oraz 3.2.4. Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Konserwacja i zabezpieczenie fragment\u00f3w mur\u00f3w obronnych, elewacji Bramy Pyrzyckiej i Baszty Prochowej w gminie My\u015blib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "2116217.28", "WARTOSC": "2489667.41", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania i wydatki: Zadanie nr 1: Prace przygotowawcze - obejmuj\u0105ce: opracowanie Studium wykonalno\u015bci oraz Programu Funkcjonalno-U\u017cytkowego. Zadanie nr 2. Budowa odcinka nr 1 kanalizacji deszczowej w My\u015bliborzu \u2013 obejmuj\u0105ca roboty ziemne i sie\u0107 kanalizacyjn\u0105 na terenie: dz. nr : 32, 33/5, 35, 110, 112, 116, 136, 144, 146 obr\u0119b My\u015blib\u00f3rz 2. Opis: Zaprojektowanie i wykonanie kanalizacji deszczowej odprowadzenia w\u00f3d opadowych do rzeki My\u015bla dz. nr 32. Sie\u0107 kanalizacji deszczowej prowadzona b\u0119dzie na terenie dzia\u0142ek drogowych nr 146, 144, 136, 116, 112, 110, 35, poboczem lub jezdni\u0105 i przez dzia\u0142k\u0119 gminn\u0105 nr 33/5 z odprowadzeniem do rzeki My\u015bla dz. 32 w miejscowo\u015bci My\u015blib\u00f3rz. Projekt przewidziany jest do realizacji w systemie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Zadanie nr 3. Budowa odcinka nr 2 kanalizacji deszczowej w My\u015bliborzu \u2013 obejmuj\u0105ca : dz. nr 72, 145, 101, 102/1, 102/2, 81/1, 81/4, 746, 748,745,760/15 obr\u0119b 3 My\u015blib\u00f3rz. Opis: Zaprojektowanie i wykonanie kanalizacji deszczowej odprowadzenia w\u00f3d opadowych do rowu melioracyjnego na dzia\u0142ce nr 101. Sie\u0107 kanalizacji deszczowej prowadzona b\u0119dzie na terenie dzia\u0142ek drogowych nr 81/1, 81/4, 72, 746, 745, 747, 748, 760/15, 145, 102/1, 102/2 z odprowadzeniem do rowu dz. 101 w Miejscowo\u015bci My\u015blib\u00f3rz. Projekt planowany jest do realizacji w systemie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Dla ka\u017cdego z odcink\u00f3w planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce etapy: a) sporz\u0105dzenie kompleksowej dokumentacji projektowej na podstawie za\u0142\u0105czonej koncepcji przebiegu trasy kanalizacji deszczowej b) bran\u017ca sanitarna \u2013 kanalizacja deszczowa, c) bran\u017ca drogowa \u2013 odtworzenia nawierzchni, remont przepustu drogowego itp. d) uzyskanie pozwolenia na budow\u0119 e) wybudowanie kanalizacji deszczowej na podstawie sporz\u0105dzonej dokumentacji i uzyskanych pozwoleniach f) uzyskanie odbioru do u\u017cytkowania kanalizacji deszczowej Realizacja projektu b\u0119dzie od 11.01.2016 r. do 31.12.2016 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji deszczowej w Gminie My\u015blib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-29", "DOFINANSOWANIE": "1297482.00", "WARTOSC": "3361590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 zakresu rzeczowego w terminie 29.11.2019 r. - 31.12.2021 r. i obejmuje 2 zadania: - zadanie nr 1: Realizacja inwestycji w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", - zadanie nr 2: Promocja projektu. W ramach zadania nr 1 zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce prace: - wykonanie wielobran\u017cowej kompletnej dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem wszelkich wymaganych uzgodnie\u0144 i pozwole\u0144, w tym prawomocnego pozwolenia na budow\u0119 i innych uzgodnie\u0144 niezb\u0119dnych do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie, - wykonanie specyfikacji technicznych wykonania i odbioru rob\u00f3t budowlanych, - wykonanie kosztorys\u00f3w i przedmiar\u00f3w rob\u00f3t budowlanych, - wykonanie rob\u00f3t budowlanych i technologicznych dot. budowy wysokosprawnego gazowego \u017ar\u00f3d\u0142a kogeneracyjnego na bazie silnika gazowego wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z istniej\u0105cym uk\u0142adem technologicznym Ciep\u0142owni Rejonowej w My\u015bliborzu oraz budowy przy\u0142\u0105cza gazowego, technologicznego i elektroenergetycznego zwi\u0105zanego z wyprowadzeniem wyprodukowanej energii elektrycznej do systemu elektroenergetycznego lokalnego OSD. W ramach zadania nr 2 przewidziano zakup i monta\u017c tablicy informacyjnej i pami\u0105tkowej. Projekt b\u0119dzie realizowany samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. W efekcie projektu Wnioskodawca wybuduje kompleksow\u0105 instalacj\u0119 wysokosprawnej kogeneracji (instalacja b\u0119dzie cechowa\u0107 si\u0119 minimum 10% uzyskiem efektywno\u015bci energetycznej) zasilan\u0105 gazem ziemnym, o mocy elektrycznej 0,450 MWe i mocy cieplnej 0,551 MWt skonstruowan\u0105 w wielko\u015bci odpowiadaj\u0105cej lokalnemu zapotrzebowaniu na ciep\u0142o u\u017cytkowe. W wyniku projektu zwi\u0119kszona zostanie efektywno\u015b\u0107 energetyczna ciep\u0142owni w My\u015bliborzu i nast\u0105pi redukcja emisji CO2 powstaj\u0105ca w wyniku jej funkcjonowania. Projekt stanowi kolejny etap realizacji planu dzia\u0142ania Grupy SEC okre\u015blonego jak d\u0105\u017cenie do nowoczesnego i efektywnego systemu ciep\u0142owniczego w My\u015bliborzu. Korzystanie z efekt\u00f3w projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu projektu bez konieczno\u015bci podejmowania innych dzia\u0142a\u0144/projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEC ENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji w My\u015bliborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-07-04", "DOFINANSOWANIE": "1200457.95", "WARTOSC": "1513283.26", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "\u201eModernizacja energetyczna obiektu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 3 w My\u015bliborzu\u201d to projekt realizowany przez Powiat my\u015bliborski. Inwestycja to kompleksowa g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, posiadaj\u0105ca charakter projektu stacjonarnego i jest zlokalizowana na terenie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 3 w My\u015bliborzu na dzia\u0142ce nr 205, ob.2. Zakres inwestycji wskazuje, opr\u00f3cz etapu przygotowania dokumentacji technicznej i us\u0142ugi dotycz\u0105cych czynno\u015bci w procesie budowlanym oraz promocji projektu, na etap realizacji tj. prac budowlano-monta\u017cowych g\u0142\u0119bokiej termomodernizacja wraz z pracami towarzysz\u0105cymi. Planowane ulepszenia, wynikaj\u0105 z przeprowadzonego audytu energetycznego i b\u0119d\u0105 polega\u0142y na: \u2022 Dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych. \u2022 Dociepleniu stropu nad u\u017cytkowym poddaszem. \u2022 Wymianie stolarki okiennej. \u2022 Wymianie stolarki drzwiowej. \u2022 Wymianie o\u015bwietlenia wbudowanego na energooszcz\u0119dne. \u2022 Wymianie wewn\u0119trznej instalacji centralnego ogrzewania. \u2022 Wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w przebudowanej kot\u0142owni \u2013 zamiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kocio\u0142 opalany biomas\u0105 wraz z magazynem (silos) Celem nadrz\u0119dnym projektu jest zmniejszenie stopnia degradacji \u015brodowiska naturalnego poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144/gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. G\u0142\u00f3wnymi celami, do osi\u0105gni\u0119cia kt\u00f3rych zmierza realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest: zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, zmniejszenie zu\u017cycia energii. (szczeg\u00f3\u0142owo opisano w SW\u2013 za\u0142.nr1).", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLIBORSKI", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna obiektu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 3 w My\u015bliborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1055353.18", "WARTOSC": "1241591.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez utworzenie sprawnego systemu wysokiej jako\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej w powiecie my\u015bliborskim w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2018 Rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych prowadzonych przez Powiat My\u015bliborski. Wsparcie otrzymaj\u0105 mieszk. woj. zach.pom. z terenu pow. my\u015bliborskiego zagro\u017c wyklucz. spo\u0142. w tym rodziny w zakresie systemu wspierania rodziny - prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo - wychowawczych co mo\u017ce skutkowa\u0107 ograniczeniem przez s\u0105d w\u0142adzy rodzicielskiej oraz osoby sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, kandydaci na rodziny wspierajace, zast\u0119pcze. Grupy docelowe b\u0119d\u0105 pochodzi\u0107 z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnegotj Na terenie powiatu my\u015bliborskiego b\u0119d\u0105 realizowane: - dzia\u0142ania prewencyjne aby ograniczy\u0107 umieszczanie dzieci w pieczy zast\u0119pczej, - utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego - szkolenia dla kandydat\u00f3w na rodziny zast\u0119pcze, prowadz\u0105cych rodzinne domy dziecka, dyrektor\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo - wychowawczych typu rodzinnego oraz doskonalenie os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 - wsparcie rodzin w zakresie pe\u0142nienia r\u00f3l opieku\u0144czo wychowawczych w celu zapobiegania umieszczaniu dzieci w pieczy zast\u0119pczej oraz w celu umo\u017cliwienia dzieciom b\u0119d\u0105cym w pieczy zast\u0119pczej powrotu do rodzin biologicznych - poradnictwo rodzinne i specjalistyczne poradnictwo rodzinne W zwi\u0105zku z powy\u017cszym konieczne jest wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLIBORSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W MYSLIBORZU", "TYTUL": "Rodzina jest najwa\u017cniejsza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "821475.00", "WARTOSC": "3424176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej termomodernizacji 5 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w M.My\u015blib\u00f3rz (kod pocztowy: 74-200)pod adresami Os. S\u0142owia\u0144skie 3-10; 11-20; 29\u201334; 35\u201339; 40-43 zarz\u0105dzanych przez Sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 Mieszkaniow\u0105 \"Przysz\u0142o\u015b\u0107\" w My\u015bliborzu. Projekt ma charakter stacjonarny. Przedmiotem Projektu s\u0105 rekomendowane w Audytach Energetycznych prace i technologie, to\u017csame dla ka\u017cdego z 5 budynk\u00f3w, gwarantuj\u0105ce zmniejszenie strat ciep\u0142a przez przenikanie przez \u015bciany zewn\u0119trzne, przez strop nad piwnic\u0105, przez okna w piwnicach budynku. W ramach projektu zaplanowano prace budowlane(docieplenia, wymiana okien) oraz instalacyjne w zakresie modernizacji systemu przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, modernizacji systemu grzewczego w budynku, monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej. Ponadto w zakresie przedsi\u0119wzi\u0119cia monta\u017c wy\u015bwietlaczy LED na ka\u017cdym z 5 budynk\u00f3w obrazuj\u0105cych efekty inwestycji tj. redukcja emisji CO2, redukcja zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, oszcz\u0119dno\u015bci dla mieszka\u0144c\u00f3w. Wy\u015bwietlacze maj\u0105 mie\u0107 charakter demonstracyjny. Projekt b\u0119dzie realizowany prze Wnioskodawc\u0119. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany etapami. W ramach zada\u0144 przewiduje si\u0119 1. Prace termomodernizacyjne na 5 budynkach, 2. Monta\u017c instalacji OZE na 5 budynkach, 3. Promocj\u0119 projektu. Podmiotem zarz\u0105dzaj\u0105cym infrastruktur\u0105 powsta\u0142\u0105 w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie SM Przysz\u0142o\u015b\u0107. Nie przewiduje si\u0119 przekazania infrastruktury w zarz\u0105dzanie Operatorowi zewn. Wnioskodawca jest i b\u0119dzie jedynym w\u0142a\u015bcicielem maj\u0105tku obj\u0119tego projektem. Wnioskodawca jest jedynym uprawnionym do przeprowadzenia projektu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106\" W MY\u015aLIBORZU", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych b\u0119d\u0105cych w zasobach SM Przysz\u0142o\u015b\u0107 w My\u015bliborzu z wykorzystaniem instalacji OZE oraz inteligentnego Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.56}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-16", "DATA_START": "2016-08-22", "DOFINANSOWANIE": "644559.25", "WARTOSC": "758305.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowego, \u015bredniego, terenowego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Sulimierzu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma charakter niestacjonarny. W celu poprawnej realizacji przedmiotowego projektu okre\u015blono czynno\u015bci konieczne do podj\u0119cia przez Wnioskodawc\u0119. Przewidziano: -analiz\u0119 problem\u00f3w i potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w przedmiotowego obszaru, -przeanalizowanie mo\u017cliwych wariant\u00f3w zakresu i skali projektu, -przygotowanie dokumentacji aplikacyjnej dla dzia\u0142ania 3.4. RPO WZ 2014-2020, -zlecenie zarz\u0105dzania projektem zewn\u0119trznej firmie, -realizacj\u0119 zawartej umowy z dostawc\u0105 samochodu\u2013 procedura odbioru zakupionego samochodu, -realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych, -rozliczenie dotacji. Projekt b\u0119dzie realizowany przez OSP Sulimierz.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W SULIMIERZU", "TYTUL": "Zakup nowego, \u015bredniego, terenowego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Sulimierzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "488126.93", "WARTOSC": "574266.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Celem g\u0142. pr. jest zniwelowanie nier\u00f3wno\u015bci w zakresie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych w 120 rodzinach przyzywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych (350 os\u00f3b, 150 rodzic\u00f3w (77K, 73M), 200 dzieci (103K, 97M) i zapobieganie wyst\u0105pienia sytuacji umieszczenia ich dzieci w pieczy zast\u0119pczej poprzez udost\u0119pnienie us\u0142ug spo\u0142ecznych w postaci specjalistycznego poradnictwa rodzinnego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w 6 / 62 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5d82123eb8 spo\u0142ecznych grupowych dla rodzic\u00f3w i warsztaty integracyjne rodzic-dziecko w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gminy My\u015blib\u00f3rz ( GM) w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego do ko\u0144ca X.2018r. Dzia\u0142ania projektowe : Warsztaty grupowe oraz poradnictwo specjalistyczne odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w 6 miejscowo\u015bciach GM: dzia\u0142ania prewencyjne maj\u0105ce na celu ograniczy\u0107 umieszczanie dzieci w pieczy zast\u0119pczej :warsztaty spo\u0142eczne dla rodzic\u00f3w z zakresu: bud\u017cet rodzinny, zdrowie, sytuacje kryzysowe, warsztaty i zaj\u0119cia integracyjne rodzic-dziecko, w tym zar\u00f3\u017cawianie Gminy, wycieczka, gminna, impreza promuj\u0105ca rodzin\u0119, zaj\u0119cia z animatorem), rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalistycznego poradnictwa rodzinnego (poradnictwo specjalistyczne rodzinne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeprowadzane wobec rodzin na podstawie wynik\u00f3w Indywidualnych Plan\u00f3w Pomocy (IPP)). W celu zapewnienia wysokiej jako\u015bci realizacji projektu i oferowanych us\u0142ug projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z Gmin\u0105 My\u015blib\u00f3rz (OPS w My\u015bliborzu) oraz Stowarzyszeniem na Rzecz Rozwoju Kultury i Edukacji. Miejsce realizacji projektu : My\u015blib\u00f3rz, Ch\u0142opowo, Golenice, \u0141awy, Ro\u015bcin, Sulimierz a w przypadku potrzeby UP w miejscu przez niego wskazanym. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 6.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZNO\u015aCI LOKALNYCH KLASTER SPO\u0141ECZNY UWIERZ W SIEBIE", "TYTUL": "Mobilna Pomagalnia Spo\u0142eczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "428175.00", "WARTOSC": "867675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "W ramach projektu w 96 budynkach/lokalach mieszkalnych z terenu Gminy My\u015blib\u00f3rz zrealizowane zostan\u0105 zadania z zakresu ochrony \u015brodowiska obejmuj\u0105ce trwa\u0142\u0105 zmian\u0119 systemu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym polegaj\u0105c\u0105 na: 1)pod\u0142\u0105czeniu do sieci ciep\u0142owniczej, 2)zainstalowaniu ogrzewania gazowego, 3)zainstalowaniu innych rodzaj\u00f3w \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: a. zainstalowaniu ogrzewania elektrycznego, b. zainstalowaniu ogrzewania olejowego, c. zainstalowaniu ogrzewania opartego na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, d. zainstalowaniu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym o niskiej emisyjno\u015bci. W budynkach/lokalach mieszkalnych obj\u0119tych projektem zlikwidowane zostan\u0105 piece lub kot\u0142y opalane paliwami sta\u0142ymi (piece lub kot\u0142y w\u0119glowe) i zast\u0105pione zostan\u0105 jednym lub kombinacj\u0105 instalacji wymienionych powy\u017cej. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a przeprowadzona zostanie wy\u0142\u0105cznie w budynkach/lokalach mieszkalnych spe\u0142niaj\u0105cych minimalne wymogi w zakresie efektywno\u015bci energetycznej tj. w budynkach/lokalach mieszkalnych, dla kt\u00f3rych wska\u017anik EPH+W wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c 150 kWh/m2 na rok. W celu potwierdzenia spe\u0142nienia tego warunku w ramach projektu wykonane zostan\u0105 \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej (okre\u015blone przez Rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 27 lutego 2015 r. w sprawie metodologii wyznaczania charakterystyki energetycznej budynku lub cz\u0119\u015bci budynku oraz \u015bwiadectw charakterystyki energetycznej (Dz. U. z 2015 r. poz. 376 z po\u017an. zm.) \u015awiadectwa wykonane zostan\u0105 dla 115 budynk\u00f3w/lokali mieszkalnych. Odbiorcami ko\u0144cowymi (Grantobiorcami) w ramach projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby fizyczne - mieszka\u0144cy Gminy Myslib\u00f3rz. Granty w ramach projektu przyznawane b\u0119d\u0105 rycza\u0142towo. Granty przyznawane b\u0119d\u0105 si\u0119 w wysoko\u015bci 7 500 z\u0142 za zmian\u0119 systemu ogrzewania w jednym lokalu mieszkalnym lub budynku jednorodzinnym. Projekt ma charakter stacjonarny.", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie My\u015blib\u00f3rz poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach/lokalach mieszkalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-26", "DATA_START": "2017-01-23", "DOFINANSOWANIE": "347052.27", "WARTOSC": "502205.06", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "nwestycja dotyczy instalacji wykorzystuj\u0105cej energi\u0119 pochodz\u0105c\u0105 z energii s\u0142onecznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w regionie, redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, zmniejszenia stopnia degradacji \u015brodowiska naturalnego oraz globalnie przyczyni si\u0119 do realizacji polskich zobowi\u0105za\u0144 akcesyjnych w zakresie zwi\u0119kszania udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, realizacji postanowie\u0144 strategii Europa 2020. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu dw\u00f3ch mikroinstalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 79,46 kWp w firmie MALDROBUD Sp. z o.o. Sp. K. tj. dw\u00f3ch mikroinstalacji o mocy 39,73 kWp ka\u017cda \u2013 instalacji wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa. Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie w swoim charakterze kwalifikuje si\u0119 do dofinansowania w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego na lata 2014-2020 w ramach konkursu nr RPZP.02.10.00-IP.01- 32-KO2/17. Projekt ma charakter stacjonarny, instalacje fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na po\u0142aciach dach\u00f3w budynk\u00f3w przemys\u0142owych. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego 1. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]: 57,99 t/rok 2. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE:69,79 [MWhe/rok] Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z: modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych 274 szt, inwerter\u00f3w 5 szt., Okablowania 2 komplety, Z\u0142\u0105cza MC4 2 komplety, Konstrukcji dach sko\u015bny 2 komplety, Zabezpieczeniach AC i DC 2 komplety, Rozdzielnic AC i DC 2 komplety, Rob\u00f3t: 2 us\u0142ugi, Konstrukcji dach p\u0142aski: 1 komplet. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona produkcja energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez budow\u0119 i monta\u017c dw\u00f3ch (2) instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 79,46 kWp w firmie MALDROBUD Sp. z o.o. Sp. K. do 31.12.2017.", "BENEFICJENT": "MALDROBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa dw\u00f3ch mikroinstalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 79,46 kWp w firmie MALDROBUD Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "317300.75", "WARTOSC": "373295.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Do 31.07.2020r. podniesienie w\u015br\u00f3d 250 uczni\u00f3w klas 1-3 Gimnazjum im. Henryka Sienkiewicza w My\u015bliborzu (135 dziewcz\u0105t/115 ch\u0142opc\u00f3w) poziomu wiedzy z zakresu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w zakresie technologii informacyjno - komunikacyjnych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauk matematyczno - przyrodniczych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz rozw\u00f3j systemu indywidualnej pracy z uczniami, prowadz\u0105ce do wzmocnienia ich zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia. OKRES REALIZACJI: 01.09.2017r.-31.07.2020r. DZIA\u0141ANIA: 1. ZAJ\u0118CIA EDUKACYJNE (\"\u017byj\u0119 zdrowo\" Trening komunikacji interpersonalnej, radzenia sobie ze stresem oraz tw\u00f3rczego my\u015blenia, doradztwo zawodowe; terapia psychologiczna; Terapia logopedyczna) 2. ZAJ\u0118CIA WYR\u00d3WNAWCZE (\"Z matematyk\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107\"; \"Przyroda jest ok - biologia\"; \"\u015awiat geografii\"; \"Chemia - to potrafi\u0119\"; \"Fizyka - to jest proste\" 3. ZAJ\u0118CIA Z INFORMATYKI \"Wiedzie\u0107 wi\u0119cej 4. ZAJ\u0118CIA Z FIZYKI \"Fizyka dla ambitnych\" 5. ZAJ\u0118CIA Z J\u0118ZYKA ANGIELSKIEGO \"Let's perfect it\" 6. LABORATORIA Z J\u0118ZYKA NIEMIECKIEGO 7. ZAJ\u0118CIA HUMANISTYCZNE 8. SZKOLENIA DLA NAUCZYCIELI 9. ZAKUP POMOCY DYDAKTYCZNYCH I WYPOSA\u017bENIA REZULTATY: 1. min. 80%, tj. min. 200 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe dzi\u0119ki udzia\u0142owi w zaj\u0119ciach dodatkowych w ramach projektu 2. min. 80%, tj. min. 8 nauczycieli uzyska kwalifikacje/nab\u0119dzie kompetencje dzi\u0119ki uko\u0144czeniu szkole\u0144 3. 1 plac\u00f3wka systemu o\u015bwiaty (tj. Gimnazjum im. H. Sienkiewicza w My\u015bliborzu wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie zakupione w ramach projektu doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 4. 1 plac\u00f3wka systemu o\u015bwiaty (tj. Gimnazjum im. H. Sienkiewicza w My\u015bliborzu wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie zakupiony w ramach projektu sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Ze szko\u0142\u0105 za pan brat - rozszerzona edukacja przyrodnicza, matematyczna i informatyczna w Gimnazjum im. Henryka Sienkiewicza w My\u015bliborzu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SAMOCHODOWEJ W MY\u015aLIBORZU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PKS w My\u015bliborzu Sp\u00f3\u0142ka z oo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "137003.00", "WARTOSC": "161180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie w\u015br\u00f3d 68 uczni\u00f3w (31 dziewcz\u0105t, 37 ch\u0142opc\u00f3w) klas IV-VI Szko\u0142y Podstawowej w Golenicach, Szko\u0142y Podstawowej w Kierzkowie i Szko\u0142y Podstawowej w Nawrocku poziomu kompetencji kluczowych z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zykowych oraz technologii informacyjno-komunikacyjnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 edukacyjnych oraz doradztwa edukacyjno-zawodowego do VII2018r. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 75 uczni\u00f3w klas IV-VI wiejskich szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie My\u015blib\u00f3rz tj. Szko\u0142y Podstawowej w Golenicach, Szko\u0142y Podstawowej w Kierzkowie i Szko\u0142y Podstawowej w Nawrocku, w tym 30 dziewcz\u0105t i 45 ch\u0142opc\u00f3w oraz 3 nauczycieli ww. szk\u00f3\u0142. Zadania: 1. Realizacja zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych wraz z zakupem niezb\u0119dnych pomocy dydaktycznych i wyposa\u017cenia 2. Realizacja zaj\u0119\u0107 z zakresu TIK wraz z zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia 3. Realizacja zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych wraz z zakupem niezb\u0119dnych pomocy dydaktycznych i wyposa\u017cenia 4. Dokszta\u0142canie nauczycieli z zakresu TIK wraz z zakupem niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych 5. Doradztwo edukacyjno-zawodowe G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-3 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 68 3. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych -3 4. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Nabywanie kompetencji kluczowych w szko\u0142ach podstawowych na obszarach wiejskich Gminy My\u015blib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6350996.96", "WARTOSC": "7471761.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.zachodniopomorskiegoo powstanie 87 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP).Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1305 dzieci (653K i 652M) w wieku 6 -18 lat z woj.zachodniopomorskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny(\u2026)stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie rodzinne). Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania wi\u0119zi m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 10-15 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust.\" o wspieraniu...\".Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. W ramach proj.zostanie utworzonych 87 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 2014-20 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW ZACHODNIOPOMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2016-05-30", "DOFINANSOWANIE": "95762.51", "WARTOSC": "159115.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie mikroinstalacji fotowoltaicznych dla budynku Ko\u015bcio\u0142a w Golenicach, Gmina My\u015blib\u00f3rz. Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Golenicach jest obiektem zabytkowym (nr. Rej. 1162 z dnia 12.12.1963 r.), dlatego te\u017c Parafia otrzyma\u0142a opini\u0119 od Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora zabytk\u00f3w aby monta\u017c instalacji odbywa\u0142 si\u0119 jako gruntowy a nie dachowy. W ostatnich latach ko\u015bci\u00f3\u0142 w Golenicach przeszed\u0142 g\u0142\u0119boki remont, zgodnie z sugestiami Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w. Przedmiotowa inwestycja stanowi\u0107 b\u0119dzie dope\u0142nienie ju\u017c zako\u0144czonych prac remontowych . Celem projektu jest zainstalowanie 3 fazowego systemu fotowoltaicznej o mocy 11,97 kW. Powierzchnia przed budynkiem Inwestora, pozwala na monta\u017c instalacji z\u0142o\u017conej z 42 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, w uk\u0142adzie na 2 MPPT. System ten b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z sieci\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 (system on-grid). Charakteryzuje si\u0119 on tym, \u017ce niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji sprzedawane. Planowane do wybudowania instalacje fotowoltaiczne stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 zesp\u00f3\u0142 pr\u0105dotw\u00f3rczy, klasyfikowany jako mikro\u017ar\u00f3d\u0142o (do 40 kW),wykorzystuj\u0105ce energi\u0119 odnawialn\u0105. Instalacja wytwarza\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne stoj\u0105cego nieopodal budynku ko\u015bcio\u0142a. Wyst\u0119puj\u0105cy okresowo nadmiar energii, w przypadku braku chwilowego zapotrzebowania, zagospodarowany zostanie z postanowieniami Ustawy o OZE, w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: 1)oddawany b\u0119dzie do publicznej sieci elektroenergetycznej. Ilo\u015b\u0107 energii oddanej do sieci elektroenergetycznej nie b\u0119dzie przekracza\u0107 ilo\u015bci energii pobranej i bilansowana b\u0119dzie z ilo\u015bci\u0105 energii pobieranej z sieci w okresie 6 miesi\u0119cznym, 2)nie przewiduje si\u0119 magazynowania energii w akumulatorach 3) nadmiar wyprodukowanej energii przewiduje si\u0119 do odsprzeda\u017cy Przewiduje si\u0119 budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy ok. 11,97 kWp zlokalizowanej na zbudowanych wysi\u0119gnikach odgruntowych . Ilo\u015b\u0107 wyprodukowanej z instalacji PV energii wyniesie 10,266 MWh/rok", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. MB KR\u00d3LOWEJ POLSKI W GOLENICACH", "TYTUL": "Wykonanie mikroinstalacji fotowoltaicznych dla budynku Ko\u015bcio\u0142a w Golenicach, Gmina My\u015blib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1053989.80", "WARTOSC": "1314717.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przezFundacj\u0119 Orange, Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Fundacj\u0119 Netcamp. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dziezwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanieinnowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 161 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnejw publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS szczecinecko-pyrzyckim,2434 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3dpracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3wbibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminachwiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS 64). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandardwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-18", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1408723.34", "WARTOSC": "1671480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Trzeci Wiek - Technologicznie, jest wielotematycznym nowatorskim projektem skierowanym do senior\u00f3w (60+) z wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego. Bogaty program kszta\u0142cenia, opracowany we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami zewn\u0119trznymi, zawiera w swojej ofercie ok. 50 godziny cykl zaj\u0119\u0107, zwi\u0105zanych g\u0142\u00f3wnie z najnowszymi technologiami. Zaj\u0119cia poprowadz\u0105 nauczyciele akademiccy z 12 jednostek uczelni. \u0141\u0105cznie w projekcie przewiduje si\u0119 udzia\u0142 minimum 900 senior\u00f3w w okresie od stycznia 2019 roku do grudnia 2021. Uczelnia w ramach projektu nawi\u0105\u017ce formaln\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 4 podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi na rzecz edukacji, kt\u00f3rych do\u015bwiadczenie i zakres merytoryczny dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zane s\u0105 z celami projektu. Ka\u017cda edycja zako\u0144czy si\u0119 uroczyst\u0105 konferencj\u0105 po\u0142\u0105czon\u0105 z prezentacjami pn.Aktywny Senior. Precyzyjnie dopasowana forma zaj\u0119\u0107 uwzgl\u0119dnienia potrzeby i oczekiwania grupy docelowej, podniesie poziom wiedzyz zakresu dziedzin naukowych, jakie reprezentuje ZUT w Szczecinie, oraz przyczyni si\u0119 do znacznej aktywizacji spo\u0142ecznej.Zaj\u0119cia w formie interakcyjnych warsztat\u00f3w i laboratori\u00f3wposzerz\u0105 wiedz\u0119 praktyczn\u0105 szczeg\u00f3lnie z zakresu: prawid\u0142owego korzystania z nowoczesnych \u015brodk\u00f3w komunikacji oraz urz\u0105dze\u0144 elektronicznych, zastosowania innowacyjnych technologii w produkcji, przemy\u015ble, rolnictwie, kt\u00f3re bardzo cz\u0119sto spotykamy w \u017cyciu codziennym i w gospodarstwach domowych. Dodatkowow profilaktyce i sposobie \u017cywienia oraz zasad prawid\u0142owej aktywno\u015bci psycho-fizycznej. Uczestnicy projektu, b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 i realizowa\u0107 swoje zainteresowania, oraz bra\u0107 udzia\u0142 w niecodziennych i trudno dost\u0119pnych zaj\u0119ciach edukacyjnych oraz realizowa\u0107 si\u0119 artystycznie. Dzi\u0119ki pozyskanym \u015brodkom, oferta b\u0119dzie dost\u0119pna przede wszystkim dla os\u00f3b spoza Szczecina, dla kt\u00f3rych cz\u0119sto koszt dojazdu wraz z op\u0142at\u0105 za zaj\u0119cia, jest zbyt wysoki aby m\u00f3c wzi\u0105\u0107 w nich udzia\u0142. Program wp\u0142ynie stymuluj\u0105co na rozw\u00f3j intelektualny i spo\u0142eczny uczestnik\u00f3w, rozbudzaj\u0105c ich ch\u0119\u0107 do dalszego zg\u0142\u0119biania wiedzy.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Trzeci Wiek Technologicznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1253.0266688064787, "v": "25,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1253,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 722.9844787911709, "v": "14,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 161.6613614142512, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 70.72173077872696, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66.094502493704, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65.43483482297172, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56.898307244086716, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 53.965674781492275, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 26.001821638437605, "v": "526,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13.289844452125825, "v": "269,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9.663181077477656, "v": "195,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 246.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.618296874228434, "v": "113,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.6926344378055405, "v": "14,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1158.4892622586542, "v": "23,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1158,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 644.8434181028096, "v": "13,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 362.75346106365123, "v": "7,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 87.28248037133969, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 423.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58.60813441311541, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.937552219643474, "v": "99,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06421608809441509, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 477.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 882.0118907708263, "v": "17,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 167.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "882,01 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 374.5357814428917, "v": "7,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 360.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 208.51409214359785, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 182.43530344180536, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 67040.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 54.307044590390596, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 40.374298553157864, "v": "817,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18.764505456520666, "v": "380,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3.080865142462101, "v": "62,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 221.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 484.91240185669847, "v": "9,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 182.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "484,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 246.05071552022122, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 230.82721890277026, "v": "4,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 289413.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.900844402745544, "v": "160,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 278.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.133623030961434, "v": "2,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 334.4009979754085, "v": "6,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "334,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 267.34016344871856, "v": "5,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.31441410300726, "v": "492,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18.02720112587033, "v": "365,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13.67179694829885, "v": "276,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10.581276973976594, "v": "214,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.4661453755370106, "v": "9,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 295.4347084094613, "v": "5,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "295,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 74.30117376919661, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.37588958569947, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 50.77659473606242, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25.114236334008197, "v": "508,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 24.690138758579824, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21.094872845785392, "v": "427,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17.196701397461855, "v": "348,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10.2138146264382, "v": "206,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.476614981976199, "v": "110,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.0366544861982123, "v": "41,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.15801688805491088, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 218.37537948743275, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "218,38 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118.02208532911958, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 81.42089575823417, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 534.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18.93239840007901, "v": "383,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 179.72074070416278, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "179,72 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 179.47383931657697, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.24690138758579824, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 157.81750481457706, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "157,82 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 82.90676114759765, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 33.24280282455187, "v": "673,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 24.393857093476864, "v": "494,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 13.03968297861834, "v": "264,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.9540960940200485, "v": "59,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.2803046763122807, "v": "25,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 75.98459384721743, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "75,98 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "116.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66.11020147153226, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 7.506024393857094, "v": "152,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.2180820700212336, "v": "44,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.15028591180682435, "v": "3,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 74.8891151054269, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 198.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "74,89 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "391.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 65.80354649153128, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 223.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9.08556861389561, "v": "183,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46.12713594390401, "v": "934,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "46,13 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "64.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31.19260777245568, "v": "631,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6.682903066515234, "v": "135,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 3.604760258752654, "v": "73,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.7023529702236924, "v": "54,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.987605550343193, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.95690632561355, "v": "19,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33.17115697990223, "v": "671,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,17 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29.892989482000893, "v": "605,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.784364722729742, "v": "56,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4938027751715965, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29.360267641104144, "v": "594,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,36 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.089113624018566, "v": "406,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.184769641005382, "v": "125,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3.086384376080194, "v": "62,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 25.11490148634635, "v": "508,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "25,11 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 25.11490148634635, "v": "508,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.286020443434893, "v": "167,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.062169769394104, "v": "82,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.015307886030318, "v": "81,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20087896893980545, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.007663819070663176, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}