{"gmina": "Barlinek", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Barlinek", "kod_gus": "023216410013", "kod_gus_podregionu": "023216400000", "eurostat": "PL427", "ludnosc": 19590, "budzet": {"dochody": "112,53 mln z\u0142", "wydatki": "108,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 75211416.72999999, "dane1": 73061547.45000003, "dane2": 73061547.45000003, "dane3": 2149869.2799999565}, {"label": "2017", "dane0": 88747431.82, "dane1": 86694641.96999995, "dane2": 86694641.96999995, "dane3": 2052789.8500000387}, {"label": "2018", "dane0": 91087246.99999996, "dane1": 99417276.22000004, "dane2": 91087246.99999996, "dane4": 8330029.220000088}, {"label": "2019", "dane0": 100800285.80999994, "dane1": 102981327.46000004, "dane2": 100800285.80999994, "dane4": 2181041.6500000954}, {"label": "2020", "dane0": 112530971.07999998, "dane1": 108545339.52, "dane2": 108545339.52, "dane3": 3985631.5599999875}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15486374.16, "dane1": 23064505.34999999}, {"label": "2017", "dane0": 17477564.639999997, "dane1": 24859499.770000007}, {"label": "2018", "dane0": 18197446.46, "dane1": 27879266.19999999}, {"label": "2019", "dane0": 19107452.1, "dane1": 30090001.31000001}, {"label": "2020", "dane0": 18972683.839999996, "dane1": 31900484.07999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,63 mln z\u0142", "wydatki": "3,76 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1498692799999564}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1498692799999564}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0527898500000386}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0527898500000386}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.330029220000089}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.330029220000089}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.1810416500000955}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.1810416500000955}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.9856315599999874}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.9856315599999874}], "dochod_ue": "6,00 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "80,03 mln z\u0142", "gmina_pc": "4085.3 z\u0142", "powiat": "7,94 mln z\u0142", "powiat_pc": "405.4 z\u0142", "wojewodztwo": "46,06 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "690,89 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,81 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,18 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 18972683.839999996, "wydatki": 31900484.07999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-02-23", "DOFINANSOWANIE": "14848815.59", "WARTOSC": "21650654.86", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa obej\u015bcia drogowego dla drogi wojew\u00f3dzkiej nr 151 po trasie zlikwidowanej linii kolejowej w Barlinku na d\u0142ugo\u015bci ok. 2,28 km. Droga o parametrach drogi g\u0142\u00f3wnej klasy \u201eG\u201d. Celem jest wykonanie trasy umo\u017cliwiaj\u0105cej zmniejszenie ruchu drogowego w centrum Barlinka i wyprowadzenie ruchu samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych poza obr\u0119b miejscowo\u015bci. Przebudowa obejmuje wykonanie: - nowego odcinka drogi po trasie zlikwidowanej linii kolejowej o d\u0142. ok. 2,28km i szeroko\u015bci jezdni \u2013 7,0 m, - budow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 na ko\u0144cach nowej trasy (skrzy\u017cowania skanalizowane z ul. Pe\u0142czyck\u0105 i ul. 31 Stycznia), - budow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z ulic\u0105 Dworcow\u0105, Fabryczn\u0105 i z ul. \u015aw. Bonifacego (ronda), - rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cych i budow\u0119 nowych wiadukt\u00f3w nad ulicami Ogrodow\u0105 i Tunelow\u0105 o d\u0142. ok 15 m, - rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego obiektu mostowego przez rzek\u0119 M\u0142yn\u00f3wk\u0119 i budow\u0119 nowego klasy obc. \u201eA\u201d, - rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 nowej k\u0142adki dla pieszych na przed\u0142u\u017ceniu ulicy Kasprowicza, - rozbi\u00f3rk\u0119 budynk\u00f3w i budowli pozosta\u0142ych na by\u0142ych terenach kolejowych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c przebudow\u0119 istniej\u0105cego uzbrojenia w zakresie usuni\u0119cia kolizji lub korekty w dowi\u0105zaniu do rozwi\u0105zania drogowego, dotyczy bran\u017cy elektrycznej, telekomunikacyjnej, wodoci\u0105gowej. Przewiduje si\u0119 odwodnienie wykorzystuj\u0105ce lub odtwarzaj\u0105ce rozwi\u0105zania odwodnienia torowiska linii kolejowej \u2013 odwodnienie powierzchniowe do row\u00f3w drogowych. W okolicach skrzy\u017cowa\u0144 z ulicami miejskimi, wody opadowe odprowadzono do istniej\u0105cej kanalizacji deszczowej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa obej\u015bcia m. Barlinek w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 151", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 757.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-28", "DATA_START": "2017-12-11", "DOFINANSOWANIE": "38380689.06", "WARTOSC": "45203481.85", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa odcink\u00f3w tras rowerowych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego wpisuj\u0105cych si\u0119 w korytarz priorytetowej Trasy Pojeziernej i Trasy My\u015bla \u2013 Tywa \u2013 Odra \u2013 Zalew. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarach cennych przyrodniczo. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowana b\u0119dzie budowa tras rowerowych na terenie gmin: Mory\u0144, Chojna, Cedynia, Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j, D\u0119bno, Boleszkowice, Barlinek, I\u0144sko. Poszczeg\u00f3lne odcinki tras to: Siekierki - Trzci\u0144sko Zdr\u00f3j - d\u0142. 36,752 km, Dargomy\u015bl \u2013 Chwarszczany - d\u0142. 2,351 km, Dzikowo - Barlinek - d\u0142. 5,443 km, I\u0144sko- Storkowo - d\u0142. 2,686 km. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 planowanych odcink\u00f3w wynosi 47,23 km. Odcinki trasy rowerowej budowanej w ramach projektu pokrywaj\u0105 si\u0119 z odcinkami kluczowymi i wa\u017cnymi wyspecyfikowanymi w Koncepcji sieci tras rowerowych Pom. Zach. Realizacja projektu wp\u0142ynie na pow. siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony (\u0142\u0105cznie na 10,69 ha obszar\u00f3w cennych przyrodniczo) oraz na liczb\u0119 wspartych form ochrony (14 obszar\u00f3w). Projekt wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na ochron\u0119 siedlisk ro\u015blinnych (5 szt.).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego \u2013 Trasa Pojezierna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 513.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-06-18", "DOFINANSOWANIE": "9619362.83", "WARTOSC": "11416897.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz", "OPIS": "Realizacja projektu odbywa si\u0119 na obszarze woj zachodniopomorskiego. Projekt polega na budowie odcink\u00f3w tras rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 13,74 km, dla wyliczenia wska\u017anika 24,575 km. Sk\u0142ada si\u0119 on z sze\u015bciu odcink\u00f3w inwestycyjnych :- przej\u015bcie przez m. My\u015blib\u00f3rz \u2013 d\u0142. ok. 0,711 km, a d\u0142.odci do oznakow ok. 2,382 km, - odcinek My\u015blib\u00f3rz \u2013 G\u0142az\u00f3w - d\u0142 ok. 4,228 km, a d\u0142 oznakow ok. 5,689 km, - Sulimierz \u2013 Mostkowo na odc. G My\u015blib\u00f3rz - d\u0142 ok. 2,872 km(og\u00f3\u0142em 2,915 km) - przej\u015bcie przez m. Barlinek - d\u0142 ok. 0,035 km, a d\u0142 oznak ok. 1,760 km, - przej\u015bcie przez m. Pe\u0142czyce - d\u0142 ok. 0,846 km, a d\u0142 oznak ok. 1,066 km, - Pe\u0142czyce -Choszczno na odc.P\u0142otno-Pe\u0142czyce - d\u0142 ok.4,986km(og\u00f3\u0142em 5,005 km) . Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze cennym przyrodniczo jakim jest Barlinecko-Gorzowski Park Krajobrazowy - otulina. Zakres rob\u00f3t podstawowych:1.Roboty przygotowawcze: pomiarowe, usuni\u0119cie drzew i krzew\u00f3w, roboty rozbi\u00f3rkowe,2.Roboty ziemne: wykonanie wykop\u00f3w, nasyp\u00f3w, koryta z profilowaniem i zag\u0119szczeniem pod\u0142o\u017ca,3.Roboty nawierzchniowe: wykonanie \u015bcie\u017cki rowerowej i zjazd\u00f3w wraz z obramowaniem,4.Roboty wyko\u0144czeniowe,5.Organizacja ruchu, kt\u00f3ra zostanie wprowadzona na podstawie zatwierdzonego projektu sta\u0142ej organizacji ruchu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zrealizowane zostanie z zastosowaniem typowego sprz\u0119tu budowlanego, tj. koparka, \u0142adowarka, zag\u0119szczarka, samochody dostawcze i samowy\u0142adowcze.Etapy projektu to:1.Opracowanie dokumentacji projektowej,2.Realizacja prac budowlanych,3.Nadz\u00f3r inwestorski,4.Realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych,5.Zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu.Po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach projektu.Za realizacj\u0119 projektu w trakcie jego trwania odpowiada\u0107 b\u0119dzie ZZDW w Koszalinie, kt\u00f3ry posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w przygotowywaniu i realizacji inwestycji drogowych, wykwalifikowan\u0105 i do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 oraz niezb\u0119dne zasoby techniczne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego - Trasa Pojezierzy Zachodnich etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 201.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3798135.74", "WARTOSC": "7455338.31", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa B.FT Bart\u0142omiej Karaszewski polega na wdro\u017ceniu w\u0142asnej, nowej technologii, w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej, co prowadzi\u0107 b\u0119dzie do uruchomienia produkcji nowych wyrob\u00f3w wytwarzanych za jej pomoc\u0105. Wynikiem projektu b\u0119dzie uruchomienie linii produkcyjnej, zainstalowanej w nowej hali produkcyjnej co umo\u017cliwi produkcj\u0119 innowacyjnych okien o ulepszonych parametrach u\u017cytkowych, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 rezultat projektu. Wprowadzenie na rynek innowacyjnych wyrob\u00f3w poprzedzone zosta\u0142o dog\u0142\u0119bn\u0105 analiz\u0105 rynku zbytu, dzi\u0119ki kt\u00f3rej Wnioskodawca by\u0142 w stanie zidentyfikowa\u0107 potrzeby zar\u00f3wno obecnych jak i potencjalnych odbiorc\u00f3w. Firma w wyniku obserwacji trend\u00f3w panuj\u0105cych na rynku okien, zar\u00f3wno w kraju jak i na \u015bwiecie, stwierdzi\u0142a i\u017c coraz wi\u0119kszym zainteresowaniem ciesz\u0105 si\u0119 okna wpisuj\u0105ce si\u0119 w og\u00f3lno\u015bwiatow\u0105 strategi\u0119 rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych, maj\u0105cych wp\u0142ywa na zmniejszone zapotrzebowanie energetyczne. Ten zaobserwowany przez przedsi\u0119biorstwo B.FT trend b\u0119dzie si\u0119 jedynie pog\u0142\u0119bia\u0142, gdy\u017c odbiorcy okien coraz wi\u0119ksz\u0105 wag\u0119 stawiaj\u0105 na wydajno\u015b\u0107 stosowanych rozwi\u0105za\u0144, a co si\u0119 z tym wi\u0105\u017ce - wi\u0119kszy stopie\u0144 uszczelnienia i izolacji okna. Odpowiedzi\u0105 na te potrzeby ma by\u0107 opracowana w wyniku w\u0142asnych prac badawczo - rozwojowych technologia produkcji okien, w kt\u00f3rej proces produkcyjny charakteryzuje si\u0119 szeregiem istotnych zmian, niestosowanych uprzednio w rozwi\u0105zaniach alternatywnych, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe stanie si\u0119 wprowadzenie na rynek wyrobu o niespotykanych obecnie parametrach technicznych. Niniejszy projekt przyczynia si\u0119 do spe\u0142nienia cel\u00f3w dzia\u0142ania 3.2.2, polegaj\u0105cych na rozwoju innowacyjno\u015bci w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP, poprzez wdra\u017canie nowej technologii i wprowadzenie na rynek nowych wyrob\u00f3w. Inwestycja wpisuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w realizacj\u0119 polityk horyzontalnych Unii Europejskiej, w tym w zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "B.FT BART\u0141OMIEJ KARASZEWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji nowej generacji okien PVC o zwi\u0119kszonych parametrach u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-04-06", "DOFINANSOWANIE": "2931078.80", "WARTOSC": "3448328.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "W ramach zadania wykonana b\u0119dzie przebudowa drogi powiatowej nr 2152Z na \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,847 km. Przebudowa drogi b\u0119dzie polega\u0142a na dostosowaniu szeroko\u015bci nawierzchni do klasy drogi oraz u\u0142o\u017ceniu nowych warstw nawierzchni w celu poprawy jej no\u015bno\u015bci i funkcjonalno\u015bci. Istniej\u0105ce i nowe elementy zagospodarowania ( chodniki, zatoki autobusowe, peron, zjazdy) maj\u0105 na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa pieszych oraz popraw\u0119 czytelno\u015bci rozwi\u0105za\u0144 komunikacyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLIBORSKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 2152Z na odcinku Barlinek - O\u017car", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2016-03-11", "DOFINANSOWANIE": "2845747.37", "WARTOSC": "3348938.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa kanalizacji deszczowej w Barlinku na dzia\u0142kach o numerze:obr\u0119b 2 Barlinek, dzia\u0142ki nr 674, 688/7, 651/9, 660/12 (z podzia\u0142u dzia\u0142ki 660/1), 695/1 oraz obr\u0119b 1 Barlinek, dzia\u0142ki nr 458,562, 564, 584, 586, 592/3, 592/14, 705,707/1, 709, 710/1, 566.Inwestycja obejmuje swoim zakresem ul. Flukowskiego oraz ul. Zieln\u0105 na odcinku 828 mb.Inwestycja jest cz\u0119\u015bci\u0105 du\u017cego (wcze\u015bniej zrealizowanego z POi\u015a)projektu w zakresie gospodarki wodno-\u015bciekowej przez PWK \"P\u0142onia\" okre\u015blonego w tym projekcie jako zadania nr 2.4.1 (Budowa kanalizacji deszczowej w ul. Flukowskiego) oraz 2.5 (Budowa separator\u00f3w na kolektorach deszczowych w ul. Ogrodowej, przebudowa i remont zbiornika retencyjnego w\u00f3d deszczowych, przebudowa kanalizacji deszczowej w ul. Zielnej w Barlinku, tylko w cz\u0119\u015bci dotycz\u0105cej ul. Zielnej).Elementy te nie zosta\u0142y zrealizowane z uwagi na brak formalnych mo\u017cliwo\u015bci pozyskania na dane zadania dofinansowania z POi\u015a.Obecnie inwestycja jest \"przepisywana\" na Gmin\u0119 Barlinek aby m\u00f3c doko\u0144czy\u0107 zakres inwestycji przedstawiony w niniejszym wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Budowa kanalizacji deszczowej w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2017-06-19", "DOFINANSOWANIE": "2549906.29", "WARTOSC": "4236655.51", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu(proj.typ1) jest budowa nowego centrum przesiadkowego wraz z budow\u0105 drogi dla rower\u00f3w na odcinku Barlinek-Pe\u0142czyce oraz budow\u0105 p\u0119tli autobusowej. Pocz\u0105tkiem drogi dla rower\u00f3w, kt\u00f3ra biec b\u0119dzie do granicy gminy, gdzie po\u0142\u0105czy si\u0119 z drog\u0105 dla rower\u00f3w planowan\u0105 przez Gmin\u0119 Pe\u0142czyce, b\u0119dzie centrum przesiadkowe w Barlinku. Trasa uzupe\u0142ni projektowany i istniej\u0105cy system \u015bcie\u017cek rowerowych i b\u0119dzie alternatywn\u0105 tras\u0105 dojazdu do centr\u00f3w miast dla transportu indywidualnego. Ponadto w celu usprawnienia transportu zbiorowego powstanie zatoka dla autobus\u00f3w komunikacji miejskiej na najwi\u0119kszym osiedlu mieszkaniowym G\u00f3rny Taras w Barlinku", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Budowa centrum przesiadkowego oraz drogi dla rower\u00f3w z Barlinka do Pe\u0142czyc - odcinek Barlinek - granica gminy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "32975523.16", "WARTOSC": "50329629.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 14 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 941 gospodarstw domowych oraz 144 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczecinecko- pyrzyckim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczecinecko - Pyrzycki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "2403500.00", "WARTOSC": "2403500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "W ramach projektu w 45 budynkach jednorodzinnych z terenu Gminy Barlinek zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne (pe\u0142na termomodernizacja w 35 budynkach i cz\u0119\u015bciowa termomodernizacja w 10 budynkach). W sk\u0142ad dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych b\u0119d\u0105 wchodzi\u0142y zadania obejmuj\u0105ce trwa\u0142\u0105 zmian\u0119 systemu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym i: 1) pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, 2) zainstalowanie ogrzewania gazowego, 3) zainstalowanie innych rodzaj\u00f3w \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: a. zainstalowanie ogrzewania elektrycznego, b. zainstalowanie ogrzewania olejowego, c. zainstalowanie ogrzewania opartego na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, d. zainstalowanie ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym o niskiej emisyjno\u015bci. W budynkach jednorodzinnych obj\u0119tych projektem zlikwidowane zostan\u0105 piece lub kot\u0142y opalane paliwami sta\u0142ymi (piece lub kot\u0142y w\u0119glowe) i zast\u0105pione zostan\u0105 jedn\u0105 lub kombinacj\u0105 instalacji wymienionych powy\u017cej. W ka\u017cdym budynku jednorodzinnym obj\u0119tym wsparciem w ramach projektu, w wyniku realizacji dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej o co najmniej 25%. Dla ka\u017cdego budynku uzyskana zostanie redukcja emisji CO2 o co najmniej 30%. W ramach projektu za\u0142o\u017cono \u017ce b\u0119dzie to 69,81 %. Do wsparcia w ramach projektu zakwalifikowane zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie te budynki jednorodzinne, dla kt\u00f3rych w wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych uzyskana zostanie poprawa efektywno\u015bci energetycznej EPH+W 150 kWh/m2 na rok. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 audyty energetyczne dla budynk\u00f3w jednorodzinnych zg\u0142oszonych do programu. Na podstawie audytu energetycznego dokonywana b\u0119dzie weryfikacja faktycznych oszcz\u0119dno\u015bci energii oraz identyfikacja optymalnego zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w danym budynku. W ramach projektu sporz\u0105dzonych zostanie 60 audyt\u00f3w energetycznych. Odbiorcami ko\u0144cowymi (Grantobiorcami) w ramach projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby fizyczne -mieszka\u0144cy Gminy Barlinek.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie Barlinek poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2334838.13", "WARTOSC": "4325126.76", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy opracowania rozwi\u0105zania technologicznego w postaci wielokryteriowego ulepszenia procesu hydrotermiczenej obr\u00f3bki od stanu mokrego do po\u017c\u0105danej wilgotno\u015bci r\u00f3wnowagowej cienkich element\u00f3w drzewnych (dalej: &bdquo;Projekt&rdquo;). Projekt zostanie zrealizowany przez Barlinek Inwestycje Sp. z o.o. (dalej: &bdquo;Barlinek&rdquo;, &bdquo;Sp\u00f3\u0142ka&rdquo;, &bdquo;Wnioskodawca&rdquo;) przy wsparciu kluczowego podwykonawcy &ndash; Instytutu Technologii Mechanicznej Politechniki Pozna\u0144skiej. Potrzeba realizacji Projektu jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zana z rezultatami prac badawczych uzyskiwanymi w projekcie &bdquo;Podniesienie efektywno\u015bci wykorzystania surowca drzewnego w procesach produkcji w przemy\u015ble&rdquo; realizowanym w ramach programu BIOSTRATEG. Sp\u00f3\u0142ka wraz z konsorcjantami opracowa\u0142a m.in. innowacyjny spos\u00f3b pozyskiwania cienkich element\u00f3w drzewnych metod\u0105 Ci\u0119cia na Mokro (CnM), kt\u00f3ry umo\u017cliwia ograniczenie strat surowca na etapie rozkroju tarcicy. Nast\u0119pnym celem badawczo-rozwojowym jest opracowanie nowatorskiego procesu suszenia dedykowanego surowcowi poddanemu procesowi CnM. Aktualnie dost\u0119pne rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 od lat wykorzystywane w procesie suszeniu grubej tarcicy. Wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 do suszenia grubej tarcicy do surowca pozyskanego metod\u0105 CnM dowiod\u0142o ich wysokiej nieefektywno\u015bci. Grupa Barlinek ponosi du\u017ce straty materia\u0142owe wynikaj\u0105ce m.in. z niskiej jako\u015bci geometri wysuszonego materia\u0142u. W konsekwencji niezb\u0119dne jest stosowanie naddatk\u00f3w produkcyjnych a nast\u0119pnie procesu szlifowania. Planowany rezultat zostanie osi\u0105gni\u0119ty w drodze bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych. W celu wypracowania rezultatu zak\u0142ada si\u0119 szereg dzia\u0142a\u0144 badawczych, w r", "BENEFICJENT": "BARLINEK INWESTYCJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego procesu suszenia cienkich element\u00f3w drzewnych pozyskiwanych metod\u0105 ci\u0119cia na mokro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2314447.47", "WARTOSC": "5281609.91", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa budynku zaplecza stadionu miejskiego i stworzenie bazy lokalowej na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci organizacji sportowych oraz wydarze\u0144 sportowo-rekreacyjnych dla mieszka\u0144c\u00f3w. Zaplecze sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z dwukondygnacyjnego korpusu g\u0142\u00f3wnego oraz reprezentacyjnego przeszklonego holu. W kondygnacji parteru znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 szatniowo-sanitarny dla zawodnik\u00f3w, z pomieszczeniami towarzysz\u0105cymi tj. sauna, odnowa biologiczna, ambulatorium. Na parterze swoje miejsce znajdzie r\u00f3wnie\u017c pomieszczenie ochrony, pomieszczenia biurowe, klubowe oraz kot\u0142ownia. W kondygnacji pi\u0119tra znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie sala konferencyjna. W pierwszej kondygnacji znajdzie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c sala og\u00f3lnorozwojowa sala do \u0107wicze\u0144, pomieszczenie trener\u00f3w, archiwum, zaplecze socjalne dla pracownik\u00f3w, og\u00f3lnodost\u0119pny w\u0119ze\u0142 sanitarny oraz kawiarni\u0119.Realizacj\u0119 projektu podzielono na 5 zada\u0144. Zad.1: Przygotowanie dokumentacji projektu; Zad. 2: Przebudowa zaplecza stadionu miejskiego w Barlinku; Zad.3: Us\u0142ugi dotycz\u0105ce nadzoru i doradztwa nad projektem; Zad.4.: Promocja projektu. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Wnioskodawca - Gmina Barlinek. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury poddanej rewitalizacji w ramach projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jego pe\u0142nego wykorzystania. Okres realizacji projektu I kwarta\u0142 2019 do IV kwarta\u0142 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Stworzenie bazy lokalowej na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci organizacji sportowych oraz wydarze\u0144 sportowo-rekreacyjnych dla mieszka\u0144c\u00f3w poprzez przebudow\u0119 zaplecza stadionu miejskiego w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-29", "DOFINANSOWANIE": "1871610.00", "WARTOSC": "4923690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 zakresu rzeczowego w terminie 29.11.2019 r. - 31.12.2021 r. i obejmuje 2 zadania: - zadanie nr 1: Realizacja inwestycji w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", - zadanie nr 2: Promocja projektu. W ramach zadania nr 1 zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce prace: - wykonanie wielobran\u017cowej kompletnej dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem wszelkich wymaganych uzgodnie\u0144 i pozwole\u0144, w tym prawomocnego pozwolenia na budow\u0119 i innych uzgodnie\u0144 niezb\u0119dnych do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie, - wykonanie specyfikacji technicznych wykonania i odbioru rob\u00f3t budowlanych, - wykonanie kosztorys\u00f3w i przedmiar\u00f3w rob\u00f3t budowlanych, - wykonanie rob\u00f3t budowlanych i technologicznych dot. budowy wysokosprawnego gazowego \u017ar\u00f3d\u0142a kogeneracyjnego na bazie silnika gazowego wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z istniej\u0105cym uk\u0142adem technologicznym Ciep\u0142owni Rejonowej w Barlinku oraz budowy przy\u0142\u0105cza gazowego, technologicznego i elektroenergetycznego zwi\u0105zanego z wyprowadzeniem wyprodukowanej energii elektrycznej do systemu elektroenergetycznego lokalnego OSD. W ramach zadania nr 2 przewidziano zakup i monta\u017c tablicy informacyjnej i pami\u0105tkowej. Projekt b\u0119dzie realizowany samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. W efekcie projektu Wnioskodawca wybuduje kompleksow\u0105 instalacj\u0119 wysokosprawnej kogeneracji (instalacja b\u0119dzie cechowa\u0107 si\u0119 minimum 10% uzyskiem efektywno\u015bci energetycznej) zasilan\u0105 gazem ziemnym, o mocy elektrycznej 0,727 MWe i mocy cieplnej 0,855 MWt skonstruowan\u0105 w wielko\u015bci odpowiadaj\u0105cej lokalnemu zapotrzebowaniu na ciep\u0142o u\u017cytkowe. W wyniku projektu zwi\u0119kszona zostanie efektywno\u015b\u0107 energetyczna ciep\u0142owni w Barlinku i nast\u0105pi redukcja emisji CO2 powstaj\u0105ca w wyniku jej funkcjonowania. Projekt stanowi kolejny etap realizacji planu dzia\u0142ania Grupy SEC okre\u015blonego jak d\u0105\u017cenie do nowoczesnego i efektywnego systemu ciep\u0142owniczego w Barlinku. Korzystanie z efekt\u00f3w projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu projektu bez konieczno\u015bci podejmowania innych dzia\u0142a\u0144/projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEC ENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1773912.60", "WARTOSC": "2086956.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "W proj. udzia\u0142 we\u017amie 60 uczni\u00f3w(UN)(18Ki42M)i 15 nauczycieli(N)(5Ki10M)Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 tj. Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej Nr 1 i Technikum Nr 1 w Barlinku w okresie:01.09.2017-31.08.2020. 100% UN we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych-KRYT DOST. Realizacja proj.w ramach przedmiotowego dzia\u0142.przyczyni si\u0119 do real.celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 tj.Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142.zawod.i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie-KRYT.DOST\u0118PU Realizowane dzia\u0142.ukierunkowane zosta\u0142y na rozw\u00f3j kompet., kwalif.i umiej\u0119tn.przysz\u0142ych pracownik\u00f3w,m.in dzi\u0119ki wsparciu nauczania zawod.przez prakt.i nowoczesn\u0105 nauk\u0119 zawodu i podnoszenie kompet.kadry w zakresie kszta\u0142.zawod.,i przez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami,instyt.rynku pracy i szko\u0142ami wy\u017cszymi z regionu.Dzia\u0142.w zakresie wyposa\u017c./doposa\u017c.szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i mat.dydakt.wynikaj\u0105 z diagnozy przeprowadz.przez plac\u00f3wki i s\u0105 zgodne ze stand.wyposa\u017cenia okre\u015blonym w Wytycznych w zakresie zasad realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015br EFS na l.2014-2020 w obszarze edukacji. TYPY PROJ: 1.Podnoszenie umiej\u0119t.oraz uzyskiwanie kwalif.zawod.przez uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty prowadz\u0105cych kszta\u0142.zawod.oraz os.doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem,uzupe\u0142nieniem/podnoszeniem kwalif.zawod. h)wsparcie uczni\u00f3w/s\u0142uchaczy w zakresie zdobywania dodat.uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy; k)doradztwo eduk.-zawodowe; 4.Doskonal.umiej\u0119tno\u015bci i kompet.zawod.N zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu,zwi\u0105zanych z nauczanym zawodem a)kursy kwalif./szkol.doskonal\u0105ce w zakresie tematyki zwi\u0105zanej z nauczanym zawodem 5.Tworzenie i rozw\u00f3j ukierunkowanych bran\u017cowo centr\u00f3w kszta\u0142.zawod.i ustawicznego (CKZiU) a)przygot.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty prowadz.kszta\u0142cenie zawod.do pe\u0142nienia funkcji CKZiU Proj.wpisuje si\u0119 we w\u0142a\u015bciwe TYPY proj.zgodnie z SOOP WZ 2014-2020 i Regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLIBORSKI", "TYTUL": "Ze szko\u0142y do pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-19", "DATA_START": "2018-04-20", "DOFINANSOWANIE": "1749275.32", "WARTOSC": "4189328.51", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest realizacja zadania \"szlak przygody nad jeziorem Barlineckim\".W ramach prac wykonane zostan\u0105 2 etapy prac: 1) Zagospodarowanie terenu nad brzegiem Jeziora Barlineckiego w parku przy ul. Sportowej na odcinku od ul. Sportowej do ul. Polana Lecha 2) Zagospodarowanie terenu nad brzegiem Jeziora Barlineckiego od strony miejscowo\u015bci Moczkowo oraz nast\u0119pnie nadz\u00f3r nad zadaniem i doradztwo prawno-techniczne. Dodatkowo zaplanowano tak\u017ce promocj\u0119 projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie powstanie element\u00f3w infrastruktury aktywnej w postaci: ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, ma\u0142ej architektury, urz\u0105dze\u0144 sportowych, miejsc aktywno\u015bci ruchowej dla dzieci, element\u00f3w dekoracyjnych, 2 pomost\u00f3w i nabrze\u017ca (od ul. Sportowej umo\u017cliwiaj\u0105cy tak\u017ce cumowanie ma\u0142ych \u0142\u00f3dek i jacht\u00f3w), a tak\u017ce 1 pomostu (od strony Moczkowa). Na obszarze inwestycji powstan\u0105 tak\u017ce toalety TOI-TOI oraz stojaki na rowery wraz z rowerow\u0105 stacj\u0105 serwisow\u0105. Ca\u0142y teren b\u0119dzie tak\u017ce odpowiednio oznakowany. Wszystkiepowsta\u0142e elementy b\u0119d\u0105 og\u00f3lnodost\u0119pne i bezp\u0142atne oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y z nich korzysta\u0107 tak\u017ce osoby niepe\u0142nosprawne.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Szlak Przygody nad Jeziorem Barlineckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-27", "DATA_START": "2017-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1699835.20", "WARTOSC": "2270717.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych strefy inwestycyjnej w Barlinku s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci stref inwestycyjnych na obszarze obj\u0119tym Kontraktem Samorz\u0105dowym - Lider Pojezierza. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej od ulicy Szosowej do ulicy Okr\u0119towej, budow\u0119 drogi wewn\u0119trznej na terenie strefy inwestycyjnej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 oraz modernizacj\u0119 stacji podnoszenia ci\u015bnienia (pompowni) na ul. Kombatant\u00f3w w celu zapewnienia wymaganego ci\u015bnienia wody w budowanej w ramach projektu sieci wodoci\u0105gowej. Realizacj\u0119 projektu podzielono na sze\u015b\u0107 zada\u0144: 1)Przygotowanie dokumentacji projektu; 2)Budowa sieci wodoci\u0105gowej; 3)Budowa drogi wewn\u0119trznej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105; 4)Modernizacja stacji podnoszenia ci\u015bnienia (pompowni); 5) Zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r nad projektem; 6)Promocja projektu. Za realizacj\u0119, zarz\u0105dzanie i wdra\u017canie niniejszego projektu odpowiedzialna b\u0119dzie Gmina Barlinek. Powo\u0142any zostanie Inspektor Nadzoru - osoba o niezb\u0119dnych kwalifikacjach, kt\u00f3ra zapewni prawid\u0142owy przebieg prac budowlano-monta\u017cowych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu. Zarz\u0105dzanie projektem zostanie powierzone zespo\u0142owi sk\u0142adaj\u0105cemu si\u0119 z pracownik\u00f3w obecnie zatrudnionych w Urz\u0119dzie Miejskim w Barlinku, w Referacie Gospodarki Przestrzennej i Inwestycji, Referacie Finansowo-Ksi\u0119gowym oraz Referacie Gospodarki Nieruchomo\u015bciami. Zesp\u00f3\u0142 roboczy zarz\u0105dzaj\u0105cy projektem b\u0119dzie wykonywa\u0142 obowi\u0105zki dotycz\u0105ce projektu w ramach dotychczas sprawowanych obowi\u0105zk\u00f3w i um\u00f3w o prac\u0119. Finansowanie ich pracy w ramach realizacji i wdra\u017cania projektu b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142o na zasadach og\u00f3lnych, zawartych w poszczeg\u00f3lnych umowach o prac\u0119 \u2013 z bud\u017cetu jednostki.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci strefy inwestycyjnej w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-30", "DOFINANSOWANIE": "1677532.78", "WARTOSC": "2583916.57", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "W ramach inwestycji planuje si\u0119 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 6 budynk\u00f3w wsp\u00f3lnot mieszkaniowych (przy ul. Dworcowej 7, 1 Maja 16, Strzeleckiej 15, Pe\u0142czyckiej 1, Tunelowej 47 oraz Odrza\u0144skiej 6). Prace obejm\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w w zakresie:ocieplenia przegr\u00f3d zewn\u0119trznych (\u015bciany, \u015bciany przy gruncie, stropy, poddasze i strychy),modernizacji instalacji c.o.z wymian\u0105 czynnika grzewczego, modernizacji instalacji ciep\u0142ej wody, monta\u017c licznik\u00f3w c.o. i c.w.u., wymiana stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres zosta\u0142 przedstawiony w SW 3.1.3,4.1.3.2. Powy\u017csze prace s\u0105 konieczne aby zrealizowa\u0107 zaplanowany zakres zwi\u0105zany z termomodernizacj\u0105. Rezultatem projektu b\u0119dzie: spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] o 232,4 CO2/rok, zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych o 731009 kWh/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej w wysoko\u015bci 2479,758 GJ/rok a tak\u017ce zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu o 2480,15 GJ/rok. Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infr. powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Projekt w swoich za\u0142o\u017ceniach ma charakter stacjonarny.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL. DWORCOWEJ 7 W BARLINKU", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna 6 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkaniowych w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1668709.86", "WARTOSC": "4561140.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowych proces\u00f3w produkcyjnych i wprowadzenie na rynek ulepszonych produkt\u00f3w i us\u0142ug: \u2022 ulepszonych konstrukcji stalowych i aluminiowych, \u2022 udoskonalonej us\u0142ugi ci\u0119cia, \u2022 udoskonalonej us\u0142ugi gi\u0119cia. Cechy produkt\u00f3w i us\u0142ug planowanych do wdro\u017cenia po realizacji projektu s\u0105 nowe na rynku mi\u0119dzynarodowym i krajowym. Ulepszone konstrukcje wyr\u00f3\u017cnia m.in.: - zwi\u0119kszenie gabaryt\u00f3w pod k\u0105tem przestrzennym oraz wagowym produkt\u00f3w (do 5 ton), dok\u0142adno\u015b\u0107 ci\u0119cia i gi\u0119cia na poziomie 0,01 mm, dok\u0142adno\u015b\u0107 czyszczenia, idealne spasowanie element\u00f3w w produkcie, mniejsze zu\u017cycie materia\u0142\u00f3w produkcyjnych podczas procesu produkcyjnego (zmniejszenie odpadowo\u015bci o 15%), skr\u00f3cenie czasu produkcji. Us\u0142uga ci\u0119cia charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie dok\u0142adno\u015bci\u0105 ci\u0119cia na poziomie 0,01 mm, mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ci\u0119cia grubych materia\u0142\u00f3w, szybko\u015bci\u0105 us\u0142ugi (ok. 1h, maks. 1 dzie\u0144), mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ci\u0119cia bardzo skomplikowanych kszta\u0142t\u00f3w, natomiast us\u0142uga gi\u0119cia - dok\u0142adno\u015bci\u0105 gi\u0119cia na poziomie 0,01 mm, wysok\u0105 estetyk\u0105 i szybko\u015bci\u0105 us\u0142ugi. Projekt zosta\u0142 podzielony na dwa zadania: 1. Dostosowanie zak\u0142adu do wdro\u017cenia nowych technologii, obejmuj\u0105ce prace budowlano \u2013 instalacyjne, dostosowuj\u0105ce u\u017cytkowane pomieszczenia do nabywanych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz do dokonania nowej organizacji procesu produkcyjnego. Termin realizacji zadania: II kwarta\u0142 2016-II kwarta\u0142 2018; 2. Nabycie maszyn, urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania do wdro\u017cenia innowacyjnych proces\u00f3w (liczba planowanych do nabycia \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - 6 szt., WNiP - 1 szt.). Zadanie b\u0119dzie obejmowa\u0142o nabycie maszyn i urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych oraz specjalistycznego oprogramowania do projektowania ulepszonych wyrob\u00f3w. Czas realizacji zadania: II kwarta\u0142 2016-II kwarta\u0142 2018. Wprowadzenie na rynek ulepszonych produkt\u00f3w i us\u0142ug nast\u0105pi w 2019 roku.", "BENEFICJENT": "\"INT. PRODUCTION JCS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe technologie kluczem do sukcesu rynkowego INT. PRODUCTION JCS sp. z o.o. w Barlinku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-04", "DOFINANSOWANIE": "1591479.96", "WARTOSC": "4144607.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja zadania w trybie zaprojektuj i wybuduj dotycz\u0105ca \"Adaptacji budynku by\u0142ej szko\u0142y tzw. \u201eEkonomika\u201d po\u0142o\u017conego w Barlinku przy ul. Jeziornej 8 na cele Centrum Wsparcia Rodziny, Urz\u0119du Stanu Cywilnego\".W zakresie inwestycji przewidziano m.in.:1)Adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na I pi\u0119trze przedmiotowego budynku na cele Urz\u0119du Stanu Cywilnego oraz Centrum Wsparcie Rodziny;2)Adaptacj\u0119 nieu\u017cytkowego poddasza dla jednostek jw. 3)Adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 piwnicy na archiwum zak\u0142adowe; 4) Budow\u0119 d\u017awigu osobowego zewn\u0119trznego dla obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych;5)Roboty w zakresie instalacji wewn\u0119trznych w budynku 6). Termomodernizacja budynku, 7). Zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku,8). Wyposa\u017cenie Centrum Wsparcia Rodziny. Etapami rzeczowymi b\u0119dzie 1)dokumentacja projektowa, 2) roboty budowlane i adaptacyjne (tym tak\u017ce termomodernizacja i zagospodarowanie terenu) oraz wyposa\u017cenie obiektu, 3) zarz\u0105dzenie projektem, 4) promocja .", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Adaptacja budynku by\u0142ej szko\u0142y tzw. \u201eEkonomika\u201d po\u0142o\u017conego w Barlinku przy ul. Jeziornej 8 na cele Centrum Wsparcia Rodziny, Urz\u0119du Stanu Cywilnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-17", "DOFINANSOWANIE": "1517233.86", "WARTOSC": "2000598.76", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych strefy inwestycyjnej w Barlinku s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci stref inwestycyjnych na obszarze obj\u0119tym Kontraktem Samorz\u0105dowym - Lider Pojezierza. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: budow\u0119 drogi na terenie strefy inwestycyjnej przy ul. Okr\u0119towej w Barlinku wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 oraz budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacji sanitarnej w ul.Szosa do Lipian w Barlinku. Realizacj\u0119 projektu podzielono na pi\u0119\u0107 zada\u0144: 1)Przygotowanie dokumentacji projektu; 2)Budowa drogi na terenie strefy inwestycyjnej przy ul. Okr\u0119towej w Barlinku; 3)Budowa sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacji sanitarnej w ul. Szosa do Lipian w Barlinku; 4) Zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r nad projektem; 5)Promocja projektu. Pe\u0142ne zagospodarowanie teren\u00f3w inwestycyjnych na rzecz inwestycji realizowanych przez M\u015aP nast\u0105pi nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c do 31 grudnia 2022 r. Za realizacj\u0119, zarz\u0105dzanie i wdra\u017canie niniejszego projektu odpowiedzialna b\u0119dzie Gmina Barlinek. Powo\u0142any zostanie Inspektor Nadzoru - osoba o niezb\u0119dnych kwalifikacjach, kt\u00f3ra zapewni prawid\u0142owy przebieg prac budowlano-monta\u017cowych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu. Zarz\u0105dzanie projektem zostanie powierzone zespo\u0142owi sk\u0142adaj\u0105cemu si\u0119 z pracownik\u00f3w obecnie zatrudnionych w Urz\u0119dzie Miejskim w Barlinku, w Referacie Gospodarki Przestrzennej i Inwestycji, Referacie Finansowo-Ksi\u0119gowym oraz Referacie Gospodarki Nieruchomo\u015bciami. Zesp\u00f3\u0142 roboczy zarz\u0105dzaj\u0105cy projektem b\u0119dzie wykonywa\u0142 obowi\u0105zki dotycz\u0105ce projektu w ramach dotychczas sprawowanych obowi\u0105zk\u00f3w i um\u00f3w o prac\u0119. Finansowanie ich pracy w ramach realizacji i wdra\u017cania projektu b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142o na zasadach og\u00f3lnych, zawartych w poszczeg\u00f3lnych umowach o prac\u0119 \u2013 z bud\u017cetu jednostki.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci strefy inwestycyjnej w Barlinku - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "1362750.00", "WARTOSC": "1362750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja zadania z zakresu ochrony \u015brodowiska obejmuj\u0105ce trwa\u0142\u0105 zmian\u0119 systemu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym w 150 budynkach/lokalach mieszkalnych z terenu Gminy Barlinek. W sk\u0142ad dzia\u0142a\u0144 wejdzie mi\u0119dzy innymi: 1)pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, 2)zainstalowanie ogrzewania gazowego, 3)zainstalowanie innych rodzaj\u00f3w \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: a. zainstalowanie ogrzewania elektrycznego, b. zainstalowanie ogrzewania olejowego, c. zainstalowanie ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym o niskiej emisyjno\u015bci. W budynkach/lokalach mieszkalnych obj\u0119tych projektem zlikwidowane zostan\u0105 piece lub kot\u0142y opalane paliwami sta\u0142ymi (piece lub kot\u0142y w\u0119glowe) i zast\u0105pione zostan\u0105 jednym lub kombinacj\u0105 instalacji wymienionych powy\u017cej. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a przeprowadzona zostanie wy\u0142\u0105cznie w budynkach/lokalach mieszkalnych spe\u0142niaj\u0105cych minimalne wymogi w zakresie efektywno\u015bci energetycznej tj. w budynkach/lokalach mieszkalnych, dla kt\u00f3rych wska\u017anik EPH+W wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c 150 kWh/m2 na rok. W celu potwierdzenia spe\u0142nienia tego warunku w ramach projektu wykonane zostan\u0105 \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej (okre\u015blone przez Rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 27 lutego 2015 r. w sprawie metodologii wyznaczania charakterystyki energetycznej budynku lub cz\u0119\u015bci budynku oraz \u015bwiadectw charakterystyki energetycznej (Dz. U. z 2015 r. poz. 376 z po\u017an. zm.) \u015awiadectwa wykonane zostan\u0105 dla 200 budynk\u00f3w/lokali mieszkalnych. Odbiorcami ko\u0144cowymi (Grantobiorcami) w ramach projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby fizyczne - mieszka\u0144cy Gminy Barlinek. Granty w ramach projektu przyznawane b\u0119d\u0105 rycza\u0142towo. Granty przyznawane b\u0119d\u0105 w wysoko\u015bci 7.500 z\u0142 za zmian\u0119 systemu ogrzewania w jednym lokalu mieszkalnym lub budynku jednorodzinnym. Projekt ma charakter stacjonarny.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie Barlinek poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach/lokalach mieszkalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-07", "DATA_START": "2017-10-16", "DOFINANSOWANIE": "1274999.98", "WARTOSC": "1644706.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zagospodarowanie i uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych \"Starego Tartaku\" w Barlinku, s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci stref inwestycyjnych na obszarze obj\u0119tym KS. Zakres rzeczowy: wykonanie drogi wewn\u0119trznej od strony ul. Jeziornej wraz z infrastruktur\u0105 podziemn\u0105: sie\u0107 wodoci\u0105gowa, kanalizacji sanitarnej i deszczowej wraz z budow\u0105 przepompowni i ich zasileniem w energi\u0119 elektryczn\u0105, zbiornika retencyjnego, o\u015bwietlenie terenu i kanalizacji kablowej oraz roboty zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cych przy\u0142\u0105czy w celu usuni\u0119cia kolizji oraz zagospodarowanie terenu pod k\u0105tem zieleni i ma\u0142ej architektury. Etapy projektu:I.Przygotowanie dokumentacji projektu(opracowanie SW i dokumentacji technicznej)-IVkw.2016-Ikw.2017;II.Wewn\u0119trzna infrastruktura komunikacyjna(wykonanie rob\u00f3t budowl.zw. z bud.wew.drogi, wykon.kanaliz.deszcz.w ramach uk\u0142adu komunikac., budowa o\u015bwietl.ulicznego)-IIkw.2018-IVkw.2018;III.Kompleks.wyposa\u017c.w media(roboty budowl.zw.z pracami przygotowaw., bud.kanaliz.deszcz.,bud.nowych przy\u0142\u0105czy sanit.,wodoci\u0105gowych,usuni\u0119cie kolizji w zakr.kanaliz.sanit.i wodoc.,instal.kablowa)-IIkw.2018-IVkw.2018;IV.Zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r nad projektem(wynagrodzenie dla Inspektora Nadzoru)-IIkw.2018-IVkw.2018;V.Promocja projektu(zakup tablic informac.-promoc.,kampania promoc.projektu)-III.kw.2017-IVkw.2018.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Wzmocnienie teren\u00f3w inwestycyjnych \u201eStarego Tartaku\u201d w Barlinku pod rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci turystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-29", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "1235900.33", "WARTOSC": "1455000.41", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odtworzenie walor\u00f3w historycznych mur\u00f3w obronnych w Barlinku, kt\u00f3re pochodz\u0105 z prze\u0142omu XIV i XV w. Ich stan techniczny jest fatalny w zwi\u0105zku z tym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, zmierzaj\u0105cych do odnowy i zachowania jedynego w skali lokalnej zabytku z tego okresu. Prace w ramach projektu obejm\u0105 elementy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 jednocze\u015bnie etapami: I. Dokumentacja projektowa(studium wykonalno\u015bci),II. Prace budowlano-monta\u017cowe, w tym:1)prace konserwatorskie przy odcinkach I-V,2)prace konserwatorskie przy docinku VI,3 )budowa wiaty widokowej,4)wytyczenie szlaku turystycznego,5)makieta z br\u0105zu wykorzystywana dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i niedowidz\u0105cych,6)monta\u017c o\u015bwietlenia z oprawami typu LED. Powy\u017csze prace i zakupy pozwol\u0105 na zach\u0119cenie odwiedzin r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych (dzieci, m\u0142odzie\u017c, senior\u00f3w, osoby niepe\u0142nosprawne), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y dzi\u0119ki inwestycji pozna\u0107 histori\u0119 miejsca oraz uczestniczy\u0107 we wszelkich imprezach i uroczysto\u015bciach organizowanych na terenie mur\u00f3w obronnych oraz w jego zasi\u0119gu.Inwestycja zostanie wdro\u017cona w \u017cycie po przeprowadzeniu przetargu nieograniczonego, w ramach kt\u00f3rego zostanie wy\u0142oniona firma, kt\u00f3ra przeprowadzi prace projektowe oraz budowlano-monta\u017cowe. Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144 ani wdra\u017cania innych projekt\u00f3w. Gmina Barlinek posiada i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu. B\u0119d\u0105 to osoby zatrudnione obecnie w Gminie z wieloletnim do\u015bwiadczeniem we wdra\u017caniu podobnych inwestycji. Inwestycja zostanie zrealizowana w partnerstwie Barlineckiego O\u015brodka Kultury, kt\u00f3ry jest w\u0142a\u015bcicielem dzia\u0142ki nr 129/6,gdzie umieszczona b\u0119dzie wiata widokowa oraz zrealizowany VI etap odnowy mur\u00f3w obronnych.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Odtworzenie walor\u00f3w historycznych mur\u00f3w obronnych w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1094928.94", "WARTOSC": "2030759.39", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest Zagosp.parku miejskiego przy ul.Gorzowskiej w Barlinku.Zakres prac obejmuje:-place parkowe,-\u015bcie\u017cki piesze parkowe,-integracyjny plac zabaw wraz z nawierzchniami i wyposa\u017ceniem,-obiekty ma\u0142ej architektury parkowej s\u0142u\u017c\u0105ce rekreacji i wypoczynkowi,-ogrodzenia,-o\u015bwietlenie i monitoring terenu,-wycink\u0119 wytypowanych drzew wraz z likwidacj\u0105 pni i rekultywacja terenu po wycinkach,-prace rozbi\u00f3rkowe oraz usuni\u0119cie pozosta\u0142o\u015bci muru i zb\u0119dnych nawierzchni,-nasadzenia drzew,krzew\u00f3w,bylin i ro\u015blin okrywowych wraz z piel\u0119gnacj\u0105,-zabiegi sanitarne i piel\u0119gnacyjne przy starodrzewie.Etapami rzeczowymi i realizacyjnymi b\u0119d\u0105:1)Dokumentacja projektowa,w tym:Studium Wykonalno\u015bci,Prace proj.i obs\u0142uga geodezyjna;2)Zarz\u0105dzanie proj.:Inspektor Nadzoru;3)Promocja projektu,4)Rob.drogowe w parku wraz z infrastr.towarzysz\u0105c\u0105 i o\u015bwietleniem (obiekty liniowe),Nawierzchnie placyk\u00f3w parkowych,Obiekty ma\u0142ej architektury z monta\u017cem,O\u015bwietlenie i monitoring terenu parku,Ziele\u0144;5)Koszty po\u015brednie.Pe\u0142ny zakres rzeczowy w SW 3.1.3.1,3.1.2.1 i 4.1.3.2.Niniejsza powsta\u0142a infrastruktura \u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie swoimi dzia\u0142aniami z proj.,na kt\u00f3re Gmina otrzyma\u0142a \u015brodki w ramach RPOWZ 9.3,a mianowicie:MCRiIS,RPZP.09.03.00-32-0026/18 oraz Adaptacja budynku by\u0142ej szko\u0142y tzw. \u201eEkonomika\u201d po\u0142o\u017conego w Barlinku przy ul. Jeziornej 8 na cele Centrum Wsparcia Rodziny,USC;RPZP.09.03.00-32-0024/18 bowiem po \u015bcie\u017ckach parku b\u0119dzie mo\u017cna dotrze\u0107 do powy\u017cszych obiekt\u00f3w.Po zako\u0144czeniu proj.mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastr.i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144 ani wdra\u017cania innych projekt\u00f3w.Proj.jest stacjonarny.G.Barlinek posiada i zapewni na swoim obszarze zasoby techniczne,kadrowe i wiedz\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastr.po zako\u0144czeniu proj.Powierzchnia parku:2,62 ha, natomiast powierzchnia obszaru obj\u0119tego rewitalizacj\u0105 to 2,29 ha (bez obiekt\u00f3w liniowych).Inne parametry wskazano w SW pole 2.1.1", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Zagospodarowanie parku miejskiego przy ul. Gorzowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-24", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "981275.85", "WARTOSC": "2682153.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt polega na wdro\u017ceniu nowych technologii i innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych oraz produktowych, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na oczekiwania i potrzeby klient\u00f3w Wnioskodawcy. W tym celu sp\u00f3\u0142ka ESTO z Barlinka dokona zakupu nowoczesnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 w postaci maszyny drukuj\u0105cej cyfrowej do opakowa\u0144, maszyny do produkcji opakowa\u0144 wielkogabarytowych z jednokolorowym nadrukiem, maszyny do produkcji kr\u00f3tkich serii opakowa\u0144 oraz stacji graficznej wraz z oprogramowaniem. Dla zoptymalizowania proces\u00f3w produkcyjnych wdro\u017cony zostanie w firmie tak\u017ce program zespolony klasy ERP, kt\u00f3ry pozwoli na zoptymalizowanie efektywno\u015bci wykorzystania planowanych do zakupu maszyn oraz zintegrowania ich z pozosta\u0142ymi liniami produkcyjnymi w przedsi\u0119biorstwie. W celu przeprowadzenia procesu zakupu ww. \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych sp\u00f3\u0142ka proponuje nast\u0119puj\u0105ce etapy realizacji projektu: -okre\u015blenie potencjalnych dostawc\u00f3w maszyn poligraficznych i oprogramowania; -sformu\u0142owanie oferty zakupu okre\u015blaj\u0105cej parametry techniczne i warunki finansowe zakupu; -wys\u0142anie ofert do wybranego kr\u0119gu producent\u00f3w; -rozpatrzenie ofert i wybranie najkorzystniejszej pod wzgl\u0119dem spe\u0142nienia wymog\u00f3w technicznych i finansowych; -uzgodnienie warunk\u00f3w realizacji kontraktu / czas realizacji , warunki dostawy , rozruchu pr\u00f3bnego, wdro\u017cenia systemu informatycznego /; - transport maszyn poligraficznych od producenta i jej monta\u017c ; -wst\u0119pne testy kompletnej maszyn pod kontrol\u0105 przedstawicieli producenta, - wdro\u017cenie systemu informatycznego. Wyb\u00f3r powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 podyktowany jest realnymi potrzebami firmy ( zg\u0142aszany ze strony odbiorc\u00f3w popyt na nowe produkty poligraficzne )kt\u00f3rej jedn\u0105 z pozycji jest d\u0105\u017cenie do rozwoju firmy r\u00f3wnie\u017c poprzez inwestycje. Inwestycja ta jest dla sp\u00f3\u0142ki niezb\u0119dna, gdy\u017c aby zaspokoi\u0107 oczekiwania dotychczasowych klient\u00f3w pod wzgl\u0119dem wymaga\u0144 jako\u015bciowych musi oferowa\u0107 nowe produkty w postaci opakowa\u0144 z dowolnym nadrukiem.", "BENEFICJENT": "\"ESTO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa nowoczesnej linii dla kr\u00f3tkoseryjnej produkcji wielkogabarytowych opakowa\u0144 tekturowych z wielokolorowym nadrukiem cyfrowym wspartej kompleksowym systemem klasy ERP w firmie ESTO sp. z o.o. Barlinek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-21", "DOFINANSOWANIE": "881457.50", "WARTOSC": "1602650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "W ramach inwestycji zaplanowano realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych i remontowych w 5 obiektach mieszkaniowych na terenie Miasta Barlinek, a mianowicie: ul. Gorzowska 8, 49a, 54, 62 i Kozia 5.Prace w obiektach, b\u0119d\u0105 niemal\u017ce te same i obejm\u0105: Remont kapitalny dachu wraz z kominami, Wymiana obr\u00f3bek blacharskich, rynien i rur spustowych, Wymiana parapet\u00f3w zewn\u0119trznych, Wymiana okien w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych, Wymiana drzwi do cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych, Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, Docieplenie stropu na strychu z wymian\u0105 pod\u0142\u00f3g strychowych, Wykonanie izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian fundamentowych, Wykonanie opaski odwadniaj\u0105cej z polbruku wok\u00f3\u0142 budynku, Remont klatki schodowej, Remont \u2013 wymiana podest\u00f3w, stopni schodowych i balustrad, Wymiana parapet\u00f3w okiennych na klatce schodowej, Wymiana pod\u0142\u00f3g i posadzek na klatce schodowej, Wymiana tynk\u00f3w na \u015bcianach i sufitach ( tynki w suchej obudowie), Wymiana instalacji gazu w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci, Wymiana instalacji elektrycznej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci, Wymiana instalacji i o\u015bwietlenia w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci wewn\u0105trz klatki schodowej i na zewn\u0105trz budynku, Wykonanie instalacji domofonowej, Wymiana instalacji wod.-kan. w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci (piony i le\u017caki), Wykonanie zagospodarowania terenu posesji (odwodnienie podw\u00f3rka, wykonanie utwardzenia z polbruku doj\u015b\u0107 i chodnik\u00f3w, wykonanie zieleni i niskich nasadze\u0144 krzew\u00f3w, wykonanie dw\u00f3ch \u0142awek do siedzenia. Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infr. powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Projekt w swoich za\u0142o\u017ceniach ma charakter stacjonarny. Projekt jest realizowany w partnerstwie 5 wsp\u00f3lnot oraz 3 podmiot\u00f3w - Gminy, NGO i przedsi\u0119biorcy.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL. GORZOWSKIEJ 62", "TYTUL": "Termomodernizacja i remont budynk\u00f3w mieszkaniowych 5 wsp\u00f3lnot mieszkaniowych tj.: Gorzowska 8, 49a, 54, 62 i Kozia 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-09", "DOFINANSOWANIE": "863500.00", "WARTOSC": "2391248.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "W ramach inwestycji zaplanowano realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych i remontowych w 7 komunalnych obiektach mieszkaniowych na terenie Miasta Barlinek.Prace w obiektach,b\u0119d\u0105 niemal\u017ce te same i obejm\u0105:Remont kapitalny dachu wraz z kominami,Wymiana obr\u00f3bek blacharskich,rynien i rur spustowych,Wymiana parapet\u00f3w zewn\u0119trznych,Wymiana okien w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych,Wymiana drzwi do cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych,Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, Docieplenie stropu na strychu z wymian\u0105 pod\u0142\u00f3g strychowych, Wykonanie izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian fundamentowych, Wykonanie opaski odwadniaj\u0105cej z polbruku wok\u00f3\u0142 budynku,Remont klatki schodowej,Remont \u2013wymiana podest\u00f3w, stopni schodowych i balustrad,Wymiana parapet\u00f3w okiennych na klatce schodowej,Wymiana pod\u0142\u00f3g i posadzek na klatce schodowej,Wymiana tynk\u00f3w na \u015bcianach i sufitach,Wymiana instalacji gazu w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci,Wymiana instalacji elekt.w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci,Wymiana inst.i o\u015bwietlenia w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci wewn\u0105trz klatki schodowej i na zewn\u0105trz budynku,Wykonanie instalacji domofonowej,Wymiana instalacji wod.-kan.w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci(piony i le\u017caki),Wykonanie zagosp.terenu posesji (odwodnienie podw\u00f3rka,wykonanie utwardzenia z polbruku doj\u015b\u0107 i chodnik\u00f3w,wykonanie zieleni i niskich nasadze\u0144 krzew\u00f3w,wykonanie dw\u00f3ch \u0142awek do siedzenia.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infr.powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Projekt w swoich za\u0142o\u017ceniach ma charakter stacjonarny.Projekt jest realizowany w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w - Gminy, NGO i przedsi\u0119biorcy.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Termomodernizacja i remont 7 budynk\u00f3w komunalnych w Barlinku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "838960.00", "WARTOSC": "2851159.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "W ramach inwestycji planuje si\u0119 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 6 budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Piast\" w Barlinku przy ul. G\u00f3rnej 28,Ko\u015bcielnej 1, S\u0105dowej nr 1 i nr 2, Jeziornej 2,Chmielnej 1.Prace obejm\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w w zakresie:1)ocieplenia przegr\u00f3d zewn\u0119trznych:\u015bcian pod\u0142u\u017cnych,szczytowych ,balustrad i loggii,2)stropodach\u00f3w,strop\u00f3w nad gara\u017cami i piwnicami,3)wymiana stolarki okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych klatek i piwnic,4)instalacja C.O \u2013 zostanie wykonane przy\u0142\u0105cze do sieci cieplnej oraz zainstalowanie jednofunkcyjnego w\u0119z\u0142a cieplnego, jak r\u00f3wnie\u017c wymiana istniej\u0105cych zawor\u00f3w podpionowych i grzejnikowych wraz z g\u0142owicami termostatycznymi,5)wymiana \u017car\u00f3wek. W zwi\u0105zku z faktem, i\u017c obecnie w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych obiekt\u00f3w s\u0105 stare, tradycyjne \u017car\u00f3wki \u017carowe, planuje si\u0119 ich wymian\u0119 na nowoczesne \u017car\u00f3wki typu LED.Ponadto dla obiektu przy ul.G\u00f3rnej 28 zostan\u0105 zamontowane panele fotowoltaiczne oraz likwidacja niskoparametrowej lokalnej sieci cieplnej na rzecz wysokoparametrowego przy\u0142\u0105cza c.o. oraz monta\u017c kompaktowego w\u0119z\u0142a cieplnego.Szczeg\u00f3\u0142owy zakres zosta\u0142 przedstawiony w SW 3.1.3,4.1.3.2.Powy\u017csze prace s\u0105 konieczne aby zrealizowa\u0107 zaplanowany zakres zwi\u0105zany z termomodernizacj\u0105. Rezultatem projektu b\u0119dzie: spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] o 327,55toeCO2/rok,ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej w wysoko\u015bci 3120,44 GJ/rok,ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej w wysoko\u015bci 6,37 MWh/rocznie,a tak\u017ce zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu o 3144,59GJ/rok.Efektem b\u0119dzie tak\u017ce poddanie modernizacji 12.464,41m2 powierzchni mieszkalnej,zamieszka\u0142ej przez 215 gosp.domowych.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infr.powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144.Projekt w swoich za\u0142o\u017ceniach ma charakter stacjonar", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"PIAST\" W BARLINKU", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna 6 budynk\u00f3w mieszkaniowych SM Piast w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-03", "DOFINANSOWANIE": "831216.10", "WARTOSC": "1511302.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "W ramach inwestycji zaplanowano realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych i remontowych w 4 obiektach mieszkaniowych na terenie Miasta Barlinek, a mianowicie:1.Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Gorzowska 56;2. Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Gorzowska 66;3.Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Gorzowska 67;4.Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa ul. Chmielna 6.Prace w obiektach, b\u0119d\u0105 niemal\u017ce te same i obejm\u0105: Remont kapitalny dachu wraz z kominami, Wymiana obr\u00f3bek blacharskich, rynien i rur spustowych, Wymiana parapet\u00f3w zewn\u0119trznych, Wymiana okien w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych, Wymiana drzwi do cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych, Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, Docieplenie stropu na strychu z wymian\u0105 pod\u0142\u00f3g strychowych, Wykonanie izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian fundamentowych, wykonanie opaski odwadniaj\u0105cej z polbruku wok\u00f3\u0142 budynku, Remont klatki schodowej, Remont \u2013 wymiana podest\u00f3w, stopni schodowych i balustrad, Wymiana parapet\u00f3w okiennych na klatce schodowej, Wymiana pod\u0142\u00f3g i posadzek na klatce schodowej, Wymiana tynk\u00f3w na \u015bcianach i sufitach ( tynki w suchej obudowie),Wymiana instalacji gazu w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci, Wymiana instalacji elektrycznej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci, Wymiana instalacji i o\u015bwietlenia w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci wewn\u0105trz klatki schodowej i na zewn\u0105trz budynku, Wykonanie instalacji domofonowej, Wymiana instalacji wod.-kan. w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci (piony i le\u017caki),Wykonanie zagospodarowania terenu posesji (odwodnienie podw\u00f3rka, wykonanie utwardzenia z polbruku doj\u015b\u0107 i chodnik\u00f3w, wykonanie zieleni i niskich nasadze\u0144 krzew\u00f3w, wykonanie dw\u00f3ch \u0142awek do siedzenia. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rzeczowy przedstawiono w studium rozdzia\u0142 3.1.3.1 oraz 3.1.2.1 i 4.1.3.2.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infr. powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Projekt w swoich za\u0142o\u017ceniach ma charakter stacjonarny. Projekt jest realizowany w partnerstwie 4 wsp\u00f3lnot oraz 3 podmiot\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL. GORZOWSKIEJ 66", "TYTUL": "Termomodernizacja i remont budynk\u00f3w mieszkaniowych 4 wsp\u00f3lnot mieszkaniowych tj.: Gorzowska 56, 66, 67 i Chmielna 6", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-18", "DOFINANSOWANIE": "799807.84", "WARTOSC": "940950.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa kanalizacji deszczowej w Barlinku na dzia\u0142kach o numerze 660/12 i 695/1, obr\u0119b 2 Barlinek.Jest to obszar po\u0142o\u017cony w centrum Miasta, blisko najwa\u017cniejszych obiekt\u00f3w sportowo-rekreacyjnych, turystycznych, w obr\u0119bie Jeziora Barlineckiego, kt\u00f3re to jest najwi\u0119ksz\u0105 i najwa\u017cniejsz\u0105 atrakcj\u0105 Gminy Barlinek. Inwestycja obejmuje swoim zakresem ul. Sportow\u0105 na odcinku 408 mb.Jest to obszar gdzie obecnie brak jest jakiegokolwiek odwodnienia. Istniej\u0105 jedynie przestarza\u0142e, poniemieckie sieci, kt\u00f3re nie by\u0142y poddawane modernizacji.Wody deszczowe s\u0105 odprowadzane powierzchniowo rozlewaj\u0105c si\u0119 na s\u0105siednie tereny, co powoduje, \u017ce w czasie intensywnego deszczu woda albo stoi bardzo d\u0142ugo, albo przelewa si\u0119 do jeziora, pobliskich posesji, podmiot\u00f3w gospodarczych posiadaj\u0105cych tutaj swoj\u0105 siedzib\u0119. Tym samym inwestycja jest konieczna i po\u017c\u0105dana w tej cz\u0119\u015bci miasta Barlinek!!! Inwestycja swoim zakresem ma ca\u0142o\u015bciowo rozwi\u0105za\u0107 problemy w tej cz\u0119\u015bci miasta oraz jednocze\u015bnie wspom\u00f3c zagospodarowanie w\u00f3d opadowych bazuj\u0105cych na naturalnych systemach odwadniaj\u0105cych (mulda ch\u0142onna do kt\u00f3rej odprowadzone zostan\u0105 wody deszczowe z ul. Sportowej). Najwa\u017cniejsze etapy realizacji inwestycji b\u0119d\u0105ce jednocze\u015bnie zakresem rzeczowym to:1)dokumentacja projektowa (studium wykonalno\u015bci),2)roboty budowlano-monta\u017ce zwi\u0105zane z budow\u0105 kanalizacji deszczowej w ul. Sportowej; 3)inspektor nadzoru 4)promocja projektu oraz 5)koszty po\u015brednie.Wdro\u017ceniem inwestycji zajm\u0105 si\u0119 pracownicy Referatu Gospodarki Przestrzennej i Inwestycji przy wsparciu firmy zewn\u0119trznej wybranej w drodze przetargu nieograniczonego. Efektem b\u0119dzie wybudowanie 408 m kanalizacji deszczowej oraz naturalnego systemu nawodnienia,kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie celom publicznym.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Budowa kanalizacji deszczowej w ul. Sportowej w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-30", "DOFINANSOWANIE": "736723.13", "WARTOSC": "1380446.65", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest Rewitalizacja centrum miejscowo\u015bci Moczyd\u0142o. Zakres projektu obejmuje:- remont budynku komunalnego Moczyd\u0142o 18 w miejscowo\u015bci Moczyd\u0142o na potrzeby jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz na potrzeby miejsca aktywno\u015bci i integracji mieszka\u0144c\u00f3w wsi, w tym termomodernizacj\u0119 budynku, modernizacj\u0119 przydomowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz adaptacj\u0119 dawnego lokalu handlowego na cele \u015bwietlicy wraz z jej wyposa\u017ceniem;- zagospodarowanie terenu w centrum wsi przy \u015bwietlicy wiejskiej na plenerowe miejsce spotka\u0144 i aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w wsi Moczyd\u0142o poprzez utwardzenie terenu przy budynku, wykonanie nasadze\u0144 zieleni i monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury, wykonanie boksu \u015bmietnikowego, wykonanie ogrodzenia terenu posesji i remont budynku gospodarczego;- zapewnienie dost\u0119pu komunikacyjnego centrum wsi poprzez budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-jezdnych do \u015bwietlicy wiejskiej i placu zabaw z miejscami parkingowymi.Projekt dotyczy kompleksowej rewitalizacji zdegradowanej przestrzeni we wsi Moczyd\u0142o, czego prognozowanymi rezultatami b\u0119dzie adaptacja budynku komunalnego na cele aktywizacji spo\u0142ecznej wraz z utworzeniem przestrzeni umo\u017cliwiaj\u0105cej realizacj\u0119 szeregu dzia\u0142a\u0144 mi\u0119kkich dla mieszka\u0144c\u00f3w b\u0119d\u0105cych beneficjentami pomocy spo\u0142ecznej.Etapami rzeczowymi b\u0119dzie 1)dokumentacja projektowa,2) roboty budowlane i adaptacyjne,3) zarz\u0105dzenie projektem, 4) promocja.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Rewitalizacja centrum miejscowo\u015bci Moczyd\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "467137.25", "WARTOSC": "549956.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnienie edukacji przedszkolnej na terenie gminy Barlinek \u2013 zwi\u0119kszenie szansna dost\u0119p do edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie jednego oddzia\u0142u dla 3-4 latk\u00f3w (18 dzieci: 9 CH i 9 D), w tym 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych (1 CH i 1 D). Rezultaty m.in.: Liczba oddzia\u0142\u00f3w wychowania przedszkolnego, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie w ramach projektu - 1 oddzia\u0142, Liczba dzieci w wieku przedszkolnym, kt\u00f3re uzyska\u0142y dost\u0119p do edukacji przedszkolnej - 18, Liczba dzieci niepe\u0142nosprawnych w wieku przedszkolnym, kt\u00f3re uzyska\u0142y dost\u0119p do edukacji przedszkolnej - 2. Grupa docelowa: Liczba dzieci w wieku 3-4 z terenu gminy Barlinek, kt\u00f3re uzyska\u0142y dost\u0119p do edukacji przedszkolnej. G\u0142\u00f3wne zadania: - Uruchomienie i funkcjonowanie przedszkola: adaptacja i dostosowanie sali przedszkolnej, szatni, korytarza, kuchni, toalety do przepis\u00f3w sanitarnych i p.po\u017c (tynkowanie, malowanie, kafelkowanie, instalacja elektryczna, zakup wyposa\u017cenia sanitarnego,instalacja wodno-kanal. prace remontowe), zakup wyposa\u017cenia (meble, pomoce dydaktyczne Montessori, dywan, plac zabaw), zakup sprz\u0119tu (urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 wykorzystywane do prowadzenia zaj\u0119\u0107), naczynia dla dzieci. - Prowadzenie przedszkola: zatrudnienie nauczycieli, ubezpieczenie dzieci. Ponadto spotkania z rodzicami - min. 2, spotkania z osobami, wykonuj\u0105cymi ten sam zaw\u00f3d: kobieta/ m\u0119\u017cczyzna - min. 2, zaj\u0119cia z ekologii z rodzicami - min. 1. - Zaj\u0119cia dodatkowe i specjalistyczne: zaj\u0119cia j\u0119zyk angielski, warsztaty taneczne, warsztaty plastyczne, gimnastyka korekcyjna, wyjazdy edukacyjne,imprezy edukacyjno-kulturalne, zakup wyposa\u017cenia do zaj\u0119\u0107. Projekt spe\u0142nia kryterium promuj\u0105ce: wsparcie dla dzieci niepe\u0142nosprawnych -10% odbiorc\u00f3w wsparcia, organ przedszkola nie uzyska\u0142 wsparcia w ramach poddzia\u0142ania 9.1.1., nie ubiega\u0142 si\u0119 o wsparcie w ramach dzia\u0142ania 8.5 - kontrakty samorz\u0105dowe dla tej samej plac\u00f3wki. Ponadto projektodawca gwarantuje, \u017ce plac\u00f3wka nie zostanie obj\u0119ta wsparciem kontrakt\u00f3w samorz\u0105dowych.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE J\u0118ZYKOWE MONTESSORI SCHOOL BARLINEK JOLANTA MARIA RYBARCZYK", "TYTUL": "Kraina Montessori - przedszkole dla 18 dzieci z terenu gminy Barlinek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-04-10", "DOFINANSOWANIE": "431237.03", "WARTOSC": "1233265.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "W ramach inwestycji planuje si\u0119 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przeznaczonej na biuro BTBS przy ul. Szpitalnej 4 w Barlinku.Ostatecznie planuje si\u0119, \u017ce w zakres prac wejd\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy:a) Wyko\u0144czenie zewn\u0119trzne:1)Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 bezspoinow\u0105 13cm warstw\u0105 styropianu EPS 100.2) Ocieplenie stropodachu pe\u0142nego od zewn\u0105trz konstrukcji z u\u017cyciem styropianu laminowanego pap\u0105 (styropapy) gr.22 cm o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodno\u015bci cieplnej ?=0,040 W/mK oraz wykonanie nowej izolacji przeciwwilgociowej stropodachu z papy.3)Ocieplenie stropu piwnic 12 cm warstw\u0105 styropianu. Wsp\u00f3\u0142czynnik przewodno\u015bci cieplnej styropianu ?=0,040 W/mK.4)Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie 5 cm warstw\u0105 styropianu EPS 100 o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ?=0,036 W/(m K).b)Okna i drzwi.1)Wymiana luksfer\u00f3w na okno o wsp\u00f3\u0142czynniku U ? 0,9 W/(m2K).2)Wymiana wyeksploatowanych okien na parterze budynku na energooszcz\u0119dne okna z nawiewnikami sterowanymi automatycznie . Wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a okien U ? 0,9 W/(m2K).3) Wymiana wyeksploatowanych drzwi zewn\u0119trznych na drzwi o ni\u017cszych stratach ciep\u0142a.c)Instalacje ogrzewania.Kompleksowa wymiana instalacji grzewczej,w tym monta\u017c nowych przewod\u00f3w poziomych i pionowych, grzejnik\u00f3w o ma\u0142ej pojemno\u015bci wodnej wyposa\u017conych w zawory termostatyczne, izolacja termiczna przewod\u00f3w,automatyczna regulacja temperatury w funkcji temperatury zewn\u0119trznej.Wykonanie nowego kompaktowego w\u0119z\u0142a cieplnego z obudow\u0105 o mocy dostosowanej do zapotrzebowania na ciep\u0142o po termomodernizacji.Monta\u017c licznika ciep\u0142a.d)Instalacje fotowoltaiki.Budowa na dachu kompletnej instalacji fotowoltaicznej o mocy 5kW wraz z powi\u0105zaniem instalacji z istniej\u0105ca w budynku instalacj\u0105 elektroenergetyczn\u0105.c)Kompleksowa modernizacja o\u015bwietlenia.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infr.powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie b\u0119dzie to wymaga\u0142o wymaga\u0142o ju\u017c dodatkowych dzia\u0142a\u0144.Projekt jest stacjonarny.", "BENEFICJENT": "BARLINECKIE TOWARZYSTWO BUDOWNICTWA SPO\u0141ECZNEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W BARLINKU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 biuro: Szpitalna 4 w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-12-05", "DOFINANSOWANIE": "387684.65", "WARTOSC": "713821.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Przedmiotem projektu budowa \u015bwietlicy wiejskiej wraz z zagospodarowaniem terenu i niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem. Do budynku \u015bwietlicy b\u0119dzie prowadzi\u0142 indywidualny zjazd z drogi gminnej. W ramach zagospodarowania terenu przy budynku \u015bwietlicy zostanie usytuowany plac zabaw (uprzednio rozebrany, odnowiony i przeniesiony w miejsce gdzie nie b\u0119dzie kolidowa\u0142 z budynkiem \u015bwietlicy). Budynek b\u0119dzie wyposa\u017cony w instalacj\u0119 ciep\u0142ej i zimnej wody,kanalizacji sanitarnej, instalacj\u0119 o\u015bwietleniow\u0105 oraz gniazdkow\u0105. Instalacja wodna i elektryczna zostan\u0105 w\u0142\u0105czone dosieci miejskiej, a kanalizacji sanitarnej do szczelnego, ekologicznego zbiornika. Teren zostanie ogrodzony. Na terenie nieruchomo\u015bci wykonane zostan\u0105 nasadzenia i trawniki. Ponadto na terenie nieruchomo\u015bci zaplanowano 5 miejsc postojowych, w tym jedno dla osoby niepe\u0142nosprawnej.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie \u015bwietlicy wiejskiej w Str\u0105piu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "380868.84", "WARTOSC": "448080.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci u 302 uczni\u00f3w (134dz/168ch\u0142) SP nr 4 im. Henryka Sienkiewicza w Barlinku, kt\u00f3re w roku poprzedzaj\u0105cym rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie osi\u0105gn\u0119\u0142o wyniki edukacyjne ni\u017csze od \u015brednich dla woj. zachodniopomorskiego, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych tej szko\u0142y dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji 23 n-li (22K/1M) oraz wyposa\u017ceniu szko\u0142y w nowoczesne pomoce dydaktyczne, do 30.06.2019r. Zaplanowany zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb zakres zada\u0144 wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 2 dla dzia\u0142ania 8.5 RPO WZ 2014-2020 poprzez realizacj\u0119: 1. dodatkowych zaj\u0119\u0107 - rozwijaj\u0105cych dla uczni\u00f3w uzdolnionych oraz wyr\u00f3wnuj\u0105cych dla uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym zako\u0144czeniem edukacji - w zakresie kompetencji kluczowych; 2. szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje n-li w zakresie korzystania z TIK w edukacji, wykorzystania metod eksperymentu, rozwoju w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci i postaw niezb\u0119dnych do funkcjonowania na rynku pracy oraz pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edu. (SPE); 3. zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w o SPE; 4. oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szko\u0142y w celu zwi\u0119kszenia cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystania TIK i metod eksperymentu oraz u\u0142atwienie pracy z uczniami o SPE. Efektem realizacji ww. zada\u0144 b\u0119dzie poprawa wynik\u00f3w nauczania oraz przygotowanie uczni\u00f3w do kolejnych etap\u00f3w uczenia, a w konsekwencji lepszej adaptacyjno\u015bci na rynku pracy. Wszystkie dzia\u0142ania proj., cel proj. oraz zakres wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szkole i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. przez szko\u0142\u0119 (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacjiproj. (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a drog\u0105 do sukcesu - Szko\u0142a Podstawowa Nr 4 im. Henryka Sienkiewicza w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "331094.30", "WARTOSC": "394706.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "\u201eR\u00f3wne szanse i edukacja przedszkolna bez barier\u201d to kompleksowy model zak\u0142adaj\u0105cy zwi\u0119kszenie szans na dost\u0119p do edukacji przedszkolnej dla dzieci niepe\u0142nosprawnych z terenu powiatu my\u015bliborskiego, choszcze\u0144skiego i pyrzyckiego. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do kadry pedagogicznej zatrudnionej w Przedszkolu \u201e Bratek\u201d oraz dzieci w wieku przedszkolnym, dotkni\u0119tych r\u00f3\u017cnego rodzaju niepe\u0142nosprawno\u015bciami w tym niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105, intelektualn\u0105, niedos\u0142uchem, afazj\u0105 motoryczn\u0105, itp. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania merytoryczne: 1. dodatkowa oferta specjalistyczna umo\u017cliwiaj\u0105ca dziecku z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym (TYP 2) 2. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne, kluczowe z perspektywy wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w w edukacji przedszkolnej w tym korekcyjno-kompensacyjne i socjoterapeutyczne (TYP 3), 3. doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli, niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi (TYP 5). Projekt zrealizowany b\u0119dzie w ramach dzia\u0142ania 8.1, typ projektu 2, 3 oraz 5. Projekt spe\u0142nia kryterium premiuj\u0105ce nr 1 - 60% gr. docelowej to dzieci niepe\u0142nosprawne, nr 2 - kadra skorzysta ze szkole\u0144 m.in. w zakresie pedagogiki specjalnej, nr 3 - Projektodawca nie korzysta\u0142 ze wsparcia w ramach poddzia\u0142ania 9.1.1. Dodatkowe zaj\u0119cia nie by\u0142y realizowane w takim samym zakresie ze \u015brodk\u00f3w EFS od co najmniej 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie. Skr\u00f3ty: p. - projekt u. - uczestnik.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY DZIECIOM \"BRATEK\"", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse i edukacja przedszkolna bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "311172.50", "WARTOSC": "367172.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "\u201ePrzedszkole Bratek- moja edukacja i szansa na integracj\u0119\u201d to projekt zak\u0142adaj\u0105cy zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci integracji na poziomie przedszkolnym co w efekcie stanowi dla cz\u0119\u015bci dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami szans\u0119 na realizacj\u0119 dalszej edukacji w systemie edukacji w\u0142\u0105czaj\u0105cej poprzez znaczne ograniczenie skutk\u00f3w niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do dzieci posiadaj\u0105cych orzeczenie o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, z uwagi na r\u00f3\u017cne typy niepe\u0142nosprawno\u015bci (autyzm, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 intelektualna i ruchowa, deficyty zmys\u0142\u00f3w, niepe\u0142nosprawno\u015bci sprz\u0119\u017cone) z terenu powiatu: my\u015bliborskiego, choszcze\u0144skiego i pyrzyckiego. W projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania merytoryczne: 1. Dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego poprzez udzia\u0142 2 asyst dzieci z niepe\u0142nospr w celu wsparcia indywidualnych oddzia\u0142ywa\u0144 edu- ter w trakcie pobytu w plac\u00f3wce oraz dostosowanie i doposa\u017c plac\u00f3wki do potrzeb wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nosprawno\u015bci, m.in.: przystosowanie sal edukacyjnych, monitoring, specjalistyczny sprz\u0119t IT i oprogramowanie oraz pomoce dydaktyczne (TYP 2). Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne, kluczowe z perspektywy wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w w edukacji przedszkolnej, w tym terapii pedagogicznej, realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 organizowanych poza OWP, w tym zaj\u0119\u0107 integracyjnych i trening\u00f3w specjalistycznych realizowanych w domach dzieci (TYP 3). Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji naucz. OWP poprzez szkolenia doskonal\u0105ce, konsultacje merytoryczne (TYP 6). Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach dzia\u0142ania 8.1, typ projektu: 2,3 oraz 6. Projekt spe\u0142nia kryterium premiuj\u0105ce nr 1- 40% grupy docelowej to osoby niepe\u0142nosp. Dod zaj w OWP, w analogicznym zakresie obszarowym, co do tre\u015bci i odbiorc\u00f3w nie by\u0142y realizowane ze \u015brodk\u00f3w EFS od co najmniej 12 m-cy, poprzedz dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie. Skr\u00f3ty: p- projekt, u-uczestnicy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY NIEPE\u0141NOSPRAWNYM \"BRATEK\"", "TYTUL": "Przedszkole BRATEK moja edukacja i szansa na integracj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "598266.12", "WARTOSC": "703842.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno", "OPIS": "Og\u00f3lnym celem projektu jest wsparcie Technikum nr 1 (T) i Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej (ZSZ) w ZSP Nr1 w Barlinku oraz Technikum (T) w ZSP Nr1 w D\u0119bnie a w szczeg\u00f3lno\u015bci 54 uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 i 5 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych. 100 % uczestnicz\u0105cych uczni\u00f3w b\u0119dzie realizowa\u0142o sta\u017ce zawodowe oraz uzyskaj\u0105 wsparcie Doradcy Zawodowego. Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestniczenia w kursach i zaj\u0119ciach dodatkowych oraz w wizytach zawodoznawczych. rekrutacja uczestnik\u00f3w b\u0119dzie realizowana z zachowaniem zasad r\u00f3wno\u015bci i niedyskryminacji. Uczestnikami mog\u0105 by\u0107 zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. Projekt umo\u017cliwia niwelowanie istniej\u0105cych barier, kt\u00f3re pr\u0119dzej zosta\u0142y zdiagnozowane. Projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania s\u0105 sp\u00f3jne z 5 typami operacji: 1. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz uzyskiwanie kwalifikacji przez uczni\u00f3w; 2. Stworzenie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy; 3. Rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym; 4. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli; 5. Zorganizowanie doradztwa zawodowego w szko\u0142ach. Realizacj\u0105 b\u0119dzie kierowa\u0142 powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 projektowy. Powiat my\u015bliborski oraz obj\u0119te wsparciem szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiednim zapleczem technicznym, organizacyjnym i kadrowym, co umo\u017cliwia realizacje projektu i osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych we wniosku rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLIBORSKI", "TYTUL": "Praktyka i kwalifikacje gwarancj\u0105 pracy w zawodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "8130961.53", "WARTOSC": "9565837.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j", "OPIS": "D.1. Kr\u00f3tki opis projektu Przedmiotem projektu b\u0119dzie monta\u017c i posadowienie ma\u0142ej infrastruktury turystycznej oraz budowa du\u017cej infrastruktury turystycznej na obszarze 6 Park\u00f3w Krajobrazowych zlokalizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Podzia\u0142 zada\u0144 w projekcie: 1. Opracowanie niezb\u0119dnej dokumentacji i uzyskanie zezwole\u0144 do realizacji niniejszego projektu. 2. Monta\u017c i posadowienie ma\u0142ej infrastruktury (teren 6 Park\u00f3w), w tym m.in: stopnice, miejsca na ognisko, kierunkowskazy, tablice urz\u0119dowe, \u0142awy, stojaki na rowery, sto\u0142y, witacze, elementy edukacyjne, kosze na \u015bmieci, tablice edukacyjno-informacyjne, ptasia ekspozycja edukacyjna. 3. Budowa du\u017cej infrastruktury turystycznej (teren 5 Park\u00f3w): IPK: wie\u017ca widokowa z utwardzeniem terenu, pomost p\u0142ywaj\u0105cy z dodatkowym wyposa\u017ceniem: drogowskazy montowane poziomo do nawierzchni pomost\u00f3w, \u0142awki, tablice edukacyjne montowane poziomo do nawierzchni pomostu, ruchome modele edukacyjne, teleskopy do obserwacji \u017cycia podwodnego, wiata ogniskowa. DPK: platformy widokowe, wiata ogniskowa, wie\u017ca widokowa, k\u0142adka na rowie. CPK: 2 wie\u017ce widokowe, palisada z bram\u0105. SzPK \"PB\": pomost, pomost dla kajak\u00f3w, wiaty ogniskowe, pomost p\u0142ywaj\u0105cy z tarasem p\u0142ywaj\u0105cym, umocnienie skarp przy wiadukcie i zagospodarowanie doj\u015bcia do jeziora, wie\u017ca widokowa, rekonstrukcja mostku. B-GPK: wie\u017ca widokowa wraz z ma\u0142a architektur\u0105 wok\u00f3\u0142 wierzy: tablice edukacyjne, stojaki na rowery, \u0142awki, \u0142awo-st\u00f3\u0142, kosze na \u015bmieci i kierunkowskazy. 4. Nadz\u00f3r i doradztwo nad prawid\u0142owym przebiegiem realizacji projektu. 5. Promocja projektu. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu monta\u017cu i posadowienia ma\u0142ej infrastruktury mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie w pe\u0142ni jej funkcji. Elementy du\u017cej infrastruktury, b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystywane po ich wykonaniu oraz uzyskaniu, gdy b\u0119dzie to konieczne - zezwolenia na u\u017cytkowanie. Do\u015bwiadczenie, wiedza i zadania statutowe ZPKWZ i Partner\u00f3w projektu gwarantuj\u0105 prawid\u0142owe uruchomienie i funkcjonowanie powsta\u0142ej w projekcie inf.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa infrastruktury turystycznej w Parkach Krajobrazowych wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w celu zmniejszenia antropopresji \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "270197.19", "WARTOSC": "318197.19", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Projekt wpisany jest w zakres zada\u0144 Lokalnego Programu Rewitalizacji na lata 2017-2023. Program na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ukierunkowane na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 wykorzystuj\u0105c\u0105 instrumenty aktywizacji edukacyjnej, spo\u0142ecznej i zawodowej. Ww. dzia\u0142aniami zaplanowano obj\u0105\u0107 20 os\u00f3b d\u0142ugotrwale pozostaj\u0105cych bez pracy i korzystaj\u0105cych ze wsparcia pomocy spo\u0142ecznej rekrutowanych z terenu ulicy miasta Barlinek, a tak\u017ce z wsi Moczyd\u0142o i Str\u0105pie. Beneficjenci projektu b\u0119d\u0105 aktywizowani w dw\u00f3ch obszarach personalnym i spo\u0142ecznym. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter indywidualny w zale\u017cno\u015bci od diagnozy i potrzeb zakwalifikowanych os\u00f3b. Uczestnicy projektu podnios\u0105 swoje kwalifikacje zawodowe i spo\u0142eczne uczestnicz\u0105c w kursach, szkoleniach i spotkaniach ze specjalistami wzmacniaj\u0105cymi kompetencje spo\u0142eczne. Natomiast ich rodziny i \u015brodowisko lokalne zostanie zaktywizowane w trakcie dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych, takich jak wsp\u00f3lne spotkania integracyjne. integracyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "\"Odmieniamy swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2019-01-21", "DOFINANSOWANIE": "253487.50", "WARTOSC": "890827.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Celem projektu jest powo\u0142anie w strukturach Wnioskodawcy Centralnego Laboratorium s\u0142u\u017c\u0105cego prowadzeniu prac badawczo -rozwojowych na rzecz Wnioskodawcy oraz pozosta\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w Grupy Kapita\u0142owej Barlinek. Na bazie dotychczasowych do\u015bwiadcze\u0144 w realizacji projekt\u00f3w badawczo-rozwojowych oraz w powi\u0105zaniu z aktualnymi potrzebami wnioskodawcy powsta\u0142a potrzeba utworzenia centralnej jednostki, kt\u00f3rej zadaniem b\u0119dzie prowadzenie bra\u0107 badawczo - rozwojowych w obszarze nowych produkt\u00f3w jak te\u017c technologii pozwalaj\u0105cych na co najmniej utrzymanie przewagi konkurencyjnej zapewniaj\u0105cej stabiln\u0105 sytuacj\u0119 Grupy. W zwi\u0105zku z posiadanym potencja\u0142em oraz wiod\u0105c\u0105 rol\u0105 Barlinek Inwestycje sp. z o.o. stanowi idealne miejsce do przeprowadzenia inwestycji oraz realizacji zada\u0144 zwi\u0105zanych ze sta\u0142ym prowadzeniem bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych. Dzi\u0119ki sieci wsp\u00f3\u0142pracy obejmuj\u0105cej pe\u0142ny \u0142a\u0144cuch dostaw w sektorze obr\u00f3bki drewna (od momentu pozyskania k\u0142ody do wyrobu gotowego) Wnioskodawca ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 oraz tradycje kooperacji z lokalnymi przedsi\u0119biorcami zapewniaj\u0105c efekt dyfuzji wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 do lokalnej gospodarki.", "BENEFICJENT": "BARLINEK INWESTYCJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "CentraLAB - Centralne Laboratorium Badawczo-Rozwojowe Grupy Barlinek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ESTO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ESTO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LUX-TRANS KAMIL KACZMARCZYK", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla LUX-TRANS Kamil Kaczmarczyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "183464.83", "WARTOSC": "215840.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci u 222 uczni\u00f3w (97dz/125ch\u0142) Publicznego Gimnazjum nr 2 im. Miko\u0142aja Kopernika z Gminy Barlinek, kt\u00f3re w roku poprzedzaj\u0105cym rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie osi\u0105gn\u0119\u0142o wyniki edukacyjne ni\u017csze od \u015brednich dla wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych tej szko\u0142y dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji 22 n-li (18K/4M) oraz wyposa\u017ceniu szko\u0142y w nowoczesne pomoce dydaktyczne, do 30.06.2018r. Zaplanowany zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb zakres zada\u0144 wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 2 dla dzia\u0142ania 8.5 RPO WZ 2014-2020 poprzez: 1. realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych dla uczni\u00f3w uzdolnionych w zakresie kompetencji kluczowych; 2. realizacj\u0119 szkolenia podnosz\u0105cego kompetencje n-li w zakresie korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych w edukacji oraz pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych; 3. doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szko\u0142y maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystania TIK oraz u\u0142atwienie pracy z uczniami o specjalnych potrzebach edu.; 4. realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 doradztwa zawodowego; 5. realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Efektem realizacji powy\u017cszych zada\u0144 b\u0119dzie poprawa wynik\u00f3w nauczania oraz przygotowanie uczni\u00f3w do kolejnych etap\u00f3w uczenia, a w konsekwencji lepszej adaptacyjno\u015bci na rynku pracy. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania, cel projektu oraz zakres wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szkole i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. przez szko\u0142\u0119 (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cychrozpocz\u0119cie realizacji proj. (\u015bredniomiesi\u0119", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Razem odkrywamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "182754.25", "WARTOSC": "215005.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci u 186 uczni\u00f3w (70dz/116ch\u0142) Szko\u0142y Podstawowej nr 1 im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Barlinku, kt\u00f3re w roku poprzedzaj\u0105cym rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie osi\u0105gn\u0119\u0142o wyniki edukacyjne ni\u017csze od \u015brednich dla wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych tej szko\u0142y dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu szko\u0142y w nowoczesne pomoce dydaktyczne, do 30.06.2019r. Zaplanowany zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb zakres zada\u0144 wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 2 dla dzia\u0142ania 8.5 RPO WZ 2014-2020 poprzez realizacj\u0119: 1. dodatkowych zaj\u0119\u0107 - rozwijaj\u0105cych dla uczni\u00f3w uzdolnionych oraz zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych dla uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym zako\u0144czeniem \u015bcie\u017cki edukacyjnej - w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz rozwoju systemu indywidualnej pracy z uczniami, prowadz\u0105ce do wzmocnienia ich zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia; 2. zaj\u0119\u0107 doradztwa zawodowego; 3. oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szko\u0142y maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystania TIK i metod eksperymentu. Efektem realizacji powy\u017cszych zada\u0144 b\u0119dzie poprawa wynik\u00f3w nauczania oraz przygotowanie uczni\u00f3w do kolejnych etap\u00f3w uczenia, a w konsekwencji lepszej adaptacyjno\u015bci na rynku pracy. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania, cel proj. oraz zakres wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szkole i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. przez szko\u0142\u0119 (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji proj. (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Chcemy lepiej, chcemy wi\u0119cej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "181224.67", "WARTOSC": "213205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci u 200 uczni\u00f3w (96dz/104ch\u0142) Publicznego Gimnazjum nr 1 im. Bohater\u00f3w Westerplatte z Gminy Barlinek, kt\u00f3re w roku poprzedzaj\u0105cym rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie osi\u0105gn\u0119\u0142o wyniki edukacyjne ni\u017csze od \u015brednich dla wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych tej szko\u0142y dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji 6 n-li (4K/2M) oraz wyposa\u017ceniu szko\u0142y w nowoczesne pomoce dydaktyczne, do 30.06.2018r. Zaplanowany zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb zakres zada\u0144 wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 2 dla dzia\u0142ania 8.5 RPO WZ 2014-2020 poprzez: 1. realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych (dla uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym wypadni\u0119ciem z systemu o\u015bwiaty) oraz rozwijaj\u0105cych (dla uczni\u00f3w uzdolnionych) w zakresie kompetencji kluczowych; 2. realizacj\u0119 szkolenia podnosz\u0105cego kompetencje nauczycieli w zakresie korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych w edukacji; 3. doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szko\u0142y maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystania TIK; 4. realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 doradztwa zawodowego; 5. realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Efektem realizacji powy\u017cszych zada\u0144 b\u0119dzie poprawa wynik\u00f3w nauczania oraz przygotowanie uczni\u00f3w do kolejnych etap\u00f3w uczenia, a w konsekwencji lepszej adaptacyjno\u015bci na rynku pracy. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania, cel projektu oraz zakres wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szkole i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. przez szko\u0142\u0119 (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji proj. (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "Chc\u0119 by\u0107 lepszy \u2013 droga do dojrza\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "178699.75", "WARTOSC": "210235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci u 90 uczni\u00f3w (41dz/49ch\u0142) Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Mostkowie, kt\u00f3re w roku poprzedzaj\u0105cym rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie osi\u0105gn\u0119\u0142o wyniki edukacyjne ni\u017csze od \u015brednich dla wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych tej szko\u0142y dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji 13 n-li (10K/3M) oraz wyposa\u017ceniu szko\u0142y w nowoczesne pomoce dydaktyczne, do 30.06.2018r. Zaplanowany zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb zakres zada\u0144 wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 2 dla dzia\u0142ania 8.5 RPO WZ 2014-2020 poprzez realizacj\u0119: 1. dodatkowych zaj\u0119\u0107 - rozwijaj\u0105cych dla uczni\u00f3w uzdolnionych oraz zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych dla uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym zako\u0144czeniem \u015bcie\u017cki edukacyjnej - w zakresie kompetencji kluczowych; 2. szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje n-li w zakresie korzystania z TIK w edukacji, wykorzystania metod eksperymentu oraz pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edu. (SPE); 3. zaj\u0119\u0107 doradztwa zawodowego; 4. zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w o SPE; 5. oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szko\u0142y maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystania TIK i metod eksperymentu oraz u\u0142atwienie pracy z uczniami o SPE. Efektem realizacji powy\u017cszych zada\u0144 b\u0119dzie poprawa wynik\u00f3w nauczania oraz przygotowanie uczni\u00f3w do kolejnych etap\u00f3w uczenia, a w konsekwencji lepszej adaptacyjno\u015bci na rynku pracy. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania, cel proj. oraz zakres wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szkole i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. przez szko\u0142\u0119 (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji proj. (\u015bredniomiesi\u0119czni", "BENEFICJENT": "GMINA BARLINEK", "TYTUL": "I my mo\u017cemy i potrafimy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6350996.96", "WARTOSC": "7471761.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.zachodniopomorskiegoo powstanie 87 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP).Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1305 dzieci (653K i 652M) w wieku 6 -18 lat z woj.zachodniopomorskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny(\u2026)stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie rodzinne). Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania wi\u0119zi m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 10-15 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust.\" o wspieraniu...\".Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. W ramach proj.zostanie utworzonych 87 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 2014-20 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW ZACHODNIOPOMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "2857135.77", "WARTOSC": "3381016.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych budynk\u00f3w Komisariat\u00f3w Policji, rozmieszczonych w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim. Realizacja inwestycji zosta\u0142a poprzedzona opracowaniem audyt\u00f3w energetycznych ex-ante dla ka\u017cdego z obiekt\u00f3w. Projekt jest realizowany w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: 1. Komisariat Policji w Barlinku, ul. Ogrodowa 8. Obiekt jest po\u0142o\u017cony na obszarze zabudowanym, teren wok\u00f3\u0142 jest zainwestowany, uzbrojony, z uk\u0142adem podjazd\u00f3w i chodnik\u00f3w oraz ogrodzony. G\u0142\u00f3wne elementy prac to: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych od zewn\u0105trz budynku, docieplenie stropodachu wraz z wyko\u0144czeniem, wymian\u0119 rynien i rur spustowych, remont instalacji c.o. i c.w.u. 2. Komisariat Policji w Wolinie, ul. \u015awierczewskiego 1. Obiekt po\u0142o\u017cony jest na obszarze zabudowanym, w pierzei ulicy. Od strony dziedzi\u0144ca znajduje si\u0119 wsp\u00f3lny teren zielony z dojazdami, u\u017cytkowany przez Komisariat Policji. G\u0142\u00f3wne element prac to: termorenowacja wszystkich zewn\u0119trznych \u015bcian elewacyjnych oraz docieplenie stropu nad I pi\u0119trem, docieplenie \u015bcianki obudowy schod\u00f3w na poddasze, wymiana drzwi zewn\u0119trznych i prowadz\u0105cych na strych, regulacja instalacji C.O. 3. Komisariat Policji w Szczecinie, dzielnica Pogodno, ul. Mickiewicza 161. Budynek jest usytuowany na obszarze zabudowanym, w p\u00f3\u0142nocno zachodniej cz\u0119\u015bci miasta. Teren wok\u00f3\u0142 budynku jest zainwestowany, uzbrojony, z uk\u0142adem podjazd\u00f3w i chodnik\u00f3w oraz ogrodzony. G\u0142\u00f3wne elementy prac to: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnicy, docieplenie poddasza wraz z wyko\u0144czeniem, izolacje \u015bcian piwnicznych, wymian\u0119 stolarki okiennej , wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, renowacj\u0119 w\u0105tku ceglanego elewacji oraz wymian\u0119 g\u0142owic termostatycznych na grzejnikach instalacji c.o. 4. Komisariat Policji w Lipianach, ul. Jedno\u015bci Narodowej 54. Obiekt po\u0142o\u017cony jest na obszarze zabudowanym, otoczony jest zieleni\u0105 znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w granicach nieruchomo\u015bci. Teren wok\u00f3\u0142 nieruchomo\u015bci jest zainwestowany, uzbrojony, z uk\u0142adem podjazd\u00f3w i chodnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Policji na terenie Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1053989.80", "WARTOSC": "1314717.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przezFundacj\u0119 Orange, Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Fundacj\u0119 Netcamp. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dziezwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanieinnowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 161 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnejw publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS szczecinecko-pyrzyckim,2434 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3dpracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3wbibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminachwiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS 64). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandardwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3631531.72}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2988823.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1750362.3599999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1742874.9000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 902650.4400000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 832397.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 779938.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 732645.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 724507.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 704941.3200000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 635094.59}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 594309.3300000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 562146.3899999999}, {"name": "Cmentarze", "value": 441677.15}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 389261.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 364198.29000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 260849.13}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 229232.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 205577.08000000002}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 204640.06999999998}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 203697.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 183481.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 168855.33}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 105352.51999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 105227.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 96747.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 94947.51000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 88506.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 71780.59999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 56785.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 55380.630000000005}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 49954.34}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44406.09999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43318.59}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 41320.840000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 38301.25}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 36304.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36240.76}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 31023.8}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28437.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 26098.91}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 21371.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 19788.04}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 18562.54}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18473.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17676.54}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12816.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12190.04}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 11030.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8967.160000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6141.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6084.28}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5591.33}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5025.06}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2793.76}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1129.58}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 632.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 150.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 36.12}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1.9}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13818595.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 4628671.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4242656.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1501669.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1107716.6400000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 912878.7899999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 834598.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 828377.05}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 603031.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 427888.30999999994}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 404675.68}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 314308.16000000003}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 130821.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 127325.92}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 110754.79999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 101188.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88119.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 74582.37}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 58859.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 52984.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41266.79}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 32982.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13986.980000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13141.7}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 7950.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3690.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3533.64}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2769.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2640.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2334.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1935.34}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1608.79}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4599368.050000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2053485.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1884635.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 396353.81}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 376439.29}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 348465.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 215443.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 147194.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 87080.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 45967.82}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 40659.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 33012.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20100.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 19827.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 494044.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7204.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5988.62}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1244032.08}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 817902.41}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 759228.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 588855.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 363299.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1017844.47}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 669192.88}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 297245.18}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 133981.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103915.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 383383.61}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5968.379999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1341.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1062.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45996.07}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1097.19}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 187.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18523303.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6659264.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 761542.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 663536.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 552439.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 504691.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 403970.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 225388.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 168949.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135411.82}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 101650.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 77810.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 70538.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69950.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 27032.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 24173.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 19028.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16926.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8072.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8053.61}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5939.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3755.49}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2220.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola specjalne", "value": 3641443.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1700000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1461388.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 886092.57}, {"name": "Biblioteki", "value": 370000.0}, {"name": "Muzea", "value": 238000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 162860.78}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 87600.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 77000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 46658.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16363.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 11008.75}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 184991.84}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 107130.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 679953.31}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1557000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7013.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24047.97}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 37500.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6599741.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4279305.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3583132.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1299352.4000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1089161.32}, {"name": "Rodzina", "value": 705899.5599999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 621149.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 530614.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 401549.51}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 319569.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 262509.25}, {"name": "Turystyka", "value": 257900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 214778.33000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 140839.07}, {"name": "Handel", "value": 94045.47}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 28438.9}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 18562.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5741.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21100166.93}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4715818.510000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2933078.14}, {"name": "Rodzina", "value": 1334243.6300000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 174295.65999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 101188.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62549.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42466.79}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17107.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12250.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2769.36}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1608.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4715542.930000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2273374.59}, {"name": "Turystyka", "value": 1515053.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 463953.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 348465.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 281262.67000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 216224.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 165124.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 155982.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133047.83}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 494044.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7204.0}, {"name": "Turystyka", "value": 5988.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2061934.4900000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 759228.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 588855.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 363299.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1687037.35}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 297245.18}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 133981.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 103915.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 228322.63999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 153310.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7718.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1341.02}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1062.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34487.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10758.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1097.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 750.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 187.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 25847104.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2309521.1999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 368872.79000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 223960.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 101650.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97570.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 85969.47}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5999932.57}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2331000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 165860.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 87600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 67658.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16363.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 107130.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 93441.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 91549.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 679953.31}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1557000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7013.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 24047.97}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37500.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31900484.07999999, "v": "31,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.38, "v_pc": "1628,41 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16711079.71, "v": "16,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 6790150.540000001, "v": "6,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.28}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 3641443.0, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1478780.67, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1164501.8900000001, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 817253.42, "v": "817,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 532689.78, "v": "532,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 371627.81, "v": "371,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 181799.41999999998, "v": "181,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 136962.78000000003, "v": "136,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Gimnazja", "value": 52984.88, "v": "52,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17676.54, "v": "17,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3533.64, "v": "3,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 27887247.379999988, "v": "27,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.69, "v_pc": "1423,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18678464.46999999, "v": "18,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7565643.42, "v": "7,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 744202.7500000001, "v": "744,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 403815.0500000001, "v": "403,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 389261.85, "v": "389,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 105227.51, "v": "105,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 632.33, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9610686.860000001, "v": "9,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85, "v_pc": "490,59 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "140.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "392.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4852358.109999999, "v": "4,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4746028.75, "v": "4,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12300.0, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8292299.980000001, "v": "8,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.63, "v_pc": "423,29 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3758857.64, "v": "3,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.32}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1396166.33, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 455.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 935662.4400000001, "v": "935,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.28}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 846384.32, "v": "846,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.2}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 724507.76, "v": "724,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.73}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 262215.52, "v": "262,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 169072.48, "v": "169,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8529.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138324.61000000002, "v": "138,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 41320.840000000004, "v": "41,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 19788.04, "v": "19,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1315.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6609610.3, "v": "6,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08, "v_pc": "337,40 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "17.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1832469.1400000001, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1494187.8599999999, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 883604.8600000001, "v": "883,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.36}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 854330.3599999999, "v": "854,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.92}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 552439.16, "v": "552,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 507485.48, "v": "507,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 404006.37, "v": "404,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.11}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43318.59, "v": "43,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25578.44, "v": "25,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12190.04, "v": "12,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6353002.500000001, "v": "6,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85, "v_pc": "324,30 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "45.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4955670.36, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 568489.15, "v": "568,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 460056.31, "v": "460,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 234355.84, "v": "234,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 87600.0, "v": "87,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 740.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38880.76, "v": "38,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 7950.08, "v": "7,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5612745.44, "v": "5,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.17, "v_pc": "286,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4965175.130000001, "v": "4,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 494044.21, "v": "494,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133698.5, "v": "133,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 19827.6, "v": "19,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2823658.85, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6, "v_pc": "144,14 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1885816.4899999998, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.78}, {"name": "Biblioteki", "value": 370000.0, "v": "370,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 273437.53, "v": "273,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.68}, {"name": "Muzea", "value": 238000.0, "v": "238,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 56404.83, "v": "56,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2224492.87, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04, "v_pc": "113,55 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "352.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1905465.0, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 273136.31, "v": "273,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.27}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 21371.0, "v": "21,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19495.5, "v": "19,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5025.06, "v": "5,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1778942.04, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63, "v_pc": "90,81 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "419.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "362.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1721263.05, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.75}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 57678.990000000005, "v": "57,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1389761.07, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 200.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "70,94 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "37.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "400.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 904243.52, "v": "904,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1812.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.06}, {"name": "Cmentarze", "value": 441677.15, "v": "441,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.78}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 31023.8, "v": "31,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12816.6, "v": "12,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1257408.2899999996, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 144.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "64,19 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "57.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1079686.0699999998, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 415.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 162860.78, "v": "162,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14861.439999999999, "v": "14,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 695775.6699999999, "v": "695,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "35,52 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 495415.3599999999, "v": "495,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141116.92, "v": "141,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 274.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.28}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 52174.34, "v": "52,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.49}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7069.05, "v": "7,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 679953.31, "v": "679,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "34,71 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "20.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 679953.31, "v": "679,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 633399.58, "v": "633,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "32,33 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 607300.67, "v": "607,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 26098.91, "v": "26,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 387313.19, "v": "387,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "19,77 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 387313.19, "v": "387,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 169941.01, "v": "169,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,67 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 166101.01, "v": "166,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3840.0, "v": "3,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97570.19, "v": "97,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,98 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 70538.19, "v": "70,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 27032.0, "v": "27,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 27.7}]}, {"name": "Handel", "value": 94045.47, "v": "94,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,80 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "556.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "862.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94045.47, "v": "94,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 28438.9, "v": "28,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,45 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28437.0, "v": "28,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 99.99}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1.9, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 18562.54, "v": "18,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,95 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 18562.54, "v": "18,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}