{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Police", "kod_gus": "023216611000", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "podregion_eurostat": "PL428", "ludnosc": 41543, "budzet": {"dochody": "226,67 mln z\u0142", "wydatki": "226,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,48 mln z\u0142", "wydatki": "7,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.691028449999958}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.691028449999958}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.697876890000045}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.697876890000045}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5440534300000072}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5440534300000072}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2843630599997938}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2843630599997938}], "dochod_ue": "6,93 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "144,28 mln z\u0142", "gmina_pc": "3473.1 z\u0142", "powiat": "17,70 mln z\u0142", "powiat_pc": "426.1 z\u0142", "wojewodztwo": "97,67 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,63 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,37 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "241,79 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-05-06", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "34634882.45", "WARTOSC": "40947049.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa i rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 114 na odcinku Brz\u00f3zki \u2013 Trzebie\u017c wraz z przej\u015bciem przez m. Brz\u00f3zki (km 10 + 915,0 \u2013 20 + 196,57) oraz przej\u015bcie przez m. Warno\u0142\u0119ka (km 6 + 740,0 \u2013 8 + 752,62) na d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 11,29 km. Jest to droga o parametrach drogi klasy g\u0142\u00f3wnej \u201eG\u201d i projektowanej kategorii ruchu KR 2. Zakres rob\u00f3t budowlanych na odcinku Brz\u00f3zki -Trzebie\u017c obejmuje poszerzenie i wzmocnienie istniej\u0105cej jezdni bitumicznej,budow\u0119 nowych chodnik\u00f3w i zatok autobusowych,przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w i skrzy\u017cowa\u0144,budow\u0119 element\u00f3w spowolnienia ruchu - wyspy rozdzia\u0142u pas\u00f3w ruch,usuniecie koliduj\u0105cych drzew,przebudow\u0119 (profilowanie) istniej\u0105cych row\u00f3w drogowych i miejscow\u0105 budow\u0119 nowych row\u00f3w drogowych,budow\u0119 kanalizacji deszczowej w m. Trzebie\u017c,oczyszczenie istniej\u0105cego przepustu w km 11+030,przebudow\u0119 istniej\u0105cej sieci elektroenergetycznej, przebudowa teletechnicznych sieci kablowych i napowietrznych wraz z przy\u0142\u0105czami,monta\u017c drogowych barier ochronnych. Zakres rob\u00f3t budowlanych na przej\u015bciu przez m. Warno\u0142\u0119ka obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 114, budow\u0119 chodnik\u00f3w,budow\u0119 zatok autobusowych,budow\u0119 element\u00f3w uspokojenia ruchu ,wyprofilowanie istniej\u0105cych nienormatywnych poboczy,oczyszczenie oraz przebudowa istniej\u0105cych row\u00f3w drogowych,wykonanie oznakowania poziomego wg projektu sta\u0142ej organizacji ruchu,wykonanie oznakowania pionowego wg projektu sta\u0142ej organizacji ruchu,remont lub przebudowa istniej\u0105cych zjazd\u00f3w,budowa nowych zjazd\u00f3w,przebudowa przepust\u00f3w zlokalizowanych w km 6+826,95 oraz 7+749,68,wycinka koliduj\u0105cych drzew i krzew\u00f3w,budowa kanalizacji deszczowej wg odr\u0119bnego opracowania bran\u017cowego,przebudowa o\u015bwietlenia ulicznego wg odr\u0119bnego opracowania bran\u017cowego,usuni\u0119cie kolizji z istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 wodoci\u0105gow\u0105, telekomunikacyjn\u0105, elektryczn\u0105 wg odr\u0119bnych opracowa\u0144 bran\u017cowych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 114 na szlakowym odcinku Brz\u00f3zki-Trzebie\u017c oraz przebudowa przej\u015bcia przez miejscowo\u015bci Warno\u0142\u0119ka i Brz\u00f3zki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 801.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19670098.90", "WARTOSC": "23149292.83", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na: pog\u0142\u0119bieniu toru podej\u015bciowego na Kanale Polickim do 10,5 m (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozbudowania go w kolejnym etapie do 12,5 m) wraz z poszerzeniem w dnie do 100 m, oraz pog\u0142\u0119bieniem i poszerzeniem Kana\u0142u Kie\u0142pi\u0144skiego (do g\u0142\u0119boko\u015bci 3 m i szeroko\u015bci 25 m) wraz z podej\u015bciem (do g\u0142\u0119boko\u015bci 3,2 m i szeroko\u015bci maksymalnej do 35 m) i zakolem (do g\u0142\u0119boko\u015bci 3,0 m i szeroko\u015bci 35 m), a tak\u017ce z umocnieniu skarp wyspy Kie\u0142pi\u0144ski Ostr\u00f3w. W zakres inwestycji wchodzi tak\u017ce zakup dw\u00f3ch p\u0142aw \u015bwietlnych w Kanale Polickim oraz dw\u00f3ch p\u0142aw dziennych na podej\u015bciu do Kana\u0142u Kie\u0142pi\u0144skiego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wchodzi w sk\u0142ad infrastruktury zapewniaj\u0105cej dost\u0119p do portu w Policach, a jego realizacja ma na celu popraw\u0119 dost\u0119pu do tego portu. Zasadniczym celem jest trwa\u0142e utrzymanie dost\u0119pno\u015bci od strony morza portu w Policach, w celu utrzymania jego obecnej pozycji gospodarczej i stworzenia warunk\u00f3w do dalszego rozwoju. Obecne parametry techniczne infrastruktury dost\u0119powej w analizowanym regionie s\u0105 niewystarczaj\u0105ce dla obs\u0142ugi statk\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 obs\u0142u\u017cy\u0107 tak\u017ce rozbudowywany Port w Policach. D\u0142ugo\u015b\u0107 zmodernizowanych tor\u00f3w wodnych w wyniku realizacji projektu \u2013 2,12 km. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe jest wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury i nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w itp.) w celu jej pe\u0142nego wykorzystania. Przedmiotowy projekt kwalifikuje si\u0119 do dofinansowania w ramach RPO WZ 2014-2020, dzia\u0142anie 5.7 z nast\u0119puj\u0105cych powod\u00f3w: - polega na wykonaniu prac w ci\u0105gu drogi wodnej, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszonej dost\u0119pno\u015bci regionu transportem wodnym, szczeg\u00f3lnie w obszarze SOM, - dotyczy 2 typ\u00f3w projekt\u00f3w okre\u015blonych w Regulaminie konkursu - typ 1: Budowa, rozbudowa lub modernizacja og\u00f3lnodost\u0119pnej infrastruktury szlak\u00f3w \u017ceglownych, typ 2: Poprawa jako\u015bci dr\u00f3g wodnych prowadz\u0105cych do port\u00f3w po\u0142o\u017conych wzd\u0142u\u017c Odrza\u0144skiej Drogi Wodnej i toru wodnego \u015awinouj\u015bcie-Szczecin.", "BENEFICJENT": "URZ\u0104D MORSKI W SZCZECINIE", "TYTUL": "Poprawa infrastruktury dost\u0119powej do portu w Policach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 473.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9707493.04", "WARTOSC": "18729751.27", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt realizowany w granicach aglomeracji Police o wielko\u015bci 69 800 RLM w miejscowo\u015bciach: Tanowo i Witorza po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Police. Zakres obejmuje: - budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 32 km, w tym ruroci\u0105g\u00f3w podci\u015bnieniowych - 26,78 km i ci\u015bnieniowych t\u0142ocznych - 5,12km - budow\u0119 stacji podci\u015bnieniowej o wydajno\u015bci 250 m3/h - budow\u0119 15 szt. przydomowych przepompowni \u015bciek\u00f3w Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu - 1 890 RLM \u015acieki z terenu aglomeracji Police odprowadzane s\u0105 i oczyszczane w zak\u0142adowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w kt\u00f3rej w\u0142a\u015bcicielem jest Grupa Azoty Zak\u0142ady Chemiczne \u201ePolice\u201d S.A na podstawie umowy na unieszkodliwianie \u015bciek\u00f3w komunalnych podpisanej pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Police, a Zak\u0142adami. Jako\u015b\u0107 \u015bciek\u00f3w oczyszczonych zgodna jest z wymaganiami Dyrektywy 91/271/EWG oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014r.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Tanowo i Witorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6138244.81", "WARTOSC": "7221464.49", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020: do 2021 r. w Powiecie Polickim wzro\u015bnie efektywno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawod. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie poprzez powo\u0142anie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego. CKZiU zostanie powo\u0142ane przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y zawodowe- Powiat Policki i b\u0119dzie prowadzi\u0107 szkolenia dla uczni\u00f3w, s\u0142uchaczy i nauczycieli, kursy podnosz\u0105ce kwalifikacje, doradztwo. Dla jednostek dzia\u0142aj\u0105cych w ramach CKZiU (ZS, MOW, SOSW, Poradnia) zostan\u0105 utworzone i wyposa\u017cone pracownie prakt. nauki zawodu. 382 osoby b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia, 220 uczni\u00f3w odb\u0119dzie praktyki i sta\u017ce u pracodawc\u00f3w, 30 nauczycieli zawodu zostanie obj\u0119tych wsparciem. W rezultacie 162 osoby uzyskaj\u0105 kwalifikacje, 30 nauczycieli podniesie kompetencje/zdob\u0119dzie kwalifikacje. Realizacja projektu umo\u017cliwi zintegrowanie kszta\u0142cenia zawod. z rynkiem pracy w Powiecie Polickim. Wszelkie dzia\u0142ania ww zakresie wynikaj\u0105 z diagnozy przeprowadzonej przez WSAP, a wyposa\u017cenie jest zgodne ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym w Wytycznych w zakresie zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS na lata 2014-2020 w obszarze edukacji. Projekt dotyczy typu 1,2,3,4,5,6. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 rozwoju i modernizacji szkolnictwa zawod. w Pow.Polickim, tak aby wyposa\u017ca\u0142o m\u0142odych ludzi w kompetencje zawod. i og\u00f3lnospo\u0142eczne umo\u017cliwiaj\u0105ce im bezproblemowe wej\u015bcie na rynek pracy. G\u0142\u00f3wne zadania to utworzenie CKZiU wraz z Punktem Informacji i Kariery w Poradni Psychologiczno - Pedagogicznej, kursy kwalifikacyjne, specjalistyczne zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w, tworzenie w plac\u00f3wkach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy, podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli, praktyki i sta\u017ce. Ca\u0142o\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia wynika z indywidualnej diagnozy WSAP (2015) aktualizowanej w 2018 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Powiecie Polickim recept\u0105 na dostosowanie kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb regionalnego rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5886093.69", "WARTOSC": "6924816.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Zgodnie z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 8.3 RPO WZ 2014-2020 cel g\u0142\u00f3wny projektu zak\u0142ada: 697 uczni\u00f3w z 4plac\u00f3wek o\u015bwiatowych Powiatu Polickiego z obszaru SOM udoskonali kompetencje kluczowe w zakresie technologii informacyjno- komunikacyjnych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauk matematyczno-przyrodniczych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz nast\u0105pi rozw\u00f3j systemu indywidualnej pracy z uczniami, prowadz\u0105ce do wzmocnienia ich zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 313 uczni\u00f3w z szk\u00f3\u0142 podstawowych, w tym 177 z klas I-VI, 136 z klas VII-VIII, 48 uczni\u00f3w gimnazjum, 335 szko\u0142y ponadgimnazjalnej i 266 nauczycieli. 100% grupy docel. zamieszkuje obszar miejski i wiejski SOM \u2013 zgodnie ze Szczeg. Opisem Osi Prioryt. RPO WZ 2014 \u2013 2020 oraz Regulaminem konkursu. W 5 plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych obj\u0119tych projektem przewidziano zadania w zakresie: 1. kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, 2. indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, w tym ucznia m\u0142odszego oraz ucznia zdolnego i wsparcie uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym zako\u0144czeniem nauki szkolnej, 3. doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w zakresie stosowania metod i form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz pracy zespo\u0142owej),4. tworzenia warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu, 5. korzystania z technologii informacyjno-komunikacyjnych TIK. Doradztwo edukacyjno-zawodowe b\u0119dzie prowadzone dla 506 uczni\u00f3w. W rezultacie 266 nauczycieli uzyska lub nab\u0119dzie kwalifikacje po opuszczeniu programu, 697 uczni\u00f3w zdob\u0119dzie kompetencje kluczowe, 4 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y wyposa\u017cenie pracowni, wszystkie 5 sprz\u0119t TIK, 5 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych wdro\u017cy nowe formy i programy nauczania.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "R\u00f3wny dost\u0119p do kompetencji kluczowych na wszystkich poziomach kszta\u0142cenia og\u00f3lnego - ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i wykluczonych spo\u0142ecznie z Powiatu Polickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-15", "DATA_START": "2017-11-23", "DOFINANSOWANIE": "4430622.21", "WARTOSC": "6985721.43", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa wiaduktu drogowego w ci\u0105gu ul. Ku\u017anickiej na odcinku Trzeszczyn \u2013 Jasienica o d\u0142ugo\u015bci 176 mb. Polega\u0107 b\u0119dzie na podwy\u017cszeniu no\u015bno\u015bci wiaduktu drogowego, poprawieniu bezpiecze\u0144stwa na wiadukcie i dojazdach zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi warunkami technicznymi.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Przebudowa wiaduktu drogowego w ci\u0105gu ulicy Ku\u017anickiej w Policach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-29", "DATA_START": "2015-09-24", "DOFINANSOWANIE": "3999459.93", "WARTOSC": "6081692.56", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku mieszkalnego z przeznaczeniem na Hospicjum Kr\u00f3lowej Aposto\u0142\u00f3w. Realizacja projektu w optymalnym zakresie zapewnia jego samowystarczalno\u015b\u0107 w zakresie hospicyjnej dzia\u0142alno\u015bci.Opiek\u0119 nad chorymi b\u0119dzie sprawowa\u0142 etatowy personel medyczny, wspomagany przez wolontariuszy. Hospicjum b\u0119dzie miejscem spotka\u0144 wsp\u00f3lnoty ludzi czynnie dzia\u0142aj\u0105cych w ruchu hospicyjnym b\u0119dzie tu r\u00f3wnie\u017c prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i szkoleniowa dla rodzin chorych. Program funkcjonalny hospicjum obejmuje pokoje dla 19 chorych oraz zaplecze medyczne, sanitarne i kuchenne. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu Hospicjum b\u0119dzie gotowe do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci w zakresie stacjonarnej opieki paliatywnej, mo\u017cliwe jest wykorzystanie w pe\u0142ni infrastruktury i nie wymaga podj\u0119cia dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Wnioskodawca zapewni zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105c\u0105 uruchomienie funkcjonowania infrastruktury bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HOSPICJUM KR\u00d3LOWEJ APOSTO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Budowa hospicjum stacjonarnego w Tanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-29", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "7420477.21", "WARTOSC": "14875646.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt zostanie realizowany przez Konsorcjum w sk\u0142adzie wiod\u0105cych, polskich firm przemys\u0142u chemicznego tj. Grupy Azoty Zak\u0142ady Chemiczne &bdquo;Police&rdquo; S.A. (dalej: Lider Konsorcjum, Grupa Azoty &bdquo;Police&rdquo;, GA &bdquo;Police&rdquo;) oraz Grupy Azoty Zak\u0142ady Azotowe &bdquo;Pu\u0142awy&rdquo; S.A. (dalej: Konsorcjant, Grupa Azoty &bdquo;Pu\u0142awy&rdquo;, GA &bdquo;Pu\u0142awy&rdquo;) i obejmie B+R nad otrzymywaniem nowego typu nawoz\u00f3w p\u0142ynnych w oparciu o surowce fosforono\u015bne pochodzenia osadowego. Przedmiotem B+R b\u0119dzie opracowanie zupe\u0142nie nowej technologii w postaci optymalnej i wysoce skutecznej technologii oczyszczania i zat\u0119\u017cania kwasu fosforowego do produkcji APP (innowacja procesowa w skali mi\u0119dzynarodowej), kt\u00f3ra umo\u017cliwi zape\u0142nienie zidentyfikowanych luk technologicznych w tym zakresie - zw\u0142aszcza w odniesieniu do silnej centralizacji z\u0142\u00f3\u017c fosforyt\u00f3w poza Europ\u0105, co stawia UE w pozycji mocnej zale\u017cno\u015bci surowcowej od zewn\u0119trznych producent\u00f3w (g\u0142. rosyjskich). Na bazie nowego procesu technologicznego otrzymane zostan\u0105 prototypy nowych produkt\u00f3w - innowacyjne nawozy p\u0142ynne wytwarzane w oparciu o APP z wykorzystaniem roztwor\u00f3w RSM i innych komponent\u00f3w nawozowych, kt\u00f3rych przewagami b\u0119d\u0105 aspekty u\u017cytkowe jak wy\u017csza efektywno\u015b\u0107 stosowania/aplikacji, wy\u017csza liczba sposob\u00f3w aplikacji, zr\u00f3\u017cnicowanie form P2O5, wysoka rozpuszczalno\u015b\u0107 fosforu w nawozie p\u0142ynnym, kt\u00f3re prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wzrost efektywno\u015bci plon\u00f3w przy zachowaniu analogicznych dawek sk\u0142adnik\u00f3w pokarmowych w nawozach. Ponadto, nowe produkty b\u0119d\u0105 cechowa\u0107 przewagi pro-\u015brodowiskowe takie jak obni\u017cona zawarto\u015b\u0107 kadmu, czy zmniejszona emisja amoniaku. Korzy\u015bci\u0105 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie o po\u0142ow\u0119 zawarto\u015bci zanieczyszcze\u0144 (jony \u017celaza, glinu i magnezu), ograniczaj\u0105cych produktywno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 strumieni nawozowych. W projekt zos", "BENEFICJENT": "GRUPA AZOTY ZAK\u0141ADY CHEMICZNE &QUOT;POLICE&QUOT; SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania nowego typu nawoz\u00f3w p\u0142ynnych w oparciu o surowce fosforono\u015bne pochodzenia osadowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3336500.00", "WARTOSC": "6635000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Na ob. osiedla Stare Miasto wyst\u0119puj\u0105 niekorzystne zjawiska o charakterze spo\u0142. oraz zjawiska zwi\u0105zane z degradacj\u0105 przest, publ. i tkanki mieszk. Nieuporz\u0105dkowana i wymagaj\u0105ca rehabilitacji przest. pub. stanowi barier\u0119 w rozwoju Polic, w tym tak\u017ce szeroko poj\u0119tego rozwoju gosp.-spo\u0142. Niezb\u0119dna rewitalizacja przest. publ. s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie wyeksponowaniu walor\u00f3w pejza\u017cu przyrod.-kultur. Polic. Przedmiotem proj jest zagosp. terenu nad \u0141arpi\u0105 w celu przywr\u00f3cenia funkcji: spo\u0142., gospodarczych, eduk., kult. i rekr..Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma charakter stacjonarny i jest to\u017csame z celem i za\u0142o\u017ceniami projektu opisanego w LPR Gminy Police do roku 2025, kt\u00f3ry zosta\u0142 wpisany do wykazu uchwa\u0142\u0105 Zarz\u0105du WZ nr 667/18 w dniu 23.04.2018 r. Projekt jest gotowy do realizacji . 10 mieszk. ob. rewit. zostanie zaanga\u017cowanych w faz\u0119 inwestycyjn\u0105 projektu na podstawie um\u00f3w wolontariackich, a 2 mieszk. ob. rewit. zostanie zatrud. w wyniku realizacji projektu. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realiz. proj. mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Zakres rzecz. obejmuje budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w komunik., pomost\u00f3w w\u0119dkarskich, taras\u00f3w rekreacyjnych, o\u015bwiet, rewaloryzacj\u0119 nabrze\u017ca z miejscami do cumowania kajak\u00f3w, zorg. stref funkcjon dla r\u00f3\u017cnych grup wiek. i spo\u0142. (strefa relaksu, dziecka, szachist\u00f3w, us\u0142ug, integracji, aktyw. fiz.), rozmieszczenie urz\u0105dz. ma\u0142ej archit., zapewnienie dost\u0119pu do wody, nasadzenia. W projekcie uwzgl\u0119dniono rozwi\u0105zania, kt\u00f3re dostosowuj\u0105 produkty do zmian klimatu poprzez wzmocnienie nabrze\u017ca celem zapobieg. ryzyku powodziowemu w stanach podwy\u017cszonego stanu w\u00f3d. Projekt nie jest etapowany. Obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: wyb\u00f3r wykonawcy, prace bud.: urz\u0105dzenie terenu, o\u015bwietlenie, kolizje elektryczne, ulica Goleniowska. Podmiotem ubiegaj\u0105cym si\u0119 o dofinansowanie jest Gmina Police \u2013 jst. Podmiot odpowiedzialny za realizacj\u0119: Wydz. TI UM (SW 3.2.2). w Policach.Zakres rzeczowy: SW 4.1.3.2, uzupe\u0142nienie 2.2.1 SW", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Rewitalizacja teren\u00f3w rekreacyjnych nad \u0141arpi\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-08-10", "DOFINANSOWANIE": "3235220.17", "WARTOSC": "3931341.42", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji energetycznej budynku p\u0142ywalni przy Zespole Szk\u00f3\u0142 im. I. \u0141ukasiewicza w Policach. Zakres rzeczowy projektu obejmuje prace modernizacyjne: modernizacj\u0119 instalacji c.o. i c.w.u., docieplenie stropodachu, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (w tym \u015bcian w gruncie), modernizacj\u0119 wentylacji mechanicznej, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, modernizacj\u0119 instalacji elektrycznej. Etapy projektu: 1.Przygotowanie dokumentacji projektu, w tym: studium wykonalno\u015bci, audyt energetyczny, projekt budowlany, projekt wykonawczy, dokumentacja przetargowa, opinia ornitologiczna, 2.Modernizacja energetyczna budynku p\u0142ywalni (II kw.2019 - III kw.2020)), 3. Us\u0142ugi dotycz\u0105ce koszt\u00f3w zarz\u0105dzania i nadzoru nad projektem (II kw.2019 - III kw.2020), 4.Promocja projektu: tablice informacyjno-promocyjne, bilbordy (III kw.2020). Termin realizacji projektu: 10.08.2017-30.09.2020. Projekt ma charakter stacjonarny: ul.Siedlecka 6, Police; Obr\u0119b: 9Police, nr dzia\u0142ki:318/68. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Powiat Policki, kt\u00f3ry jednocze\u015bnie b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 projektem.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku P\u0142ywalni przy Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Ignacego \u0141ukasiewicza w Policach poprzez wykonanie kompleksowych prac termomodernizacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-15", "DOFINANSOWANIE": "2908139.17", "WARTOSC": "3421340.21", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Zgodnie z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 8.3 RPO WZ 2014-2020 cel g\u0142\u00f3wny zak\u0142ada: 859 uczni\u00f3w w 9 szko\u0142ach Gminy Police do 2020 r. z obszaru SOM (kryt. dop. 9) udoskonali kompetencje kluczowe w zakresie technologii informacyjno-komunikacyjnych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauk matematyczno - przyrodniczych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz rozw\u00f3j systemu indywidualnej pracy z uczniami, prowadz\u0105ce do wzmacniania ich zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia. - kryterium dopuszczalno\u015bci nr 1. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 859 uczni\u00f3w, w tym 262 ze szk\u00f3\u0142 podstawowych, 597 uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w, 46 nauczycieli oraz rodzice/opiekunowie prawni zamieszkuj\u0105cy obszar miejski i wiejski (Trzebie\u017c, Niek\u0142o\u0144czyca)gminy Police. W 9 szko\u0142ach obj\u0119tych projektem przewidziano zadania w zakresie (kryt. dop. nr 2): 1. kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, 2. indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, w tym ucznia m\u0142odszego oraz ucznia zdolnego i wsparcie uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym zako\u0144czeniem nauki szkolnej, 3. doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w zakresie stosowania metod i form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz pracy zespo\u0142owej),4. tworzenia warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu,5. korzystania z technologii informacyjno-komunikacyjnych TIK. Doradztwo edukacyjno-zawodowe b\u0119dzie prowadzone dla uczni\u00f3w wszystkich gimnazj\u00f3w w Gminie Police. Obejmie 597 uczni\u00f3w, \u0142\u0105cznie 1267h (kryt.dop 9.5) W rezultacie 46 nauczycieli uzyska lub nab\u0119dzie kwalifikacje po opuszczeniu programu, 859 uczni\u00f3w zdob\u0119dzie kompetencje kluczowe, 9 szk\u00f3\u0142 b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o wyposa\u017cenie pracowni, w tym 5 - sprz\u0119t TIK, 9 szk\u00f3\u0142 wdro\u017cy nowe formy i programy nauczania-kryt.dop. 2", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Lepszy start -kompetencje kluczowe dla uczni\u00f3w w Gminie Police", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-10", "DATA_START": "2018-01-19", "DOFINANSOWANIE": "2864745.85", "WARTOSC": "6226473.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Wnioskowany projekt zrealizowany zostanie w miejscowo\u015bci Trzebie\u017c le\u017c\u0105cej w Gminie Police w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Realizacja projektu pozwoli na konsolidacj\u0119 mariny w Trzebie\u017cy z regionalnym produktem turystycznym, jakim jest Zachodniopomorski Szlak \u017beglarski, przez co wzmocni ofert\u0119 wojew\u00f3dztwa w zakresie turystyki wodnej. Przedmiotem projektu b\u0119dzie modernizacja infrastruktury portu jachtowego w Trzebie\u017cy, w celu podniesienia standardu us\u0142ug \u015bwiadczonych w zakresie \u017ceglarstwa. W zakres rzeczowy projektu wchodz\u0105: modernizacja nabrze\u017ca p\u00f3\u0142nocnego ze slipem, modernizacja nabrze\u017ca zachodniego wewn\u0119trznego, rozbi\u00f3rka pirsu T, budowa pomostu falochronowego, modernizacja budynku administracyjno-socjalnego, budowa altany dla \u017ceglarzy, zagospodarowanie terenu, utwardzenie placu do zimowania jacht\u00f3w, stanowisko mycia jacht\u00f3w z odwodnieniem i separatorem, wyposa\u017cenie nabrze\u017cy w punkty poboru wody pitnej i energii elektrycznej wraz z o\u015bwietleniem, budowa punktu odbioru \u015bciek\u00f3w i w\u00f3d zaolejonych ze zbiornikiem na wod\u0119, modernizacja infrastruktury podziemnej, budowa przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego, modernizacja sieci kanalizacyjnych na terenie portu, budowa systemu elektronicznego zarz\u0105dzania i ochrony, zakup ci\u0105gnika ze sprz\u0119tem do przewo\u017cenia jacht\u00f3w. Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 na bazie funkcjonuj\u0105cej obecnie mariny, kt\u00f3ra bezpo\u015brednio po modernizacji przeprowadzonej w ramach niniejszego projektu b\u0119dzie nadawa\u0142a si\u0119 do funkcjonowania. Wnioskodawca posiada zasoby kadrowe niezb\u0119dne nie tylko do zrealizowania z sukcesem inwestycji, ale r\u00f3wnie\u017c do p\u00f3\u017aniejszej, prawid\u0142owej jej eksploatacji. W eksploatacj\u0119 projektu zostanie zaanga\u017cowana kadra, kt\u00f3rej wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pozwol\u0105 na w\u0142a\u015bciwe funkcjonowanie portu zapewniaj\u0105c ponadprzeci\u0119tn\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu. W ramach realizacji projektu planowane jest zatrudnienie 4 os\u00f3b w ramach umowy o prac\u0119 na stanowiska: kapitana portu, bosmana (2 etaty) oraz szkutnika.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PORT JACHTOWY TRZEBIE\u017b", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury portu turystycznego, \u017ceglarskiego w Trzebie\u017cy w ramach projektu Zachodniopomorski Szlak \u017beglarski \u2013 sie\u0107 port\u00f3w turystycznych Pomorza Zachodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-26", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "45548873.17", "WARTOSC": "69395555.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 62 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 762 gospodarstw domowych oraz 129 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim A i Szczecinie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"A\" i Szczecin Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-16", "DOFINANSOWANIE": "2703170.17", "WARTOSC": "3419059.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej w Policach na odcinku ul. Ku\u017anicka-p\u0119tla autobusowa przy Grupie Azoty - ul. Dworcowa i w Trzebie\u017cy: ul. Pla\u017cowa-p\u0119tla autobusowa do ul. Brzozowej wraz z 2 obiektami\"Bike&Ride\", zakupem i monta\u017cem dw\u00f3ch wiat przystankowych z 25 miejscami postojowymi dla rower\u00f3w. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest podzielone na 2 odcinki: odcinek ul. Ku\u017anicka-ul.Dworcowa w Policach-Jasienicy i miejscowo\u015b\u0107 Trzebie\u017c", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych w Policach w celu zapewnienia dostepno\u015bci komunikacyjnej do teren\u00f3w przemys\u0142owych - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-14", "DATA_START": "2016-06-28", "DOFINANSOWANIE": "2510665.29", "WARTOSC": "5302216.88", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 hali sportowej, kt\u00f3ry stanowi cz\u0119\u015b\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 kompleksowej inwestycji przebudowy istniej\u0105cej hali sportowej przy ul. Siedleckiej w Policach. W ramach przebudowy ca\u0142o\u015bciowej obiektu hali sportowej planuje si\u0119 wykona\u0107 nast\u0119puj\u0105ce prace budowlane ( stanowi\u0105ce koszty niekwalifikowane projektu): \u2022 prace rozbi\u00f3rkowe i wyburzeniowe na ka\u017cdej kondygnacji obiektu \u2022 roboty budowlane wewn\u0105trz budynku \u2022 przebudowa i wykonanie instalacji elektrycznych i sanitarnych W ramach przebudowy nie zmieni\u0105 si\u0119 gabaryty zewn\u0119trzne budynku. W zakresie zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci budynku hali sportowej, zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce rozwi\u0105zania (koszty kwalifikowane projektu zgodnie z audytem energetycznym): 1. ULEPSZENIE SYSTEMU GRZEWCZEGO 2. PRZEGRODY NIEPRZEZROCZYSTE 2.1. DOCIEPLENIE - POD\u0141OGA NA GRUNCIE 2.2. DOCIEPLENIE - \u015aCIANA ZEWN\u0118TRZNA MUROWANA (docieplenie 30 cm styropian) 2.3. DOCIEPLENIE - \u015aCIANA ZEWN\u0118TRZNA MUROWANA (docieplenie 18 cm styropian) 2.4. DOCIEPLENIE - \u015aCIANA ZEWN\u0118TRZNA Z P\u0141YT PW (docieplenie 14 cm styropian) 2.5. DOCIEPLENIE - \u015aCIANA ZEWN\u0118TRZNA MUROWANA (docieplenie 15 cm we\u0142na+trespa) 2.6. DOCIEPLENIE - \u015aCIANA ZEWN\u0118TRZNA Z P\u0141YT PW ( docieplenie 15 cm we\u0142na+trespa) 3. PRZEGRODY PRZEZROCZYSTE I WENTYLACJA NATURALNA 3.1. WYMIANA STOLARKI OKIENNEJ NA PCV U=0,9 3.2. WYMIANA STOLARKI DRZWIOWEJ ALUMINIOWE U=1,3 3.3. WYMIANA PRZESZKLE\u0143 U=0,9 - PRZESZKLENIA VITROLIT 3.4. ZMNIEJSZENIE POWIERZCHNI PRZESZKLE\u0143 \u2013 ZAMUROWANIE 3.5. WYMIANA STOLARKI DRZWIOWEJ-BRAMY U=1,3 4. ULEPSZENIE INSTALACJI WENTYLACJI POMIESZCZE\u0143 \u2013 WENTYLACJA MECHANICZNA 5. ULEPSZENIE INSTALACJI CIEP\u0141EJ WODY U\u017bYTKOWEJ Projekt ma charakter stacjonarny.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Przebudowa hali sportowej przy ul. Siedleckiej w Policach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-25", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2458266.03", "WARTOSC": "3052077.69", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cek rowerowych w mie\u015bcie Police wzd\u0142u\u017c ulicy Piaskowej na odcinku skrzy\u017cowanie z Wyszy\u0144skiego (w pobli\u017cu w\u0119z\u0142a przesiadkowego) do skrzy\u017cowania z Zamenhofa oraz wzd\u0142u\u017c ulic Rurowa \u2013 Tanowska \u2013 Roweckiego.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych w Policach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "2350242.14", "WARTOSC": "2835990.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji energetycznej budynku hali sportowej M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Wychowawczego w Trzebie\u017cy. Zakres rzeczowy projektu obejmuje prace modernizacyjne: modernizacj\u0119 wentylacji mechanicznej; modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego budynku; modernizacj\u0119 przegrody - pod\u0142oga na gruncie; modernizacj\u0119 przegrody - stolarka okienna i drzwiowa; modernizacj\u0119 przegrody - dach i stropodach; modernizacj\u0119 przegrody - \u015bciany zewn\u0119trzne i na gruncie; modernizacj\u0119 systemu grzewczego; modernizacj\u0119 systemu c.w.u. - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Etapy realizacji projektu: 1. Przygotowanie dokumentacji projektu, w tym: studium wykonalno\u015bci, audyt energetyczny, 2.Modernizacja energetyczna budynku p\u0142ywalni (II kw. 2019 - III kw. 2020), 3. Us\u0142ugi dotycz\u0105ce koszt\u00f3w zarz\u0105dzania i nadzoru nad projektem -in\u017cynier kontraktu (II kw. 2019 - III kw. 2020), 4.Promocja projektu: tablice informacyjno-promocyjne, bilbordy (III kw. 2020). Termin realizacji projektu: 02.07.2018-30.09-2020. Projekt ma charakter stacjonarny: ul. Wkrza\u0144ska 8,10, Trzebie\u017c; Obr\u0119b: 3, nr dzia\u0142ki: 405/1. Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie Powiat Policki, kt\u00f3ry jednocze\u015bnie b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 projektem.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku hali sportowej m\u0142odzie\u017cowego o\u015brodka wychowawczego w Trzebie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-08", "DATA_START": "2017-01-24", "DOFINANSOWANIE": "2313416.48", "WARTOSC": "2721666.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa w\u0119z\u0142a przesiadkowego, nawierzchni i peron\u00f3w p\u0119tli autobusowej w ulicy Wyszy\u0144skiego w Policach,w tym: dr\u00f3g manewrowych, peron\u00f3w postojowych dla autobus\u00f3w, bus\u00f3w, taks\u00f3wek, rower\u00f3w, budowa wiat autobusowych, zjazd\u00f3w z drogi powiatowej, budowa ci\u0105gu pieszo - rowerowego i chodnik\u00f3w w ci\u0105gu drogi powiatowej, o\u015bwietlenie uliczne. Realizacja projektu zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesiadania si\u0119 pomi\u0119dzy systemami transportu publicznego i indywidualnego. Obecnie w\u0119ze\u0142 przesiadkowy znajduje si\u0119 w ci\u0105gu ulicy Wyszy\u0144skiego, ale jego lokalizacja zak\u0142\u00f3ca funkcjonowanie sfery gospodarczej. W\u0119ze\u0142 zostanie przesuni\u0119ty na obrze\u017ce obszaru zabudowanego o ok. 300 m w stosunku do obecnego usytuowania. Ulica Wyszy\u0144skiego z racji swojego centralnego po\u0142o\u017cenia stanowi g\u0142\u00f3wny w\u0119ze\u0142 komunikacyjny, z kt\u00f3rego mieszka\u0144cy i tury\u015bci przemieszczaj\u0105 si\u0119 do satelitarnych miejscowo\u015bci, miejsc zamieszkania i pracy - przede wszystkim do Szczecina. Sprawny w\u0119ze\u0142 przesiadkowy u\u0142atwi podr\u00f3\u017ce wszystkim, kt\u00f3rzy codziennie korzystaj\u0105 ze \u015brodk\u00f3w transportu zbiorowego, a tym samym przyczyni si\u0119 do poprawy komfortu i bezpiecze\u0144stwa komunikacji miejskiej. Pasa\u017cerowie b\u0119d\u0119 mogli szybko przesi\u0105\u015b\u0107 si\u0119 z jednej linii autobusowej na drug\u0105 i dotrze\u0107 do prawie ka\u017cdego miejsca w mie\u015bcie, gminie, a przede wszystkim do Szczecina. W okolicach w\u0119z\u0142a powstanie parking park & ride. Dotychczas niewykorzystane miejsca o dobrej lokalizacji stanie si\u0119 przyjazn\u0105 i po\u017cyteczn\u0105 przestrzeni\u0105 publiczn\u0105. Ulica Wyszy\u0144skiego zyska nowe zjazdy, o\u015bwietlenie i chodniki. Dogodne warunki postojowe otrzymaj\u0105 podmioty taxi. Projekt jest zgodny z Typem projektu 1. Obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci budow\u0119 centr\u00f3w przesiadkowych, obiekt\u00f3w \"Parkuj i jed\u017a\" oraz bike & ride. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne s\u0105 optymalne dla potrzeb w\u0119z\u0142a przesiadkowego i p\u0119tli oraz zapewnienia odpowiedniego rozwi\u0105zania dla potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w, pasa\u017cer\u00f3w, bezpiecze\u0144stwa ruchu drogoweg", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142a przesiadkowego i p\u0119tli autobusowej w Policach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2200000.00", "WARTOSC": "4920000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest: budowa hali produkcyjnej z zapleczem biurowym i zagospodarowaniem terenu oraz zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144. Zakres rzeczowy obejmuje takie wydatki jak: a) Zakup dzia\u0142ki b) Budowa hali produkcyjnej z zapleczem terenu oraz zagospodarowaniem terenu c) Instalacje zwi\u0105zane z wytwarzabiem i dystrybucj\u0105 energii d) Maszyny i urz\u0105dzenia produkcyjne e) Oprogramowanie komputerowe f) Sprz\u0119t IT g) Zaplecze socjalne h) Turbina wiatrowa. Spos\u00f3b wdra\u017cania: Wnioskodawca samodzielnie realizuj\u0119 projekt. Nie wyst\u0119puj\u0105 partnerzy projektu. Na etapie realizacji projektu b\u0119dzie korzysta\u0142 z doradztwa unijnego w zakresie rozliczenia projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach jednego etapu.", "BENEFICJENT": "PILLARTEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost poziomu innowacyjno\u015bci oraz konkurencyjno\u015bci PILLARTEC sp. z o.o. w zakresie instalacji wentylacji czy klimatyzacji na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2172980.74", "WARTOSC": "2556447.93", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt przewiduje tworzenie 14 nowych miejsc w 5 nowych mieszkaniach chronionych. Mieszkania nie b\u0119d\u0105 zlokalizowane na terenie plac\u00f3wki opieki instytucjonalnej. Tworzone miejsca opieki \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Projekt przewiduje zwi\u0119kszenie liczby miejsc w mieszkaniach chronionych o 14 w stosunku do stanu na dzie\u0144 31 grudnia 2018 r. bez pogorszenia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 7.6 RPO WZ - do 2022 r. zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia rodziny dla 76 mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Polickiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze Gminy Police, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 na Wykazie program\u00f3w rewitalizacji gmin wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, w tym na obszarze obj\u0119tym rewitalizacj\u0105, aktualnym na dzie\u0144 opublikowania wniosku o dofinansowanie w LSI - kryt. premiuj\u0105ce 1. W rezultacie 14 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wspartych w programie b\u0119dzie istnia\u0142o po zako\u0144czeniu projektu, 14 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach chronionych utworzonych w programie b\u0119dzie istnia\u0142o po zako\u0144czeniu projektu, 76 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym opu\u015bci opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 na rzecz us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie. Projekt jest skierowany do 60 bezdomnych K/M z Gminy Police i 6 matek z 10 ma\u0142oletnimi dzie\u0107mi. G\u0142\u00f3wne zadania projektu to reintegracja spo\u0142eczna os\u00f3b bezdomnych, matek z ma\u0142oletnimi dzie\u0107mi, remont i wyposa\u017cenie mieszka\u0144 chronionych, praca socjalna. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w mieszkaniach wspieranych pobytu okresowego nie maj\u0105 charakteru turnus\u00f3w rehabilitacyjnych. Jest to partnerski projekt dw\u00f3ch jst-umowa zostanie zawarta przed decyzj\u0105 o dofinansowaniu.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "W\u0142asna przestrze\u0144 = samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1906412.36", "WARTOSC": "2242838.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej na rzecz integracji K/M zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez instrumenty aktywizacji zawodowej w ramach WTZ, w tym przygotowanie K/M z SD\u015a do WTZ. Dzia\u0142ania aktywizacji zawod. uwzgl\u0119dniaj\u0105 wsparcie K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w ramach Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej przy PSONI Police oraz kompleksowe programy oraz wsparcie realizowane przez \u015arodowiskowy Dom Samopomocy (te\u017c przy PSONI) w celu przygotowania do podj\u0119cia zatrudnienia. G\u0142\u00f3wny cel projektu jest zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 7.1 RPO WZ 2014-2020: do 2023 r. nast\u0105pi aktywna integracja 100 K/M z powiatu polickiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zwi\u0119kszaj\u0105ca ich zatrudnienie. Przedmiotem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa ramach WTZ i SD\u015a prowadzonych przez Ko\u0142o PSONI w Policach z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji edukacyjnej, spo\u0142ecznej i zawodowej. Wdra\u017cane us\u0142ugi aktywnej integracji b\u0119d\u0105 mie\u0107 charakter wsparcia indywidualnego. W ramach projektu 100 K/M ze znaczn\u0105, umiarkowan\u0105 i sprz\u0119\u017con\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, chorobami psychicznymi otrzyma poradnictwo psycholog. i psychospo\u0142.prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecz.-zawod, wsparcie doradcy zawodowego i po\u015brednika pracy. Pracownicy WTZ/SD\u015a wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach, a uczestnicy w szkoleniach , nauce rzemios\u0142a i praktykach zawodowych. S\u0105 to K/M z niskim wykszta\u0142ceniem. W rezultacie 32K/M zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu, 14K/M b\u0119dzie pracowa\u0142o po opuszczeniu programu, 32 nab\u0119dzie kompetencje, wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wyniesie 50%, a zatrudnieniowej 43,75%. Wsparcie projektowe otrzyma 100K/M o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci; z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 oraz z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W POLICACH", "TYTUL": "Dotkn\u0105\u0107 \u015bwiata, dojrze\u0107 do zmiany - aktywizacja w PSONI Police", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.89}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3821656.47", "WARTOSC": "5804602.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez Konsorcjum sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 Grupa Azoty Zak\u0142ady Azotowe \u201ePu\u0142awy\u201d S.A. (Lider) i Grupa Azoty Zak\u0142ady Chemiczne \u201ePolice\u201d S.A. oraz instytutu badawczego \u2013 Sieci Badawczej \u0141ukasiewicz - Instytutu Nowych Syntez Chemicznych w Pu\u0142awach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie biodegradowalnej otoczki polimerowej dla nawoz\u00f3w azotowych (mocznika) oraz nawoz\u00f3w wielosk\u0142adnikowych (NPK) w celu zapewnienia spowolnionego uwalniania sk\u0142adnik\u00f3w pokarmowych do gleby, a tym samym zwi\u0119kszenia wykorzystania tych sk\u0142adnik\u00f3w przez ro\u015bliny. Tematyka b\u0119d\u0105ca przedmiotem Projektu stanowi odpowied\u017a na wyzwanie dotycz\u0105ce opracowania nawoz\u00f3w otoczkowanych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ulega\u0142y degradacji w \u015brodowisku glebowym w ci\u0105gu maks. 48 miesi\u0119cy. Wykorzystane materia\u0142y powlekaj\u0105ce b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 optymaln\u0105 efektywno\u015bci\u0105 ekonomiczn\u0105, co umo\u017cliwi wprowadzenie nawoz\u00f3w do masowego stosowania w uprawach rolniczych. Kluczow\u0105 korzy\u015bci\u0105 z realizacji Projektu, jak i wdro\u017cenia jego wynik\u00f3w do dzia\u0142alno\u015bci przemys\u0142owej, b\u0119dzie pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. Nowe nawozy otoczkowane b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 minimalizacji negatywnego oddzia\u0142ywania nawoz\u00f3w mineralnych na \u015brodowisko poprzez zmniejszenie emisji gazowych pochodnych azotu, zmniejszenie wymywania azotan\u00f3w i innych sk\u0142adnik\u00f3w pokarmowych oraz ryzyka akumulacji azotan\u00f3w w ro\u015blinach. SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "GRUPA AZOTY ZAK\u0141ADY AZOTOWE &QUOT;PU\u0141AWY&QUOT; SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przyjazne dla \u015brodowiska nawozy o spowolnionym uwalnianiu sk\u0142adnik\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2796389.41", "WARTOSC": "3289869.93", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest zwi\u0119kszenie, w okresie 01.04.17-31.03.20, aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw., w tym szans na zatrudnienie 439 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. (241K,198M),w tym 269 dzieci oraz otoczenia-91 rodzic\u00f3w zast\u0119pczych, w tym min.34% os.(PCPR)i min. 10%os.(ka\u017cdy OPS)z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zam. pow.policki, korzystaj\u0105cych ze wsparcia PCPR Police lub OPS na terenie pow. polickiego.Inicjatywa stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany niski poziom aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw.,nieumiej\u0119tno\u015b\u0107 uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i funkcjonowania na rynku pracy oraz szereg istotnych zdiagnozowanych dysfunkcji w\u015br\u00f3d klient\u00f3w PCPR oraz OPS na terenie pow.polickiego. Realizacja kompleksowego programu reintegracji spo\u0142. i zaw. przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenie kompet. spo\u0142. i \u017cyciowych UP, motywacji do dzia\u0142ania, wzrostu umiej\u0119t. funkcjonowania na rynku pracy oraz uzyskania kwalifik. i do\u015bwiadczenia zaw.. Kluczowym elementem proj. jest: a)merytoryczne wsparcie rodz. zast\u0119pczych i biologicznych poprzez realizacj\u0119 kompleks.,dedykow. progr., w tym dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j dziecka o charakt. terapeutycznym; b)wsparcie rodz.do\u015bwiadcz. przemocy; c)wprowadzenie w doros\u0142e \u017cycie, przygotowanie do samodzielnego funkcjonowania wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej. Wska\u017aniki rezultatu: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz.spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-19; L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-34; L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14;Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej-56/46%; Wska\u017anik efektektywno\u015bci zatrudnieniowej-22/12%; Wska\u017aniki produktu:L.os.zagro\u017c. ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie-454;L.os.zagro\u017c. ub\u00f3st.lub wyklucz. spo\u0142.,do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w ramach programie-265;L.os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w prog (C)-125.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "LOKOMOTYWA-cja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1439115.54", "WARTOSC": "2172800.01", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego wniosku zak\u0142ada opracowanie innowacyjnej metody produkcji z zastosowaniem magnetyzacji wst\u0119pnej w formie wtryskowej, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie stworzenie nowatorskich produkt\u00f3w w postaci wirnik\u00f3w i pier\u015bcieni magnetycznych wielobiegunowych na bazie zwi\u0105zku SrFeO oraz SmCo. Korzy\u015bciami wynikaj\u0105cymi z innowacyjnej metody produkcji s\u0105: - wytwarzanie wielobiegunowych magnes\u00f3w z materia\u0142\u00f3w, z kt\u00f3rych dotychczas nie da\u0142o si\u0119 wytwarza\u0107 wielobiegunowych magnes\u00f3w, takich jak materia\u0142 Samar Kobalt - znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci magnetycznych wytwarzanych pier\u015bcieni i wirnik\u00f3w magnetycznych - mo\u017cliwo\u015b\u0107 wytwarzanie wielobiegunowych magnes\u00f3w o mniejszych szeroko\u015bciach ni\u017c dotychczas - brak konieczno\u015bci magnesowania pier\u015bcieni i wirnik\u00f3w po ich wytworzeniu, - skr\u00f3cenie cyklu produkcyjnego o jeden etap, Opracowana w toku prac B+R innowacyjna metoda produkcji przyczyni si\u0119 do wdro\u017cenia na rynek wielobiegunowych polimerowych element\u00f3w magnetycznych cechuj\u0105cych si\u0119 funkcjonalno\u015bciami/parametrami nieosi\u0105galnymi przez rozwi\u0105zania konkurencyjne. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu planowane jest poprzez przeprowadzenie 4-etapowych prac B+R obejmuj\u0105cych: - opracowanie i konstrukcj\u0119 prototypu modu\u0142owej formy wtryskowej, - wytworzenie serii pr\u00f3bek pier\u015bcieni magnetycznych, - badania materia\u0142owe i elektromagnetyczne wytworzonych pr\u00f3bek, - opracowanie prototyp\u00f3w wirnik\u00f3w magnetycznych o optymalnej strukturze i optymalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach magnetycznych oraz wytycznych do produkcji.", "BENEFICJENT": "EVITRON SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej metody produkcji nowatorskich wielobiegunowych wirnik\u00f3w i pier\u015bcieni magnetycznych z zastosowaniem magnetyzacji wst\u0119pnej w formie wtryskowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "1348165.08", "WARTOSC": "1592275.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na tworzenie miejsc przedszkolnych poprzez wsparcie istniej\u0105cych o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego w Policach i Pilchowie zakresie modernizacji, zakupu sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w niezb\u0119dnych do pracy ze zwi\u0119kszonym gronem dzieci. Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania 8.1 RPO WZ 2014-2020: do 2021 r. zwi\u0119kszy si\u0119 o 64 liczba miejsc w plac\u00f3wkach wychowania przedszkolnego w Policach i Pilchowie dla dzieci w wieku przedszkolnym oraz rozszerzona zostanie oferta plac\u00f3wek przedszkolnych o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne 197 dzieci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie uwzgl\u0119dnia nast\u0119puj\u0105ce typy: tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku przedszkolnym w istniej\u0105cych o\u015brodkach wychowania przedszkolnego, rozszerzenie oferty o\u015brodka wychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, finansowanie program\u00f3w rozwojowych dla dzieci, w tym w zakresie kompetencji kluczowych i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli. W rezultacie 6 nauczycieli uzyska kompetencje i kwalifikacje po opuszczeniu programu i o 5,71% wzro\u015bnie liczba dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach edukacji przedszkol. Realizacja wsparcia na rzecz PP nr 1 i plac\u00f3wki w Pilchowie dokonywane b\u0119dzie na podstawie indywidualnych diagnoz obydwu, przygotowanych przez OWP. Diagnozy zatwierdzi\u0142 Burmistrz Polic. Obie plac\u00f3wki obj\u0119te projektem nie otrzyma\u0142y nigdy dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS (8.1, 8.4 oraz 8.5 RPO WZ 2014 - 2020)-kryt. prem. nr 2. Zgodnie z SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem konkursu Projekt jest skierowany bezpo\u015brednio do 197 dzieci w wieku przedszkolnym oraz 6 nauczycieli z PP nr 1 i w Pilchowie. 100% grupy docelowej jest z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "R\u00f3wny dost\u0119p do edukacji na terenach wiejskich i rewitalizowanych w Gminie Police.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1339271.97", "WARTOSC": "1575614.09", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu zak\u0142ada, \u017ce do III kwarta\u0142u 2019 r. wzro\u015bnie efektywno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce zatrudnienie 230 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. I. \u0141ukasiewicza w Policach zgodnie z celem szczeg\u00f3\u0142owym SOOP RPO WZ 2014 - 2020. W rezultacie szko\u0142a b\u0119dzie wykorzystywa\u0142a wyposa\u017cenie zakupione w ramach EFS , 7. nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu, w tym 3. uzyska uprawnienia do nauczania nowego zawodu (kryt. prem. 1). Grupa docel. uzyskuj\u0105ca wsparcie w ramach projektu to 230 uczni\u00f3w ZS w Policach oraz 7 nauczycieli zawod\u00f3w. 100% grupy docel. zamieszkuje obszar woj. zach. \u2013 zgodnie ze Szczeg. Opisem Osi Prioryt. RPO WZ 2014 \u2013 2020 oraz Regulaminem konkursu. Uczniowie ZS to m\u0142odzi ludzie w wieku od 16 do 20 lat, g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy rodzimego powiatu, a tak\u017ce powiat\u00f3w o\u015bciennych. G\u0142\u00f3wne zadania projektu to zakup wyposa\u017cenia pracowni do trzech pracowni: gastronomicznej, hotelarskiej i obr\u00f3bki metali, kursy dla nauczycieli (gastronomiczne, cukiernictwo, dekoratorstwo, barma\u0144ski, kelnerski), 3 bloki zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla uczni\u00f3w (gastronomiczne, obr\u00f3bka metali i szk\u0142a, hotelarskie), praktyki zawodowe, program stypendialny i doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe. Wnioskodawca gwarantuje, \u017ce wymienione we wniosku podmioty nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w ramach przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 realizowanych w ramach Kontrakt\u00f3w Samorz\u0105dowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "W \"bia\u0142ej\" zdob\u0119dziesz niezawodny zaw\u00f3d - uczniowie i nauczyciele Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. I. \u0141ukasiewicza w Policach podnosz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci zawodowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "1249714.96", "WARTOSC": "3270530.64", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiot Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci na poziomie mi\u0119dzynarodowym oraz innowacyjno\u015bci na poziomie \u015bwiatowym dzi\u0119ki wprowadzeniu: I.zasadniczej zmiany produkcji 4 produkt\u00f3w \u2013 podp\u00f3rki ze sztyftem i duplo, Tuby 8-15ml oraz 20-50ml. Produkty niezb\u0119dne s\u0105 w procesie \u0142a\u0144cucha dostaw do produkcji mebli r\u00f3\u017cnego rodzaju oraz z r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w (drewno, p\u0142yta meblowa). Produkty s\u0105 na chwile obecn\u0105 produkowane[metoda produkcji dzieli si\u0119 na 2 etapy\u2013produkcja cz\u0119\u015bci plastykowej za pomoc\u0105 wtrysku zimnokana\u0142owego i monta\u017c r\u0119czny cz\u0119\u015bci metalowej z cz\u0119\u015bci\u0105 wtryskiwan\u0105(podp\u00f3rki) lub (tuby)za pomoc\u0105 r\u0119cznych urz\u0105dze\u0144 nape\u0142niajaco-zgrzewaj.] Nowy proces spowoduje pe\u0142n\u0105 automatyzacj\u0119 proces\u00f3w z wykorzyst. metody gor\u0105cokana\u0142owego wtrysku oraz automatyzacj\u0105 podajnik\u00f3w cz\u0119\u015bci i zainstalowaniem g\u0142owicy pozycjonuj\u0105cej(podp\u00f3rki) lub automatyzacj\u0105 za pomoc\u0105 urz\u0105dzenia nape\u0142niaj.-zgrzewaj\u0105co-etykietuj\u0105cego-pakuj\u0105cego(Tuby). II. technologii, kt\u00f3ra pozwoli zmieni\u0107 proces produkcyjny dla wszystkich produkt\u00f3w i obni\u017cy koszty o 1% warto\u015bci obrotu(nowe technologie czyszczenia form wtryskowych) III.nowego produktu \u2013 ko\u0142ek bezklejowy IV.innowacji procesowej w zakresie projektowania i testowania nowych produkt\u00f3w (dzia\u0142 B+R/dzia\u0142 bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bciowych) V.za pomoc\u0105 TIK nowej funkcjonalno\u015bci dla odbiorc\u00f3w(mo\u017cliw. zamawiania oraz przegl\u0105dania historii zam\u00f3wie\u0144-nowy proces biznesowy) Wniosek odpowiada na cel strategiczny RPO WZP\u2013wprowadzenie innowacji w MSP nale\u017c\u0105cych do intelig. specjaliz. powi\u0105zanych przez procesy dostawy element\u00f3w do produkcji mebli. Projekt zostanie wdro\u017cony w 21m-cy\u2013jest to czas niezb\u0119dny do przeprowadz. zakup\u00f3w zgodnie z zasadami konkurencyjno\u015bci, dostawy i monta\u017cu niezb\u0119dnych element\u00f3w linii oraz uruchomienie produkcji. Projekt wynika z kilku element\u00f3w: pojawi\u0142a si\u0119 technologia, dotych. lider rynku (Chiny) w wyniku kilku czynnik\u00f3w przesta\u0142y by\u0107 tak konkurencyjne i odbiorcy firmy EB oraz potencjalni odbiorcy zacz\u0119li poszukiwa\u0107 na lokalnym (europejskim)", "BENEFICJENT": "EB AKCESORIA MEBLOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie nowego produktu bran\u017cy meblarskiej oraz zasadnicza zmiana proces\u00f3w produkcyjnych dla dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci kluczem do podniesienia innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy EB Akcesoria Meblowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1228200.82", "WARTOSC": "1444942.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt stanowi kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z zastosowaniem instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej w ramach Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w Policach. Zgodnie z g\u0142\u00f3wnym celem projektu do 2020 r. nast\u0105pi aktywna integracja 75 K/M z powiatu polickiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zwi\u0119kszaj\u0105ca ich zatrudnienie. W rezultacie min. 24 K/M zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wyklucz. spo\u0142 uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, 50 b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy, 12 podejmie prac\u0119 po opuszczeniu programu. Wska\u017a. efekt. spo\u0142. zawod. w wymiarze spo\u0142. wyniesie min. 44%, a wymiarze zawod. 32%. Dla OZN z znaczn\u0105, sprz\u0119\u017con\u0105 i intelekt. wska\u017a. wynios\u0105 adekwatnie min. 44% i 22%. 75K/M nab\u0119dzie kompetencje.Grupa docelowa to 75 doros\u0142ych K/M doros\u0142ych (65) i nieletnich (10 w wieku 14-17) z woj. zach. zgodnie z KC-z powiatu polickiego. Przewa\u017ca niskie wykszta\u0142cenie. W grupie s\u0105 bierni zawodowo i bezrobotni, wobec kt\u00f3rych zastosowanie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. B\u0119d\u0105 to tak\u017ce osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy zgodnie z ustaw\u0105. Min.8 K/M- 10% gr. doc. stanowi\u0105 os. o znacznym/ umiark. stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017con\u0105, zaburzeniami psych., z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelekt. i zaburzeniami rozwoj. (kryt. dopuszcz. i prem.). Min.38 K/M- 50% to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. z powodu wi\u0119cej ni\u017c jedna z przes\u0142anek. FODK o\u015bwiadcza, \u017ce dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji zawodowej nie stanowi\u0105 pierwszego elementu wsparcia w ramach \u015bcie\u017cki reintegracji. Min.38 k/M- 50% grupy docelowej b\u0119dzie z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA O\u015aRODEK DOSKONALENIA KADR", "TYTUL": "KIS w Policach - integruje, wspiera, pomaga w zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-04", "DOFINANSOWANIE": "1198914.40", "WARTOSC": "1412714.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: zwi\u0119kszenie o 240 liczby miejsc w Przedszkolach Publicznych nr 5,8,11 w Policach dla dzieci w wieku 3-4 lata oraz rozszerzenie ich oferty o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne 240 dzieci do 2018 r. przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020. W rezultacie 6 nauczycieli z PP 8 i 11 w Policach udoskonali umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje niezb\u0119dne do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i o 21,43% wzro\u015bnie liczba dzieci obj\u0119tych edukacja przedszkoln\u0105. B\u0119dzie to realizowane poprzez tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dostosowanie istniej\u0105cych miejsc do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, rozszerzenie oferty o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty, doskonalenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli. Projekt jest skierowany do 240 dzieci w wieku przedszkolnym zgodnie z Ustaw\u0105 o systemie o\u015bwiaty i 6 nauczycieli Przedszkoli Publicznych nr 5,8,11 - grupa docelowa zgodna ze SzOOP RPO -WZ 2014 - 2020 i Regulaminem konkursu. Osoby obj\u0119te wsparciem ucz\u0105 si\u0119, zamieszkuj\u0105 lub pracuj\u0105 na terenie woj. zach. w rozumieniu przepis\u00f3w KC. Dzieci s\u0105 wieku 3-4 lata, w tym 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ucz\u0119szcza do PP nr 8", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Edukacja przedszkolna i integracja - powszechnie dost\u0119pne dla ka\u017cdego dziecka w Gminie Police", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-11", "DOFINANSOWANIE": "11465000.00", "WARTOSC": "20886447.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Analizowane przedsi\u0119wzi\u0119cie pn.: \u201eWsparcie rozwoju gospodarczego obszaru SOM poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci teren\u00f3w inwestycyjnych \u2013 przebudowa drogi Police-Szczecin przez miejscowo\u015b\u0107 Prz\u0119socin\u201d dotyczy drogi powiatowej nr 3914Z i obejmuje swoim zakresem m.in.: * przebudowa konstrukcji jezdni; * budowa/przebudowa ci\u0105gu pieszo-rowerowego oraz chodnika; * budowa/przebudowa kanalizacji deszczowej; odwodnienie powierzchniowe drogi ; * przebudowa istniej\u0105cych / budowa nowych zjazd\u00f3w; * oczyszczenie istniej\u0105cych przepust\u00f3w zlokalizowanych na cieku; * oznakowanie poziome i pionowe; * wycink\u0119 koliduj\u0105cych drzew; * przebudowa koliduj\u0105cej infrastruktury technicznej; * przebudowa istniej\u0105cych zatok autobusowych. Etapy realizacji: - bran\u017ca drogowa [odc. od km 0+000 do km 1+655]: 3-4 kw. 2018; - usuni\u0119cie kolizji [odc. od km 0+000 do km 1+655]: 3-4 kw. 2018; - bran\u017ca drogowa [odc. od km 1+655 do km 4+043]: 3 kw. 2019 \u2013 4 kw. 2020; - kanalizacja deszczowa [odc. od km 1+655 do km 4+043]: 1-4 kw. 2019; - usuni\u0119cie kolizji [odc. od km 1+655 do km 4+043]: 2 kw. 2019 \u2013 3 kw. 2020; - odbi\u00f3r ko\u0144cowy rob\u00f3t: 4 kw. 2020; - rozliczenie ko\u0144cowe: 1 kw. 2021.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju gospodarczego obszaru SOM poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci teren\u00f3w inwestycyjnych \u2013 przebudowa drogi Police-Szczecin przez miejscowo\u015b\u0107 Prz\u0119socin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "999861.30", "WARTOSC": "2498130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt polega na zakupie linii technologicznej do automatycznego lakierowania proszkowego w wyniku zakupu kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie udoskonalenie obecnie oferowanych produkt\u00f3w, dzi\u0119ki zmianie dotychczasowego sposobu produkcji konstrukcji metalowych, mebli metalowych, bram oraz ogrodze\u0144 oraz wprowadzenie do oferty nowej us\u0142ugi \u2013 polegaj\u0105cej na automatycznym malowaniu proszkowych detali. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca planuje zakupi\u0107 komor\u0119 piaskuj\u0105c\u0105, spr\u0119\u017cark\u0119 \u015brubow\u0105 zasilaj\u0105c\u0105 komor\u0119 piaskowania oraz lini\u0119 do automatycznego malowania proszkowego. Etapy realizacji projektu: Etap 1.Wyb\u00f3r dostawc\u00f3w maszyn zostanie przeprowadzony zgodnie z zasadami w zakresie udzielania zam\u00f3wie\u0144 okre\u015blonymi w ramach RPO WZ.; ETAP 2. Zakup poszczeg\u00f3lnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, ETAP 3. Instalacja, rozruch oraz pierwsze testy produkcyjne, ETAP 4. Pe\u0142ne uruchomienie linii produkcyjnej. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu oraz zatrudnieniu 4 dodatkowych os\u00f3b zakupiona infrastruktura b\u0119dzie gotowa do wykorzystania jej pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci. Realizacja projektu zaplanowana jest na okres od 03.02.2020 do 31.12.2020. Wnioskodawca posiada zasoby techniczne i kadrowe oraz wiedz\u0119, kt\u00f3ra gwarantuje prawid\u0142owe przeprowadzenie powy\u017cszego procesu.", "BENEFICJENT": "NEXT SP\u00d3\u0141KA CYWILNA JOANNA KRUCZY\u0143SKA, PRZEMYS\u0141AW NOWAKOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii automatycznego malowania proszkowego w firmie Next Sp\u00f3\u0142ka Cywilna w Policach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-15", "DATA_START": "2019-09-09", "DOFINANSOWANIE": "848201.91", "WARTOSC": "1029582.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej od Polic Jasienicy do Niek\u0142o\u0144czycy wraz z obiektami \"Bike&Ride\", miejsca postojowe dla rower\u00f3w ze stacj\u0105 naprawcz\u0105. Projekt ma na celu zmian\u0119 \u015brodka transportu z indywidualnego samochodowego na indywidualny rowerowy jako \u015brodka dojazdu do centrum przesiadkowego, miejsc pracy i szko\u0142y. Projekt relizuje za\u0142o\u017cenia transportu miejskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych w Policach w celu zapewnienia dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej do teren\u00f3w przemys\u0142owych - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "840365.00", "WARTOSC": "995825.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "\u201eKOMPAS-wyznacz sw\u00f3j kierunek\u201d- to projekt realizowany na terenie gminy Police przez OPS w Policach. Okres realizacji: 01.01.2018 r. - 31.12.2019 r. Projektem obj\u0119tych zostanie 60 os\u00f3b mieszka\u0144c\u00f3w gminy Police, klient\u00f3w OPS w Policach zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (Zgodnie z definicj\u0105 os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przeds. w obszarze w\u0142. spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wyk. \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata \u201814-\u201820.) wraz z osobami z otoczenia (w sytuacji gdy b\u0119dzie to uzasadnione), w tym: - osoby bezrobotne, kt\u00f3re korzystaj\u0105 z pomocy spo\u0142. lub bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatr. i inst.rynku pracy tzw. oddalone od rynku pracy . - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. 60 Uczestnik\u00f3w Projektu (UP), w tym: 36K, 24M (w tym 14 os\u00f3b niepe\u0142n. oraz min. 10 bezrob.). Projekt zak\u0142ada wykorzystanie us\u0142ug aktywnej integ.o charakterze: a) spo\u0142ecznym, b) edukacyjnym, c) zawodowym, d) zdrowotnym. UP zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji (integracji spo\u0142. oraz w zale\u017cno\u015bci od diagnozy tak\u017ce aktywizacji zawod.), obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w, zestaw instr. aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoter. doradztwo specjal., warsztaty psychologiczne, terapeutyczne, rehabilitacyjne, udzia\u0142 w zaj\u0119ciach KIS, CIS lub WTZ). Projekt przewiduje tak\u017ce dzia\u0142ania \u015brodowiskowe tj. inicjatywy integracyjne obejmuj\u0105ce dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktyw. \u015brod. lokalnego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl. grup zagro\u017conych wykl. spo\u0142., do uczestnictwa w inicjatywach o charakterze integracyjnym, edukacyjnym, sportowym i kulturalnym. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcj. UP w wymiarze: - spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej 50% wszystkich UP, - zatrudnieniowym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej 22% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych instr. aktywnej integracji o charakterze zawodowym.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "KOMPAS - WYZNACZ SW\u00d3J KIERUNEK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-02", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "827614.21", "WARTOSC": "1600000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa w\u0119z\u0142a przesiadkowego: nawierzchni i peron\u00f3w przy placu Chrobrego w Policach wraz z miejscami parkingowymi i stanowiskami dla rower\u00f3w, remont wiat autobusowych, po\u0142\u0105czenie z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, budowa chodnik\u00f3w, o\u015bwietlenia i kanalizacji. Realizacja projektu zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesiadania si\u0119 pomi\u0119dzy systemami transportu publicznego i indywidualnego. Obecnie w\u0119ze\u0142 przesiadkowy nie funkcjonuje we w\u0142a\u015bciwej formie, brakuje miejsc postojowych dla aut i rower\u00f3w. Nie mo\u017cliwo\u015bci przesiadania si\u0119 na r\u00f3\u017cne formy transportu. Plac Chrobrego z racji swojego centralnego po\u0142o\u017cenia stanowi g\u0142\u00f3wny w\u0119ze\u0142 komunikacyjny, z kt\u00f3rego mieszka\u0144cy, tury\u015bci, pracownicy przemieszczaj\u0105 si\u0119 do satelitarnych miejscowo\u015bci, miejsc zamieszkania i pracy - przede wszystkim do Szczecina i do Grupy Azoty. Sprawny w\u0119ze\u0142 przesiadkowy u\u0142atwi podr\u00f3\u017ce wszystkim, kt\u00f3rzy codziennie korzystaj\u0105 ze \u015brodk\u00f3w transportu zbiorowego, a tym samym przyczyni si\u0119 do poprawy komfortu i bezpiecze\u0144stwa komunikacji miejskiej. Pasa\u017cerowie b\u0119d\u0119 mogli szybko przesi\u0105\u015b\u0107 si\u0119 z jednej linii autobusowej na drug\u0105 i dotrze\u0107 do prawie ka\u017cdego miejsca w mie\u015bcie, gminie, a przede wszystkim do Szczecina i do Grupy Azoty. W okolicach w\u0119z\u0142a powstan\u0105 miejsca \"park & ride\" i \"bike&ride\". Dotychczas zaniedbany i niefunkcjonalny w\u0119ze\u0142 w dobrej lokalizacji stanie si\u0119 przyjazn\u0105 i po\u017cyteczn\u0105 przestrzeni\u0105 publiczn\u0105. Plac Chrobrego zyska nowe zjazdy, o\u015bwietlenie i chodniki. Auta i rowery zyskaj\u0105 dogodne warunki postojowe. Projekt jest zgodny z Typem projektu 1. Obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci budow\u0119 centr\u00f3w przesiadkowych, obiekt\u00f3w \"Parkuj i jed\u017a\" oraz bike & ride. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne s\u0105 optymalne dla potrzeb w\u0119z\u0142a przesiadkowego oraz zapewniaj\u0105 odpowiednie rozwi\u0105zania dla potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w, pasa\u017cer\u00f3w, bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142a przesiadkowego przy Placu Chrobrego w Policach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-11-06", "DOFINANSOWANIE": "797434.00", "WARTOSC": "1783352.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na rozbudowie zak\u0142adu, zakupie innowacyjnej maszyny do obr\u00f3bki kamienia naturalnego, zakupie sto\u0142\u00f3w typu \u201esurfejs\u201d, zakupie niezb\u0119dnych mebli oraz oprogramowania w celu wprowadzenia innowacyjnych produkt\u00f3w, technologii i us\u0142ug w przedsi\u0119biorstwie. Projekt b\u0119dzie realizowany w nast\u0119puj\u0105cych etapach: - zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych - zakup maszyny \u201eREVOLUTION\u201d (boczkarko kraw\u0119dziarki), zakup oprogramowania, zakup surfejs\u00f3w, zakup bezprzewodowych skaner\u00f3w kod\u00f3w oraz zakup niezb\u0119dnych mebli.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KAMIENIARSKI \"LASTRICO\" JAN ZI\u0118TEK", "TYTUL": "Rozbudowa zak\u0142adu celem wprowadzenia innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z obr\u00f3bk\u0105 kamienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "709021.40", "WARTOSC": "842621.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia istniej\u0105cego Przedszkola Publicznego w Trzebie\u017cy. G\u0142\u00f3wny cel projektu: zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc w Przedszkolu Publicznym w Trzebie\u017cy dla dzieci w wieku oraz rozszerzenie jego oferty o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne 125 dzieci do 2020 r. przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020. W rezultacie 5 nauczycieli z PP w Trzebie\u017cy udoskonali umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje niezb\u0119dne do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i o 2,23% wzro\u015bnie liczba dzieci obj\u0119tych edukacja przedszkoln\u0105 w Gminie Police. B\u0119dzie to realizowane poprzez tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkol. w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, rozszerzenie oferty o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty, doskonalenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli. Projekt jest skierowany do 125 dzieci w wieku przedszkolnym zgodnie z Ustaw\u0105 o systemie o\u015bwiaty i 5 nauczycieli z Przedszkola Publicznego Trzebie\u017cy - grupa docelowa zgodna ze SzOOP RPO -WZ 2014 - 2020 i Regulaminem konkursu. Osoby obj\u0119te wsparciem ucz\u0105 si\u0119, zamieszkuj\u0105 lub pracuj\u0105 na terenie woj. zach. w rozumieniu przepis\u00f3w KC. Dzieci s\u0105 wieku przedszkolnym, w tym 6 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Przedszkole Publiczne w Trzebie\u017cy nie nie otrzyma\u0142o dotychczas dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS (8.1, 8.4 oraz 8.5 RPO WZ 2014 - 2020) - kryterium premiuj\u0105ce nr 5. Dzia\u0142ania w ramach projektu dotycz\u0105 o\u015brodka wychowania przedszkolnego zlokalizowanego wy\u0142\u0105cznie na terenach wiejskich wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego - kryterium premiuj\u0105ce nr 6. W ramach wsparcia na rzecz doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli z PP w Trzebie\u017cy prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie kompetencji/kwalifikacji w zakresie pedagogiki specjalnej - kryterium premiuj\u0105ce nr 4.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "R\u00f3wny dost\u0119p do edukacji przedszkolnej na terenach wiejskich w Gminie Police.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-18", "DOFINANSOWANIE": "690750.00", "WARTOSC": "1888050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Realizacja projektu polega na inwestycji pocz\u0105tkowej zwi\u0105zanej z utworzeniem centrum badawczo-rozwojowego - jako wyodr\u0119bnionej jednostki organizacyjnej. Inwestycja jest inwestycj\u0105 now\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i polega na nabyciu zaawansowanej technicznie aparatury badawczej, kt\u00f3ra b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a do realizacji bada\u0144 w dw\u00f3ch obszarach badawczych: \u2022 Badanie procesu oraz optymalizacja technologii aglomeracji produkt\u00f3w ubocznych procesu wytwarzania reduktor\u00f3w w\u0119glowych oraz paliw bezdymnych na potrzeby komercjalizacji technologii formowania u\u017cytkowych frakcji paliw sta\u0142ych oraz paliw niskoemisyjnych. \u2022 Wp\u0142yw parametr\u00f3w technologicznych procesu aglomeracji paliw sta\u0142ych i paliw niskoemisyjnych na ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci emisyjne oraz efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 procesu spalania Prace realizowane na wspartej infrastrukturze b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y opracowania innowacji produktowej - aglomerowanych paliw bezdymnych oraz innowacji procesowej (opracowanie technologii aglomeracji paliwa formowanego). Dla prawid\u0142owej realizacji projektu niezb\u0119dne jest wykonanie nast\u0119puj\u0105cych czynno\u015bci: Etap I: Wyodr\u0119bnienie w strukturze organizacyjnej przedsi\u0119biorstwa jednostki: Centrum Badawczo-Rozwojowe, Etap II: Przeprowadzenie prac przygotowawczych: opracowanie zapyta\u0144 ofertowych oraz wyb\u00f3r dostawc\u00f3w zakupywanej aparatury badawczej, Etap III. Realizacja zakup\u00f3w oraz instalacja zakupionej aparatury badawczej.", "BENEFICJENT": "POLCHAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Utworzenie centrum badawczo-rozwojowego POLCHAR Sp. z o.o. w Policach lidera czystych innowacyjnych technologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3523846.87", "WARTOSC": "4145702.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Cel g\u0142:Poprawa pe\u0142niania r\u00f3l opieku\u0144-wychow.i funkcjonowania gospod.domowych min.345 rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,prze\u017cyw. trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi z ter.8 powiat\u00f3w wzp w term.od 1.12.2017 do 31.01.2020 poprzez wsparcie w ramach proj.:\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"ukierunkowane na ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p. do rodz.biol.Projekt zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 345 rodzin z ter.woj zach-pom.os.:345doros\u0142ych i 825 dzieci w wieku 6-18lat,obj\u0119tych wsparciem w ramach 55 PWD TPD, w tym: 45 dzieci z pieczy zast\u0119p.,6 dzieci ON.Gr.docel.to 300 rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dziecka w pieczy zast.i 45 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy.Min. 50% UP to os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrot. wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt. 11 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. Zadania real.w proj.: wsparcie rodzin przez pedag. rodzinnego pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat. wspar. rodz.- pracy z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne, jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142eczno-finansowej dla 825 dzieci dzi\u0119ki powstaniu 2 i rozszerzeniu ofert 53 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego TPD w obszarze wsparcia(OW). Wska\u017aniki produktu:liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w progr.,/obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:1170, wska\u017anik rezultatu: Liczba wspartych w projekcie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej. po zako\u0144. projektu: 825 miejsc, w tym 30 nowoutworz.Projekt spe\u0142nia kryt. premiuj.:1,2,3. Wsparcie proj. zg. z ustaw\u0105 z dnia 9.VI.2011 r. o wspier.rodz i piecz.zast\u0119pczej", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ZACHODNIOPOMORSKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "501000.00", "WARTOSC": "1365300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest linia wzornicza innowacyjnych dywan\u00f3w ekspozycyjnych CreoFloor (Creative floor). Nowa linia dywan\u00f3w ekspozycyjnych b\u0119dzie uniwersalna, poza mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dostosowania zam\u00f3wienia do wymaga\u0144 klienta, b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142a dopasowanie do przestrzeni, do kt\u00f3rej b\u0119dzie przeznaczona. Nowa linia produkt\u00f3w firmy Voigt stanowi\u0107 b\u0119dzie uzupe\u0142nienie bie\u017c\u0105cej oferty produktowej w zakresie marketingu kreatywnego. Odbiorcami nowej linii produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci domy mediowe, firmy eventowe oraz firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 wyposa\u017ceniem wn\u0119trz. Zestawienie w punkcie \"Charakterystyka wdra\u017canego nowego lub znacz\u0105co ulepszonego produktu\" przedstawia szczeg\u00f3\u0142owe funkcjonalno\u015bci nowej linii produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "VOIGT PROMOTION SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci na arenie mi\u0119dzynarodowej firmy Voigt Promotion w wyniku zaprojektowania i wdro\u017cenia innowacyjnych produkt\u00f3w marketingu kreatywnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-27", "DATA_START": "2019-02-21", "DOFINANSOWANIE": "499999.00", "WARTOSC": "1230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Wnioskodawca Daniel Figiel w ramach realizacji inwestycji planuje zakup innowacyjnej maszyny do zawijania cukierk\u00f3w / s\u0142odyczy, kt\u00f3ra zostanie w\u0142\u0105czona do istniej\u0105cej linii produkcyjnej. Dzi\u0119ki temu wnioskodawca wprowadzi innowacje co najmniej w skali rynku regionalnego. Planowana lokalizacji inwestycji: Gmina Police, Trzebie\u017c 72-020 ul.Kwiatkowskiego 3, obr\u0119b: 0115, nr dzia\u0142ki 703/4. Dzia\u0142ka znajduje si\u0119 na terenie istniej\u0105cego zak\u0142adu produkcyjnego, pomieszczenia s\u0105 dzier\u017cawione przez firm\u0119 Daniel Figiel. Projekt zosta\u0142 sklasyfikowany pod kodem PKD: 10.89 Produkcja pozosta\u0142ych artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych, gdzie indziej niesklasyfikowanych. W ramach realizacji projektu planuje si\u0119 wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci: produktowej (3), procesowej (1) oraz nietechnologicznej (1). Realizacja inwestycji pozwoli na podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w skali mi\u0119dzynarodowej. Wytwarzane w ramach realizacji produkty b\u0119d\u0105 sprzedawane zar\u00f3wno na rynku krajowym jak i zagranicznym. Wnioskodawca planuje zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b zatrudnionych w przedsi\u0119biorstwie poprzez realizacj\u0119 przedmiotowej inwestycji o sze\u015b\u0107 nowych miejsc pracy. Instalowanie maszyny nie wymaga pozwolenia na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowalnych, w zwi\u0105zku z powy\u017cszym nale\u017cy stwierdzi\u0107, \u017ce Wnioskodawca jest gotowy do rozpocz\u0119cia realizacji projektu. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c wspomnie\u0107, \u017ce Wnioskodawca poprzez realizacj\u0119 inwestycji oraz obecn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadzi kooperacje z podmiotami z obszaru SOM jak i z partnerami maj\u0105cymi siedzib\u0119 poza obszarem wsparcia. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 j\u0105 rozwin\u0105\u0107 i nawi\u0105za\u0107 nowe obszary wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z SOM i spoza SOM. Do wniosku o dofinansowanie za\u0142\u0105czona zosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 deklaracji o zainteresowaniu projektem jako \u015brodka rozwoju i nawi\u0105zaniu wsp\u00f3\u0142pracy z firmami kooperuj\u0105cymi. Innowacyjna maszyna do pakowania da np. firmie dostarczaj\u0105cej opakowania mo\u017cliwo\u015b\u0107 badania nowych opakowa\u0144 i sposob\u00f3w pakowania s\u0142odyczy.", "BENEFICJENT": "DANIEL FIGIEL", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci firmy produkcyjnej poprzez wdra\u017canie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-09", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "433244.99", "WARTOSC": "641199.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt polega na budowie instalacji fotowoltaicznej, o mocy ok. 0,1 MW, z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 przy\u0142\u0105czeniow\u0105, produkuj\u0105cej energi\u0119 na potrzeby w\u0142asne zak\u0142adu firmy Voigt Promotion Sp. z o.o. przy ul. Fabrycznej 37 w Policach. W ramach projektu na gruncie zamontowane zostan\u0105 panele fotowoltaiczne na stela\u017cu. Powierzchnia terenu przeznaczonego pod instalacj\u0119 zajmuje - ok. 0,6 ha. Teren stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ki i jest ju\u017c ogrodzony, posiada dojazd, uzbrojenie oraz tereny komunikacyjne. Projektowana instalacja fotowoltaiczna b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w systemie on-grid, jednak nie b\u0119dzie ona oddawa\u0107 wyprodukowanej energii do sieci. Zastosowany system PV b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z paneli fotowoltaicznych, sieciowego inwertera oraz miernika z przek\u0142adnikami pr\u0105dowym. Miernik wraz z przek\u0142adnikami pr\u0105dowymi zostanie umieszczony na linii zasilaj\u0105cej i b\u0119dzie zlicza\u0107 energi\u0119 pobran\u0105 lub oddan\u0105 do sieci elektroenergetycznej. W momencie kiedy energia pobrana z sieci zacznie si\u0119 zbli\u017ca\u0107 do warto\u015bci zero, miernik zapoda sygna\u0142 do inwertera, kt\u00f3ry ograniczy produkcj\u0119 energii na panelach fotowoltaicznych. Pomiar energii odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w czasie rzeczywistym, a inwerter b\u0119dzie mia\u0142 ustawion\u0105 warto\u015b\u0107 0W na energi\u0119 oddan\u0105 do sieci, dlatego nie ma mo\u017cliwo\u015bci, aby jakakolwiek ilo\u015b\u0107 wyprodukowanej energii z paneli PV, zosta\u0142o oddane do sieci elektroenergetycznej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Wykonanie prac projektowych; 2. Realizacja prac budowlano-monta\u017cowych: 2.1 Przygotowanie terenu pod inwestycje (wycinak drzew i krzew\u00f3w, niwelacja terenu, itp.); 2.2 Budowa instalacji fotowoltaicznej (panele \u2013 364 szt., system mocowa\u0144, falownik \u2013 3 szt., optymalizator \u2013 182 szt., miernik, przek\u0142adnik, dodatkowy modu\u0142 RS, monta\u017c instalacji, pod\u0142\u0105czenie do instalacji PPO\u017b); 2.3 Po\u0142o\u017cenie i przebudowa instalacji elektrycznej (instalacja elektryczna, ochrona przepi\u0119ciowa, zabezpieczenia, rozdzielnica, \u0142\u0105cza,itp.); 3. Pe\u0142nienie nadzoru autorskiego i technicznego.", "BENEFICJENT": "\"VOIGT PROMOTION\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej do 100 kWp dla potrzeb firmy Voigt Promotion Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-29", "DATA_START": "2016-07-07", "DOFINANSOWANIE": "399299.66", "WARTOSC": "1040081.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacj\u0119 energetyczna budynku Urz\u0119du Miejskiego w Policach, zlokalizowanego przy ulicy St. Batorego 3. Projekt ma charakter stacjonarny. Budynek o powierzchni 1984,27 m2 jest dwupi\u0119trowy, zaprojektowany w technologii tradycyjnej murowanej ze stropami gesto\u017cebrowymi typu DZ-4. Drugie pi\u0119tro przykryte jest dachem p\u0142askim \u017celbetowym, wykonane z p\u0142yt dachowych panwiowych. Zakres inwestycji obejmuje: wymian\u0119 stolarki okiennej w piwnicy, wymian\u0119 stolarki drzwiowej zewn\u0119trznej, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie \u015bciany na gruncie, docieplenie stropodachu, rozbudow\u0119 budynku o modu\u0142, na kt\u00f3ry sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 winda zewn\u0119trzna samono\u015bna i podesty wej\u015bciowe na ka\u017cd\u0105 kondygnacj\u0119 budynku, budowa pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wykonanie izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian fundamentowych, rozbudowa wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej w celu zasilenia projektowanych pomieszcze\u0144 i windy. Inwestycja zlokalizowana jest na terenie obj\u0119tym ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. G\u0142. celem inwestycji jest zapewnienie wymaganej izolacyjno\u015bci cieplnej, a tym samym zmniejszenie zapotrzebowania na nieodnawialn\u0105 energi\u0119 pierwotn\u0105 o 29 %. Wprowadzone rozwi\u0105zania techniczne maj\u0105 na celu zmniejszenie strat ciep\u0142a przez przenikanie przez przegrody zewn\u0119trzne oraz zmniejszenie zapotrzebowania na ciep\u0142o dogrzewania powietrza wentylacyjnego. Dzi\u0119ki temu znacznie zwi\u0119kszy si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w oraz nast\u0105pi redukcja CO2 o 64%. Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu. Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb. Zosta\u0142y one okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: 1. Efektywne wykorzystanie energii cieplnej; 2. Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania obiekt\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostanie zmodernizowany budynek o \u0142\u0105cznej powierzchni zabudowy - 1984,27 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku Urz\u0119du Miejskiego w Policach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "336491.13", "WARTOSC": "395871.92", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "TYP.1 projektu.Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej min.12 os\u00f3b/rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych dzieci do lat 3, biern.zaw.,bezr.,powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka dzi\u0119ki uruchomieniu i funkcjonowaniu 12 miejsc w \u017c\u0142obku w Policach i zapewnieniu ich funkcjonowania do 31.08.2022. Zadania projektowe dotycz\u0105 prac adaptacyjnych i zwi\u0105zanych z doposa\u017ceniem plac\u00f3wki w terminie: 1.04.2020 do 31.08.2020 w celu spe\u0142nienia wszelkich wymog\u00f3w oraz zapewnieniu bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka przez 24 miesi\u0105ce w okresie 1.09.2020 do 31.08.2022 r. Rezultaty produktu liczba utworzonych miejsc opieki nad dzieckiem do lat 3:12 miejsc, Liczba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj. wsparciem w programie-12 os. Projekt spe\u0142nia kryt.premiuj\u0105ce nr: 2 WN.: od min. 1 roku przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku posiada siedzib\u0119 i g\u0142\u00f3wne miejsce dzia\u0142.w wzp oraz nr 3: 10 % UP 2 os. to ON. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142. RPO WZ 2014-20, tj. wzrostu zatrudnienia oraz powrotu na rynek pracy os\u00f3b, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Proj. zak\u0142ada wsparcie w zakresie opieki nad dzieckiem do lat 3 w formach i zgod. ze standardami opieki nad dzieckiem okre\u015blonymi w ust. z d. 4.2.2011r. o opiece nad dzie\u0107mi w w.do lat 3(Dz.U. z 2013 r. poz. 1457), rozporz. MPiPS z d. 10.7.2014r. w sprawie wymaga\u0144 lokalow. i sanitarnych, jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzony \u017c\u0142obek lub klub dziec. (Dz.U. poz.925) oraz rozporz. MPiPS z dnia 25.3.2011 r. w sprawie zakres\u00f3w program\u00f3w szkole\u0144 dla opiekuna w \u017c\u0142obku lub klubie dziec.wolonta.oraz dzien.opiekun.(Dz. U. nr69,poz368 ). Stworzone 12 miejsc, zostanie utrzymanych przez Wnioskodawc\u0119 min. 2 lata od zako\u0144czenia finansowania EFS tj. do min do 31.08.2024 r. Projekt prowadzi przy tym do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc opieki nad dzieckiem do lat 3 prowadzonych przez Projektodawc\u0119 w stosunku do stanu sprzed 12 miesi\u0119cy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE \u201eURWISEK\u201d KATARZYNA SZULECKA", "TYTUL": "\"Maluchy i Urwisek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6350996.96", "WARTOSC": "7471761.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.zachodniopomorskiegoo powstanie 87 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP).Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1305 dzieci (653K i 652M) w wieku 6 -18 lat z woj.zachodniopomorskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny(\u2026)stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie rodzinne). Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania wi\u0119zi m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 10-15 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust.\" o wspieraniu...\".Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. W ramach proj.zostanie utworzonych 87 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 2014-20 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW ZACHODNIOPOMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "270779.40", "WARTOSC": "270779.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "VOIGT PROMOTION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Voigt Promotion SP. z o. o.dotacja kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380445.14", "WARTOSC": "1631295.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kompetencji 131 nauczycieli i 1200 uczni\u00f3w w zakresie programowania z 33 szk. oraz 10 os. doros\u0142ych z 2 bibliotek znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Goleni\u00f3w, Nowogard, Osina, Maszewo, P\u0142oty, Chojna, Sucha\u0144, Nowe Warpno, Przybiern\u00f3w, Mi\u0119dzyzdroje, Police, Stargard w., Marianowo, Ko\u0142baskowo, Dobra Szcz. oraz Karnice do grud. 2019 r.W ramach proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142.:- opracowanie pomocy dydaktycznych- przeprowadzenie szkole\u0144 dla naucz.\u2013 33 gr. (60 g.-1 gr.)- przeprowadzenie szk. praktycznych z uczn. - 132 gr. (15x2h)- mentoring naucz. przez okres 6 m.- org. zaj. dla ka\u017cdej gr. w Instytucie Organizacji Przedsi\u0119biorstw i Technik Informacyjnych w Szczecinie. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie przez 131 n., 10 os. dor. oraz 1200 ucz. kompetencji w zakresie programowania. Ww. dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w ramach III osi prior., w tym dzia\u0142anie 3.2.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Nie obawiaj si\u0119 programowa\u0107, to nie takie trudne- kompleksowe wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie nauki programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-30", "DOFINANSOWANIE": "188683.00", "WARTOSC": "221980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie inwentaryzacji i waloryzacji przyrodniczej gminy Police oraz opracowanie dokumentu pn. Waloryzacja przyrodnicza gminy Police.Zbi\u00f3r danych przestrzennych zostanie opracowany zgodnie ze Standardem Danych GIS w ochronie przyrody. Waloryzacja przyrodnicza dla gminy Police zostanie przygotowana zgodnie z opracowaniem \"Za\u0142o\u017cenia metodyczne inwentaryzacji przyrodniczej gmin.Inwentaryzacja obejmie nast\u0119puj\u0105ce obszary: botanika, fauna oraz przyroda nieo\u017cywiona i krajobraz. Botanika obejmie: inwentaryzacj\u0119 i waloryzacj\u0119 flory, w tym: ro\u015blin leczniczych, ro\u015blin inwazyjnych, dendroflory, inwentaryzacj\u0119 i waloryzacj\u0119 ro\u015blinno\u015bci, siedlisk przyrodniczych, form ochrony przyrody oraz zieleni cmentarnej i inne urz\u0105dzonej.Podstaw\u0105 opracowania b\u0119d\u0105 wyniki inwentaryzacji terenowej, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona w pe\u0142nym sezonie wegetacyjnym. Wykonana zostanie dokumentacja fotograficzna oraz rejestrowane po\u0142o\u017cenie geograficzne za po\u015brednictwem odbiornika GPS. Inwentaryzacja faunistyczna b\u0119dzie przeprowadzona w ci\u0105gu pe\u0142nego roku kalendarzowego Dane b\u0119d\u0105 zbierane poruszaj\u0105c si\u0119 po terenie wszelkim mo\u017cliwym sposobem, w tym noc\u0105. Inwentaryzacja flory i ro\u015blinno\u015bci oraz fauny b\u0119dzie obejmowa\u0142a wszystkie gatunki ro\u015blin i zwierz\u0105t znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie gminy Police. Zakres projektu zosta\u0142 uzgodniony z GDO\u015a i wype\u0142nia prawny obowi\u0105zek zwi\u0105zany z waloryzacj\u0105 przyrodnicz\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA POLICE", "TYTUL": "Waloryzacja przyrodnicza gminy Police", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-12", "DATA_START": "2019-12-16", "DOFINANSOWANIE": "132046.20", "WARTOSC": "293436.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 3.12.2019- 29.02.2020. Wnioskodawca w ramach projektu zakupi innowacyjne stanowisko do pr\u00f3b ci\u015bnieniowych armatury przemys\u0142owej oraz potwierdzania nastaw zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 rozpocz\u0105\u0107 \u015bwiadczenie nast\u0119puj\u0105cych innowacyjnych us\u0142ug na terenie ZIT SOM, a tak\u017ce na terenie ca\u0142ego kraju: 1. Hydrauliczne pr\u00f3by ci\u015bnieniowe dla armatury u\u017cywanej. 2. Laserowy pomiar ilo\u015bci b\u0105belk\u00f3w. 3. Hydrauliczne pr\u00f3by ci\u015bnieniowe przewod\u00f3w elastycznych. 4. Pr\u00f3by ci\u015bnieniowe i szczelno\u015bci na bezpo\u015brednio na urz\u0105dzeniach u klienta \u2013 us\u0142ugi mobilne. W rezultacie Wnioskodawca wejdzie na nowe rynki zbytu i zdywersyfikuje swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, \u015bwiadcz\u0105c powy\u017csze us\u0142ugi dla nowych podmiot\u00f3w takich jak cukrownie, tartaki, lokalne kot\u0142ownie w tym biokot\u0142ownie, samorz\u0105dy, przedsi\u0119biorstwa zajmuj\u0105ce si\u0119 przesy\u0142em, podmioty eksploatuj\u0105c instalacje fotowoltaniczne. Wdra\u017cana technologia jest zgodna z obowi\u0105zuj\u0105cymi regulacjami prawnymi i umo\u017cliwia Wnioskodawcy uzyskanie dobrowolnego certyfikatu UDT_CERT, kt\u00f3ry umo\u017cliwi mu realizacje zlece\u0144 z terenu ca\u0142ej europy. Wdra\u017cana technologia nie jest aktualnie dost\u0119pna.", "BENEFICJENT": "T.R.E. INDUSTRY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii opartej na innowacyjnym stanowisku do pr\u00f3b ci\u015bnieniowych armatury przemys\u0142owej oraz potwierdzania nastaw zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1185150.89", "WARTOSC": "1394942.05", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Od po\u0142owy XX wieku nad Ba\u0142tykiem obserwowane s\u0105 dynamiczne zmiany sytuacji hydrologiczno-meteorologicznej zwi\u0105zana z globalnymi zmianami klimatycznymi. Efektem tych zmian jest stale rosn\u0105ca liczba sztorm\u00f3w oraz du\u017ce wahania poziom\u00f3w w\u00f3d w morzu i w rzekach. Ich wyra\u017anym skutkiem, w ostatnich dw\u00f3ch dekadach, jest zwi\u0119kszona liczba podtopie\u0144 oraz powodzi generuj\u0105cych straty ekonomiczne, b\u0119d\u0105cych r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednim zagro\u017ceniem dla ludzi. Wobec wzrastaj\u0105cego zagro\u017cenia niezb\u0119dne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w zakresie podniesienia poziomu bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary obj\u0119te \u015brednim ryzykiem wyst\u0119powania powodzi. W ramach proponowanego rozwi\u0105zania przewidywane jest stworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z pi\u0119ciu podsystem\u00f3w maj\u0105cych na celu ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w powodzi w wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim: 1. System Zarz\u0105dzania Organizacj\u0105 w Terenie (SZOT) 2. System Wczesnego Ostrzegania przed Powodzi\u0105 (SWOP) 3. System Komunikacji i \u0141\u0105czno\u015bci (SK\u0141) 4. System Informacji Przestrzennej Optymalizacji Si\u0142 i \u015arodk\u00f3w (SIP-OS) 5. System Edukacji Powodziowej (SEP) Dynamiczne prognozowanie obszar\u00f3w zagro\u017conych powodzi\u0105 b\u0119d\u0105ce jednym z rezultat\u00f3w proponowanego systemu jest w zakresie ratownictwa rozwi\u0105zaniem innowacyjnym w skali krajowej. Implementacja kompleksowego systemu uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dost\u0119pne zasoby i strefy ryzyka, wyposa\u017conego w operacyjny system analityczny oraz komunikacyjny, pozwoli na znaczne skr\u00f3cenie czasu reakcji s\u0142u\u017cb ratowniczych, a w praktyce zwi\u0119kszy szanse na uratowanie \u017cycia potencjalnych ofiar powodzi. Wykorzystuj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci techniczne planowanych rozwi\u0105za\u0144 w wyniku integracji wszystkich podsystem\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 ratowniczych na terenie wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego w trakcie trwania powodzi. Realizacj\u0119 takich dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwia zastosowanie analiz przestrzennych do procesu alokacji si\u0142 i \u015brodk\u00f3w Wodnego OchotniczegoPogotowia Ratunkowego Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego (WOPR WZ).", "BENEFICJENT": "WODNE OCHOTNICZE POGOTOWIE RATUNKOWE WOJEW\u00d3DZTWA ZACHODNIOPOMORSKIEGO", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Systemu Wczesnego Ostrzegania i Przeciwdzia\u0142ania Skutkom Powodzi w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2473979.98", "WARTOSC": "2852158.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Projekt obejmuje kompletny \u0142a\u0144cuch bada\u0144 przemys\u0142owych i rozwojowych prowadz\u0105cy do opracowania technologii wytwarzania anizotropowych magnes\u00f3w Nd-Fe-B wi\u0105zanych tworzywem sztucznym metod\u0105 wtrysku (ang. injection moulding) w polu magnetycznym. Obecnie, za pomoc\u0105 metody wtrysku, produkowane s\u0105 izotropowe magnesy wi\u0105zane wykorzystuj\u0105ce izotropowe proszki MQP. Na rynku \u015bwiatowym dost\u0119pny jest anizotropowy proszek Nd-Fe-B, uzyskiwany metod\u0105 wodorowania HDDR (z ang. Hydrogenation, Disproportionation, Desorption and Recombination), ale jest on stosowany g\u0142\u00f3wnie do wytwarzania magnes\u00f3w wi\u0105zanych \u017cywic\u0105 epoksydow\u0105 metod\u0105 prasowania (ang. compression moulding). Opracowanie technologii wtryskiwania skomplikowanych kszta\u0142t\u00f3w magnes\u00f3w anizotropowych o wysokich w\u0142a\u015bciwo\u015bciach jest nowatorskie i innowacyjne. Bardzo nieliczne firmy oferuj\u0105 takie magnesy wytwarzane metod\u0105 wtrysku. W Polsce \u017cadna. Zakres prac B&amp;R obejmuje opracowanie metody wytwarzania kompozytowego granulatu b\u0119d\u0105cego mieszanin\u0105 proszku magnetycznego, uzyskanego metod\u0105 HDDR, z polimerem termoplastycznym oraz technologii otrzymywania anizotropowych magnes\u00f3w o skomplikowanych kszta\u0142tach metod\u0105 wtrysku mieszanki w polu magnetycznym. Opr\u00f3cz korzystania z handlowego proszku wytworzonego metod\u0105 HDDR, wykonawcy projektu opracuj\u0105 w\u0142asny spos\u00f3b otrzymywania proszku Nd-Fe-B metodami wodorowymi (m.in. HD, HDDR) ze z\u0142omowanych magnes\u00f3w pochodz\u0105cych ze zu\u017cytego sprz\u0119tu elektronicznego. Przewiduje si\u0119, \u017ce wyniki bada\u0144 pos\u0142u\u017c\u0105 do wytwarzania magnes\u00f3w wi\u0105zanych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach znacznie przewy\u017cszaj\u0105cych aktualnie oferowane na rynku, a przez to poszerz\u0105 obszar ich stosowalno\u015bci (zape\u0142nienie luki pomi\u0119dzy s\u0142abymi magnesami wi\u0105zanymi, a silnymi magnesami spiekanymi). Docelow\u0105 grup\u0119 odbiorc\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 producenci komponent\u00f3w magnetycznych, kt\u00f3re s\u0105 wykorzystywane w bran\u017cach motoryzacyjnej, AGD oraz elektronarz\u0119dzi.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA WARSZAWSKA WYDZIA\u0141 IN\u017bYNIERII MATERIA\u0141OWEJ", "TYTUL": "Opracowanie nowych materia\u0142\u00f3w na bazie stop\u00f3w NdFeB i proces\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych wytwarzanie hybrydowych wirnik\u00f3w magnetycznych w technologii wtrysku z polem magnetycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766914.61", "WARTOSC": "902252.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.01.2018 do 30.06.2019 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od stycznia 2018 do czerwca 2018). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy- trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiwanego obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy . Projekt uwzgl\u0119dnia wykorzystanie narz\u0119dzi i/lub produkt\u00f3w wypracowanych w ramach projekt\u00f3w Inicjatywy Wsp\u00f3lnotowej EQUAL.", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI W PRACY - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosparwnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "602756.25", "WARTOSC": "709125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: 54(w tym min.2K) nowych wykwalifikowanych mechanik\u00f3w i elektromechanik\u00f3w pojazd\u00f3w samochodowych - os\u00f3b doros\u0142ych, mieszka\u0144c\u00f3w SOM do 31.03.2019r. Rezultatem proj. b\u0119dzie wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie go do wymog\u00f3w rynku pracy SOM zwi\u0119kszaj\u0105c szanse na zatrudnienie 72 doros\u0142ym mieszka\u0144com SOM (w tym 4K) do 31.03.2019r. (zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te-opis w D.2. i E.2). Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zaplanowanie \u015bcie\u017cki umo\u017cliwiaj\u0105cej podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem/uzupe\u0142nieniem/podnoszeniem kwalifikacji zawodowych obejmuj\u0105cej kwalifikacyjne kursy zawodowe (KKZ) w zawodach (1 do wyboru): - MECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.18-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA PODZESPO\u0141\u00d3W I ZESPO\u0141\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) - ELEKTROMECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.12-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA ELEKTRYCZNYCH I ELEKTRONICZNYCH UK\u0141AD\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) Osoby, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 KKZ otrzymaj\u0105 dyplom uko\u0144czenia KKZ i przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zorganizowanego w siedzibie Wnioskodawcy, bo ma on Upowa\u017cnienie Okr\u0119gowej Komisji Egzaminac.w Poznaniu do organizowania egz. potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje w zawodach samochod. Po zdaniu egz. uczestnicy otrzymaj\u0105 \u015bwiadectwo potwierdz. kwalifikacje zawod. M.12 lub M.18, wystawione przez OKE w Poznaniu. Dodatkowo ka\u017cdy odb\u0119dzie doradztwo: - edukacyjno-zawodowe (indywidualne) na pocz\u0105tku udzia\u0142u w proj.-\u015br 3 h/os x 72 os(przed KKZ); i na zako\u0144czenie udzia\u0142u w proj \u2013\u015br 4 h/os x 72 os (po KKZ, 2h przed egz. i 2h po egzaminie). - merytoryczne 16 h/1 grupa x 6 grup, po KKZ a przed egzaminem- w celu lepszego przygotowania do egz. Wszyscy otrzymaj\u0105 m.in.materia\u0142y merytor. i praktyczne do zaj\u0119\u0107,odzie\u017c ochronn\u0105, \u015br.czysto\u015bci,badania lek, zwrot koszt\u00f3w doj., ubezp.NNW, egzamin.Dodatkowo w kosztach po\u015bred. realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie, rekrutacja, promocja,monit", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106-EDUKACJA-NAUKA W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zosta\u0144 kwalifikowanym mechanikiem lub elektromechanikiem samochodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "461795.44", "WARTOSC": "543288.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.2016 do 31.12.2017 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od pa\u017adziernika 2016 do wrze\u015bnia 2017). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualna? oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy/trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiw. obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzielenia wsparcia specjalist. (t\u0142umacz, opiekun).", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI DO PRACY \u2013 aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "353867.75", "WARTOSC": "416315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt \u201eKwalifikacje kluczem do sukcesu\u201d zrealizowany zostanie na terenach miejsko-wiejskich - wszystkich gmin Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego. W ramach projektu a\u017c 100 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18+ pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych do podnoszenia swoich kwalifikacji zawodowych i kompetencji, uzyska wsparcie w postaci 12 godzin indywidualnych konsultacji w tym 10h z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia posiadanych kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie tytu\u0142u czeladnika, mistrza lub r\u00f3wnowa\u017cnego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze proces aktywizacji kapita\u0142u ludzkiego na terenie SOM oraz odpowie na deficyty wyst\u0119puj\u0105ce w obr\u0119bie rynku pracy na terenie SOM a tym samym przyczyni si\u0119 do stworzenia innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki, kt\u00f3ra poza rozwojem infrastruktury technicznej wymaga r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednio wsparcia kapita\u0142u ludzkiego.CEL G\u0141.: Nabycie kwalifikacji zawodowych oraz kompetencji spo\u0142ecznych przez 100 uczestnik\u00f3w projektu z terenu Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU GOSPODARCZEGO I EDUKACJI \"SYNERGIA\"", "TYTUL": "Kwalifikacje kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "198221.37", "WARTOSC": "233201.62", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: 85 uczni\u00f3w/uczennic (w tym 38K) os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119, z SP na G\u0142\u0119bokim, mieszka\u0144c\u00f3w SOM u kt\u00f3rych wzros\u0142y o min.20%kompetencje kluczowe - do 30.06.2019r. Najwa\u017cniejszym rezultatem proj. b\u0119dzie liczba uczni\u00f3w-85, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu do 30.06.2019r. (zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te-opis w D.2. i E.2). Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zaplanowanie \u015bcie\u017cki umo\u017cliwiaj\u0105cej podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kompetencji kluczowych w tym TIK, obejmuj\u0105ce: zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w zdolnych z przedmiot\u00f3w/z zakresu: 1.matematyka w j\u0119zyku angielskim (12dzieci starszych w 2 gr-\u0142\u0105cznie 256h zaj\u0119\u0107), 2.matematyczno-przyrodnicze (10dzieci m\u0142odszych w 2 gr- do IIIklasy-\u0142\u0105cznie 256h zaj\u0119\u0107), 3.przyroda/nauka/technika (12 dzieci starszych w 2gr-\u0142\u0105cznie 128h zaj\u0119\u0107), 4.j\u0119zyk angielski (12dzieci starszych w 2gr-\u0142\u0105cznie 256h zaj\u0119\u0107), 5.TIK-w tym programowanie (28 dzieci starszych w 2gr-\u0142\u0105cznie 256h zaj\u0119\u0107). Oraz zajecia dla dzieci z potrzebami wyr\u00f3wnania kompetencji z zakresu: 6.motoryki ma\u0142ej (terapia r\u0119ki) (10dzieci m\u0142odszych w 2gr-\u0142\u0105cznie 128h zaj\u0119\u0107), 7.matematyka (24dzieci m\u0142odszych w 3 gr-\u0142\u0105cznie 192h zaj\u0119\u0107). \u0141\u0105cznie zaj\u0119cia przewidzieli\u015bmy dla 106 dzieci, jednak z uwagi na fakt i\u017c cz\u0119\u015b\u0107 dzieci korzysta\u0107 bedzie z 2 rodzaj\u00f3w zaj\u0119\u0107 - r\u00f3\u017cnych dzieci b\u0119dzie 85 w tym 38 dziewczynek i 47 ch\u0142opc\u00f3w. Wszyscy otrzymaj\u0105 m.in.materia\u0142y na zajecia i b\u0119d\u0105 wykorzystywac materia\u0142y praktyczne-pomoce dydaktyczne do ka\u017cdego obszaru osobnych. Zakupiony zostanie tak\u017ce drobny sprz\u0119t tj. komputer z oprogramowaniem, wizualizer. Uczniowie najzdolniejsi otrzymywa\u0107 b\u0119da stypendia. Dodatkowo rodzice dzieci - uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w projekcie b\u0119d\u0105 mie\u0107 mo\u017cliwos\u0107 spotkania si\u0119 w sprawie post\u0119p\u00f3w ich pociech w ramach kompetencji kluczowych oraz wskaza\u0144 do dalszej pracy i predyspozycji/mo\u017cliwosci wykonywania konkretnych zawod\u00f3w. Dodatkowo w kosztach po\u015bred. realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie, rekrutacja, promocja, monitoring projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PUBLICZNA SZKO\u0141A PODSTAWOWA NA G\u0141\u0118BOKIEM", "TYTUL": "SUKCESY DZIECI Szko\u0142y Podstawowej na G\u0142\u0119bokim!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1477.030283320897, "v": "61,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.1, "v_pc": "1477,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 859.9119798762727, "v": "35,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 467.6310620321114, "v": "19,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 38.4266634571408, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25.149795633440053, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23.757355992585996, "v": "986,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18.91184050261175, "v": "785,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13.813290325686639, "v": "573,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.597236357509087, "v": "315,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.7018173940254675, "v": "236,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.150865849842332, "v": "213,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4.420084490768601, "v": "183,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3.7026237874010057, "v": "153,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.855667621500614, "v": "118,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1106.851438509496, "v": "45,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.31, "v_pc": "1106,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 683.222349372939, "v": "28,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 259.23642514984476, "v": "10,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.42}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 75.23005921575235, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36.69777026213802, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 33.3316676696435, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 141.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8.590987651349206, "v": "356,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7.786596057097465, "v": "323,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.699952338540789, "v": "112,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.055630792191223556, "v": "2,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 680.3706287461183, "v": "28,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.48, "v_pc": "680,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 238.50819632669763, "v": "9,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.05}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 172.25950509111044, "v": "7,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 55.56095780275859, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 52.93495799533014, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48.09289651686205, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.77990275136606, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 44.23502106251354, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.5}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12.34720650891847, "v": "512,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 9.840966709192886, "v": "408,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.44}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1.8110179813687022, "v": "75,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 644.4485612497895, "v": "26,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.82, "v_pc": "644,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 350.26133018799794, "v": "14,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.35}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 217.49698192234555, "v": "9,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.74}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 71.84760416917412, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4.814288809185663, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.028356161086103556, "v": "1,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 450.8117897118647, "v": "18,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.27, "v_pc": "450,81 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 389.96513949401833, "v": "16,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24.89857906265797, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14.097897118648147, "v": "585,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.75398310184628, "v": "488,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.703147100594562, "v": "320,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1.2659579231158076, "v": "52,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1.1270859109837996, "v": "46,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 305.69448884288585, "v": "12,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6, "v_pc": "305,69 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106.76913824230319, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.92}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 60.43675252148377, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55.69834605107961, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.990189201550205, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.13}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 21.82628842404256, "v": "906,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.13}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12.056427316274704, "v": "500,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8.999446356786944, "v": "373,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.16182437474424, "v": "255,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.756076354620514, "v": "114,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 238.40030281876614, "v": "9,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37, "v_pc": "238,40 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116.22754808270949, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 372.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.75}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 96.90742122619936, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.64}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25.265333509857257, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.59}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 194.41072455046577, "v": "8,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56, "v_pc": "194,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "22.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 153.01145150807596, "v": "6,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 35.21652263919312, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.016320439063139, "v": "166,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.1664299641335485, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 163.56616710396452, "v": "6,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0, "v_pc": "163,57 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 126.75163974676839, "v": "5,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.49}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30.741980116987214, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.79}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.128837589967022, "v": "129,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.9437096502419178, "v": "122,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 71.3425445923501, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "71,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33.75573068868401, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.31}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 33.285389114893015, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.65}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2.171423825915317, "v": "90,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 1.0832149820667742, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.6831475820234456, "v": "28,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.1685001083214982, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.16838143610235176, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.02675685434369208, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 36.415308234841014, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "36,42 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "184.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.93436078280337, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.67}, {"name": "Ochotnicze Hufce Pracy", "value": 0.4809474520376477, "v": "19,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25.231083455696506, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "25,23 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.832957658329924, "v": "865,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.008633945550393, "v": "124,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.92}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.7782538574489084, "v": "32,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.6112379943672821, "v": "25,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12.867944057964037, "v": "534,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,87 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 12.867944057964037, "v": "534,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 9.215276701249307, "v": "382,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,22 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 9.215276701249307, "v": "382,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8.958726139181088, "v": "372,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 4.8676431649134635, "v": "202,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3621676335363357, "v": "98,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.36}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1.602271381460174, "v": "66,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.12664395927111669, "v": "5,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.019322148135666, "v": "250,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,02 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.9583999711142672, "v": "122,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.14}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.8594128974797197, "v": "118,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19262691668873214, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.008882362852947549, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5.007224321787064, "v": "208,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,01 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5.007224321787064, "v": "208,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4.532500782321931, "v": "188,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,53 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.39671376645885, "v": "99,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.87}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.0832149820667742, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.89}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.5711431528777411, "v": "23,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.4814288809185663, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.62}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3.7649276653106423, "v": "156,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,76 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3.7649276653106423, "v": "156,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.5503146137736805, "v": "147,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,55 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "76.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.5503146137736805, "v": "147,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8168.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.8909322870278988, "v": "37,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,89 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "176.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.8909322870278988, "v": "37,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}