{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Nowe Warpno", "kod_gus": "023216600000", "podregion_eurostat": "PL428", "ludnosc": 1667, "budzet": {"dochody": "8,14 mln z\u0142", "wydatki": "8,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 12.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "363,80 tys z\u0142", "wydatki": "511,78 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6669489799999967}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6669489799999967}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.052613920000002}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.052613920000002}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2166513199999995}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2166513199999995}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2389468100000033}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2389468100000033}], "dochod_ue": "6,72 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "1308.5 z\u0142", "powiat": "710,39 tys z\u0142", "powiat_pc": "426.1 z\u0142", "wojewodztwo": "3,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "59,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "474,36 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-05-06", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "34634882.45", "WARTOSC": "40947049.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa i rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 114 na odcinku Brz\u00f3zki \u2013 Trzebie\u017c wraz z przej\u015bciem przez m. Brz\u00f3zki (km 10 + 915,0 \u2013 20 + 196,57) oraz przej\u015bcie przez m. Warno\u0142\u0119ka (km 6 + 740,0 \u2013 8 + 752,62) na d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 11,29 km. Jest to droga o parametrach drogi klasy g\u0142\u00f3wnej \u201eG\u201d i projektowanej kategorii ruchu KR 2. Zakres rob\u00f3t budowlanych na odcinku Brz\u00f3zki -Trzebie\u017c obejmuje poszerzenie i wzmocnienie istniej\u0105cej jezdni bitumicznej,budow\u0119 nowych chodnik\u00f3w i zatok autobusowych,przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w i skrzy\u017cowa\u0144,budow\u0119 element\u00f3w spowolnienia ruchu - wyspy rozdzia\u0142u pas\u00f3w ruch,usuniecie koliduj\u0105cych drzew,przebudow\u0119 (profilowanie) istniej\u0105cych row\u00f3w drogowych i miejscow\u0105 budow\u0119 nowych row\u00f3w drogowych,budow\u0119 kanalizacji deszczowej w m. Trzebie\u017c,oczyszczenie istniej\u0105cego przepustu w km 11+030,przebudow\u0119 istniej\u0105cej sieci elektroenergetycznej, przebudowa teletechnicznych sieci kablowych i napowietrznych wraz z przy\u0142\u0105czami,monta\u017c drogowych barier ochronnych. Zakres rob\u00f3t budowlanych na przej\u015bciu przez m. Warno\u0142\u0119ka obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 114, budow\u0119 chodnik\u00f3w,budow\u0119 zatok autobusowych,budow\u0119 element\u00f3w uspokojenia ruchu ,wyprofilowanie istniej\u0105cych nienormatywnych poboczy,oczyszczenie oraz przebudowa istniej\u0105cych row\u00f3w drogowych,wykonanie oznakowania poziomego wg projektu sta\u0142ej organizacji ruchu,wykonanie oznakowania pionowego wg projektu sta\u0142ej organizacji ruchu,remont lub przebudowa istniej\u0105cych zjazd\u00f3w,budowa nowych zjazd\u00f3w,przebudowa przepust\u00f3w zlokalizowanych w km 6+826,95 oraz 7+749,68,wycinka koliduj\u0105cych drzew i krzew\u00f3w,budowa kanalizacji deszczowej wg odr\u0119bnego opracowania bran\u017cowego,przebudowa o\u015bwietlenia ulicznego wg odr\u0119bnego opracowania bran\u017cowego,usuni\u0119cie kolizji z istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 wodoci\u0105gow\u0105, telekomunikacyjn\u0105, elektryczn\u0105 wg odr\u0119bnych opracowa\u0144 bran\u017cowych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 114 na szlakowym odcinku Brz\u00f3zki-Trzebie\u017c oraz przebudowa przej\u015bcia przez miejscowo\u015bci Warno\u0142\u0119ka i Brz\u00f3zki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 801.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2519657.99", "WARTOSC": "2964303.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno", "OPIS": "W ramach realizacji projektu planowane jest wykonanie dw\u00f3ch zada\u0144 ( w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\": 1. \"Odbudowa wa\u0142u przeciwpowodziowego Miroszewo \u2013 Brz\u00f3zki w km 6+500 \u2013 8+160\". Zakresem rzeczowym zadania b\u0119dzie wa\u0142 przeciwpowodziowy o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 1,74 km, spe\u0142niaj\u0105cego parametry techniczne obowi\u0105zuj\u0105ce dla wa\u0142\u00f3w III klasy, celem zamkni\u0119cia uk\u0142adu obwa\u0142owa\u0144 poprzez dowi\u0105zanie si\u0119 do podwy\u017cszenia terenu. Skarpa odwodna wa\u0142u zostanie umocniona koszami gabionowymi, natomiast umocnienie korony wa\u0142u geokrata z wype\u0142nieniem mieszank\u0105 z kruszywa \u0142amanego. Na odcinku, gdzie nie ma mo\u017cliwo\u015bci wykonania ziemnego korpusu wa\u0142u przewiduje si\u0119 wykonanie mobilnego systemu ochrony przeciwpowodziowej - d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 183m. W miejscu zjazdu z korony wa\u0142u przewiduje si\u0119 wykonanie \u017celbetowego muru oporowego. Ze wzgl\u0119du na lokalizacj\u0119 istniej\u0105cym ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych zaprojektowano przejazd wa\u0142owy dla komunikacji z terenem pasa technicznego na przedwalu. 2. Odbudowa prawego wa\u0142u przeciwpowodziowego nad Kana\u0142em Kr\u00f3lewskim km 0+000 \u2013 0+400 wraz z przepustem wa\u0142owym. Zakresem rzeczowym b\u0119dzie wa\u0142 przeciwpowodziowy wzd\u0142u\u017c prawego brzegu Kana\u0142u Kr\u00f3lewskiego o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 0,4 km. W ramach realizacji zakresu rzeczowego wykonany zostanie wa\u0142 o trapezowym kszta\u0142cie przekroju poprzecznego zlokalizowany w miejscu istniej\u0105cego wa\u0142u, umocniony od strony odwodnej umocnieniem biologicznym z p\u0142at\u00f3w darniny na p\u0142ask. Korona wa\u0142u b\u0119dzie umocniona geokrat\u0105 o ma\u0142ych kom\u00f3rkach. Wa\u0142 czo\u0142owy o trapezowym kszta\u0142cie przekroju poprzecznego z obustronnymi p\u00f3\u0142kami zostanie dowi\u0105zany do modernizowanego prawostronnego wa\u0142u jak i istniej\u0105cego lewostronnego, tak by po\u0142\u0105czy\u0107 dwa ci\u0105gi obwa\u0142owa\u0144, co ma na celu osi\u0105gni\u0119cie kompleksowo\u015bci obwa\u0142owania. W wale czo\u0142owym zostanie wykonany przepust wa\u0142owy z zastawkami wrzecionowymi o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 13,6m oraz zjazd w celu w\u0142\u0105czenia si\u0119 do istniej\u0105cego ci\u0105gu komunikacyjnego biegn\u0105cego wzd\u0142u\u017c lewego brzegu Kana\u0142u Kr\u00f3lewskiego. Projekt jest projektem stacjonarnym.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpowodziowe na terenie Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 382.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-26", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "45548873.17", "WARTOSC": "69395555.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 62 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 762 gospodarstw domowych oraz 129 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim A i Szczecinie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"A\" i Szczecin Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2796389.41", "WARTOSC": "3289869.93", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest zwi\u0119kszenie, w okresie 01.04.17-31.03.20, aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw., w tym szans na zatrudnienie 439 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. (241K,198M),w tym 269 dzieci oraz otoczenia-91 rodzic\u00f3w zast\u0119pczych, w tym min.34% os.(PCPR)i min. 10%os.(ka\u017cdy OPS)z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zam. pow.policki, korzystaj\u0105cych ze wsparcia PCPR Police lub OPS na terenie pow. polickiego.Inicjatywa stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany niski poziom aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw.,nieumiej\u0119tno\u015b\u0107 uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i funkcjonowania na rynku pracy oraz szereg istotnych zdiagnozowanych dysfunkcji w\u015br\u00f3d klient\u00f3w PCPR oraz OPS na terenie pow.polickiego. Realizacja kompleksowego programu reintegracji spo\u0142. i zaw. przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenie kompet. spo\u0142. i \u017cyciowych UP, motywacji do dzia\u0142ania, wzrostu umiej\u0119t. funkcjonowania na rynku pracy oraz uzyskania kwalifik. i do\u015bwiadczenia zaw.. Kluczowym elementem proj. jest: a)merytoryczne wsparcie rodz. zast\u0119pczych i biologicznych poprzez realizacj\u0119 kompleks.,dedykow. progr., w tym dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j dziecka o charakt. terapeutycznym; b)wsparcie rodz.do\u015bwiadcz. przemocy; c)wprowadzenie w doros\u0142e \u017cycie, przygotowanie do samodzielnego funkcjonowania wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej. Wska\u017aniki rezultatu: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz.spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-19; L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-34; L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14;Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej-56/46%; Wska\u017anik efektektywno\u015bci zatrudnieniowej-22/12%; Wska\u017aniki produktu:L.os.zagro\u017c. ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie-454;L.os.zagro\u017c. ub\u00f3st.lub wyklucz. spo\u0142.,do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w ramach programie-265;L.os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w prog (C)-125.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "LOKOMOTYWA-cja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6350996.96", "WARTOSC": "7471761.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.zachodniopomorskiegoo powstanie 87 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP).Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1305 dzieci (653K i 652M) w wieku 6 -18 lat z woj.zachodniopomorskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny(\u2026)stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie rodzinne). Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania wi\u0119zi m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 10-15 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust.\" o wspieraniu...\".Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. W ramach proj.zostanie utworzonych 87 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 2014-20 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW ZACHODNIOPOMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380445.14", "WARTOSC": "1631295.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kompetencji 131 nauczycieli i 1200 uczni\u00f3w w zakresie programowania z 33 szk. oraz 10 os. doros\u0142ych z 2 bibliotek znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Goleni\u00f3w, Nowogard, Osina, Maszewo, P\u0142oty, Chojna, Sucha\u0144, Nowe Warpno, Przybiern\u00f3w, Mi\u0119dzyzdroje, Police, Stargard w., Marianowo, Ko\u0142baskowo, Dobra Szcz. oraz Karnice do grud. 2019 r.W ramach proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142.:- opracowanie pomocy dydaktycznych- przeprowadzenie szkole\u0144 dla naucz.\u2013 33 gr. (60 g.-1 gr.)- przeprowadzenie szk. praktycznych z uczn. - 132 gr. (15x2h)- mentoring naucz. przez okres 6 m.- org. zaj. dla ka\u017cdej gr. w Instytucie Organizacji Przedsi\u0119biorstw i Technik Informacyjnych w Szczecinie. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie przez 131 n., 10 os. dor. oraz 1200 ucz. kompetencji w zakresie programowania. Ww. dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w ramach III osi prior., w tym dzia\u0142anie 3.2.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Nie obawiaj si\u0119 programowa\u0107, to nie takie trudne- kompleksowe wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie nauki programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766914.61", "WARTOSC": "902252.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.01.2018 do 30.06.2019 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od stycznia 2018 do czerwca 2018). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy- trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiwanego obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy . Projekt uwzgl\u0119dnia wykorzystanie narz\u0119dzi i/lub produkt\u00f3w wypracowanych w ramach projekt\u00f3w Inicjatywy Wsp\u00f3lnotowej EQUAL.", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI W PRACY - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosparwnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "602756.25", "WARTOSC": "709125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: 54(w tym min.2K) nowych wykwalifikowanych mechanik\u00f3w i elektromechanik\u00f3w pojazd\u00f3w samochodowych - os\u00f3b doros\u0142ych, mieszka\u0144c\u00f3w SOM do 31.03.2019r. Rezultatem proj. b\u0119dzie wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie go do wymog\u00f3w rynku pracy SOM zwi\u0119kszaj\u0105c szanse na zatrudnienie 72 doros\u0142ym mieszka\u0144com SOM (w tym 4K) do 31.03.2019r. (zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te-opis w D.2. i E.2). Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zaplanowanie \u015bcie\u017cki umo\u017cliwiaj\u0105cej podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem/uzupe\u0142nieniem/podnoszeniem kwalifikacji zawodowych obejmuj\u0105cej kwalifikacyjne kursy zawodowe (KKZ) w zawodach (1 do wyboru): - MECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.18-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA PODZESPO\u0141\u00d3W I ZESPO\u0141\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) - ELEKTROMECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.12-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA ELEKTRYCZNYCH I ELEKTRONICZNYCH UK\u0141AD\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) Osoby, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 KKZ otrzymaj\u0105 dyplom uko\u0144czenia KKZ i przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zorganizowanego w siedzibie Wnioskodawcy, bo ma on Upowa\u017cnienie Okr\u0119gowej Komisji Egzaminac.w Poznaniu do organizowania egz. potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje w zawodach samochod. Po zdaniu egz. uczestnicy otrzymaj\u0105 \u015bwiadectwo potwierdz. kwalifikacje zawod. M.12 lub M.18, wystawione przez OKE w Poznaniu. Dodatkowo ka\u017cdy odb\u0119dzie doradztwo: - edukacyjno-zawodowe (indywidualne) na pocz\u0105tku udzia\u0142u w proj.-\u015br 3 h/os x 72 os(przed KKZ); i na zako\u0144czenie udzia\u0142u w proj \u2013\u015br 4 h/os x 72 os (po KKZ, 2h przed egz. i 2h po egzaminie). - merytoryczne 16 h/1 grupa x 6 grup, po KKZ a przed egzaminem- w celu lepszego przygotowania do egz. Wszyscy otrzymaj\u0105 m.in.materia\u0142y merytor. i praktyczne do zaj\u0119\u0107,odzie\u017c ochronn\u0105, \u015br.czysto\u015bci,badania lek, zwrot koszt\u00f3w doj., ubezp.NNW, egzamin.Dodatkowo w kosztach po\u015bred. realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie, rekrutacja, promocja,monit", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106-EDUKACJA-NAUKA W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zosta\u0144 kwalifikowanym mechanikiem lub elektromechanikiem samochodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "461795.44", "WARTOSC": "543288.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.2016 do 31.12.2017 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od pa\u017adziernika 2016 do wrze\u015bnia 2017). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualna? oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy/trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiw. obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzielenia wsparcia specjalist. (t\u0142umacz, opiekun).", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI DO PRACY \u2013 aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "353867.75", "WARTOSC": "416315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt \u201eKwalifikacje kluczem do sukcesu\u201d zrealizowany zostanie na terenach miejsko-wiejskich - wszystkich gmin Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego. W ramach projektu a\u017c 100 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18+ pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych do podnoszenia swoich kwalifikacji zawodowych i kompetencji, uzyska wsparcie w postaci 12 godzin indywidualnych konsultacji w tym 10h z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia posiadanych kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie tytu\u0142u czeladnika, mistrza lub r\u00f3wnowa\u017cnego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze proces aktywizacji kapita\u0142u ludzkiego na terenie SOM oraz odpowie na deficyty wyst\u0119puj\u0105ce w obr\u0119bie rynku pracy na terenie SOM a tym samym przyczyni si\u0119 do stworzenia innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki, kt\u00f3ra poza rozwojem infrastruktury technicznej wymaga r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednio wsparcia kapita\u0142u ludzkiego.CEL G\u0141.: Nabycie kwalifikacji zawodowych oraz kompetencji spo\u0142ecznych przez 100 uczestnik\u00f3w projektu z terenu Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU GOSPODARCZEGO I EDUKACJI \"SYNERGIA\"", "TYTUL": "Kwalifikacje kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1425.8962567486506, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1425,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 858.7337672465509, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 457.47903419316134, "v": "762,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 103.93042591481704, "v": "173,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3.9072105578884226, "v": "6,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.133881223755249, "v": "1,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7119376124775044, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1048.0969226154768, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1048,10 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 918.0854649070186, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55.3857948410318, "v": "92,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39.46924415116976, "v": "65,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 31.345368926214753, "v": "52,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.811049790041992, "v": "6,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 926.0403059388124, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "926,04 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 307.007924415117, "v": "511,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 149.38999400119977, "v": "249,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 130.21986802639472, "v": "217,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 123.80437912417516, "v": "206,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 110.13649670065986, "v": "183,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 104.11391721655669, "v": "173,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1.3677264547090582, "v": "2,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 776.9108578284342, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "776,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "40.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 460.991325734853, "v": "768,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 282.8148470305939, "v": "471,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24.547090581883623, "v": "40,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5.03998200359928, "v": "8,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.4300299940011993, "v": "5,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08758248350329934, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 425.1197420515897, "v": "708,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "425,12 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 213.53613077384523, "v": "355,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 71.94210557888422, "v": "119,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 65.45461307738452, "v": "109,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 32.11727654469106, "v": "53,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21.18852429514097, "v": "35,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7.559046190761848, "v": "12,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.246742651469706, "v": "12,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6.075302939412118, "v": "10,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 74.14243551289742, "v": "123,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "74,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 72.28443911217757, "v": "120,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1.857996400719856, "v": "3,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73.3812597480504, "v": "122,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "73,38 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 63.80906418716256, "v": "106,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9.572195560887822, "v": "15,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57.33398920215957, "v": "95,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "57,33 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57.33398920215957, "v": "95,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 45.72145770845832, "v": "76,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "45,72 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24.514883023395324, "v": "40,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 21.20657468506299, "v": "35,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 43.52311937612478, "v": "72,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 43.52311937612478, "v": "72,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33.29904019196161, "v": "55,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.94040791841631, "v": "54,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.358632273545291, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23.707984403119376, "v": "39,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,71 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23.550401919616075, "v": "39,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.15758248350329934, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19.252897420515897, "v": "32,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,25 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8.597186562687464, "v": "14,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5.758848230353929, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4.896862627474505, "v": "8,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 18.523383323335334, "v": "30,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,52 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 18.523383323335334, "v": "30,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17.586910617876423, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,59 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "134.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.509898020395921, "v": "10,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.315536892621476, "v": "10,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4.559916016796641, "v": "7,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20155968806238753, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17.11620875824835, "v": "28,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,12 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "64.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 17.11620875824835, "v": "28,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}