{"gmina": "gmina wiejska Ko\u0142baskowo", "ludnosc": 12380, "budzet": {"dochody": "93,91 mln z\u0142", "wydatki": "100,59 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,20 mln z\u0142", "wydatki": "2,86 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "4,58 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "50,62 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,98 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "265,97 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "5360000.00", "WARTOSC": "10898151.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 dr\u00f3g rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 Bike&Ride na terenie Gminy Ko\u0142baskowo w ramach nast\u0119puj\u0105cych zakres\u00f3w inwestycyjnych: I. ODCINEK KARWOWO-WARNIK budowa \u015bcie\u017cki rowerowej Karwowo-Warnik wraz z przebudow\u0105 infrastruktury drogowej i technicznej w miejscowo\u015bci Karwowo \u2013 infrastruktura cz\u0119\u015bciowo modernizowana i nowa. II. ODCINEK ROS\u00d3WEK \u2013 GRANICA PA\u0143STWA zaprojektowanie ibudowa drogi rowerowej Ros\u00f3wek \u2013 granica pa\u0144stwa - infrastruktura nowa. III. ODCINEK SIAD\u0141O DOLNE \u2013 KUR\u00d3W zaprojektowanie i budowa drogi gminnej wraz z drog\u0105 dla rower\u00f3w Siad\u0142o Dolne \u2013 Kur\u00f3w - infrastruktura nowa. IV. Parkingi B&R /budowa punkt\u00f3w przesiadkowych Bike&Ride w Ko\u0142baskowie i Przec\u0142awiu - infrastruktura nowa.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141BASKOWO", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych na terenie Gminy Ko\u0142baskowo w celu uzyskania dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej i poprawy bezpiecze\u0144stwa w ramach obszaru metropolitalnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 432.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-27", "DOFINANSOWANIE": "4500000.00", "WARTOSC": "5641090.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Analizowane przedsi\u0119wzi\u0119cie pn.: \u201eBudowa dr\u00f3g rowerowych na terenie Gminy Ko\u0142baskowo w celu uzyskania dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej i poprawy bezpiecze\u0144stwa w ramach obszaru metropolitalnego- etap II\u201d obejmuje swoim zakresem: 1. ODCINEK KARWOWO-PRZEC\u0141AW: 1.1. budowa drogi gminnej o d\u0142. 126 m, 1.2. budowa drogi pieszo-rowerowej o szer. 3 m od i d\u0142. 2504 m., 2. ODCINEK KAMIENIEC-KO\u0141BASKOWO: 2.1. budowa \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej o szer. 3 m i d\u0142. 1700 m, 2.2. przebudowa drogi gminnej wew. o d\u0142. 398,57 m. - - - Etapy realizacji: * ODC. KARWOWO-PRZEC\u0141AW: - Wyb\u00f3r Wykonawcy dokumentacji projektowej oraz rob\u00f3t w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d: 2 kw. 2019, - Dokumentacja projektowo-wykonawcza: 2 kw. 2019 \u2013 1 kw. 2020, - Us\u0142uga Nadz\u00f3r Inwestorski [koszt poza projektem]: 2 \u2013 4 kw. 2020, - Roboty budowlane: 2 \u2013 4 kw. 2020, - Promocja projektu [koszt poza projektem]: 4 kw. 2020, - Odbi\u00f3r ko\u0144cowy: 4 kw. 2020. * ODC. KAMIENIEC-KO\u0141BASKOWO: - Wyb\u00f3r Wykonawcy prac budowlanych: 2 kw. 2019, - Us\u0142uga Nadz\u00f3r Inwestorski [koszt poza projektem]: 2 \u2013 4 kw. 2019, - Roboty budowlane: 2 \u2013 4 kw. 2019, - Promocja projektu [koszt poza projektem]: 4 kw. 2020, - Odbi\u00f3r ko\u0144cowy: 4 kw. 2019. - - - Wnioskodawca posiada w ramach opisanych struktur maj\u0105tkowo-administracyjnych zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105ce uruchomienie infrastruktury bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu projektu (SW 3.2). Projekt b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 Zespo\u0142u ds. Wdra\u017cania Projektu oraz podmiot\u00f3w zew. (SW 3.2.2) - - - Zgodno\u015b\u0107 projektu z zapisami pkt 1.2 Regulaminu naboru: - typ projektu \u2013 1, - inwestycja wskazana w Strategii i wdra\u017cana na obszarze ZIT SOM, - wsparcie na dzia\u0142ania usprawniaj\u0105ce komunikacj\u0119 publiczn\u0105, - dotyczy obszaru, dla kt\u00f3rego stworzony zosta\u0142 PGN oraz PZMM (SW 2.2.7), - przedmiot projektu znajduje si\u0119 na terenie strefy przemys\u0142owej, - inwestycja powi\u0105zana z dzia\u0142aniami \u201emi\u0119kkimi\u201d w ramach PGN.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141BASKOWO", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych na terenie Gminy Ko\u0142baskowo w celu uzyskania dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej i poprawy bezpiecze\u0144stwa w ramach obszaru metropolitalnego- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 363.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-06", "DOFINANSOWANIE": "3702936.77", "WARTOSC": "13037777.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowego zak\u0142adu przedsi\u0119biorstwa SAS w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim oraz zakup niezb\u0119dnych maszyn, urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania do wdro\u017cenia innowacji produktowych, procesowej i nietechnologicznych. G\u0142\u00f3wny cel przedsi\u0119wzi\u0119cia stanowi podniesienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na rynku meblowym. Planowane jest poszerzenie oferty sp\u00f3\u0142ki o nowy produkt - dekoracyjne panele o\u015bwietleniowe wykonane z p\u0142yty meblowej oraz udoskonalone us\u0142ugi stolarskie (ci\u0119cie, okleinowanie, obr\u00f3bka CNC / frezowanie stanowi\u0105ce kompleksow\u0105 us\u0142ug\u0119 stolarsk\u0105) o charakterze innowacji produktowej. Za\u0142o\u017cono r\u00f3wnie\u017c zmiany w zakresie organizacji procesu produkcyjnego polegaj\u0105ce na stworzeniu zintegrowanego ci\u0105gu produkcyjnego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z innowacyjnych maszyn, wspieranego automatem do szykowania p\u0142yt na produkcj\u0119. Stworzenie zaawansowanego technologicznie ci\u0105gu produkcyjnego pozwoli wdro\u017cy\u0107 innowacj\u0119 procesow\u0105. Wymienione rozwi\u0105zania zostan\u0105 uzupe\u0142nione innowacjami nietechnologicznymi: organizacyjnymi i marketingow\u0105. Innowacje organizacyjne polega\u0107 b\u0119d\u0105 na: 1) usprawnieniu procesu szkolenia i nadzoru pracownik\u00f3w przy wykorzystaniu rozwi\u0105za\u0144 z zakresu AR; 2) wdro\u017ceniu systemu mobilnej kontroli maszyn produkcyjnych. Innowacja marketingowa b\u0119dzie natomiast polega\u0107 na na dotarciu do klient\u00f3w niemieckich przez sklep internetowy, kt\u00f3ry oferowa\u0107 b\u0119dzie produkty w\u0142asne Wnioskodawcy (w tym wdra\u017cane w ramach projektu) i towary handlowe - akcesoria i produkty do produkcji mebli. W ramach projektu przewidziano: - prace budowlane i z zakresu zagospodarowania terenu maj\u0105ce na celu budow\u0119 nowego zak\u0142adu, - zakup maszyn tworz\u0105cych ci\u0105g technologiczny do obr\u00f3bki stolarskiej z \u015brodkami trwa\u0142ymi go uzupe\u0142niaj\u0105cymi, - monta\u017c zakupionych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w stolarskim ci\u0105gu maszynowym, - zakup wyposa\u017cenia do innowacji organizacyjnych i ich wdro\u017cenie, - stworzenie niemieckiej wersji sklepu internetowego i udost\u0119pnienie sprzeda\u017cy klientom zagranicznym", "BENEFICJENT": "\"SAS\" SP Z O.O.", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa SAS Sp. z o.o. na rynku meblarskim poprzez budow\u0119 nowego zak\u0142adu oraz wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej i nietechnologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3075916.29", "WARTOSC": "5882638.88", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wybudowanie nowej infrastruktury stanowi\u0105cej elektrowni\u0119 do wytwarzania energii elektrycznej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w postaci promieniowania s\u0142onecznego tj. budow\u0119 farmy fotowoltaicznej o mocy 960 kW wraz z kontenerow\u0105 stacj\u0105 transformatorow\u0105 oraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Projekt posiada charakter stacjonarny-farma zostanie wybudowana na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki nr 9/17 w miejscowo\u015bci Pargowo. Sp\u00f3\u0142ka legitymuje si\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105 umow\u0105 dzier\u017cawy, zawart\u0105 w celu zrealizowania przedmiotowego projektu. Rozpocz\u0119cie realizacji projektu na etapie prac przygotowawczych przypada na II i III kwarta\u0142 br. Sp\u00f3\u0142ka przewiduje rozpocz\u0119cie rzeczowe projektu w III kwartale 2017 roku (zakup niezb\u0119dnej infrastruktury do budowy farmy o mocy 960kW oraz roboty budowlane) a zako\u0144czenie realizacji w I kwartale 2018 r.. W ramach prac przygotowawczych podj\u0119to czynno\u015bci polegaj\u0105ce na pozyskaniu niezb\u0119dnej dokumentacji prawnej w postaci wymaganych decyzji administracyjnych do budowy farmy oraz pozyskania niezb\u0119dnej dokumentacji technicznej, ponadto zlecono wykonanie studium wykonalno\u015bci. W I kwartale 2017 r. Wnioskodawca przewiduje przeprowadzenie post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia w ramach projektu zgodnie z zasadami udzielania zam\u00f3wie\u0144 w projektach realizowanych w ramach RPO WZ 2014-2020 i podpisanie umowy z wykonawc\u0105 rob\u00f3t w I kwartale 2017 r.. Po wybudowaniu elektrowni zostanie ona pod\u0142\u0105czona do sieci OSD w celu sprzeda\u017cy ca\u0142o\u015bci wyprodukowanej zielonej energii. W ramach projektu Wnioskodawca planuje naby\u0107 najlepsze dost\u0119pne rozwi\u0105zania technologiczne w postaci modu\u0142\u00f3w polikrystalicznych o mocy 250W. Ponadto w ramach projektu Wnioskodawca przewiduje zakup beztransformatorowych inwerter\u00f3w tr\u00f3jfazowych o mocy 20kW, z uwagi na ich liczne zalety, w szczeg\u00f3lno\u015bci z uwagi na ich 98-99 % sprawno\u015b\u0107. Zakup 48 inwerter\u00f3w pozwoli na osi\u0105gniecie zak\u0142adanego poziomu produktywno\u015bci zaprojektowanej farmy fotowoltaicznej", "BENEFICJENT": "SGE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej przeznaczonej do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego w Pargowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-15", "DOFINANSOWANIE": "2870381.70", "WARTOSC": "7845709.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Projekt polega na budowie hali produkcyjnej, zakupie maszyn i urz\u0105dze\u0144 do produkcji konstrukcji z drewna klejonego w technologii HBE+ oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. Etapy wdra\u017cania projektu zosta\u0142y zaplanowane w taki spos\u00f3b, \u017ceby nie zak\u0142\u00f3ci\u0107 p\u0142ynno\u015bci finansowej Wnioskodawcy, jak r\u00f3wnie\u017c, aby kolejne etapy by\u0142y ze sob\u0105 logicznie powi\u0105zane. Pierwszym krokiem w realizacji projektu b\u0119dzie wyb\u00f3r wykonawcy rob\u00f3t budowlanych i budowa hali, jednocze\u015bnie wyb\u00f3r dostawc\u00f3w zakupywanych maszyn zgodnie z zasadami w zakresie udzielania zam\u00f3wie\u0144 okre\u015blonymi w ramach RPO WZ. Etap 1.Budowa hali produkcyjnej, termin: III kw.2020-I kw.2022; Etap 2. Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do produkcji konstrukcji z drewna klejonego w technologii HBE+ wraz z urz\u0105dzeniami pomocniczymi - suwnica oraz urz\u0105dzenie do transportu wewn\u0105trzzak\u0142adowego, termin: IV kw. 2020-I kw.2022; Etap 3. Zakup oprogramowania wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 - serwer, termin: I kw.2021-I kw.2022; Etap 4. Rozpocz\u0119cie pe\u0142nej produkcji. Po realizacji inwestycji infrastruktura b\u0119dzie w gotowa do wykorzystania jej pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci. Wnioskodawca posiada zasoby techniczne i kadrowe oraz wiedz\u0119, kt\u00f3ra gwarantuje prawid\u0142owe przeprowadzenie powy\u017cszego procesu. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury bez podejmowania dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jej pe\u0142nego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "\"KONSBUD\" PROJEKTOWANIE I REALIZACJA KONSTRUKCJI BUDOWLANYCH PRZEMYS\u0141AW \u017bUROWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji konstrukcji z drewna klejonego w przedsi\u0119biorstwie Konsbud w Stobnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-11-27", "DOFINANSOWANIE": "2164400.00", "WARTOSC": "4338808.23", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Przedm. proj. jest zagospodarow. terenu zlokaliz. wzd\u0142u\u017c linii brzegowej Odry Zach. w miejscowo\u015bci Siad\u0142o Dolne,gm.Ko\u0142baskowo.W ramach proj. planuje si\u0119: wykonanie ci\u0105gu komunik., pieszo-rowerowego wraz z o\u015bwietl., zagospodar.terenu elementami ma\u0142ej architektury, umocnienie linii brzegowej rzeki Odry narzutem kamiennym, monta\u017c 3 pomost\u00f3w p\u0142ywaj\u0105cych wraz z system. trapami oraz elem. cumowania, umocnienie skarp istniej\u0105cego kana\u0142u melioracji podstawowej \u201eAutostrada\u201d wraz z nadaniem mu wymaganych parametr\u00f3w geometrycznych, niwelacj\u0119 terenu w wym. zakresie, przeb. sieci wodoci\u0105g., wykonanie nasadze\u0144 zast\u0119p. i uzupe\u0142., wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w. G\u0142. celem proj. jest wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej gm. Ko\u0142baskowo.Za realizacj\u0119 proj. odpowiedzialny b\u0119dzie Urz\u0105d Gm. w Ko\u0142baskowie, kt\u00f3ry posiada odpowiedni\u0105 zdolno\u015b\u0107 prawn\u0105, organizacyjn\u0105 oraz merytoryczn\u0105 do wdro\u017cenia proj. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany zgodnie z przepisami prawa powszechnie obow. oraz zgodnie z wytycznymi RPO WZ na lata 2014-2020. G\u0142\u00f3wne etapy proj.: Wykonanie dokumentacji projektowej-etap zosta\u0142 zrealiz.,wykonanie rob\u00f3t budowlanych i monta\u017c urz\u0105dze\u0144, pe\u0142nienie nadzoru inwestor. i autorsk.-etapy do realizacji.Bezpo\u015br. po zako\u0144czeniu realizacji proj. mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonaln. powsta\u0142ej infrastruktury.Nie wymaga si\u0119 podj\u0119cia dodatk. dzia\u0142a\u0144 w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruk. powsta\u0142ej w ramach realizacji proj.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141BASKOWO", "TYTUL": "Zagospodarowanie lewego brzegu Odry Zachodniej w miejscowo\u015bci Siad\u0142o Dolne, gmina Ko\u0142baskowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-06", "DOFINANSOWANIE": "2125000.00", "WARTOSC": "2500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Analizowane przedsi\u0119wzi\u0119cie pn.: \u201eDzia\u0142ania na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej w obszarze funkcjonalnym Szczecina poprzez budow\u0119 ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej 3923Z Szczecin \u2013 Warnik do skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 3922Z Mierzyn - Stobno\u201d obejmuje budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego (CPR) od pocz\u0105tku opracowania do zjazdu w km 2+499,75. - - - Etapy realizacji: 1. Wyb\u00f3r Wykonawcy prac budowlanych: 1 kw. 2020, 2. Prowadzenie prac In\u017cyniera Projektu i Nadzoru Inwestorskiego [koszt poza projektem]: 1 \u2013 4 kw. 2020, 3. Prowadzenie rob\u00f3t budowlanych: 1 \u2013 4 kw. 2020, 4. Odbi\u00f3r ko\u0144cowy rob\u00f3t budowlanych: 4 kw. 2020, 5. Prowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych projektu [koszt poza projektem]: 4 kw. 2020. - - - Wnioskodawca posiada w ramach opisanych struktur maj\u0105tkowo-administracyjnych zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105ce uruchomienie infrastruktury bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu projektu (SW 3.2). Projekt b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 Zespo\u0142u ds. Wdra\u017cania Projektu oraz podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych. (SW 3.2.2). - - - Zgodno\u015b\u0107 projektu z zapisami pkt 1.2 Regulaminu naboru: - typ projektu \u2013 1, - inwestycja wskazana w Strategii i wdra\u017cana na obszarze ZIT SOM, - wsparcie na dzia\u0142ania usprawniaj\u0105ce komunikacj\u0119 publiczn\u0105, - dotyczy obszaru, dla kt\u00f3rego stworzony zosta\u0142 Plan Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Ko\u0142baskowo (PGN) oraz PZMM dla Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitalnego (SW 2.2.7), - przedmiot projektu prowadzi do strefy us\u0142ugowo-produkcyjnej w Stobnie oraz w kierunku w\u0119z\u0142a przesiadkowego autobusowo-tramwajowego przy ul. Kwiatowej/Okulickiego w Szczecinie, zlokalizowanego w obr\u0119bie do 10km od miejsca przebiegu \u015bcie\u017cki rowerowej, - inwestycja powi\u0105zana z dzia\u0142aniami \u201emi\u0119kkimi\u201d w ramach PGN dla Gminy Ko\u0142baskowo.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "Dzia\u0142ania na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej w obszarze funkcjonalnym Szczecina poprzez budow\u0119 ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej 3923Z Szczecin \u2013 Warnik do skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 3922Z Mierzyn - Stobno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "1991781.40", "WARTOSC": "4999777.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa innowacyjnego zak\u0142adu produkcyjnego oraz zakup zaplecza technologicznego. W ramach projektu planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wydatki: a) Budowa obiektu produkcyjnego; b) Urz\u0105dzenia techniczne budynku; c) Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych; d) Zakup w\u00f3zka wid\u0142owego; e) Zakup mebli biurowych; f) Zakup sprz\u0119tu biurowego; g) Zakup oprogramowania. Projekt jest przewidziany jako jednoetapowy. Projekt zostanie zrealizowany zgodnie z wytycznymi RPO WZ 2014-2020 oraz umow\u0105 o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "\u201cSZK\u0141O\u201d ZAK\u0141AD SZKLARSKI S.C. KRYSTYNA BA\u0143KOWSKA - JAZ, MAREK JAZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej w skali \u015bwiatowej technologii produkcji szk\u0142a laminowanego z insertem przez przedsi\u0119biorstwo SZK\u0141O Zak\u0142ad Szklarski S.C. Krystyna Ba\u0144kowska - Jaz, Marek Jaz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-14", "DOFINANSOWANIE": "9660932.43", "WARTOSC": "13102237.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "W ramach projektu pn. \u201eWsparcie systemu ratownictwa w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim poprzez zakup samochod\u00f3w oraz wyposa\u017cenia dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d Wnioskodawca przewiduje nast\u0119puj\u0105ce wydatki inwestycyjne: I. Zakup samochod\u00f3w ratowniczo \u2013 ga\u015bniczych \u2013 17 sztuk; II. Zakup \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej (dla 6 os\u00f3b) \u2013 17 komplet\u00f3w. Wybrane, przez Wnioskodawc\u0119 oraz Partner\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowi\u0105ce przedmiot projektu b\u0119dzie zgodne z odpowiednimi normami dla wyposa\u017cenia stra\u017cackiego. Ca\u0142e planowane wyposa\u017cenie trafi do nast\u0119puj\u0105cych Ochotniczych Stra\u017c Po\u017carnych: Stary Chwalim, Biesiekierz, Boleszkowice, Osin\u00f3w Dolny, Lubczyna, Ko\u0142baskowo, Stary Borek, Krz\u0119cin, Marianowo, W\u0119gorza, P\u0142oty, Staniewice, Brzesko, Tety\u0144, Rokosowo, \u015awierzno, Cz\u0142opa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RZECZYPOSPOLITEJ POLSKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie systemu ratownictwa w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim poprzez zakup samochod\u00f3w oraz wyposa\u017cenia dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-26", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "45548873.17", "WARTOSC": "69395555.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 62 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 762 gospodarstw domowych oraz 129 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim A i Szczecinie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"A\" i Szczecin Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-28", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "1104181.47", "WARTOSC": "1864642.97", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania badawczo-rozwojowe z zakresu in\u017cynierii chemicznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 na opracowanie innowacyjnych produkt\u00f3w myj\u0105cych dla przemys\u0142u spo\u017cywczego (mi\u0119snego) z grupy alkaicznych, neutralnych oraz kwa\u015bnych. Zakres rzeczowy obejmuje takie elementy jak: wynagrodzenia badawczy / naukowc\u00f3w, zakup surowc\u00f3w, odczynnik\u00f3w, amortyzacj\u0119 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz podwykonawstwo. Spos\u00f3b wdra\u017cania: Wnioskodawca planuje samodzielnie prowadzi\u0107 prace badawczo-rozwojowe przy wykorzystaniu kadry B+R jaka jest w jego posiadaniu. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w niewielkim zakresie skorzysta\u0107 z podwykonawstwa. Efekty projektu zostan\u0105wdro\u017cone do praktyki gospodarczej Wnioskodawcy. Planowany projekt zosta\u0142 podzielony na etapy zgodnie z poziomami gotowo\u015bci technologicznej, to u\u0142atwi i usystematyzuje planowane badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe.", "BENEFICJENT": "RADEX ZBIGNIEW I TOMASZ NAGAY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Badania przemys\u0142owe i eksperymentalne prace rozwojowe nad statystyczn\u0105 optymalizacj\u0105 sk\u0142adu 3 przemys\u0142owych mieszanin myj\u0105cych (kwa\u015bna, neutralna, alkaliczna) opartych na biosurfaktantach, surfaktantach ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz na zwi\u0105zkach chelatuj\u0105cych o obni\u017conym niekorzystnym oddzia\u0142ywaniu na \u015brodowisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1054520.87", "WARTOSC": "1240612.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego o 136 miejsc dla dzieci wwieku 3-4 lat w gminie Ko\u0142baskowo oraz prowadzenie dla nich zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.Projekt b\u0119dzie realizowany od 3.04.2017 do 31.08.2018 r. W ramach projektu zostanie utworzonych 100 nowych miejsc przedszkolnych z przeznaczeniem dla dzieci 3-i 4-letnich. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 100 dzieci w wieku 3 i 4 lata zamieszkuj\u0105cych w gminie Ko\u0142baskowo na terenie woj. zachodniopom. Nowoutworzone miejsca przedszkolne b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w nowobudowanym przedszkolu, kt\u00f3re zostanie otwarte 01.09.2017 r. w Przec\u0142awiu na terenie gminy Ko\u0142baskowo. Utworzenie nowych miejsc w nowym przedszkolu pozwoli Gminie Ko\u0142baskowo zrealizowa\u0107 swoje zadanie statutowe i ustawowe. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu to: utworzenie 136 nowych miejsc w przedszkolu dla 3 i 4-latk\u00f3w,obj\u0119cie 100 dzieci zaj\u0119ciami edukacyjno-rozwojowymi, co da wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach edukacji przedszkolnej o 35 % (w stosunku do 2016 r.). Powstanie nowego przedszkola umo\u017cliwi rodzicom lub opiekunom prawnym powr\u00f3t do pracy i podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej. W ramach dofinansowania zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce typy projekt\u00f3w (zadania w projekcie): typ 1 projektu utworzenie nowych miejsc w przedszkolu w tym dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, poprzez m.in. zakup wyposa\u017cenia do sal edukacyjnych i szatni, zakup sprz\u0119tu TIK; zakup materia\u0142\u00f3w edukacyjno-rozwojowych; utrzymanie bie\u017c\u0105ce przedszkola tj. finansowanie wynagrodzenia dla personelu; koszty \u017cywienia dzieci, zakup i monta\u017c placu zabaw; typ 3 projektu: prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci (zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje j\u0119zykowe, specjalistyczne oraz stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy). Po zako\u0144czeniu projektu Gmina Ko\u0142baskowo zapewni jego trwa\u0142o\u015b\u0107 (utrzymanie nowo powsta\u0142ych 100 miejsc i prowadzenie zaj\u0119\u0107 edukacyjnych finansowane z bud\u017cetu Gminy) przez min. 2 lat od daty zako\u0144czenia projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141BASKOWO", "TYTUL": "Ro\u015bnij z nami - utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przec\u0142awiu w gminie Ko\u0142baskowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2796389.41", "WARTOSC": "3289869.93", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest zwi\u0119kszenie, w okresie 01.04.17-31.03.20, aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw., w tym szans na zatrudnienie 439 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. (241K,198M),w tym 269 dzieci oraz otoczenia-91 rodzic\u00f3w zast\u0119pczych, w tym min.34% os.(PCPR)i min. 10%os.(ka\u017cdy OPS)z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zam. pow.policki, korzystaj\u0105cych ze wsparcia PCPR Police lub OPS na terenie pow. polickiego.Inicjatywa stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany niski poziom aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw.,nieumiej\u0119tno\u015b\u0107 uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i funkcjonowania na rynku pracy oraz szereg istotnych zdiagnozowanych dysfunkcji w\u015br\u00f3d klient\u00f3w PCPR oraz OPS na terenie pow.polickiego. Realizacja kompleksowego programu reintegracji spo\u0142. i zaw. przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenie kompet. spo\u0142. i \u017cyciowych UP, motywacji do dzia\u0142ania, wzrostu umiej\u0119t. funkcjonowania na rynku pracy oraz uzyskania kwalifik. i do\u015bwiadczenia zaw.. Kluczowym elementem proj. jest: a)merytoryczne wsparcie rodz. zast\u0119pczych i biologicznych poprzez realizacj\u0119 kompleks.,dedykow. progr., w tym dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j dziecka o charakt. terapeutycznym; b)wsparcie rodz.do\u015bwiadcz. przemocy; c)wprowadzenie w doros\u0142e \u017cycie, przygotowanie do samodzielnego funkcjonowania wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej. Wska\u017aniki rezultatu: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz.spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-19; L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-34; L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14;Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej-56/46%; Wska\u017anik efektektywno\u015bci zatrudnieniowej-22/12%; Wska\u017aniki produktu:L.os.zagro\u017c. ub\u00f3st.lub wyklucz.spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie-454;L.os.zagro\u017c. ub\u00f3st.lub wyklucz. spo\u0142.,do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w ramach programie-265;L.os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w prog (C)-125.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "LOKOMOTYWA-cja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "842851.41", "WARTOSC": "991589.90", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Projekt \u201eEdukacja warta zachodu\u201d b\u0119dzie realizowany przez Gmin\u0119 Ko\u0142baskowo w: Szkole Podstawowej w B\u0119dargowie, Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych - Szko\u0142a Podstawowa w Ko\u0142baskowie, Szkole Podstawowej w Przec\u0142awiu oraz Gimnazjum w Przec\u0142awiu. Projekt realizowany w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier, kt\u00f3ra posiada do\u015bwiadczenie w realizacji zaj\u0119\u0107 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy prowadzonych metod\u0105 eksperymentu i z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowych (np. robotyka). Ponadto partner szkoli osoby doros\u0142e pracuj\u0105ce z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105, w zakresie stosowania metod rozwijaj\u0105cych kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w. Dzia\u0142aj\u0105c w obszarze edukacji od 2009 posiada r\u00f3wnie\u017c autorsk\u0105 baz\u0119 program\u00f3w do realizacji z uczniami, w tym program stworzony i wdro\u017cony w ramach pozytywnie zwalidowanego innowacyjnego projektu z dzia\u0142ania 9.6 POKL, w latach 2011-2013. Okres realizacji: XI.2016-VIII.2018. Grupa docelowa: 456 os\u00f3b tj. 22 nauczycielki, 4 nauczycieli, 215 uczennic, 215 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Ko\u0142baskowo. Cel og\u00f3lny projektu to: Doskonalenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w zakresie technologii informacyjno-komunikacyjnych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauk matematyczno-przyrodniczych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz rozw\u00f3j systemu indywidualnej pracy z uczniami, prowadz\u0105ce do wzmocnienia ich zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia. Typy projekt\u00f3w: 1. Kszta\u0142cenie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, 2. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli, 3. Indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami edukacyjnymi, 4. Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Zadania w ramach projektu: Zaj\u0119cia pozalekcyjne dla uczni\u00f3w, Warsztaty naukowo-techniczne, Szkolenia dla nauczycieli, Zakup wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0141BASKOWO", "TYTUL": "Edukacja warta zachodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "734222.72", "WARTOSC": "1297435.59", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Celem projektu jest dopracowanie technologii druku 3D w celu osi\u0105gni\u0119cia zdolno\u015bci produkcji wyrob\u00f3w kompozytowych dla bran\u017cy motoryzacyjnej z zastosowaniem \u201emetody traconego rdzenia\u201d do 31.03.2019 roku. Posiadana przez nas obecnie technologia pozwala na produkcj\u0119 kompozytowych prototyp\u00f3w i element\u00f3w niskoseryjnych z zastosowaniem tzw. metody tradycyjnej, opartej na produkcji modelu/formy w oparciu o obr\u00f3bk\u0119 CNC i wytwarzaniu na tej bazie element\u00f3w kompozytowych. W ten spos\u00f3b wytwarza kompozyty ca\u0142a nasza \u015bwiatowa konkurencja. Ich pozycja jest ugruntowana a \u201ebycie nieznacznie ta\u0144szym\u201d to zbyt ma\u0142o \u017ceby uzyska\u0107 przewag\u0119 nad konkurentami. Posiadamy przetestowan\u0105 na poziomie laboratoryjnym technologi\u0119 wytwarzania kompozyt\u00f3w z zastosowaniem druku 3D. Model lub forma, na kt\u00f3rej wytwarzamy kompozytowy prototyp jest w tym przypadku drukowany na drukarce 3D a nie wytwarzany z zastosowaniem obr\u00f3bki CNC. Pozwala to zaoszcz\u0119dzi\u0107 czas i pieni\u0105dze \u2013 produkcja wyrob\u00f3w kompozytowych jest znacznie efektywniejsza. Technologia posiada jednak istotne niedoci\u0105gni\u0119cia, kt\u00f3re nie pozwalaj\u0105 dzisiaj na jej przemys\u0142owe zastosowanie. Obecna konstrukcja drukarek 3D nie pozwala \u201eprzeskoczy\u0107\u201d ogranicze\u0144 takich jak niedok\u0142adno\u015b\u0107 druku (zar\u00f3wno powierzchni jak i wymiar\u00f3w ca\u0142ego wydruku) czy jego szybko\u015b\u0107. Realizacja projektu zak\u0142ada przeprowadzenie szeregu prac rozwojowych i bada\u0144, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do eliminacji ogranicze\u0144. Dopracowanie technologii druku 3D umo\u017cliwi wytwarzanie produkt\u00f3w kompozytowych w nieosi\u0105galny dzisiaj spos\u00f3b. Produkcja b\u0119dzie: -znacznie ta\u0144sza (ok 30-40% obecnej ceny), - realizowana w znacznie kr\u00f3tszym czasie (oko\u0142o tygodnia w por\u00f3wnaniu z dzisiejszymi 2-3 tygodniami). W wyniku realizacji projektu wprowadzimy innowacj\u0119 procesow\u0105 na poziomie \u015bwiatowym. Znajomo\u015b\u0107 rynku, na kt\u00f3rym z sukcesami funkcjonujemy w po\u0142\u0105czeniu z technologi\u0105, kt\u00f3r\u0105 nie dysponuj\u0105 nasi konkurenci pozwoli nam w istotny spos\u00f3b zwi\u0119kszy\u0107 udzia\u0142 w rynku i rywalizowa\u0107 z mi\u0119dzynarodowymi podm", "BENEFICJENT": "CARBON FOX SP.Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii wytwarzania kompozyt\u00f3w metod\u0105 traconego rdzenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-08", "DATA_START": "2018-06-05", "DOFINANSOWANIE": "675240.00", "WARTOSC": "977112.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w gminie Ko\u0142baskowo poprzez budow\u0119 czterech instalacji fotowoltaicznych o mocy 39,5 kW ka\u017cda ( \u0142\u0105cznie 160 kW). Ca\u0142o\u015b\u0107 wyprodukowanej energii Wnioskodawca zamierza sprzedawa\u0107. Projekt ma charakter stacjonarny, poniewa\u017c da si\u0119 okre\u015bli\u0107 jego lokalizacj\u0119. Projekt zostanie zrealizowany w nast\u0119puj\u0105cych etapach: 1) Zakup urz\u0105dze\u0144, 2) Monta\u017c urz\u0105dze\u0144, 3) Przy\u0142\u0105czenie instalacji do sieci. Wykonanie powy\u017cszych zada\u0144 inwestycyjnych stanowi\u0107 b\u0119dzie realizacj\u0119 projektu, kt\u00f3rego zako\u0144czenie planowane jest na grudzie\u0144 2017 r.", "BENEFICJENT": "PIOTR \u017bABI\u0143SKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 budowa czterech instalacji fotowoltaicznych o mocy 40 kW ka\u017cda w Smol\u0119cinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2018-04-13", "DOFINANSOWANIE": "483334.91", "WARTOSC": "1736011.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Projekt \u201eWdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 i system\u00f3w IT do proces\u00f3w sprzeda\u017cy i \u015bwiadczenia us\u0142ug w EHRLE Sp. z o.o. w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci na rynku mi\u0119dzynarodowym\u201d jest kompleksowym dzia\u0142aniem maj\u0105cym na celu dokonanie licznych usprawnie\u0144 w dzia\u0142alno\u015bci Ehrle Sp. z o.o., w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie \u015bwiadczonych us\u0142ug zwi\u0105zanych ze sprzeda\u017c\u0105 myjni samoobs\u0142ugowych, cz\u0119\u015bci zamiennych i akcesori\u00f3w oraz gospodark\u0105 magazynow\u0105. Ca\u0142o\u015b\u0107 zmian procesowych ma za zadanie skr\u00f3ci\u0107 czas dostawy myjni do klienta ko\u0144cowego z 14 tygodni do 4-5 tygodni, co zapewni firmie Ehrle Sp. z o.o. znaczn\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 na rynku polskim i mi\u0119dzynarodowym. Dodatkowo, projekt zak\u0142ada uruchomienie w Warzymicach ko\u0144cowego monta\u017cu myjni kontenerowych i ich serwisu w formie on-line. W ramach projektu przewidziano stworzenie innowacyjnego systemu Ehrle e-Maintenance dzi\u0119ki zakupom nowatorskiego, szytego na miar\u0119 oprogramowania wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 sprz\u0119tow\u0105. Przewiduje si\u0119 te\u017c zakupy \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do magazynu z cz\u0119\u015bciami i akcesoriami myjni samoobs\u0142ugowych oraz na potrzeby stworzenia dw\u00f3ch stanowisk monta\u017cu ko\u0144cowego myjni, co pozwoli by sprosta\u0107 rosn\u0105cemu zapotrzebowaniu na produkty Ehrle w Europie \u015arodkowo-Wschodniej i Azji. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce stworzenie nowych procedur bezpiecze\u0144stwa, by w mo\u017cliwie skuteczny spos\u00f3b zabezpieczy\u0107 unikalny w skali \u015bwiatowej know-how firmy Ehrle, co b\u0119dzie innowacj\u0105 organizacyjn\u0105 (nietechnologiczn\u0105). Okres realizacji projektu wynosi 12 miesi\u0119cy", "BENEFICJENT": "EHRLE SP\u00d3\u0141KA Z ORGANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 i system\u00f3w IT do proces\u00f3w sprzeda\u017cy i \u015bwiadczenia us\u0142ug w EHRLE Sp. z o.o. w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci na rynku mi\u0119dzynarodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-20", "DATA_START": "2017-02-09", "DOFINANSOWANIE": "336413.00", "WARTOSC": "486809.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny. Usytuowany b\u0119dzie w miejsc Stobno, gm Ko\u0142baskowo, pow policki, woj zachodniopom. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na wymianie pieca gazowego, na piec na pellet (biomasa) o mocy instalacji 69 kW. Instalacja przewiduje przetwarzanie odpad\u00f3w produkc. w postaci zr\u0119b\u00f3w, trocin, zrzyn, klock\u00f3w ( pellet) w paliwo wykorzystywane do ogrzewania budynku produkcyjno-biurowego Wnioskodawcy. Obecnie wykorzystywanym paliwem do ogrzania budynku jest gaz ziemny wysokometanowy, kt\u00f3ry zostanie zast\u0105piony biomas\u0105. ETAPY REALIZACJI PROJEKTU: Dzia\u0142anie 1 Przygotowanie dokumentacji projektu - w ramach dzia\u0142ania opracowane zostanie studium wykonalno\u015bci projektu (I kwarta\u0142 2017r.) Dzia\u0142anie 2. Prace monta\u017cowo-instalacyjne wraz z dostaw\u0105 niezb\u0119dnych element\u00f3w instalacji do spalania biomasy. Dzia\u0142anie zak\u0142ada dostosowanie obecnie funkcjonuj\u0105cej kot\u0142owni gazowej do zamontowania instalacji do przetwarzania i spalania biomasy oraz dostaw\u0119 i monta\u017c pieca do spalania biomasy, r\u0119baka oraz linii do granulacji trocin. W ramach dzia\u0142ania zostanie poniesiony wydatek: Wykonanie kompletnej instalacji przygotowania, podawania i spalania biomasy (III-IV kwarta\u0142 2017r.) Dzia\u0142anie 3. Us\u0142ugi dotycz\u0105ce koszt\u00f3w zarz\u0105dzania i nadzoru nad projektem. W ramach projektu niezb\u0119dne jest zlecenie us\u0142ugi zarz\u0105dzania i nadzoru nad realizacj\u0105 projektu.(III-IV kwarta\u0142 2017r.) Okres realizacji proj: 09.02.2017 do 29.12.2017 r. Rozwi\u0105zania techniczne i technologiczne umo\u017cliwiaj\u0105 realizacj\u0119 projektu zgodnie z zak\u0142adanym harmonogramem. Po realizacji inwestycji infrastruktura b\u0119dzie gotowa do wykorzystania w pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci. Wnioskodawca posiada niezb\u0119dne zasoby techniczne, kadrowe oraz do\u015bwiadczenie gwarantuj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "\"KONSBUD\" PROJEKTOWANIE I REALIZACJA KONSTRUKCJI BUDOWLANYCH PRZEMYS\u0141AW \u017bUROWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii do wytwarzania energii cieplnej, niezb\u0119dnej do prawid\u0142owego funkcjonowania firmy Konsbud w Stobnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-24", "DATA_START": "2018-08-08", "DOFINANSOWANIE": "289850.00", "WARTOSC": "648210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozpocz\u0119cie produkcji wzornik\u00f3w do naprawy przedniej cz\u0119\u015bci karoserii. Obecnie na \u015bwiecie produkowane s\u0105 wzorniki do naprawy p\u0142yty pod\u0142ogowej przez francusk\u0105 firm\u0119 Celette. Wnioskodawca rozpoczynaj\u0105c produkcj\u0119 wzornik\u00f3w do naprawy przedniej cz\u0119\u015b\u0107 karoserii stanie si\u0119 liderem w zakresie obs\u0142ugi napraw karoseryjnych w Polsce i na \u015bwiecie.", "BENEFICJENT": "MARCIN RUTKOWSKI", "TYTUL": "Powstanie centrum obr\u00f3bkowego do produkcji wzornik\u00f3w stosowanych do napraw karoserii i ram pojazd\u00f3w samochodowych w Ustowie poprzez zakup i instalacj\u0119 maszyn, urz\u0105dze\u0144 i oprzyrz\u0105dowania przez firm\u0119 \u201eMarcin Rutkowski\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380445.14", "WARTOSC": "1631295.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kompetencji 131 nauczycieli i 1200 uczni\u00f3w w zakresie programowania z 33 szk. oraz 10 os. doros\u0142ych z 2 bibliotek znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Goleni\u00f3w, Nowogard, Osina, Maszewo, P\u0142oty, Chojna, Sucha\u0144, Nowe Warpno, Przybiern\u00f3w, Mi\u0119dzyzdroje, Police, Stargard w., Marianowo, Ko\u0142baskowo, Dobra Szcz. oraz Karnice do grud. 2019 r.W ramach proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142.:- opracowanie pomocy dydaktycznych- przeprowadzenie szkole\u0144 dla naucz.\u2013 33 gr. (60 g.-1 gr.)- przeprowadzenie szk. praktycznych z uczn. - 132 gr. (15x2h)- mentoring naucz. przez okres 6 m.- org. zaj. dla ka\u017cdej gr. w Instytucie Organizacji Przedsi\u0119biorstw i Technik Informacyjnych w Szczecinie. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie przez 131 n., 10 os. dor. oraz 1200 ucz. kompetencji w zakresie programowania. Ww. dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w ramach III osi prior., w tym dzia\u0142anie 3.2.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Nie obawiaj si\u0119 programowa\u0107, to nie takie trudne- kompleksowe wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie nauki programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "258327.94", "WARTOSC": "516520.36", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w siedzibie wnioskodawcy - hali produkcyjnej w Stobnie nr 55A, gmina Ko\u0142baskowo, powiat policki. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo \u2013 rozwojowych nad opracowaniem nowej technologii \u0142\u0105czenia drewnianych paneli w ca\u0142e \u015bciany/stropy/stropodachy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 \u0142\u0105czone ze sob\u0105 na pi\u00f3ro-wpust oraz za pomoc\u0105 dodatkowych \u0142\u0105cznik\u00f3w wprowadzonych w ka\u017cde po\u0142\u0105czenie na etapie produkcji, a nast\u0119pnie, w ci\u0105gu 2 lat od zako\u0144czenia projektu, wdro\u017cenie ich do produkcji. Realizacja projektu b\u0119dzie trwa\u0107 9 m-cy (02.10.2017-29.06.2018), a jego realizacja zak\u0142ada realizacj\u0119 jednego zadania: Zad:1. Eksperymentalne prace rozwojowe \u2013 IV kwarta\u0142 2017\u2013II kwarta\u0142 2018 Projekt jest na VII poziomie gotowo\u015bci technologicznej. Jego realizacja zak\u0142ada doj\u015bcie do pe\u0142nej gotowo\u015bci (etap IX) i wi\u0105\u017ce si\u0119 z opracowaniem i wdro\u017ceniem innowacji produktowej na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 i procesowej na skal\u0119 krajow\u0105. Etapy realizacji projektu: \u2022 Projektowanie oraz badania modelowe; \u2022 Opracowanie prototyp\u00f3w; \u2022 Badania prototyp\u00f3w; \u2022 Stworzenie instrukcji technologicznych i procesowych do produkcji. Wnioskodawca dysponuje oraz b\u0119dzie dysponowa\u0142 w oparciu o zasoby podwykonawcy odpowiednimi zasobami technicznymi i kadrowymi, zapewniaj\u0105cymi terminow\u0105 realizacj\u0105 projektu zgodnie z zaplanowanym zakresem rzeczowym. Wnioskodawca gwarantuje r\u00f3wnie\u017c zdolno\u015bci organizacyjne do realizacji projektu zgodnie z jego celem.", "BENEFICJENT": "\"KONSBUD\" PROJEKTOWANIE I REALIZACJA KONSTRUKCJI BUDOWLANYCH PRZEMYS\u0141AW \u017bUROWSKI", "TYTUL": "Badania nad elementami konstrukcyjnymi z drewna klejonego wykonanymi w nowej technologii s\u0142u\u017c\u0105cymi do wznoszenia obiekt\u00f3w z drewna przez firm\u0119 Konsbud w Stobnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-22", "DATA_START": "2017-02-02", "DOFINANSOWANIE": "214690.45", "WARTOSC": "312420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Realizacja projektu ma charakter stacjonarny. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie usytuowane w miejsc. Przec\u0142aw, gm. Ko\u0142baskowo, pow. policki, woj. zachodniopom. Projekt polega na budowie instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,52 kW. Instalacja zamontowana b\u0119dzie na terenie, b\u0119d\u0105cym w\u0142asno\u015bci\u0105 inwestora, na terenie dzia\u0142ek nr 7/8 oraz 7/24, obr\u0119b 0012 Przec\u0142aw. Instalacja zamontowana zostanie na dw\u00f3ch budynkach: cz\u0119\u015b\u0107 instalacji o mocy 10,92kWp (42 ogniwa) zamontowana b\u0119dzie na wiacie, zlokalizowanej w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki, druga cz\u0119\u015b\u0107 instalacji o mocy 28,60kWp (110 ogniw) zamontowana b\u0119dzie na \u017celbetowym stropodachu cz\u0119\u015bci biurowej, znajduj\u0105cej si\u0119 po zachodniej cz\u0119\u015bci budynku g\u0142\u00f3wnego. Instalacja posadowiona b\u0119dzie na tradycyjnej konstrukcji balastowej, skierowana w kierunku po\u0142udniowo-zachodnim. Etapy wdra\u017cania proj. zosta\u0142y zaplanowane w taki spos\u00f3b, aby kolejne etapy by\u0142y ze sob\u0105 logicznie powi\u0105zane. Realizacja projektu przewiduje podj\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych czynno\u015bci prowadz\u0105cych do uzyskania po\u017c\u0105danego efektu: 1.Prace przygotowawcze, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: Wykonanie studium wykonalno\u015bci projektu 2.Prace budowlano-instalacyjne, prowadz\u0105ce do powstania zaplanowanej infrastruktury. Przed rozpocz\u0119ciem prac nast\u0105pi wyb\u00f3r wykonawcy rob\u00f3t bud.-instal. oraz In\u017cyniera Kontraktu, nast\u0119pnie rozpoczn\u0105 si\u0119 prace budowlano-instalacyjne. W zakres prac wchodz\u0105: konstrukcja wsporcza pod panele; modu\u0142y i inwertery, okablowanie, rozdzielnice i zabezpieczenie elektryczne, telemechanika i zabezpieczenie, instalacja uziemiaj\u0105ca i wyr\u00f3wnawcza. 3.Nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 real. proj. - us\u0142ugi In\u017cyniera Kontraktu. Okres realizacji projektu: 02.02.2017 do 29.12.2017 r. Rozwi\u0105zania techn. umo\u017cliwi\u0105 real. proj.zgodnie z zak\u0142adanym harmonogramem. Po realizacji inwestycji infrastruktura b\u0119dzie gotowa do wykorzystania w pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci. Sp\u00f3\u0142ka posiada niezb\u0119dne zasoby techniczne, kadrowe oraz do\u015bwiadczenie gwarantuj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "\"DURABLE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej wykorzystuj\u0105cej energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 na potrzeby funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa Durable Sp. z o. o. w Przec\u0142awiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-09-17", "DOFINANSOWANIE": "150991.45", "WARTOSC": "218862.51", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do zwi\u0119kszenia produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przy wykorzystaniu instalacji fotowoltaicznych. W efekcie przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 nie tylko do zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy, ale tak\u017ce wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Realizacja projektu jest zgodna z politykami horyzontalnymi UE i wpisuje si\u0119 w strategiczne za\u0142o\u017cenia oraz cele zawarte w dokumentach na poziomie krajowym jak i regionalnym. W projekcie zastosowano koncepcj\u0119 projektowania uniwersalnego tj. produkty, \u015brodowisko i us\u0142ugi zaprojektowano tak, by by\u0142y u\u017cyteczne dla wszystkich, maksymalnie ograniczaj\u0105c konieczno\u015b\u0107 adaptacji specjalistycznego projektowania. Projekt b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa, z wykorzystaniem nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych. W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku po\u0142o\u017conego w Kurowie 23 (dzia\u0142ki nr 47/18, 47/19 obr\u0119b Kur\u00f3w) . Instalacja fotowoltaiczna b\u0119dzie mia\u0142a moc 39,96 kWp. Instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ze 148 paneli. Planowana roczna produkcja energii elektrycznej wynosi 37 562,40 kWh/rok. Budowa instalacji b\u0119dzie obejmowa\u0107 roboty budowlano-monta\u017cowe oraz wyposa\u017cenie i zakup niezb\u0119dnych urz\u0105dze\u0144. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty efekt ekologiczny w postaci zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 wprowadzanych do \u015brodowiska tj. ok. 31,21 MgCO2/rok. Projekt b\u0119dzie realizowany stacjonarnie.", "BENEFICJENT": "\"SPIN - BOBKO I STANIEWSKI\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna na dachu hali produkcyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "137691.50", "WARTOSC": "199247.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w gminie Ko\u0142baskowo poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,5 kW. Ca\u0142o\u015b\u0107 wyprodukowanej energii Wnioskodawca zamierza sprzedawa\u0107. Projekt, nie jest trwale zwi\u0105zany z gruntem ani te\u017c nie wymaga przekszta\u0142cenia terenu, poniewa\u017c stanowi instalacj\u0119 naziemn\u0105, wobec tego nale\u017cy uzna\u0107, \u017ce ma charakter niestacjonarny. Projekt zostanie zrealizowany w nast\u0119puj\u0105cych etapach: 1) Zakup urz\u0105dze\u0144, 2) Monta\u017c urz\u0105dze\u0144, 3) Przy\u0142\u0105czenie instalacji do sieci. Wykonanie powy\u017cszych zada\u0144 inwestycyjnych stanowi\u0107 b\u0119dzie realizacj\u0119 projektu, kt\u00f3rego zako\u0144czenie planowane jest na pa\u017adziernik 2017 r.", "BENEFICJENT": "PIOTR \u017bABI\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej do 40 kW w Smol\u0119cinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3741914.96", "WARTOSC": "4402252.90", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Cel g\u0142:Poprawa pe\u0142nienia r\u00f3l opieku\u0144-wychow.i funkcjonowania gospod.domowych min.110 rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,prze\u017cyw. trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi z ter.6 powiat\u00f3w wzp w ter.od 1.06.2019 do 31.07.2022r. poprzez wsparcie w ramach proj.:\"Nie ma jak w Domu\",ukierunkowane na ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p. do rodz.biol.Proj. zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 110 rodzin z ter.wzp os.:110 doros\u0142ych i 165 dzieci w wieku 6-18lat,obj. wsparciem w ramach 11 PWD TPD, w tym: 10 dzieci z pieczy zast\u0119p.,2 dzieci ON.Gr.docel.to 100 rodzin zagro\u017conych umieszcz. dziecka w pieczy zast.i 10 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy zast. zadania real.w proj.: wsparcie rodzin przez pedagoga rodzinnego pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat. wspar. rodz.- pracy z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne, jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142eczno-finan. dla 165 dzieci, dzi\u0119ki powstaniu 11 PWD TPD: na ter.wiej.: 4 w pow.stargardzkim(PS),1 w kamie\u0144skim(PK),1 w polickim (PP)i 1 w pow. gryfi\u0144skim (PGR), 3 w p.goleniow(PG) oraz 1 PWD w Sz-nie. Wska\u017a. produktu:liczba os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w progr./obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w progr.:275, wska\u017anik rezultatu: L. wspa. w proj. miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142. /wsparcia rodz. i pieczy zast\u0119p istniej\u0105cych po zako\u0144. proj.: 165 m-c nowoutworz.Projekt spe\u0142nia kryt.prem.:nr 1- bowiem reali.jest na ter. gmin wzp(g.\u015awierzno,Chociwel, Trzebiat\u00f3w, GM.Sz-n)obj\u0119tych PL.rewitalizacji,nr 2 gdy\u017c obejm.wsp.5 powiat\u00f3w, nr 3 W.od ponad roku dzia\u0142a na ter.wzp. Wsparcie proj. zg. z ust. z 9.VI.2011 r. o wspier.rodz i pieczy zast. a W. jest podmiotem upraw. do realizacji us\u0142ug,okre\u015blonych w ust. z dnia 9.VI.2011 r. o wspie. rodziny i syst. pieczy zas", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ZACHODNIOPOMORSKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "\"Nie ma jak w Domu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1683599.76", "WARTOSC": "1980705.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie o 96 liczby kobiet powracaj\u0105cych na rynek pracy poprzez utworzenie 3 nowych \u017c\u0142obk\u00f3w \u0142\u0105cznie na 96 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Szczecinie, Stargardzie oraz gminie Ko\u0142baskowo do 31.08.2021 r. Nowe miejsca opieki pozwol\u0105 96 kobietom na powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, co wp\u0142ynie pozytywnie na ich status na rynku pracy. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Utworzenie nowych 96 miejsc opieki do lat 3 w \u017c\u0142obkach 2. Wyposa\u017cenie 3 \u017c\u0142obk\u00f3w 3. Sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 96 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez okres 12 miesi\u0119cy. Rezultaty: \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 67 \u2022 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 29 \u2022 Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 96 \u2022 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 96. Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 3 i 5.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE OMNIBUS DOROTA WASI\u0141EK-WOJCIECHOWSKA, KRZYSZTOF WOJCIECHOWSKI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Sie\u0107 \u017b\u0142obk\u00f3w Ma\u0142e Omnibuski - 96 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "730594.42", "WARTOSC": "870000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupy \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 oznakowania nawigacyjnego, lamp solarnych i \u015brodka transportu wewn\u0105trzzak\u0142adowego i stanowi Typ 1 projekt\u00f3w w ramach Dzia\u0142ania 5.7 RPO WZ. Obejmuje 6 zada\u0144: Zadanie 1. Prace przygotowawcze - sporz\u0105dzenie studium wykonalno\u015bci projektu, Zadanie 2. Zakup oznakowania p\u0142ywaj\u0105cego ( 91 szt.) i stojak\u00f3w do jego magazynowania (35 szt.),Zadanie 3. Zakup solarnych lamp nawigacyjnych \u2013 29 szt., Zadanie 4. Zakup zestaw\u00f3w solarnych pod\u015bwietlenia tablic znak\u00f3w nawigacyjnych. Zadanie 5. Zakup \u015brodka transportu wewn\u0105trzzak\u0142adowego, Zadanie 6. Promocja projektu. Ca\u0142y okres realizacji projektu to: 2.10.2017 \u2013 31.12.2018 r. (bez prac przygotowawczych). Projekt obejmuje najlepszy wariant technologiczny wybrany w toku analizy opisowej. Na potrzeby realizacji projektu powo\u0142any zostanie Zesp\u00f3\u0142 projektowy \u2013 Jednostka Realizuj\u0105ca Projekt - sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z pracownik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki posiadaj\u0105cych kompetencje i do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w unijnych. Zadaniem zespo\u0142u b\u0119dzie:- nadzorowanie prawid\u0142owego przebiegu realizacji inwestycji,- dokonywanie odbior\u00f3w poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w zakup\u00f3w,- zatwierdzanie wyp\u0142at wynagrodzenia na rzecz dostawc\u00f3w,- sprawowanie kontroli nad monta\u017cem oznakowania i o\u015bwietlenia,- nadz\u00f3r nad osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anik\u00f3w w projekcie,- utrzymanie i kontrola trwa\u0142o\u015bci projektu po jego zrealizowaniu. Harmonogram realizacji projektu zosta\u0142 dopasowany do terminu monta\u017cu oznakowania i warunk\u00f3w hydrologicznych rzeki Odry. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu i zamontowaniu o\u015bwietlenia i oznakowania nawigacyjnego w miejscach przeznaczenia osi\u0105gni\u0119ta zostanie pe\u0142na funkcjonalno\u015b\u0107 infrastruktury, a projekt nie b\u0119dzie wymaga\u0142 dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w itp.) w celu jej pe\u0142nego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "Modernizacja oznakowania nawigacyjnego szlak\u00f3w \u017ceglownych na \u015br\u00f3dl\u0105dowych drogach wodnych Szczeci\u0144skiego W\u0119z\u0142a Wodnego wraz ze sprz\u0119tem do obs\u0142ugi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766914.61", "WARTOSC": "902252.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.01.2018 do 30.06.2019 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od stycznia 2018 do czerwca 2018). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy- trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiwanego obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy . Projekt uwzgl\u0119dnia wykorzystanie narz\u0119dzi i/lub produkt\u00f3w wypracowanych w ramach projekt\u00f3w Inicjatywy Wsp\u00f3lnotowej EQUAL.", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI W PRACY - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosparwnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "602756.25", "WARTOSC": "709125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: 54(w tym min.2K) nowych wykwalifikowanych mechanik\u00f3w i elektromechanik\u00f3w pojazd\u00f3w samochodowych - os\u00f3b doros\u0142ych, mieszka\u0144c\u00f3w SOM do 31.03.2019r. Rezultatem proj. b\u0119dzie wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie go do wymog\u00f3w rynku pracy SOM zwi\u0119kszaj\u0105c szanse na zatrudnienie 72 doros\u0142ym mieszka\u0144com SOM (w tym 4K) do 31.03.2019r. (zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te-opis w D.2. i E.2). Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zaplanowanie \u015bcie\u017cki umo\u017cliwiaj\u0105cej podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem/uzupe\u0142nieniem/podnoszeniem kwalifikacji zawodowych obejmuj\u0105cej kwalifikacyjne kursy zawodowe (KKZ) w zawodach (1 do wyboru): - MECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.18-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA PODZESPO\u0141\u00d3W I ZESPO\u0141\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) - ELEKTROMECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.12-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA ELEKTRYCZNYCH I ELEKTRONICZNYCH UK\u0141AD\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) Osoby, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 KKZ otrzymaj\u0105 dyplom uko\u0144czenia KKZ i przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zorganizowanego w siedzibie Wnioskodawcy, bo ma on Upowa\u017cnienie Okr\u0119gowej Komisji Egzaminac.w Poznaniu do organizowania egz. potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje w zawodach samochod. Po zdaniu egz. uczestnicy otrzymaj\u0105 \u015bwiadectwo potwierdz. kwalifikacje zawod. M.12 lub M.18, wystawione przez OKE w Poznaniu. Dodatkowo ka\u017cdy odb\u0119dzie doradztwo: - edukacyjno-zawodowe (indywidualne) na pocz\u0105tku udzia\u0142u w proj.-\u015br 3 h/os x 72 os(przed KKZ); i na zako\u0144czenie udzia\u0142u w proj \u2013\u015br 4 h/os x 72 os (po KKZ, 2h przed egz. i 2h po egzaminie). - merytoryczne 16 h/1 grupa x 6 grup, po KKZ a przed egzaminem- w celu lepszego przygotowania do egz. Wszyscy otrzymaj\u0105 m.in.materia\u0142y merytor. i praktyczne do zaj\u0119\u0107,odzie\u017c ochronn\u0105, \u015br.czysto\u015bci,badania lek, zwrot koszt\u00f3w doj., ubezp.NNW, egzamin.Dodatkowo w kosztach po\u015bred. realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie, rekrutacja, promocja,monit", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106-EDUKACJA-NAUKA W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zosta\u0144 kwalifikowanym mechanikiem lub elektromechanikiem samochodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "461795.44", "WARTOSC": "543288.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.2016 do 31.12.2017 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od pa\u017adziernika 2016 do wrze\u015bnia 2017). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualna? oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy/trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiw. obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzielenia wsparcia specjalist. (t\u0142umacz, opiekun).", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI DO PRACY \u2013 aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-09", "DATA_START": "2019-07-31", "DOFINANSOWANIE": "386730.45", "WARTOSC": "454977.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt pt. \u201eModernizacja systemu monitoringu wizyjnego \u015br\u00f3dl\u0105dowych dr\u00f3g wodnych systemu RIS\u201d realizowany b\u0119dzie przez Urz\u0105d \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej w Szczecinie. Okres realizacji: 01.07.2018 \u2013 31.12.2019. Zakres projektu modernizacji przewiduje: \u2022 wymian\u0119 punkt\u00f3w kamerowych, \u2022 zakup profesjonalnego systemu centralnej rejestracji obrazu wraz z oprogramowaniem umo\u017cliwiaj\u0105cym wsp\u00f3\u0142dzielenie dost\u0119pu dla innych podmiot\u00f3w administracji publicznej, \u2022 instalacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania. Planuje si\u0119 zakup 31 kamer obrotowych i 3 kamer stacjonarnych. Kamery zainstalowane b\u0119d\u0105 w r\u00f3\u017cnych miejscach pozwalaj\u0105cych na monitoring \u015br\u00f3dl\u0105dowych dr\u00f3g wodnych w obszarach/na odcinkach: 1. Jezioro D\u0105bie do granicy z morskimi wodami wewn\u0119trznymi [9,5 km] 2. Rzeka Odra od miejscowo\u015bci Ognica do Przekopu Klucz-Ustowo i dalej jako rzeka Regalica do jeziora D\u0105bie [44,6 km] 3. Rzeka Odra Zachodnia: a. Od jazu w miejscowo\u015bci Widuchowa (704,1 km Odry) do granicy z morskimi wodami wewn\u0119trznymi wraz z bocznymi odga\u0142\u0119zieniami [33,6] b. Przekop Klucz-Ustowo \u0142\u0105cz\u0105cy rzek\u0119 Odr\u0119 Wschodni\u0105 z rzek\u0105 Odr\u0105 Zachodni\u0105 [2,7 km] c. Rzeka Parnica i Przekop Parnicki od rzeki Odry Zachodniej do granicy z morskimi wodami wewn\u0119trznymi [6,9 km] Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie pe\u0142ne wykorzystanie infrastruktury powsta\u0142ej w projekcie. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga innych dodatkowych dzia\u0142a\u0144, w tym projekt\u00f3w, dla jego funkcjonowania. Wnioskodawca zapewni zasoby techniczne do obs\u0142ugi projektu po jego zako\u0144czeniu, w tym odpowiednie media. Zasoby kadrowe b\u0119d\u0105 zapewnione \u2013 obs\u0142uga projektu zagwarantowana b\u0119dzie przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du. Posiadaj\u0105 oni wiedz\u0119 i kwalifikacje o eksploatacji urz\u0105dze\u0144 oraz wykorzystaniu dostarczanych dzi\u0119ki nim informacji. Dodatkowo sprz\u0119t b\u0119dzie serwisowany w ramach serwis\u00f3w pogwarancyjnych.", "BENEFICJENT": "SKARB PA\u0143STWA - URZ\u0104D \u017bEGLUGI \u015aR\u00d3DL\u0104DOWEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Modernizacja systemu monitoringu wizyjnego \u015br\u00f3dl\u0105dowych dr\u00f3g wodnych systemu RIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "383690.00", "WARTOSC": "451400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest polepszenie stanu ochrony - rybitwy czarnej na terenie obszaru Natura 2000 Dolina Dolnej Odry. Realizacja projektu pozwoli na wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 okre\u015blonych w PZO. Rybitwa ta jest spo\u015br\u00f3d wszystkich przedmiot\u00f3w ochrony tego obszaru gatunkiem wymagaj\u0105cym najwi\u0119kszej troski gdy\u017c og\u00f3lna ocena stanu ochrony to U2(ocena najni\u017csza). Zadania projektu skierowane s\u0105 na zmniejszenie oddzia\u0142ywania wszystkich zagro\u017ce\u0144, zapisanych w za\u0142\u0105czniku 3 do PZO: I01 obce gatunki inwazyjne; K03.04 drapie\u017cnictwo; J03.01 zmniejszenie lub utrata okre\u015blonych cech siedliska, G01.01.01 motorowe sporty wodne; H06.01.01 zanieczyszczenie ha\u0142asem ze \u017ar\u00f3de\u0142 punktowych. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie: Monitoring stanu przedmiot\u00f3w ochrony; Ocena liczebno\u015bci dziko \u017cyj\u0105cej populacji norki ameryka\u0144skiej i szopa pracza, na terenie najwa\u017cniejszych miejsc koncentracji rybitwy czarnej \u2013 kolonie l\u0119gowe na Mi\u0119dzyodrzu. Dzia\u0142anie ochronne dotycz\u0105ce uzupe\u0142nienia stanu wiedzy o przedmiotach ochrony i uwarunkowaniach ich ochrony; Monta\u017c platform l\u0119gowych - utrzymanie odpowiednich siedlisk l\u0119gowych \u2013 dzia\u0142anie zmierzaj\u0105ce do poprawy stanu ochrony, parametr\u00f3w stan populacji, perspektywy ochrony (z U2 na U1) i stan siedliska (z U1 na FV) poprzez ograniczenie czynnik\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie liczebno\u015bci populacji gatunku; coroczna konserwacja platform l\u0119gowych - dbanie o stabilno\u015b\u0107 warunk\u00f3w w biotopach l\u0119gowych", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKIE TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE", "TYTUL": "Realizacja zada\u0144 ochronnych dla rybitwy czarnej Chlidonias niger na terenie obszaru Natura 2000 Dolina Dolnej Odry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "353867.75", "WARTOSC": "416315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt \u201eKwalifikacje kluczem do sukcesu\u201d zrealizowany zostanie na terenach miejsko-wiejskich - wszystkich gmin Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego. W ramach projektu a\u017c 100 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18+ pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych do podnoszenia swoich kwalifikacji zawodowych i kompetencji, uzyska wsparcie w postaci 12 godzin indywidualnych konsultacji w tym 10h z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia posiadanych kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie tytu\u0142u czeladnika, mistrza lub r\u00f3wnowa\u017cnego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze proces aktywizacji kapita\u0142u ludzkiego na terenie SOM oraz odpowie na deficyty wyst\u0119puj\u0105ce w obr\u0119bie rynku pracy na terenie SOM a tym samym przyczyni si\u0119 do stworzenia innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki, kt\u00f3ra poza rozwojem infrastruktury technicznej wymaga r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednio wsparcia kapita\u0142u ludzkiego.CEL G\u0141.: Nabycie kwalifikacji zawodowych oraz kompetencji spo\u0142ecznych przez 100 uczestnik\u00f3w projektu z terenu Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU GOSPODARCZEGO I EDUKACJI \"SYNERGIA\"", "TYTUL": "Kwalifikacje kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "29,52 mln z\u0142", "procent": 29.34, "v_pc": "2384,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przedszkola", "v": "15,23 mln z\u0142", "procent": 51.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "9,91 mln z\u0142", "procent": 33.57}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,29 mln z\u0142", "procent": 4.36}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "1,10 mln z\u0142", "procent": 3.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "554,10 tys z\u0142", "procent": 1.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "402,18 tys z\u0142", "procent": 1.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "335,04 tys z\u0142", "procent": 1.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "206,36 tys z\u0142", "procent": 0.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "205,38 tys z\u0142", "procent": 0.69}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "156,57 tys z\u0142", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "74,82 tys z\u0142", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "45,19 tys z\u0142", "procent": 0.15}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "3,11 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "24,57 mln z\u0142", "procent": 24.42, "v_pc": "1984,29 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "690.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "23,90 mln z\u0142", "procent": 97.3}, {"name": "Biblioteki", "v": "363,29 tys z\u0142", "procent": 1.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "248,08 tys z\u0142", "procent": 1.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "51,72 tys z\u0142", "procent": 0.21}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "16,32 mln z\u0142", "procent": 16.22, "v_pc": "1318,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "11,91 mln z\u0142", "procent": 72.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,79 mln z\u0142", "procent": 17.06}, {"name": "NIEZNANY2", "v": "767,74 tys z\u0142", "procent": 4.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "645,18 tys z\u0142", "procent": 3.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "116,08 tys z\u0142", "procent": 0.71}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "62,88 tys z\u0142", "procent": 0.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "32,20 tys z\u0142", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "6,30 mln z\u0142", "procent": 6.26, "v_pc": "509,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "5,18 mln z\u0142", "procent": 82.13}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "594,69 tys z\u0142", "procent": 9.43}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "182,58 tys z\u0142", "procent": 2.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "135,91 tys z\u0142", "procent": 2.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "125,59 tys z\u0142", "procent": 1.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "87,19 tys z\u0142", "procent": 1.38}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "6,29 mln z\u0142", "procent": 6.25, "v_pc": "508,10 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,86 mln z\u0142", "procent": 45.46}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,98 mln z\u0142", "procent": 31.47}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "528,54 tys z\u0142", "procent": 8.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "333,77 tys z\u0142", "procent": 5.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "273,67 tys z\u0142", "procent": 4.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "128,79 tys z\u0142", "procent": 2.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "115,94 tys z\u0142", "procent": 1.84}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "v": "52,57 tys z\u0142", "procent": 0.83}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "15,50 tys z\u0142", "procent": 0.24}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "1,47 tys z\u0142", "procent": 0.02}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "0,31 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "4,70 mln z\u0142", "procent": 4.67, "v_pc": "379,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "66.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "3,52 mln z\u0142", "procent": 74.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,02 mln z\u0142", "procent": 21.72}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "149,76 tys z\u0142", "procent": 3.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "7,50 tys z\u0142", "procent": 0.15}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "1,87 tys z\u0142", "procent": 0.03}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "v": "0,83 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Turystyka", "v": "4,21 mln z\u0142", "procent": 4.18, "v_pc": "339,97 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "1772.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,21 mln z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,69 mln z\u0142", "procent": 2.67, "v_pc": "217,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "951,27 tys z\u0142", "procent": 35.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "671,55 tys z\u0142", "procent": 24.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "297,43 tys z\u0142", "procent": 11.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "287,62 tys z\u0142", "procent": 10.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "202,82 tys z\u0142", "procent": 7.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "170,93 tys z\u0142", "procent": 6.34}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "41,84 tys z\u0142", "procent": 1.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "40,54 tys z\u0142", "procent": 1.5}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "27,81 tys z\u0142", "procent": 1.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "2,00 mln z\u0142", "procent": 1.98, "v_pc": "161,44 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "1,61 mln z\u0142", "procent": 80.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "338,72 tys z\u0142", "procent": 16.94}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "30,91 tys z\u0142", "procent": 1.54}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "22,38 tys z\u0142", "procent": 1.11}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "934,30 tys z\u0142", "procent": 0.92, "v_pc": "75,47 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "41.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "563,86 tys z\u0142", "procent": 60.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "209,10 tys z\u0142", "procent": 22.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "156,10 tys z\u0142", "procent": 16.7}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "v": "2,50 tys z\u0142", "procent": 0.26}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "2,42 tys z\u0142", "procent": 0.25}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,32 tys z\u0142", "procent": 0.03}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "732,59 tys z\u0142", "procent": 0.72, "v_pc": "59,18 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "632,33 tys z\u0142", "procent": 86.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "50,77 tys z\u0142", "procent": 6.93}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "49,01 tys z\u0142", "procent": 6.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "0,48 tys z\u0142", "procent": 0.06}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "520,39 tys z\u0142", "procent": 0.51, "v_pc": "42,03 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "475,69 tys z\u0142", "procent": 91.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "35,98 tys z\u0142", "procent": 6.91}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "7,36 tys z\u0142", "procent": 1.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,35 tys z\u0142", "procent": 0.25}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "465,91 tys z\u0142", "procent": 0.46, "v_pc": "37,63 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "433,66 tys z\u0142", "procent": 93.07}, {"name": "Cmentarze", "v": "32,26 tys z\u0142", "procent": 6.92}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "414,36 tys z\u0142", "procent": 0.41, "v_pc": "33,47 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "237,79 tys z\u0142", "procent": 57.38}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "107,48 tys z\u0142", "procent": 25.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "69,10 tys z\u0142", "procent": 16.67}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "331,00 tys z\u0142", "procent": 0.32, "v_pc": "26,74 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "205,50 tys z\u0142", "procent": 62.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "125,50 tys z\u0142", "procent": 37.91}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "257,28 tys z\u0142", "procent": 0.25, "v_pc": "20,78 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "257,28 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "253,22 tys z\u0142", "procent": 0.25, "v_pc": "20,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "253,22 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "67,27 tys z\u0142", "procent": 0.06, "v_pc": "5,43 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "34,07 tys z\u0142", "procent": 50.64}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "30,26 tys z\u0142", "procent": 44.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,34 tys z\u0142", "procent": 3.47}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,60 tys z\u0142", "procent": 0.89}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "12,30 tys z\u0142", "procent": 0.01, "v_pc": "0,99 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "12,30 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,78 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,78 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}