{"gmina": "Pyrzyce", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Pyrzyce", "kod_gus": "023216412053", "kod_gus_powiatu": "023216412000", "kod_gus_podregionu": "023216400000", "podregion_eurostat": "PL427", "ludnosc": 19627, "budzet": {"dochody": "87,17 mln z\u0142", "wydatki": "86,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 66268138.02999999, "dane1": 62934017.399999976, "dane2": 62934017.399999976, "dane3": 3334120.63000001}, {"label": "2017", "dane0": 71426148.67000005, "dane1": 70604432.17999995, "dane2": 70604432.17999995, "dane3": 821716.490000099}, {"label": "2018", "dane0": 78444677.07999998, "dane1": 73429364.83999997, "dane2": 73429364.83999997, "dane3": 5015312.24000001}, {"label": "2019", "dane0": 87170858.85999998, "dane1": 86667401.46000005, "dane2": 86667401.46000005, "dane3": 503457.39999993145}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15672802.35, "dane1": 23076627.220000003}, {"label": "2017", "dane0": 14868615.03, "dane1": 25133821.54}, {"label": "2018", "dane0": 15321287.990000002, "dane1": 27174849.239999995}, {"label": "2019", "dane0": 16059552.219999999, "dane1": 29063636.129999988}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,85 mln z\u0142", "wydatki": "3,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3341206300000104}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3341206300000104}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8217164900000989}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8217164900000989}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 5.01531224000001}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 5.01531224000001}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5034573999999314}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5034573999999314}], "dochod_ue": "564,10 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "24,47 mln z\u0142", "gmina_pc": "1246.8 z\u0142", "powiat": "17,76 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.0 z\u0142", "wojewodztwo": "46,14 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "112,83 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "508,39 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,73 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 16059552.219999999, "wydatki": 29063636.129999988}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4102812.00", "WARTOSC": "18023067.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Utworzenie Centrum Badawczo Rozwojowego celem prowadzenia prac badawczych kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie stworzenie systemu inteligentnego badania, transportu i zarz\u0105dzania przep\u0142ywem palet, a tak\u017ce systemu magazynowania, transportu i czyszczenia pojemnik\u00f3w termoizolacyjnych. W zwi\u0105zku z realizacja Projektu zostanie nawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca z Zachodniopomorskim Uniwersystetem Technologicznym.", "BENEFICJENT": "EUROPA SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo Rozwojowego celem prowadzenia prac badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 209.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3463929.79", "WARTOSC": "4281961.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Pyrzyce. W ramach realizacji projektu termomodernizacji zostan\u0105 poddane obiekty u\u017cyteczno\u015bci publicznej mieszcz\u0105ce si\u0119 w: - Budynku Szko\u0142y Podstawowej w Okunicy, Okunica 23 \u2013 obr\u0119b Okunica, nr dzia\u0142ki 162, KW: SZ2T/00026829/5, - Budynku Szko\u0142y Podstawowej z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Pyrzycach ul. Pozna\u0144ska 2 - obr\u0119b 10 Pyrzyce, dzia\u0142ki: 10/5, KW: SZ2T/00026532/6, 10/1,n KW: SZ2T/00028321/8,13/2 KW: SZ2T/00028321/8, - Budynku Pyrzyckiej Szko\u0142y Muzycznej w Pyrzycach ul. Jana Paw\u0142a II nr 5 \u2013 obr\u0119b 9 Pyrzyce, dzia\u0142ka 336/4, KW: SZ2T/00005829/2. Przedmiotowy projekt zostanie zrealizowany w okresie 01.07.2017 r. \u2013 31.12.2018 r. Projekt b\u0119dzie realizowany trybem \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym dokumentacja projektowa stanowi koszt kwalifikowalny. W ramach realizacji rob\u00f3t budowlanych zostan\u0105 wykonane prace zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 (wykaz prac zosta\u0142 okre\u015blony w audycie energetycznym oraz studium wykonalno\u015bci), budow\u0105 instalacji fotowoltaicznej wraz z systemem demonstracyjnym. Ponadto zaplanowane zosta\u0142y wydatki: in\u017cyniera nadzoru oraz promocji projektu. W ramach realizacji inwestycji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te kluczowe wska\u017aniki: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] \u2013 199,06 - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/ rok] \u2013 885 114,00 - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] \u2013 3 173,51.", "BENEFICJENT": "GMINA PYRZYCE", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publiczne: Szko\u0142y Podstawowej w Okunicy, Szko\u0142y Podstawowej z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. Leonida Teligi w Pyrzycach,Pyrzyckiej Szko\u0142y Muzycznej I stopnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "32975523.16", "WARTOSC": "50329629.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 14 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 941 gospodarstw domowych oraz 144 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczecinecko- pyrzyckim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczecinecko - Pyrzycki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-22", "DOFINANSOWANIE": "2205688.73", "WARTOSC": "2594927.92", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji s\u0105 prace dotycz\u0105ce remontu budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 2 Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Pyrzycach celem funkcjonalnego dostosowania go do potrzeb kszta\u0142cenia zawodowego wraz z doposa\u017ceniem plac\u00f3wki tej w niezb\u0119dny sprz\u0119t. Realizacja niniejszego projektu sk\u0142ada si\u0119 zatem z takich zada\u0144, jak: I. Opracowanie dokumentacji aplikacyjnej. II. Opracowanie audytu energetycznego. III. Wykonanie prac dotycz\u0105cych remontu budynku ZS Nr 2 CKU w Pyrzycach celem funkcjonalnego dostosowania go do potrzeb kszta\u0142cenia zawodowego wraz z doposa\u017ceniem plac\u00f3wki tej w niezb\u0119dny sprz\u0119t (gdy\u017c Powiat Pyrzycki nie ma mo\u017cliwo\u015bci jego zakupu ze \u015brodk\u00f3w EFS - projekt komplementarny do niniejszego z dzia\u0142ania 8.9 nie obejmuje swoim zakresem tego typu dzia\u0142a\u0144 - patrz: komplementarno\u015b\u0107). IV. Nadz\u00f3r inwestorski. V. Zarz\u0105dzanie projektem (Specjalista ds. zam\u00f3wie\u0144 publicznych). VI. Opracowanie dokumentacji projektowej. VII. Dzia\u0142ania promocyjne. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie pe\u0142ne wykorzystanie funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie wymaga ona dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu pe\u0142nego wykorzystania efekt\u00f3w jego realizacji. Niemniej jednak ich dope\u0142nienie stanowi projekt zaplanowany do realizacji w przedmiotowej plac\u00f3wce w ramach dzia\u0142ania 8.9 (patrz: komplementarno\u015b\u0107). Projekt b\u0119dzie realizowany przez Powiat Pyrzycki, na rzecz ZS nr 2 CKU w Pyrzycach, kt\u00f3ry b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 powsta\u0142\u0105 w efekcie jego realizacji infrastruktur\u0105. Powiat zapewni w oparciu o w\u0142asne zasoby techniczne i ludzkie oraz do\u015bwiadczenie w realizacji innych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wsp\u00f3\u0142finansowanych z zewn\u0119trznych \u015brodk\u00f3w, prawid\u0142owe przygotowanie, a dalej realizacj\u0119 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a - nowoczesny pracownik. Dostosowanie infrastruktury szkolnictwa zawodowego w Powiecie Pyrzyckim do rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1584034.68", "WARTOSC": "1863570.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Projekt obejmuje odrestaurowanie nieruchomego zabytku z XIV wieku, jakim s\u0105 mury obronne od Baszty Sowiej do Baszty Lodowej, wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w pod nr 54, dec. kl V0/33/55.Projekt obejmuje prace remontowe i konserwatorskie zabezpiecze\u0144 i rekonstrukcji element\u00f3w mur\u00f3w obronnych w Pyrzycach na odcinku nr 47-44.Wszelkie rozwi\u0105zania technologiczne uzgodnione by\u0142y z Zachodniopomorskim Konserwatorem Zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PYRZYCE", "TYTUL": "Zabezpieczenie mur\u00f3w obronnych i czatowni mi\u0119dzy Basztami Sowi\u0105 i Lodow\u0105 w Pyrzycach Etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-14", "DOFINANSOWANIE": "9660932.43", "WARTOSC": "13102237.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "W ramach projektu pn. \u201eWsparcie systemu ratownictwa w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim poprzez zakup samochod\u00f3w oraz wyposa\u017cenia dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych\u201d Wnioskodawca przewiduje nast\u0119puj\u0105ce wydatki inwestycyjne: I. Zakup samochod\u00f3w ratowniczo \u2013 ga\u015bniczych \u2013 17 sztuk; II. Zakup \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej (dla 6 os\u00f3b) \u2013 17 komplet\u00f3w. Wybrane, przez Wnioskodawc\u0119 oraz Partner\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowi\u0105ce przedmiot projektu b\u0119dzie zgodne z odpowiednimi normami dla wyposa\u017cenia stra\u017cackiego. Ca\u0142e planowane wyposa\u017cenie trafi do nast\u0119puj\u0105cych Ochotniczych Stra\u017c Po\u017carnych: Stary Chwalim, Biesiekierz, Boleszkowice, Osin\u00f3w Dolny, Lubczyna, Ko\u0142baskowo, Stary Borek, Krz\u0119cin, Marianowo, W\u0119gorza, P\u0142oty, Staniewice, Brzesko, Tety\u0144, Rokosowo, \u015awierzno, Cz\u0142opa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RZECZYPOSPOLITEJ POLSKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie systemu ratownictwa w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim poprzez zakup samochod\u00f3w oraz wyposa\u017cenia dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-06-24", "DOFINANSOWANIE": "951100.72", "WARTOSC": "1118942.03", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Pyrzyce. Projekt zostanie zrealizowany w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, powiacie pyrzycki, w Miel\u0119cinie przy ul. G\u0142\u00f3wna 72 Dz. Nr 47 obr\u0119b Miel\u0119cin KW: SZ2T/00026828/8. Obiekt jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w pod nr A \u2013 296 decyzj\u0105 z dnia 22 grudnia 2006 r. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci w Szko\u0142y Podstawowej im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego w Miel\u0119cinie. Projekt b\u0119dzie realizowany trybem \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d, polega\u0107 b\u0119dzie na wykonaniu dokumentacji projektowej oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych uj\u0119tych w audycie energetycznym. W ramach prac termomodernizacyjnych zosta\u0142o zaplanowane: modernizacja instalacji c.o. wraz ze \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a, ocieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych wydzielaj\u0105cych schody na poddasze, wymiana drzwi zewn\u0119trznych, ocieplenie stropu podcienia, ograniczenie nap\u0142ywu zimnego powietrza przez wej\u015bcie g\u0142\u00f3wne, ocieplenie stropu pod poddaszem nieu\u017cytkowym, wymiana okien, ocieplenie tarasu, ocieplenie \u015bcian w kontakcie z gruntem wraz z wykonaniem izolacji przeciwwilgociowych poziomych i pionowych, zmiana \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia wbudowanego na \u017ar\u00f3d\u0142a LED oraz budow\u0119 instalacji PV o mocy 10,2 kWp wraz z systemem demonstracyjnym. Termin realizacji inwestycji zosta\u0142 okre\u015blony na: 01.10.2017 r. \u2013 30.09.2018 r. W ramach realizacji inwestycji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te kluczowe wska\u017aniki: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] \u2013 32,98, - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/ rok] \u2013 130791,00 - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] \u2013 571,59.", "BENEFICJENT": "GMINA PYRZYCE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego w Miel\u0119cinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "894348.37", "WARTOSC": "2586822.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Modernizacja budynku I/ZUS w Pyrzycach", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD UBEZPIECZE\u0143 SPO\u0141ECZNYCH ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE UL. MATEJKI 22 70-530 SZCZECIN", "TYTUL": "Modernizacja budynku I/ZUS w Pyrzycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881758.12", "WARTOSC": "1037362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Projekt (typ 1) jest skierowany do 80 os\u00f3b (50K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielnych, w tym niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych na terenie woj. zach-pom w Gminie Pyrzyce oraz ich 20 opiekun\u00f3w faktycznych (15K). Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie liczby os obj\u0119tych us\u0142ug spo\u0142. w Gminie Pyrzyce o 80 os niesamodzielnych, w tym 50 kobiet (dalej: K), maj\u0105cego s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu potrzeb tych os wynik. z niesamodzielno\u015bci poprzez m.in. us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie \u015bwiadczone w miejscu zamieszkania, Klub Seniora oraz zwi\u0119kszenie wiedzy 20 opiekun\u00f3w faktycznych (15K) z zakr. opieki nad podopiecznymi w okr. 01.01.2020- 31.10.2021. Proj odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142., zidentyfikowane na obszarze jego real. bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograf. i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. na tym obszarze. Proj b\u0119dzie skierowany do os niesamodzielnych, w tym niepe\u0142nos. Zadania w ramach proj: wsparcie opieku\u0144cze, asystenckie, opieku\u0144cze specjal., centrum wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych, Klub Seniora, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia autonomii UP, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa dla podopiecznych. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez specjalistyczn\u0105 kadr\u0119, przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, w wi\u0119kszo\u015bci w miejscach zamieszkania. Us\u0142ugi te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z niesam. Dzi\u0119ki proj 80 os\u00f3b niesam. (50K) b\u0119dzie mog\u0142o otrzyma\u0107 niezb\u0119dne wsparcie poza systemem instytucjonalizowanej pomocy, przez co d\u0142u\u017cej b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 aktywne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Rezultaty: 1. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 12 (3 opiekunki, 1 piel\u0119gniarka, 1 AON, 1 rehabilitant, 1 psycholog, 5 miejsc (lokalizacji) Klubu Seniora) 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w programie - 80, w tym 50 K.", "BENEFICJENT": "GMINA PYRZYCE", "TYTUL": "Pyrzyce dla potrzebuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "872877.81", "WARTOSC": "2679320.35", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny, a jego przedmiot stanowi budowa instalacji fotowoltaicznej (elektrowni s\u0142onecznej) w Pyrzycach s\u0142u\u017c\u0105cej produkcji energii elektrycznej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Roboty budowlane: Realizacja rob\u00f3t budowlanych w zakresie budowy instalacji fotowoltaicznej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Elektrownia b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 1828 szt. modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych o mocy 270 Wp ka\u017cdy. Modu\u0142y o wymiarach 992 mm x 1640 mm umieszczone b\u0119d\u0105 po 24 szt. na sto\u0142ach opartych na wolnostoj\u0105cej, niezwi\u0105zanej trwale z gruntem konstrukcji wsporczej. Modu\u0142y fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z 8 falownikami o mocy do 66 kW. \u0141\u0105czna moc projektowanej elektrowni fotowoltaicznej wyniesie 493,56 kW. Energia elektryczna produkowana przez elektrowni\u0119 s\u0142oneczn\u0105 b\u0119dzie dostarczana do sieci elektroenergetycznej SN - 20kV, przy pomocy projektowanej kontenerowej stacji transformatorowej typu KSW wyposa\u017conej w transformator o mocy 630 kVA 15,75/0,42 kV. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry powo\u0142a w tym celu zesp\u00f3\u0142 projektowy. W jego sk\u0142ad wejd\u0105: 1. Kierownik projektu, kt\u00f3rego rol\u0105 b\u0119dzie zarz\u0105dzanie procesem realizacji projektu. 2. Zesp\u00f3\u0142 techniczny w sk\u0142adzie: inspektor nadzoru (podmiot zewn\u0119trzny wybrany w celu pe\u0142nienia nadzoru inwestorskiego nad realizacj\u0105 projektu ) oraz specjali\u015bci: elektryk, automatyk, ds. budowlanych i technolog (personel w\u0142asny), kt\u00f3rego rol\u0105 b\u0119dzie sprawowanie nadzoru technicznego nad realizacj\u0105 inwestycji. 3. Specjalista ds. finansowych, kt\u00f3rego rol\u0105 b\u0119dzie weryfikacja ksi\u0119gowa oraz rozliczanie wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z projektem. Dodatkowym wsparciem b\u0119dzie podmiot zewn\u0119trzny wspomagaj\u0105cy Termall Energy w zakresie zarz\u0105dzania projektem i jego rozliczania. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany jednoetapowo.", "BENEFICJENT": "TERMALL ENERGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 i ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 Pyrzyce I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.47}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-07", "DATA_START": "2021-01-07", "DOFINANSOWANIE": "833040.00", "WARTOSC": "2276976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Inwestycja jest inwestycj\u0105 now\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i polega na zakupie innowacyjnej 6-osiowej obrabiarki CNC oraz systemu informatycznego do projektowania dom\u00f3w drewnianych z drewna klejonego. Okres realizacji projektu I-XII 2020 r. Etapy wdra\u017cania projektu zosta\u0142y zaplanowane w taki spos\u00f3b, \u017ceby nie zak\u0142\u00f3ci\u0107 p\u0142ynno\u015bci finansowej Wnioskodawcy, jak r\u00f3wnie\u017c, aby kolejne etapy by\u0142y ze sob\u0105 logicznie powi\u0105zane. Pierwszym krokiem w realizacji projektu b\u0119dzie wyb\u00f3r dostawc\u00f3w obrabiarki CNC oraz oprogramowania wraz z nowatorsk\u0105 aplikacj\u0105 do projektowania konstrukcji drewnianych zgodnie z zasadami w zakresie udzielania zam\u00f3wie\u0144 okre\u015blonymi w ramach RPO WZP. Realizacj\u0119 projektu zawarto w jednym zadaniu: Zadanie 1. Zakup innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do produkcji dom\u00f3w drewnianych z drewna klejonego. Po realizacji projektu infrastruktura b\u0119dzie w gotowa do wykorzystania jej pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci. Wnioskodawca posiada zasoby techniczne i kadrowe oraz wiedz\u0119, kt\u00f3ra gwarantuje prawid\u0142owe przeprowadzenie powy\u017cszego procesu.", "BENEFICJENT": "BSHAUS ERWIN URBANIAK", "TYTUL": "Wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w produkcji dom\u00f3w z drewna klejonego przez firm\u0119 BSHaus z Pyrzyc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-28", "DOFINANSOWANIE": "770840.35", "WARTOSC": "907486.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace termomodernizacyjne przy przegrodach zewn\u0119trznych budynku Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. Jana Brzechwy w Pyrzycach (kt\u00f3ry nie jest budynkiem zabytkowym oraz nie jest obj\u0119ty ochron\u0105 konserwatora zabytk\u00f3w), zlokalizowanego przy ul. S\u0142owackiego 1, 74 - 200 Pyrzyce, na dzia\u0142ce nr 117, obr\u0119b 12 (co oznacza, \u017ce projekt ma charakter stacjonarny). Realizacja niniejszego projektu sk\u0142ada si\u0119 zatem z takich zada\u0144, jak: I. Opracowanie dokumentacji projektowej, w tym: wykonanie audytu energetycznego i inwentaryzacji budynku, wykonanie Studium Wykonalno\u015bci inwestycji, ekspertyza ornitologa i chiropterologiczna, dokumentacja projektowa, celem rzetelnego zweryfikowania zakresu realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia i zidentyfikowania wszystkich niezb\u0119dnych do wykonania w jego ramach prac, a tak\u017ce celem umo\u017cliwienia pozyskania na realizacj\u0119 projektowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia \u015brodk\u00f3w unijnych dost\u0119pnych w ramach 2.5 Modernizacja energetyczna obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, RPO Zachodniopomorskiego na lata 2014-2020. II. Roboty termomodernizacyjne budynku SOSW w Pyrzycach, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (w kontakcie z gruntem i powietrzem zewn\u0119trznym) oraz ocieplenie stropodach\u00f3w. III. Nadz\u00f3r inwestorski, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 na celu kontrol\u0119 nad prawid\u0142owym wykonaniem wszystkich zaplanowanych w projektowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciu prac. IV. Dzia\u0142ania promocyjne polegaj\u0105ce na w\u0142a\u015bciwym oznaczeniu miejsca realizacji projektu oraz dokumentach i materia\u0142ach, kt\u00f3re powstan\u0105 w zwi\u0105zku z jego realizacj\u0105, informacj\u0105 o wsp\u00f3\u0142finansowaniu projektu przez UE, a tak\u017ce umieszczeniu opisu wdra\u017canego projektu na stronie WWW Powiatu Pyrzyckiego. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Powiat Pyrzycki (przy wsparciu merytorycznym nadzoru inwestorskiego wy\u0142onionego w ramach przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia), na rzecz Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. Jana Brzechwy w Pyrzycach, kt\u00f3ry b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 powsta\u0142\u0105 w efekcie jego realizacj", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Specjalnego O\u015brodka Szkolno - Wychowawczego w Pyrzycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6446783.80", "WARTOSC": "7584451.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realiz. w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w: Lider Projektu - Stowarzyszenie \"Lider Pojezierza\" oraz Partnerzy- Fundacja Nauka dla \u015arodowiska oraz Fundacja pod Anio\u0142em w zakr. subregionu B obejmuje wsp.mieszka\u0144. 22 gm: Choszczno, Pe\u0142czyce, Recz, Czaplinek, Kalisz Pomorski, Wierzchowo, Z\u0142ocieniec, Banie, Cedynia, Mieszkowice, Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j, Widuchowa, Boleszkowice, Bielice, Lipiany, Przelewice, Pyrzyce, Warnice, Cz\u0142opa, Miros\u0142awiec, Gm. Wa\u0142cz,gm Miasto Wa\u0142cz.Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach proj. wpisuj\u0105 si\u0119 w cele okre\u015blone w zatwierdz. przez IZ RPO WZ programie rewitalizacji dla danego obszaru.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci lokalnej mieszk.w 22 gminach SSW subreg. B WZP zg z Lokalnymi Planami Rewitalizacji do 31.XII.2021 r.wsk.:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie (osoby) - zg z WLWK to 783 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie (CI) [os] - zgodnie z WLWK to 79 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [os ] \u2013 zgodnie z SOOP to 120 os.Obszar wsparcia to gminy SSW subregionu B. W ramach projektu zostanie zrealizowanych 132 inicjatywy lokalne dzi\u0119ki wsparciu i przeprowadzonej animacji \u015brodowisk lokalnych przez P.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce: 1 i 2 obejmuje wsparciem ON stanowi\u0105ce 10% grupy docelowej i wszystkie gm. w subregionie B. Animacja wp\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na mieszka\u0144c\u00f3w, w taki spos\u00f3b, aby czuli si\u0119 oni kreatorami zmian i uto\u017csamiali si\u0119 z nimi, poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 partycypowania w podejmowaniu istotnych dla projektu decyzji. Proj. przygotuje i pobudzi spo\u0142eczno\u015bci do aktywnego uczestnictwa w kszta\u0142towaniu i budowaniu lokalnego systemu wsparcia.Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wywo\u0142anie i przeprowadzenie \u201epozytywnej zmiany\u201d w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Animacja b\u0119dzie dotyczy\u0142a budowania i rozwijania potencja\u0142u lokalnej spo\u0142ecz. \u2013 rozwoju kapita\u0142u ludzkiego, spo\u0142ecznego w zg z LPR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"LIDER POJEZIERZA\"", "TYTUL": "\"Poszukiwacze zaginionych inicjatyw\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "555735.29", "WARTOSC": "653806.23", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy 18 osobom bezrobotnym lub biernym zawodowo z terenu miejsko-wiejskiej Gminy Pyrzyce(powiat pyrzycki-kryterium premiuj\u0105ce nr 1),pozostaj\u0105cym poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym osoby,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich lub wychowawczych w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974r.Kodeks Pracy-poprzez obj\u0119cie ich dzieci opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 w okresie 01.2017- 01.2018 r. W ramach projektu zostanie otwarty nowy \u017c\u0142obek dla 18 dzieci,dostosowany tak\u017ce do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.W ramach projektu osoby bezrobotne lub bierne zawodowo b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 100% grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) min.80% grupy docelowej podejmie prac\u0119 w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia do projektu lub powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka. Za\u0142o\u017cenie,i\u017c min. 80% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie pracowa\u0107 wynika z racjonalno\u015bci oceny sytuacji tej grupy z jednej strony w kontek\u015bcie kryterium dopuszczalno\u015bci, nak\u0142adaj\u0105cego na wszystkich uczestnik\u00f3w (100%) obowi\u0105zek podj\u0119cia zatrudnienia w okresie 3 m-cy od momentu podpisania umowy o \u015bwiadczenie opieki nad dzieckiem, a z drugiej strony racjonalno\u015bci okre\u015blonej w Regulaminie konkursu warto\u015bci wska\u017anika rezultatu liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu, oszacowanego na 20% grupy docelowej. 2) powstanie min.18 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Bajeczka w Pyrzycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "369021.36", "WARTOSC": "434142.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu:zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej w okresie do ko\u0144ca VIII.20 r.dla 15 dzieci w wieku przedszk.z gm.Pyrzyce(8 dziewczynek i 7 ch\u0142opc\u00f3w, w tym dla 10% dzieci niepe\u0142nosprawnych 2 os.) G\u0142\u00f3wne rezultaty,kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: 1.utworzenie 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego(OWP)dla 15 dzieci(8dz/7ch),w tym dla 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych(ON) 2.rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty(zaj.specjal.,gimn.korekc, zaj.edukac.rozwij.komp.spo\u0142-emocj,j\u0119zyk.) 3.adaptacja i dostosowanie pomieszcze\u0144 do prowadzenia nowego oddzia\u0142u w OWP 4.doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 6 nauczycieli plac\u00f3wki wychowania przedszk, niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym 5.zaanga\u017cowanie w proces wychowania dzieci w wieku przedszkolnym 15 /12K rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych i ich udzia\u0142 w zaj.specjal;. Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru woj.zach-pom.(os. fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.zach-pom.w rozumieniu przepis\u00f3w KC).GD jest zgodna z SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem niniejszego konkursu: -15 dzieci/8 dziewczynek w wieku przedszkolnym -15/12K rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci w wieku przedszkolnym -6 nauczycieli/6K i pracownik\u00f3w OWP -1 OWP, przedszkole z oddzia\u0142ami integracyjnymi G\u0142\u00f3wne zadania,kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu to: 1.Adaptacja i dostosowanie pomieszcze\u0144 oraz doposa\u017cenie placu zabaw w sztuczna traw\u0119 do prowadzenia OWP 2.Wyposa\u017cenie plac\u00f3wki 3. Realizacja zaj\u0119\u0107, dodatkowych w tym specjalistycznych o z udzia\u0142em rodzic\u00f3w. 4. zdobywanie kompetencji nauczycieli w kierunku pedag.specjalnej. Projekt realizuje typ: I,II,III i VI, spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr: 1,2,4 i 7.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MARIOLA KOSOWSKA, ANNA GEJZA", "TYTUL": "\"Promyczek rozwoju\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "350877.87", "WARTOSC": "412797.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu:zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej w okresie do ko\u0144ca VIII.17 r.dla 20 dzieci w wieku 3-4 lat z gm.Pyrzyce(10 dziewczynek i 10 ch\u0142opc\u00f3w, w tym dla 10% dzieci niepe\u0142nosprawnych) G\u0142\u00f3wne rezultaty,kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: 1.utworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego(OWP)dla 20 dzieci(10dz/10ch),w tym dla 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych(OzN)-w nowej bazie lokalowej 2.rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci oraz wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty (zaj.specjal.,gimn.korekc,SI,wczesne wspomag.rozwoju,zaj.edukac.rozwij.komp.spo\u0142-emocj, j\u0119zyk.logopedyczne) 3.adaptacja i dostosowanie 4 pomieszcze\u0144 do prowadzenia OWP 4.doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 2 nauczycieli plac\u00f3wki wychowania przedszk.(NWP), niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym 5. zaanga\u017cowanie w proces wychowania dzieci w wieku przedszkolnym 20/14K rodzic\u00f3w/ opiekun\u00f3w prawnych Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru woj.zach-pom.(os. fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.zach-pom.w rozumieniu przepis\u00f3w KC).GD jest zgodna z SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem niniejszego konkursu: -20 dzieci/10 dziewczynek w wieku przedszkolnym -20/14K rodzic\u00f3w/ opiekun\u00f3w dzieci w wieku przedszkolnym -2 nauczycieli/2K - pracownik\u00f3w OWP -1 OWP, przedszkole z oddzia\u0142ami integracyjnymi G\u0142\u00f3wne zadania,kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu to: 1.Adaptacja i dostosowanie pomieszcze\u0144 do prowadzenia OWP i wyposa\u017cenie plac\u00f3wki 2.Kszta\u0142cenie 2 NWP 3.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowego oddzia\u0142u 4.Realizacja wsparcia dla dzieci OzN 5.Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 20 dzieci Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 1,2,3.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MARIOLA KOSOWSKA, ANNA GEJZA", "TYTUL": "PROMYCZEK II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "463031.12", "WARTOSC": "544742.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest tworzenie warunk\u00f3w do godzenia r\u00f3l rodzinnych i zawodowych m.in. poprzez tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminie Pyrzyce. Projekt realizowany jest w okresie od 01.04.19 do 30.09.20 (w tym rekrutacja 01.2020). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015brednio 30 os\u00f3b (24K,6M) kt\u00f3re pracuj\u0105, ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego posiadaj\u0105cych status os. bezrobotnej lub osoby biernej zawodowo pozostaj\u0105cej poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy lub b\u0119d\u0105cych osobami pracuj\u0105cymi opiekuj\u0105c\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy W ramach proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadania zwi\u0105zane z: utworzeniem nowym miejsc opieki na dzie\u0107mi w wieku do 3 lat (zad.1) oraz zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego miejsca opieki nad dzie\u0107mi (zad.2). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 30 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zostanie obj\u0119tych wsparciem w projekcie, utworzonych zostanie 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w Gminie Pyrzyce. Wsparcie w zakresie us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119dzie \u015bwiadczone przez podmiot ekonomii spo\u0142ecznej. Projekt jest zgodny z w\u0142a\u015bciwym celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WZ 2014-2020 oraz koresponduje ze wska\u017anikami dla danego Dzia\u0142ania/typu projektu okre\u015blonego w Regulaminie Konkursu RPZP.06.06.00-IP.02-32-K37/18.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA O\u015aWIATOWA \"REALIZUJMY MARZENIA\"", "TYTUL": "AKADEMIA MALUCHA- nowe miejsca opieki dla dzieci do lat 3 w Gminie Pyrzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "715236.41", "WARTOSC": "841454.61", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (RP),zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) w gminach SSW w pow.: gryfi\u0144skim (PG) oraz pyrzyckim (PP) poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia prowadz\u0105cego do podj\u0119cia zatr.przez min. 24 UP w terminie: 1.02.2018 do 30.06.2019 r.GR. DOCELOWA(GD): 50os. biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym kobiety (K): 17os. Pozosta\u0142e grupy w ramach struktury GD: 1.os. z niepe\u0142nospraw. (ON): 5os./2K, 2.os. w wieku pow. 50r.\u017c.: 5os./3K 3.os. o niskich kwalifikacjach (NK): 40os./12K. GD uzyskuj\u0105ca wsparcie w ramach proj. jest zgodna z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem konkursu, w ramach Dzia\u0142ania 6.5 RPO WZ 2014-2020. DZIA\u0141ANIA PROJEKTOWE:1.IPD (identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.).2. indywidualne po\u015brednictwo pracy (PP) i poradnictwo zawodowe(PZ)- 3.Warsztaty Poszukiwania Pracy (WPP) 4. szkolenia zaw. - 50os. 5.sta\u017ce zaw. - 40os./14K.6.Wsparcie ON w st.um. przez trenera pracy. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY: 1.31%UP zdob\u0119dzie adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje zaw. 2.50 UP uzyska kompetencje. 3.40 UP zdob\u0119dzie/od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. W wyniku realizacji proj. ZATRUDNIENIE uzyska min.: 1.33% os. pow. 50 r.\u017c. 2.39% K 3.33% ON 4.38% os. NK. Min. 60% UP, , kt\u00f3re odbywa\u0142y sta\u017ce zaw.tj. 24 UP w ramach proj. uzyska zatrudnienie. Wsparcie proj. ma charakter indywidualny i kompleksowy tj. obejmuje co najmniej trzy formy wsparcia skierowane do ka\u017cdego UP (obligatoryjne dla wszystkich UP: identyfikacja potrzeb \u2013 IPD, PP,PZ dodatkowo szkolenie zaw. dla wszystkich 50os. oraz sta\u017c zaw. dla 40 UP). Wsparcie zostanie dostosowane do ich indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci w korelacji z zapotrzebowaniem rynku pracy.Projekt spe\u0142nia kryt.premiuj\u0105ce(KP) nr: 3 i 4.", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Poszukiwana,Poszukiwany - w drodze do zatrudnienia na terenie gmin SSW w powiecie gryfi\u0144skim i pyrzyckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-22", "DATA_START": "2017-09-06", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "201380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji s\u0105 prace w efekcie realizacji kt\u00f3rych budynek Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. Jana Brzechwy w Pyrzycach, zlokalizowany przy ul. S\u0142owackiego 1, zostanie zmodernizowany, a jego infrastruktura unowocze\u015bniona. Realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 zatem z takich zada\u0144, jak: I. Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci, celem rzetelnego zweryfikowania zakresu realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia i zidentyfikowania wszystkich niezb\u0119dnych do wykonania w jego ramach prac, a tak\u017ce celem umo\u017cliwienia pozyskania na jego realizacj\u0119 \u015brodk\u00f3w unijnych. II. Wykonanie prac adaptacyjnych budynku SOSW w Pyrzycach, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce: dostosowanie dw\u00f3ch \u0142azienek i wc oraz drzwi wej\u015bciowych, a tak\u017ce adaptacj\u0119 klas przedmiotowych i korytarzy wraz z zakupem wyposa\u017cenia (gdy\u017c Powiat Pyrzycki nie ma mo\u017cliwo\u015bci jego zakupu ze \u015brodk\u00f3w EFS - projekt komplementarny do niniejszego z dzia\u0142ania 8.5 nie obejmuje zakresem tego typu dzia\u0142a\u0144 - patrz: komplementarno\u015b\u0107). III. Nadz\u00f3r inwestorski, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 na celu kontrol\u0119 nad prawid\u0142owym wykonaniem wszystkich zaplanowanych w projektowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciu prac. IV. Dzia\u0142ania promocyjne polegaj\u0105ce na w\u0142a\u015bciwym oznaczeniu miejsca realizacji projektu. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie pe\u0142ne wykorzystanie funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu i nie wymaga ona dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu pe\u0142nego wykorzystania efekt\u00f3w jego realizacji. Niemniej jednak ich dope\u0142nienie stanowi\u0105 projekty zaplanowane do realizacji w przedmiotowej plac\u00f3wce w ramach dzia\u0142ania 8.5 oraz 2.5. (patrz: komplementarno\u015b\u0107). Projekt b\u0119dzie realizowany przez Powiat Pyrzycki, na rzecz SOSW w Pyrzycach, kt\u00f3ry b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 powsta\u0142\u0105 w efekcie jego realizacji infrastruktur\u0105. Powiat zapewni w oparciu o w\u0142asne zasoby techniczne i ludzkie oraz do\u015bwiadczenie w realizacji innych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wsp\u00f3\u0142finansowanych z zewn\u0119trznych \u015brodk\u00f3w, prawid\u0142owe przygotowanie, a dalej realizacj\u0119 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI", "TYTUL": "Adaptacja pomieszcze\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w SOSW w Pyrzycach na rzecz rozwoju gospodarczego obszaru KS \"Pyrzyce+\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.66}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4617812.66", "WARTOSC": "5432721.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Przedmiotem a zarazem celem projektu jest kompleksowe wsparcie 360uczni\u00f3w/uczennic oraz 30nauczycieli/ nauczycielek Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr2 Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Pyrzycach(CKU).W ramach projektu zrealizowany b\u0119dzie typ I,II,IV projektu: 1.Podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz os\u00f3b doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem,uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych. 2. Tworzenie w szko\u0142ach lub plac\u00f3wkach systemu o\u015bwiaty prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w poprzez wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych plac\u00f3wek szkolnictwa zawodowego 4.Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu,zwi\u0105zanych z nauczanym zawodem g\u0142\u00f3wnie poprzez: kursy kwalifikacyjne lub szkolenia oraz Wnioskod. w proj.obejmie praktykami/sta\u017cami i doradztwem edukacyjno-zawodowym 100% uczestnik\u00f3w.Praktyki b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymogami zapisanymi SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Wytycznymi w zakresie edukacji. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 prac czuwa\u0107 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 projektowy zatrudniony w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich. Powiat posiada odpowiednie zaplecze techniczne, organizacyjne i personalne do przeprowadzenia niniejszego projektu oraz wdro\u017cenia cel\u00f3w okre\u015blonych we wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI", "TYTUL": "Wsparcie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na rzecz rozwoju gospodarczego na obszarze Kontraktu Samorz\u0105dowego \"Pyrzyce+\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1479826.81", "WARTOSC": "1740972.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150uczestn. proj.(w tym 90kobiet),tj.os\u00f3b biernych zawodowo wy\u0142.z SSW w woj. zachodniopomorskim,w wieku 30lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,poprzez realiz.w term. 01.07.2017r.\u201331.07.2019r.kompleks.wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP.G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz.proj.to m.in.:-150os.biernych zawod. w tym 90kobiet,60os.z niepe\u0142nospr.,20os. w wieku 50l. i wi\u0119cej,150os. o niskich kwalifikacjachzost.obj\u0119tych kompleks.wsparciem;-min. 15%UP uzyska kwalifik.zawod.;-min.60%UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz.udzia\u0142 w sta\u017cach w r.proj.,uzyska zatrudn.bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w proj.;Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 150os\u00f3b biernych zawodowo,w wieku 30lat i wi\u0119cej,z gmin pow.\u015bwidwi\u0144ski ego\u2013S\u0142awborze,R\u0105bino,Po\u0142czyn\u2013Zdr\u00f3j,Brze\u017cno,\u015awidwin\u2013gmina wiejska,powiat drawski\u2013Ostrowice,Czaplinek,Wierzchowo,Kalisz Pomorski, Z\u0142ocieniec,Pyrzyce gminamiejsko\u2013wiejska,Czaplinek(gmina miejsko-wiejska),Drawno(gmina miejsko-wiejska),Kalisz Pomorski(gmina miejsko-wiejska),Karnice(gmina wiejska),Kozielice(gmina wiejska), P\u0142oty(gmina miejsko-wiejska),Polan\u00f3w(gmina miejsko-wiejska,powiat bia\u0142ogardzki,gminy:Bia\u0142ogard(gm.wiejska[gm. w.]),Karlino(gm. miejsko-wiejska[gm. m-w]),Tychowo(gm. m-w)[...]oraz z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w/gmin wskazanych w pkt.A.4 z woj.zachodniopom.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej(20os.)-kobiety(90 os.)-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(60 os.)-osoby o niskich kwalifikacjach(150os.Zadania:1.KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.-opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania(IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.3.PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 60 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.(WY\u0141.OS. NIEPE\u0141NOSPR.) 4.SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 5.SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO Z ELEMENTAMI LOGISTYKI MAGAZYNOWEJ 6. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 7. STA\u017bE ZAWODOWEDLA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani - zmieniamy nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-18", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1408723.34", "WARTOSC": "1671480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Trzeci Wiek - Technologicznie, jest wielotematycznym nowatorskim projektem skierowanym do senior\u00f3w (60+) z wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego. Bogaty program kszta\u0142cenia, opracowany we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami zewn\u0119trznymi, zawiera w swojej ofercie ok. 50 godziny cykl zaj\u0119\u0107, zwi\u0105zanych g\u0142\u00f3wnie z najnowszymi technologiami. Zaj\u0119cia poprowadz\u0105 nauczyciele akademiccy z 12 jednostek uczelni. \u0141\u0105cznie w projekcie przewiduje si\u0119 udzia\u0142 minimum 900 senior\u00f3w w okresie od stycznia 2019 roku do grudnia 2021. Uczelnia w ramach projektu nawi\u0105\u017ce formaln\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 4 podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi na rzecz edukacji, kt\u00f3rych do\u015bwiadczenie i zakres merytoryczny dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zane s\u0105 z celami projektu. Ka\u017cda edycja zako\u0144czy si\u0119 uroczyst\u0105 konferencj\u0105 po\u0142\u0105czon\u0105 z prezentacjami pn.Aktywny Senior. Precyzyjnie dopasowana forma zaj\u0119\u0107 uwzgl\u0119dnienia potrzeby i oczekiwania grupy docelowej, podniesie poziom wiedzyz zakresu dziedzin naukowych, jakie reprezentuje ZUT w Szczecinie, oraz przyczyni si\u0119 do znacznej aktywizacji spo\u0142ecznej.Zaj\u0119cia w formie interakcyjnych warsztat\u00f3w i laboratori\u00f3wposzerz\u0105 wiedz\u0119 praktyczn\u0105 szczeg\u00f3lnie z zakresu: prawid\u0142owego korzystania z nowoczesnych \u015brodk\u00f3w komunikacji oraz urz\u0105dze\u0144 elektronicznych, zastosowania innowacyjnych technologii w produkcji, przemy\u015ble, rolnictwie, kt\u00f3re bardzo cz\u0119sto spotykamy w \u017cyciu codziennym i w gospodarstwach domowych. Dodatkowow profilaktyce i sposobie \u017cywienia oraz zasad prawid\u0142owej aktywno\u015bci psycho-fizycznej. Uczestnicy projektu, b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 i realizowa\u0107 swoje zainteresowania, oraz bra\u0107 udzia\u0142 w niecodziennych i trudno dost\u0119pnych zaj\u0119ciach edukacyjnych oraz realizowa\u0107 si\u0119 artystycznie. Dzi\u0119ki pozyskanym \u015brodkom, oferta b\u0119dzie dost\u0119pna przede wszystkim dla os\u00f3b spoza Szczecina, dla kt\u00f3rych cz\u0119sto koszt dojazdu wraz z op\u0142at\u0105 za zaj\u0119cia, jest zbyt wysoki aby m\u00f3c wzi\u0105\u0107 w nich udzia\u0142. Program wp\u0142ynie stymuluj\u0105co na rozw\u00f3j intelektualny i spo\u0142eczny uczestnik\u00f3w, rozbudzaj\u0105c ich ch\u0119\u0107 do dalszego zg\u0142\u0119biania wiedzy.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Trzeci Wiek Technologicznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1323733.05", "WARTOSC": "1557333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu (pr.): podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os\u00f3b (w tym 60 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. w terminie 01.11.2017 r.\u2013 30.09.2019 r. programu aktywnej integracji, realiz.na podstawie IPD, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -100 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 60 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.; - min. 45%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 30%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 50%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 45%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 100 os. (60K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (100 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (70os.), - os.bierne zawod. (30os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142. (100os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (60os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.(50os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (15os.). Zadania: 1. DIAGNOZA POTRZEB I MO\u017bLIWO\u015aCI 100 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 100 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 100 UP. 4. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY. 5. SZKOLENIE ZAMKN.SPAWACZ MIG/MAG/TIG. 6. SZKOLENIE ZAMKN.KROJU I SZYCIA. 7. SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO. 8. STA\u017bE ZAWOD. DLA 100 UP. Pr. realiz. w partnerstwie podm. ekonom. spo\u0142.,w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "306584.75", "WARTOSC": "360687.95", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie - do dnia 31III2019r. - aktywno\u015bci zawodowej oraz poziomu zatrudnienia os. biernych zaw. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(RP),mieszka\u0144c\u00f3w woj. zachodniopomorskiego (zgodnie z KC), gmin (SSW): Cedynia, Chojna, Widuchowa, Banie,Pyrzyce,Bobolice,Szczecinek,Borne Sulinowo,Barwice,Grzmi\u0105ca,Bia\u0142y B\u00f3r,Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j, Czaplinek poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, adekwatnego wsparcia, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie/powr\u00f3t na RP. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 24os. bierne zaw., w wieku 30 lat i wiecej, w tym: kobiety (K): 20os.; os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OZN): 12os./10K; os. w wieku pow. 50r.\u017c.: 5os./4K; os. niskich kwalifikacjach (NKW): 17os./14K. GD uzyskuj\u0105ca wsparcie w ramach proj. jest zgodna z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem konkursu, tj. typem proj. 2 w ramach Dzia\u0142ania 6.5 RPO WZ 2014-2020. UP obj\u0119ci zostan\u0105 nast. wsparciem: OBLIGATORYJNIE: IPD ( identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.) - 24os./20K; indywidualne poradnictwo zaw. (IPZ) lub indywidualne po\u015brednictwo pracy (IPP) - 24os./20K; DODATKOWE: szkolenia zgodnie z potrzebami UP, dostosowane do potrzeb rynku pracy (RP) - 24os./20K; sta\u017ce - 24os./20K. Dzi\u0119ki realizacji proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce trwa\u0142e rezultaty: 22UP zdob\u0119dzie adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje/kompetencje (szkolenia ); 24UP zdob\u0119dzie/od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. (sta\u017ce). W wyniku realizacji proj. zatrudnienie uzyska: 33% os. 50+; 39% K; 33% OZN; 38% os. NKW. Min. 62,5% UP, tj. 15os. odbywaj\u0105cych sta\u017c w ramach proj. uzyska zatrudnienie po jego zako\u0144czeniu. PROJ. REALIZ. ZGODNIE Z KONCEPCJ\u0104 UNIWERSALNEGO PROJEKTOWANIA, tj. w oparciu o 8 regu\u0142: u\u017cyteczno\u015b\u0107 dla os. o r\u00f3\u017cnej sprawno\u015bci, elastyczno\u015b\u0107 w u\u017cytkowaniu, proste i intuicyjne u\u017cytkowanie, czytelna informacja, tolerancja na b\u0142\u0119dy, wygodne u\u017cytkowanie bez wysi\u0142ku, wielko\u015b\u0107 i przestrze\u0144 odpowiednie dla dost\u0119pu i u\u017cytkowania.", "BENEFICJENT": "OMNIA CENTRUM EDUKACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RAZEM podejmijmy wyzwanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849934.67", "WARTOSC": "999923.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM jest zwi\u0119kszenie w okresie 9.2017-06.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(48K,32M) biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych gminy wiejskie i miejsko-wiejskie SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy(50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni,o niskich kwalifikacjach). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 9.2017-6.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), * wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(3os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 36os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(48K i 32M), biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) w gminach wiejskich i miejsko-wiejskich SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *20K i 23M o niskich kwalifikacjach, *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych, *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE- KWALIFIKACJE; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1959709.5}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1081057.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 752900.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 631776.25}, {"name": "Biblioteki", "value": 465000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 300130.32}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 229300.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 190542.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 139758.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 137833.23}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 85650.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 78570.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 56295.63}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 51300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20490.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14220.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4286.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2500.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3132982.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2246415.0700000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1907124.1599999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1571502.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1139502.5999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 819573.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 733056.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 729984.5800000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 718999.55}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 655780.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 440532.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 394238.09}, {"name": "Cmentarze", "value": 292539.93}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 275267.61}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 268790.68999999994}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 258213.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 243723.31999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 233044.80000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 228380.38999999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 214934.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 142701.66999999998}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 135566.67}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 115048.6}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 108758.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 105564.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 100916.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85220.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 76040.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 73666.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 73447.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65350.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62225.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 60257.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 57467.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 56284.76}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49214.18}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 45257.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 42206.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 41271.70999999999}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 32026.420000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31464.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28508.570000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11697.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10124.130000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9190.460000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7544.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7375.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5835.58}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 4618.96}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2895.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2320.68}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1851.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1631.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 810.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 499.38}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12460576.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4344045.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 2640649.55}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1876035.9100000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1320256.46}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1112883.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 873179.6000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 795590.49}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 769446.7599999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 665260.2799999999}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 454771.71}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 290571.01999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 285517.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 238758.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 175556.13}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 160105.91999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 147421.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 142805.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 129803.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 128664.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 112000.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 73724.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69041.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19684.23}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 18354.57}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16832.510000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15671.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15179.02}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10770.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8775.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 7770.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1555.32}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5903130.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2021411.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 292884.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 238016.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 111930.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11114.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 323109.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185277.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 261774.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105902.17}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13112087.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5011944.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 923851.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 751755.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 641993.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 569136.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 467887.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 239792.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 145011.59}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 138144.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 116224.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81013.29000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 40050.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 37875.22}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36900.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 24936.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22521.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21849.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20307.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14166.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 9283.24}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 9165.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6972.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3046.27}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2719.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1359.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1207.7}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1179.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 1004.33}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 750.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 227.76}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48720.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8597.84}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64112.57000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11313.99}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 249000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 27000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 416713.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 146493.84}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2199.84}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3800.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3572483.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1232900.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 631776.25}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 300130.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 229300.0}, {"name": "Rodzina", "value": 136950.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 78570.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20490.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14220.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4859113.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4491083.050000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1852939.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1404037.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1258761.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1188863.3500000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 918186.7000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 671356.72}, {"name": "Rodzina", "value": 442236.69}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 393455.94999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 334647.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 215585.08000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62225.99}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49214.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17739.39}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20162989.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4679054.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1988046.55}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 813945.0599999999}, {"name": "Rodzina", "value": 515982.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 469950.73000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 310255.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 169034.97999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 146005.79}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 73724.9}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34058.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8775.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7770.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1674.96}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5903130.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2091430.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 292884.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 147600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 111930.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31897.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11114.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 323109.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 185277.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 261774.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 105902.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18882249.639999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2737559.0300000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 315449.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 194495.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 192469.38}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31014.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24379.739999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3046.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 750.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 48720.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 8597.84}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 64112.57000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 11313.99}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 249000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 416713.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 146493.84}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2199.84}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3800.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29063636.129999988, "v": "29,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.53, "v_pc": "1480,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14751326.159999998, "v": "14,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 5078767.260000002, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1590379.2099999997, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1435227.2, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.93}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1251169.9400000002, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 1087608.7200000002, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1081057.24, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 761608.3799999999, "v": "761,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 718999.55, "v": "719,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 491494.65, "v": "491,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 333347.51, "v": "333,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 230097.05000000005, "v": "230,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 146988.37, "v": "146,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 105564.89, "v": "105,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Rodzina", "value": 19977419.320000004, "v": "19,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.05, "v_pc": "1017,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13283162.2, "v": "13,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5306987.56, "v": "5,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 799539.1799999999, "v": "799,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 258213.53, "v": "258,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 116224.29, "v": "116,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 85650.0, "v": "85,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 459.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 73447.56, "v": "73,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 51300.0, "v": "51,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2895.0, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 673.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7189222.1899999995, "v": "7,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.29, "v_pc": "366,29 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3293088.1999999997, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2428458.33, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1114494.6400000001, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 226434.94, "v": "226,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 115048.6, "v": "115,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11697.48, "v": "11,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7159370.59, "v": "7,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 208.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.26, "v_pc": "364,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6882251.96, "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 441.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.12}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 275267.61, "v": "275,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1851.02, "v": "1,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6546245.18, "v": "6,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.55, "v_pc": "333,53 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2133925.7800000003, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 923851.16, "v": "923,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 751755.44, "v": "751,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.48}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 740534.37, "v": "740,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 733056.12, "v": "733,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 597644.63, "v": "597,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 469529.08999999997, "v": "469,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 118063.75, "v": "118,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65350.14, "v": "65,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12534.7, "v": "12,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6265056.130000002, "v": "6,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.22, "v_pc": "319,21 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5490521.28, "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 285517.05, "v": "285,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277202.2, "v": "277,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 180350.62, "v": "180,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31464.98, "v": "31,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2522696.3400000003, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91, "v_pc": "128,53 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1352554.44, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.61}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 655780.63, "v": "655,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.99}, {"name": "Biblioteki", "value": 465000.0, "v": "465,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29361.27, "v": "29,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1872573.9, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16, "v_pc": "95,41 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1580022.67, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 239494.38999999998, "v": "239,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53056.84, "v": "53,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 359.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1437609.24, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65, "v_pc": "73,25 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1372733.1400000001, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 60257.14, "v": "60,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 4618.96, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1355758.94, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "69,08 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 867326.4600000001, "v": "867,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.97}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 318484.89, "v": "318,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 145011.59, "v": "145,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 24936.0, "v": "24,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1170207.6099999999, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35, "v_pc": "59,62 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 724742.14, "v": "724,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 234110.0, "v": "234,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 136299.48, "v": "136,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 498.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75055.99, "v": "75,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 826345.0500000002, "v": "826,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95, "v_pc": "42,10 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 396243.92, "v": "396,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.95}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 331762.63, "v": "331,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98338.5, "v": "98,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.9}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 416713.5, "v": "416,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "21,23 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 416713.5, "v": "416,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 416450.94999999995, "v": "416,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "21,22 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "55.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 292539.93, "v": "292,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.24}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 123911.02, "v": "123,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.75}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 313801.78, "v": "313,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "15,99 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 269460.78, "v": "269,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.86}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 27000.0, "v": "27,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10770.0, "v": "10,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6571.0, "v": "6,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 128748.33999999998, "v": "128,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,56 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 64426.509999999995, "v": "64,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 59946.45, "v": "59,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.56}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3876.0, "v": "3,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 499.38, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3046.27, "v": "3,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3046.27, "v": "3,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}