[{"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "196963641.61", "WARTOSC": "789729763.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Projekt swym zakresem obejmowa\u0142 b\u0119dzie odr\u0119bne zadania inwestycyjne o nazwie: Budowa linii 400 kV Krajnik-Baczyna, Budowa linii 400 kV Baczyna-Plewiska, Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie oko\u0142o 417 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (linia Krajnik \u2013 Baczyna ok. 70 km x 2 oraz linia Baczyna \u2013 Plewiska oko\u0142o 147 km x2.) Stacja elektroenergetyczna 400/220 kV Krajnik zlokalizowana jest na terenie miejscowo\u015bci Krajnik oraz Nowe Czarnowo w gminie Gryfino, powiat gryfi\u0144ski, wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa dwutorowej linii Krajnik-Baczyna-Plewiska wraz z budow\u0105/rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3890254.24", "WARTOSC": "4576769.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Pyrzycach jako bezrobotne, w tym: osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach), oraz bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii uczestnik\u00f3w wymienionych w ww. grupie docelowej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia lub rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (samozatrudnienie) przez osoby bezrobotne z terenu powiatu pyrzyckiego. Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 tj.: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3rzy znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Osoby bezrobotne w ramach projektu skorzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mog\u0142y z szerokiego wachlarza us\u0142ug jakie ma do zaoferowania PUP w Pyrzycach tj. identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, sta\u017c, szkolenia, szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci zatrudnienia w ramach prac interwencyjnych, zatrudnienia w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy lub b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z otrzymania jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3395608.51", "WARTOSC": "4028961.21", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142. do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142. i szkol. (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 zaw. 234 bezr. do 29 roku \u017cycia zarejestrowanych w PUP w Pyrzycach, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142. lub szkol. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem: os. d\u0142. bezr.,os. niep., os. o nisk. kwal. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015b. pracy lub/i porad. zaw., zostan\u0105 im za\u0142o\u017cone lub zmodyfikowane ju\u017c istniej\u0105ce IPD, 115 os. bezr. zostanie skier. na sta\u017c, 63 os. bezr. zostan\u0105 przyznane jednor. \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp., 93 os. bezr. zostanie skier. na szkol. i 12 os. bezr. zostanie przyzn. bony na zasi., 14 os zost. skier. na doposa\u017c.Dzia\u0142ania jakie zamierza realizowa\u0107 tutejszy organ zatrudnienia:- wszyscy UP zostan\u0105 obj IPD (za\u0142. lub mod. ju\u017c istniej\u0105cego),- 115 os. bezr. skorz. ze sta\u017cy w celu uzyskania nowego zawodu lub te\u017c uzyskania do\u015bw. zaw.,- 63 os. bezr. zost. przyzn. jedn. \u015br. na rozp. w\u0142asnej dzia\u0142. gosp. po uprzednim przej\u015bciu szk. z zakresu przeds.- 30 os. bezr. zostanie skier. na szkol.(okre\u015b. w akt. barometrze zaw. lub zg. z potrzeb. konkretnych prac. - przed rozp. szkol.), oraz 63 osoby zostanie skierowane na szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci,- 12 os. bezr. otrz. bony na zas,- 14 os. zost. skier. na dopos.Dzia\u0142. jakie b\u0119d\u0105 real. w ram. nin. proj.:- cel tem. 8 - Promowanie trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia oraz wsparcie mobilno\u015bci pracownik\u00f3w,- priorytet inwestycyjny 8.ii Trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szczeg\u00f3lnie tych, kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105, nie kszt. si\u0119 ani nie szkol\u0105, w tym ludzi m\u0142., zagro\u017conych wykl. spo\u0142. i ludzi m\u0142odych wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk migrant\u00f3w tak\u017ce poprzez wdra\u017canie gwar. dla m\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pyrzyckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2387126.00", "WARTOSC": "2597809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142. do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 wkszta\u0142. i szkol. (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 zaw. 238 bezr. do 29 roku \u017cycia zarejestrowanych w PUP w Pyrzycach, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142. lub szkol. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem: os. d\u0142. bezr.,os. niep., os. o nisk. kwal. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015b. pracy lub/i porad. zaw., zostan\u0105 im za\u0142o\u017cone lub zmodyfikowane ju\u017c istniej\u0105ce IPD, 157 os. bezr. zostanie skier. na sta\u017c, 55 os. bezr. zostan\u0105 przyznane jednor. \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp., 5 os. bezr. zostanie skier. na szkol. i 14 os. bezr. zostan\u0105 przyzn. bony na zasi. 7 os zist. skier. na doposa\u017c. Dzia\u0142ania jakie zamierza realizowa\u0107 tutejszy organ zatrudnienia: - wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci IPD (za\u0142o\u017ceniem lub modyfikacj\u0105), po\u015br. pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnie z kwal. os. bezr. lub/i porad. zaw. w zakresie planu rozwoju kar. zaw. w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych, - 157 os. bezr. skorzysta ze sta\u017cy w celu uzyskania nowego zawodu lub te\u017c uzyskania do\u015bw. zaw., - 55os. bezr. zost. przyznane jedn. \u015br. na rozp. w\u0142asnej dzia\u0142. gosp. po uprzednim przej\u015bciu szk. z zakresu przeds. - 5 os. bezr. zostanie skier. na szkol.(okre\u015b. w akt. Barometrze zaw. lub zg. z potrzeb. konkretnych prac. - przed rozp. szkol.). - 14 os. bezr. otrzyma bony na zas, - 7 os. zost. skier. na dopos. Dzi. jakie b\u0119d\u0105 real. w ramach niniejszego proj.: - cel tematyczny 8 - Promowanie trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia oraz wsparcie mobilno\u015bci pracownik\u00f3w, - priorytet inwestycyjny 8.ii Trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych, kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105, nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 ani nie szkol\u0105, w tym ludzi m\u0142odych, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ludzi m\u0142odych wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk marginalizowanych tak\u017ce poprzez (...).", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pyrzyckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1442682.00", "WARTOSC": "1697273.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia lub rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (samozatrudnienie) przez osoby bezrobotne z terenu powiatu pyrzyckiego. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotni i osoby o niskich kwalifikacjach dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy. Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 tj.: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Osoby bezrobotne w ramach projektu skorzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mog\u0142y z szerokiego wachlarza us\u0142ug jakie ma do zaoferowania PUP w Pyrzycach tj. IPD (za\u0142o\u017cenie lub modyfikacja ju\u017c istniej\u0105cego), doradztwo zawodowe lub/i po\u015brednictwo pracy, sta\u017c, szkolenia, zatrudnienia w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy lub b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z dotacji na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.01}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1427383.75", "WARTOSC": "1679275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 96 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw. bezrobotni aktywni)lub drugi profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.63}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1376199.00", "WARTOSC": "1497659.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 139 bezrobotnych do 29 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Pyrzycach, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem: - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby niepe\u0142nosprawne. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy lub/i poradnictwem zawodowym, zostan\u0105 im za\u0142o\u017cone lub zmodyfikowane ju\u017c istniej\u0105ce Indywidualne Plany Dzia\u0142a\u0144. 109 os. bezrobotnych zostanie skierowanych na sta\u017c, 30 bezrobotnym zostan\u0105 przyznane jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Dzia\u0142ania jakie zamierza realizowa\u0107 tutejszy organ zatrudnienia: - wszyscy uczestnicy projektu zostana obj\u0119ci Indywidulanym Planem Dzia\u0142a\u0144 (za\u0142o\u017ceniem lub modyfikacj\u0105), po\u015brednictwem pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnie z kwalifikacjami osoby bezrobotnej lub/i poradnictwo zawodowe w zakresie planu rozwoju kariery zawodowej w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych, - 109 os\u00f3b bezrobotnych skorzysta ze sta\u017cy w celu uzyskania nowego zawodu lub te\u017c uzyskania do\u015bwiadczenia zawodowego, - 30 osobom bezrobotnym zostan\u0105 przyznane jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. po uprzednim przej\u015bciu szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dzia\u0142ania jakie b\u0119d\u0105 realizowane w ramach niniejszego projektu: - cel tematyczny 8 - Prom. trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia oraz wsparcie mobilno\u015bci pracownik\u00f3w,- priorytet inwestycyjny 8.ii Trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szczeg. tych, kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105, nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 ani nie szkol\u0105, w tym ludzi m\u0142odych, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ludzi m\u0142odych wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk marginalizowanych tak\u017ce poprzez wda\u017canie gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pyrzyckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1221712.00", "WARTOSC": "1437308.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia lub rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (samozatrudnienie) przez osoby bezrobotne z terenu powiatu pyrzyckiego. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotni i osoby o niskich kwalifikacjach dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy. Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 tj.: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Osoby bezrobotne w ramach projektu skorzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mog\u0142y z szerokiego wachlarza us\u0142ug jakie ma do zaoferowania PUP w Pyrzycach tj. IPD (za\u0142o\u017cenie lub modyfikacja ju\u017c istniej\u0105cego), doradztwo zawodowe lub/i po\u015brednictwo pracy, sta\u017c, szkolenia, zatrudnienia w ramach prac interwencyjnych, zatrudnienia w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy lub b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z dotacji na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.5}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "10682496.55", "WARTOSC": "12567643.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w regionie stargardzkim (RST) (pow. stargardzki, gryfi\u0144ski, my\u015bliborski, pyrzycki, choszcze\u0144ski) to przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b zagoro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym przez kompleksowe (animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi biznesowe, wsparcie finansowe i us\u0142ugi reintegracyjne itd.) wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES)(obj\u0119cie wsparciem 150 PES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz os\u00f3b fizycznych kierunkowanych na za\u0142o\u017cenie PS (OFPS) i podmiot\u00f3w uprawnionych do utworzenia PS (PPS). Projekt obejmie wsparciem 800 os\u00f3b, w tym 200 os. obj\u0119tych us\u0142ugami animacji lokalnej i 600 os. obj\u0119tych us\u0142ugami rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej i/lub us\u0142ugami wsparcia istniej\u0105cych PES i/lub wsparciem na tworzenie miejsc pracy w PS). G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (OZWS) i rozw\u00f3j konkurencyjno\u015bci sektora ekonomii spo\u0142ecznej. Dla wzrostu zatrudnienia kluczowa jest realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec OZWS i wzmocnienie stabilno\u015bci i konkurencyjno\u015bci PES i PS. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie PS. W projekcie zostanie utworzonych 62 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 m.in. dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w PS oraz dodatkowo powstanie 15 miejsc pracy w PES. Nowe miejsca pracy w PS wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz kompleksowe us\u0142ugi wsparcia ES, a tak\u017ce us\u0142ugi reintegracyjne dla OZWS, kt\u00f3rzy podj\u0119li prac\u0119 w PS. Wsparcie OWES b\u0119dzie realizowane zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie stargardzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1188137.70", "WARTOSC": "1293000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Dzia\u0142ania Wnioskodawcy maj\u0105 na celu zmotywowanie do aktywnego poruszania si\u0119 po rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych, do podniesienia b\u0105d\u017a nabycia nowych kwalifikacji zawodowych i wi\u0119kszej atrakcyjno\u015bci uczestnik\u00f3w (zar\u00f3wno kobiet jak i m\u0119\u017cczyzn) w oczach pracodawcy, jakiej wymaga obecna sytuacja gospodarcza. Ponadto pozytywnie wp\u0142ynie na zmian\u0119 postaw i systemu warto\u015bci oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za w\u0142asne losy i ograniczenie korzystania z pomocy pa\u0144stwa przez 109 os\u00f3b, w tym 65 kobiet. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego pozytywnie wp\u0142ynie na konkurencyjno\u015b\u0107 os\u00f3b bezrobotnych w wieku poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3rzy wchodz\u0105 na rynek pracy. Jednocze\u015bnie dodatnio wp\u0142ynie na prze\u0142amanie barier zwi\u0105zanych z wyalienowaniem spo\u0142ecznym. D\u0142ugotrwa\u0142e bezrobocie w\u015br\u00f3d os\u00f3b m\u0142odych niesie za sob\u0105 wiele negatywnych skutk\u00f3w, doprowadzaj\u0105c do marginalizacji, degradacji, wycofania spo\u0142ecznego, nale\u017cy zatem poczyni\u0107 kroki w celu zminimalizowania jego skutk\u00f3w. Udzielenie wsparcia osobom niepe\u0142nosprawnym przyczyni si\u0119 do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w zwi\u0105zanych z zatrudnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 35 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Realizowane b\u0119da formy wsparcia w postaci: 1. Sta\u017cy zawodowych dla 80 os\u00f3b 2. Jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 29 os\u00f3b: - szkolenie z przedsi\u0119biorczo\u015bci, - dotacje.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "AKTYWIZACJA OS\u00d3B M\u0141ODYCH POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ PRACY W POWIECIE PYRZYCKIM (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1092487.52", "WARTOSC": "1285279.70", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Pyrzycach jako bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach). G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia lub rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (samozatrudnienie) przez osoby bezrobotne z terenu powiatu pyrzyckiego. Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 tj.: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3rzy znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Osoby bezrobotne w ramach projektu skorzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mog\u0142y z szerokiego wachlarza us\u0142ug jakie ma do zaoferowania PUP w Pyrzycach tj. identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, poradnictwo zawodowe lub/i po\u015brednictwo pracy, sta\u017c, szkolenia, zatrudnienia w ramach prac interwencyjnych, zatrudnienia w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy lub b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z dotacji na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. D.2.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "921447.25", "WARTOSC": "1093316.62", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142. do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142. i szkol. (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 zaw. 105 bezr. do 29 roku \u017cycia zarejestrowanych w PUP w Pyrzycach, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142. lub szkol. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem: os. d\u0142. bezr.,os. niep., os. o nisk. kwal. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci po\u015b. pracy lub/i porad. zaw., zostan\u0105 im za\u0142o\u017cone lub zmodyfikowane ju\u017c istniej\u0105ce IPD, 57 os. bezr. zostanie skier. na sta\u017c, 22 os. bezr. zostan\u0105 przyznane jednor. \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp., 14 os. bezr. zostanie skier. na szkol. i 4 os. bezr. zostan\u0105 przyzn. bony na zasi. 8 os zist. skier. na doposa\u017c. Dzia\u0142ania jakie zamierza realizowa\u0107 tutejszy organ zatrudnienia: - wszyscy UP zostan\u0105 obj IPD (za\u0142. lub mod.), po\u015br. pracy w zakr. wyboru zaw. zg. z kwal. os. bezr. lub/i porad. zaw. w zakresie planu rozwoju kar. zaw. w tym podnoszenia lub uzup. komp. i kwal. zawodowych, - 57 os. bezr. skorz. ze sta\u017cy w celu uzyskania nowego zawodu lub te\u017c uzyskania do\u015bw. zaw., - 22os. bezr. zost. przyzn. jedn. \u015br. na rozp. w\u0142asnej dzia\u0142. gosp. po uprzednim przej\u015bciu szk. z zakresu przeds. -14 os. bezr. zostanie skier. na szkol.(okre\u015b. w akt. barometrze zaw. lub zg. z potrzeb. konkretnych prac. - przed rozp. szkol.), - 4 os. bezr. otrz. bony na zas, - 8 os. zost. skier. na dopos. Dzia\u0142. jakie b\u0119d\u0105 real. w ram. nin. proj.: - cel tem. 8 - Promowanie trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia oraz wsparcie mobilno\u015bci pracownik\u00f3w, - priorytet inwestycyjny 8.ii Trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szcz. tych, kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105, nie kszt. si\u0119 ani nie szkol\u0105, w tym ludzi m\u0142., zagro\u017conych wykl. spo\u0142. i ludzi m\u0142odych wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk margin. tak\u017ce poprzez wdra\u017canie gwar. dla m\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pyrzyckim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.0}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "875353.63", "WARTOSC": "1029827.62", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pyrzyckim.", "BENEFICJENT": "POWIAT PYRZYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PYRZYCACH", "TYTUL": "AKTYWIZACJA OS\u00d3B POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ PRACY W WIEKU POWY\u017bEJ 29 ROKU \u017bYCIA ZNAJDUJ\u0104CYCH SI\u0118 W SZCZEG\u00d3LNIE TRUDNEJ SYTUACJI NA RYNKU PRACY W POWIECIE PYRZYCKIM (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1203069.60", "WARTOSC": "1415376.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Jednym z podstawowych problem\u00f3w w zakresie edukacji w woj. zach-pom jest niedostosowanie szkolnictwa zawodowego do potrzeb rynku pracy. Projekt b\u0119dzie przyczynia\u0142 si\u0119 do rozwi\u0105zania tego problemu. Cel g\u0142.: Nabycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na zatrudnienie na lokalnym rynku przez 120(20K/100M) uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia ucz\u0105cych si\u0119 w zawodzie kucharz oraz pracownik pomocniczy obs\u0142ugi hotelowej z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. UP to uczniowie tych szk\u00f3\u0142, wychowankowie M\u0142odzie\u017cowych O\u015brodk\u00f3w Wychowawczych oraz osoby niepe\u0142nosprawne intelektualnie kszta\u0142c\u0105cymi si\u0119 w Specjalnych Plac\u00f3wkach Szkolno-Wychowawczych. Cel realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy ze szko\u0142ami i ich organami prowadz\u0105cymi oraz z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przedsi\u0119biorcami regionu w okresie 01.09.2020-31.07.2023r. W tym samym czasie dodatkowe kompetencje zwi\u0105zane z wykonywanym zawodem zdob\u0119dzie 3 (2K/1M) nauczycieli. Projekt realiz. b\u0119dzie w Partnerstwie: TOP-PROJEKT-AKADEMIA Sp. z o.o., instytucja szkoleniowa -Lider oraz Magdalen\u0105 \u015awiat\u0142y prowadz\u0105c\u0105 profesjonalne studio kulinarne Bataty w Szczecinie. Zak\u0142ada realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 praktycznych w restauracji \u0107wiczeniowej. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez nauczycieli zawodu i trener\u00f3w praktyk\u00f3w z hoteli i restauracji regionu(kucharzy, kelner\u00f3w). W ramach tych zaj\u0119\u0107 tak\u017ce nabywanie pracowniczych kompetencji mi\u0119kkich niezb\u0119dnych w przysz\u0142ej pracy oraz dodatkowych kwalifikacji zawod. umo\u017cliwiaj\u0105cych lepszy start na rynku pracy. Ka\u017cdy z UP zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie 150h sta\u017cem uczniowskim. Dzi\u0119ki tak zaplanowanym dzia\u0142aniom 120UP zdob\u0119dzie kompetencje i kwalifikacje oraz do\u015bwiadczenie atrakcyjnych i poszukiwanych zawodach bran\u017cy turystycznej poprawiaj\u0105c swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy. Kompetencje praktyczne zdob\u0119dzie tak\u017ce 3 nauczycieli zawodu. W szko\u0142ach dzi\u0119ki zakupowi wyposa\u017cenia pracowni stworzone zostan\u0105 warunki odzwierciedlaj\u0105ce naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwie dla zawodu kucharz.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-AKADEMIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Restauracja do praktycznej nauki zawodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.33}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "378082.55", "WARTOSC": "411451.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 34 UP (20K, 14M) w wieku od 15 do 29 r.\u017c. nale\u017c\u0105cych do tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, zamieszkuj\u0105cych w my\u015bl KC woj. zachodniopomorskie, powiat pyrzycki, poprzez udzia\u0142 w interwencji wspieranej w ramach Inicjatywy na Rzecz Zatrudnienia do 31.12.2016. W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1. Liczba os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania ZAWgo lub sta\u017cu po opuszczeniu programu - 12 2. Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu - 3 3. Liczba os\u00f3b biernych ZAW nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych - 22 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych min. 17% 5. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 35% 6. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach min. 36% 7. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup docelowych co najmniej 43%. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 34 osoby (20 K, 14 M) w wieku od 15 do 29 r.\u017c. nale\u017c\u0105ce do tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez pracy i nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zamieszka\u0142e powiat pyrzycki. Do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te: - os bierne ZAW-22 UP (12 K,10 M) - os bezrobotne (12 UP, 8K,4 M), w tym 6UP niezarejestrowanych w ewidencji urz\u0119du pracy, 4 os (2k,2M) d\u0142ugotrwale bezrobotne (zg. z def. POWER, kryt. dost\u0119pu). - os niepe\u0142nosprawne - 6 UP (4K,2M) - os o niskich kwalifikacjach- 18 UP (10K,8M) - os z teren\u00f3w wiejskich \u2013 10 UP (6 K, 4 M). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 2. Szk", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Aktywizacja NEET w Powiecie Pyrzyckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "856099.69", "WARTOSC": "1007176.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Cel g\u0142.: podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 70 os\u00f3b (w tym 42 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu pyrzyckiego i my\u015bliborskiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. zindywidualiz. wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w terminie 01.09.2018\u2013 30.09.2019. G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost.osi\u0105gn.dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -70 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 42 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.ukier.na aktywiz.spo\u0142.-zawod; - min. 36% UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 25%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 30%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 54%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 70os.(42K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. pyrzyckiego i my\u015bliborskiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (53 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (32 os.), - os.bezrob.niezarej.(15 os.), - os.bierne zawod. (23 os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142.(70os.), - ON (7os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (42 os.), - os.do\u015bwiad . wielokrot. wyklucz.spo\u0142.(56 os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (28 os.), - os.50+ (11 os.). Zadania: 1. DIAGNOZA INDYWID. POTRZEB I POTENCJA\u0141\u00d3W ORAZ OPRACOW. INDYWID. \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI DLA 70 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 70 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 70 UP. 4. ZAMKNI\u0118TE SZKOLENIA ZAWODOWE DLA 70 UP. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 53 UP. Pr. realiz. przez PES, posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zawod.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu pyrzyckiego i my\u015bliborskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "365560.47", "WARTOSC": "397824.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 30os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w my\u015bliborskiego i pyrzyckiego dzi\u0119ki obj\u0119ciu kompleksowym wsparciem w formie IPD, warsztat\u00f3w aktywnego poszukiwania pracy, coachingu, po\u015brednictwa pracy i sta\u017cu do 30.11.2016r. Dzia\u0142ania sa skierowane do 30\u00a0os\u00f3b m\u0142odych 17K/13M, w tym niepe\u0142nosprawnych,w wieku 15-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.NEET,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci niezarejestrowanych w rz\u0119dach pracy: os.bezrobotnych:6os./4K os.biernych zaw.:24os./13K os.DB:3os./2K ON:1os./1K os.NKW:20os./11K os.z teren\u00f3w wiej.:20os/11K zamieszka\u0142ych na terenie\u00a0powiat\u00f3w my\u015bliborskiego i pyrzyckiego (w rozumieniu KC) z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015bl.dla trybu konkursow.w Dzia\u0142.1.3/Poddz.1.3.1 POWER. Efektem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez: - 43% os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych grup, - 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych. Powy\u017cszy efekt zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144: - IPD, - Warsztaty Aktywnego Poszukiwania Pracy, - Coaching, - sta\u017ce, - po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "BIURO RACHUNKOWE CONSTANS DANUTA MATYJASIK", "TYTUL": "AKTYWNO\u015aCI\u0104 w bezrobocie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "844822.43", "WARTOSC": "993908.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Projekt realizowany jest od 01.10.2018 r. do 31.12.2019 r. i skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w pow. stargardzkiego, choszcze\u0144skiego, gryfi\u0144skiego, my\u015bliborskiego i pyrzyckiego WZP. Celem pr. jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 60 (55K, 5M)) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych dot. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego), zamieszkuj\u0105cych teren ww powiat\u00f3w, w terminie do XII 2019. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu poprzez zapewnienie kompleksowych i zindywidualizowanych instrument\u00f3w wsparcia, dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci Uczestnik\u00f3w. Zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia opartego na pracy na posiadanych zasobach i intensywnej aktywizacji spo\u0142ecznej, integracyjnej i \u015brodowiskowej b\u0119d\u0105cej podstaw\u0105 skutecznej, efektywnej i trwa\u0142ej aktywizacji zawodowej. W ramach wsparcia zostanie utworzony Klub Pracy, w kt\u00f3rym uczestnicy przejd\u0105 proces reintegracji spo\u0142ecznej i \u015brodowiskowej i zawodowej prowadz\u0105cy do nabycia umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych, kwalifikacji zawodowych, zwi\u0119kszenia pewno\u015bci, wzmocnienia motywacji do podj\u0119cia zatrudnienia i dokonania zmiany w swoim \u017cyciu. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym na poziomie 44%, a w wymiarze zatrudnieniowym na poziomie min. 32%. Rezultatem tak podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie dystansu do zatrudnienia przez 20 (19K,1M) uczestnik\u00f3w programu poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i podj\u0119cie zatrudnienia przez 20 os\u00f3b, obj\u0119tych wsparciem. Wszelkie wsparcie w ramach pr. b\u0119dzie dost\u0119pne dla wszystkich grup odbiorc\u00f3w, zgodnie z zasad\u0105 niedyskryminacji, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON, oraz r\u00f3wno\u015bci szans, w tym KiM.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POD ANIO\u0141EM", "TYTUL": "Klub pracy - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "842026.99", "WARTOSC": "990619.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie stargardzkim, poprzez tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej 40 odbiorcom dzia\u0142a\u0144. Nast\u0119pnie zostanie utworzonych 18 trwa\u0142ych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, wskazanych w Wytycznych dot. w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Miejsca pracy powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych dla przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105 w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym m.in. coachingu, mentoringu. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie stargardzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "915500.07", "WARTOSC": "996300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "\u00a0 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 15-29 zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projekt\u00f3w nr 1, elementy: 1, 2, 3 i 5 (na podstawie regulaminu konkursu\u00a0POWR.01.02.02-IP.22-32-002/15 ). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os. z tzw. grupy NEET (w spos\u00f3b szczeg\u00f3\u0142owy struktura gr. docelowej zosta\u0142a przedstawiona w pkt. 3.2 wniosku). \u00a0 W ramach projektu zrekrutowane zostanie 5 grup 12-osobowych. Nast\u0119pnie UP obj\u0119ci zostan\u0105 indywidualnymi konsultacjami z doradc\u0105 zawodowym, psychologiem i szkoleniem z komunikacji i pracy w grupie. W kolejnej fazie UP przejd\u0105 szkolenia zawodowe, zako\u0144czone egzaminem daj\u0105cym uprawnienia do wykonywania zawodu oraz przyst\u0105pi\u0105 do 5-m-cy sta\u017cy zawodowych wraz ze wsparciem stypendialnym oraz opiekuna sta\u017cu - 1 opiekun oddelegowany dla 3 UP). Osobom niepe\u0142nosprawnym podczas realizacji szkole\u0144 zawodowych przydzielony zostanie opiekun osoby niepe\u0142n. \u00a0 Na ostatnim etapie UP zostanie przydzielony indywidualny po\u015brednik pracy, kt\u00f3ry aktywnie w\u0142\u0105czy si\u0119 w poszukiwanie ofert zatrudnienia, pomo\u017ce w redagowaniu dok. rekrutacyjnych, s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie rad\u0105 oraz motywowa\u0142 uczestnika projektu do aktywnego poszukiwania pracy. Przewidziane formy wsparcia maj\u0105 na celu zapobieganie marginalizacji spo\u0142ecznej UP, walk\u0119 ze zniech\u0119ceniem do dalszej aktywno\u015bci, poczuciem niskiej samooceny, frustracji oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Dob\u00f3r przyj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 ma na celu jak najtrwalsz\u0105 przemian\u0119 w\u015br\u00f3d UP w sferze mentalnej (zmiana podej\u015bcia) i zawodowej (zdobycie pracy). \u00a0 W ramach projektu przewidziano szkolenia oraz sta\u017ce w zawodach: Masa\u017cysta Pomoc kuchenna Opiekun os\u00f3b starszych Barman (2 edycje) \u00a0 Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: os. niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17% os. o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 36% os. d\u0142ugotrwale bezro", "BENEFICJENT": "EWA DYMEK PROGRES", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "83858.60", "WARTOSC": "99500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "Projekt \"Nowe kompetencje spo\u0142eczne kluczem do zawodowego sukcesu\" skierowany jest do 20 os\u00f3b (14K i 6M) m\u0142odych do 29 r.\u017c zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu pyrzyckiego. Uczestnicy projektu dzi\u0119ki udzia\u0142owi w nim nab\u0119d\u0105, a nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 doskonali\u0107 umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne, kt\u00f3re wa\u017cne s\u0105 na rynku pracy. Podniesie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c samoocena uczestnik\u00f3w oraz b\u0119d\u0105 oni mogli uwierzy\u0107 we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci. W ramach projektu uczestnicy obj\u0119cia zostan\u0105 kompleksowym wsparciem tj: ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w odb\u0119dzie 1) 12 h indyw. spotka\u0144 z doradc\u0105 zawodowo-edukacyjnym, co pozwoli na ewentualny wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej czy edukacyjnej. 2) 12 h indyw. k. z psychologiem, z kt\u00f3rym omawiane b\u0119d\u0105 trudno\u015bci uczestnik\u00f3w tj. niska samoocena, brak motywacji i niech\u0119\u0107 do zmian. 3) 50 h warsztat\u00f3w grupowych doskonal\u0105cych um. spo\u0142. uczestnik\u00f3w takie jak: komunikacja (werbalna, niewerbalna), praca w zespole, wsparcie i motywacja, radzenie sobie ze stresem, autoprezentacja czy asertywno\u015b\u0107 Po zako\u0144czeniu warsztat\u00f3w uczestnicy zaanga\u017cowani zostan\u0105 do wsp\u00f3\u0142prowadzenia zaj\u0119\u0107 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w \u015bwietlicy \u015brodowiskowej, gdzie b\u0119d\u0105 mogli doskonali\u0107 nabyte umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne, motywowa\u0107 siebie i innych itp.Projektodawca zak\u0142ada, i\u017c realizacja projektu rozpocznie si\u0119 01.04.2019 r. i zako\u0144czy 31.12.2019 r. Przez ca\u0142y okres projektu uczestnicy obj\u0119ci b\u0119d\u0105 indywidualnym wsparciem specjalist\u00f3w tj. psychologa i doradcy zawodowo-edukacyjnego b\u0119d\u0105cego jednocze\u015bnie opiekunem uczestnik\u00f3w. Za ca\u0142o\u015b\u0107 odpowiedzialny b\u0119dzie koordynator projektu (monitoring rzeczowy i finansowy projektu).Projektodawca zapewni, \u017ce projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z warto\u015bciami, kt\u00f3re przy\u015bwiecaj\u0105 Europejskiemu Korpusowi Solidarno\u015bci, takimi jak: poszanowanie godno\u015bci ludzkiej i praw cz\u0142owieka, w tym poszanowanie dla r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, poprzez promowanie sprawiedliwego i r\u00f3wnego spo\u0142ecze\u0144stwa, w kt\u00f3rym panuje pluralizm, niedyskryminacja, tolerancja, sprawiedliwo\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107 i r\u00f3wno\u015b\u0107, co umo\u017cliwi wzmacnianie sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU, EDUKACJI I WSPARCIA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM \"EDUCARE\"", "TYTUL": "Nowe kompetencje spo\u0142eczne kluczem do zawodowego sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "310496.38", "WARTOSC": "365289.86", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Do 28.02.2019r. zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, biernych zaw., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (RP), zamieszka\u0142ych na terenie woj. zachodniopomorskiego - WZP (zgodnie z KC) w powiatach: choszcze\u0144skim (PC), my\u015bliborskim (PM) oraz pyrzyckim ( PP) poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, \u201eszytego na miar\u0119\u201d wsparcia, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie/powr\u00f3t na RP. GRUPA DOCELOWA (GD): 30os. biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wiecej, w tym: 1.kobiety (K): 16os. 2.os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OZN): 2os./1K 3.os. w wieku pow. 50r.\u017c.: 6os./3K 4.os. niskich kwalifikacjach (NKW): 22os./ 11K. GD uzyskuj\u0105ca wsparcie w ramach proj. jest zgodna z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem konkursu, tj. typem proj. 2 w ramach Dzia\u0142ania 6.5 RPO WZ 2014-2020. DZIA\u0141ANIA: 1.IPD (identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.) - 30os./16K 2.indywidualne poradnictwo zaw. (IPZ) - 30os./16K 3 .indywidualne po\u015brednictwo pracy (IPP) - 30os./16K 4.Warsztaty Poszukiwania Pracy (WPP) i Trening Pracy (WTP) - 30os./16K 5.szkolenia - 20os. 6.sta\u017ce zaw. - 30os./16K. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY: 1.18UP zdob\u0119dzie adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje/kompetencje 2.27UP zdob\u0119dzie/ od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. W wyniku realizacji proj. ZATRUDNIENIE uzyska: 1.33% os. pow. 50 r.\u017c. 2.39% K 3.33% OZN 4.38% os. NKW. Min. 60% UP, tj. 18os., kt\u00f3re odbywa\u0142y sta\u017ce zaw. w ramach proj. uzyska zatrudnienie ( KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE 3). PROJ. REALIZ. ZGODNIE Z KONCEPCJ\u0104 UNIWERSALNEGO PROJEKTOWANIA, tj. w oparciu o 8 regu\u0142: u\u017cyteczno\u015b\u0107 dla os. o r\u00f3\u017cnej sprawno\u015bci, elastyczno\u015b\u0107 w u\u017cytkowaniu, proste i intuicyjne u\u017cytkowanie, czytelna informacja, tolerancja na b\u0142\u0119dy, wygodne u\u017cytkowanie bez wysi\u0142ku, wielko\u015b\u0107 i przestrze\u0144 odpowiednie dla dost\u0119pu i u\u017cytkowania.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"JAR-MAR\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "PODEJMUJ\u0118 WYZWANIE - id\u0119 do pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4096117.92", "WARTOSC": "4818962.26", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Typ proj.: komplementarne us\u0142ugi wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej. Obszar: wszystkie gminy z powiat\u00f3w (CH,GR, MY, PY,ST) obj\u0119tych projektem. Celem g\u0142\u00f3w. projektu jest przygotowanie 30 \u015brodowisk lokalnych i 100 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej do reintegracji spo\u0142ecznej i/lub zawodowej min. 300 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie w RS do 30.06.2019 r. dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pu do us\u0142ug i pomocy w pozyskaniu kapita\u0142u. W ramach SZOWES \u2013 OWES RS projektem obj\u0119tych zostanie 500 os. fizycznych (425K/75M), w tym min. 300 os\u00f3b ( 225 K,75M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (OZWS) (z tego min. 250 (235K,15M) zagro\u017conych wykluczeniem z przynajmniej 2 powod\u00f3w, min. 70 ON (50K,20M), oraz min. 50 os.(45K/5M) kt\u00f3re skorzysta\u0142y z proj. w ramach PI 9i) oraz 40 podmioty uprawnione do utworzenia i/lub prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w sferze ekonomii spo\u0142ecznej oraz 100 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej. Indywidualizacja \u015bcie\u017cek wsparcia opartych na diagnozie \u015brodowiska lokalnego/ grupy inicjatywnej/PES, \u015bwiadczenie przez zespo\u0142y z 3 lokalnych Centr\u00f3w Ekonomii Spo\u0142ecznej us\u0142ug rozwoju ES: ANIMACJI LOKALNEJ zawieraj\u0105cej instrumenty edukacyjne, animacyjne i informacyjne; US\u0141UG POWSTAWANIA NOWYCH PES \u015bwiadczonych poprzez min. szkolenia i doradztwo dla grup inicjatywnych oraz WSPARCIA ISTNIEJ\u0104CYCH PES, poprzez ich ekonomizacj\u0119 i wzrost konkurencyjno\u015bci. Kompleksowo\u015b\u0107 i wszechstronno\u015b\u0107 wsparcia \u015bwiadczona \u2013 od \u015brodowisk lokalnych poprzez grupy inicjatywne i nowe oraz istniej\u0105ce podmioty, zapewnia zaspokojenie i efektywne oddzia\u0142ywanie na zdiagnozowane potrzeby, problemy i deficyty oraz doprowadzi do realizacji 15 inicjatyw na rzecz ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, powstawania 15 prozatrudnieniowych PES oraz utworzenia 22 nowych miejsc pracy w sektorze ES oraz podj\u0119cia pracy \u0142\u0105cznie przez 66 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem. Warto\u015b\u0107 dodana partnerstwa: wykorzystanie kadry kluczowej, uzupe\u0142nienie potencja\u0142u, specjalizacja merytoryczna o\u015brodk\u00f3w, wymiana wiedzy i dobrych praktyk.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu stargardzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "690384.00", "WARTOSC": "812216.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest dokonanie post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno- zatrudnieniowej przez min. 34% spo\u015br\u00f3d 45 os\u00f3b (25K, 20 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w my\u015bl KC woj. zachodniopomorskim w Powiatach choszcze\u0144skim, gryfi\u0144skim, pyrzyckim stargardzkim i my\u015bliborskim poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 31.12.2019. W proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem \u2013 45. \u2022 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem \u2013 6. \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje\u2013 14 (min. 31%). \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy \u2013 12 (min. 25%). \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych \u2013 7(min.15%). \u2022 Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje\u2013 18 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 45 os\u00f3b (25 K,20 M) zamieszka\u0142ych w Powiecie choszcze\u0144skim, gryfi\u0144skim, pyrzyckim stargardzkim, my\u015bliborskim zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Do proj zostan\u0105 przyj\u0119te osoby spe\u0142niaj\u0105ce min. 1 przes\u0142ank\u0119 zagro\u017cenia ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: - os bierne ZAW - 27 UP (15 K, 12 M), - os bezrobotne \u2013 18 UP (10K, 8 M), - os niepe\u0142nosprawne \u2013 6 UP (4K), w tym 5 o znacznym/umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os z zaburz. psych., w tym os z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozw. W ramach projektu ostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak: 1. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Klubu Aktywnych 2. Aktywizacja spo\u0142eczna 3. Aktywizacja edukacyjna 4. Aktywizacja zawodowa.", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klub Aktywnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1675952.80", "WARTOSC": "1971709.18", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 92os. w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, biernych zawodowo (co najmniej 6K), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC powiaty SOM (Szczecin, policki, goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski) \u2013 WZP, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, poprzez zapewnienie trwa\u0142ych miejsc pracy (mierzonych WEZ) dla co najmniej: - 50% os. o niskich kwalifikacjach, 40% K i 60% os\u00f3b obj\u0119tych sta\u017cami (KP4) oraz (je\u015bli wyst\u0105pi\u0105) \u2013 33% ON oraz poprzez uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki wysokiej jako\u015bci szkoleniom i sta\u017com dostosowanym do bran\u017cy logistyczno - transportowej (BLT) w okresie 01.09.2017-31.12.2018r. Dodatkowo naszym celem jest podniesienie aktywno\u015bci edukacyjno \u2013 zawodowej przez co najmniej 85% uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy 7 / 62 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: a20c72aa17 zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w pe\u0142nej \u015bcie\u017cce wsparcia. Projekt obejmuje 92os. BZ w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych powiaty WZP: Szczecin, policki, stargardzki, goleniowski, gryfi\u0144ski w rozumieniu KC. Projekt zapewnia kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia poprzez zaoferowanie co najmniej 3 form wsparcia obejmuj\u0105cych: doradztwo zawodowe w tym IPD, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji zawodowych, dla cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w sta\u017ce. Wszystkie dzia\u0142ania zorientowane s\u0105 na bran\u017c\u0119 logistyczno-transportow\u0105 (BLT). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i kobiety. GD mo\u017ce obejmowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c osoby w wieku 50+ i ON ale ich liczba nie jest wskazywana we wniosku. Z uwagi na wymogi formalne (lekarskie i psychologiczne) mog\u0105 nie wyst\u0105pi\u0107 ON (mimo posiadania przez Wnioskodawc\u0119 odpowiedniej infrastruktury), ale w przypadku pozytywnego orzeczenia lekarskiego i psychologicznego takie osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w projekcie. Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142. RPOWZ 2014-2020 , tj.:zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b nieaktywnych zawodo", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH ALEKSANDER IGIELSKI", "TYTUL": "Atrakcyjna praca w transporcie dla os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "633809.70", "WARTOSC": "745658.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano podniesienie poziomu aktywno\u015bci 40 os\u00f3b biernych zawodowo z woj. zachodniopomorskiego zamieszkuj\u0105cych Specjaln\u0105 Stref\u0119 W\u0142\u0105czenia poprzez zrealizowanie do 12.2018r. indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia w wyniku, kt\u00f3rej co najmniej 36 os\u00f3b nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i 18 uzyska zatrudnienie. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu umo\u017cliwi przeprowadzenia nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Wst\u0119pny wywiad 2) Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 3) Organizacja nast\u0119puj\u0105cych szkole\u0144 zako\u0144czonych egzaminem czeladniczym: - Kucharz: 2x szkolenia po 10 os. - Cukiernik: 10 os. - Spawacz 10 os. Szkolenia przeprowadzone zostan\u0105 w formule zaj\u0119\u0107 teoretycznych (48h) i praktycznych (102h). \u0141\u0105cznie 150 h na 1 szkolenie. Szkolenia integruj\u0105 wiele kluczowych cech: a) Rynkowo\u015b\u0107: sta\u0142e zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w bran\u017cy rzemie\u015blniczej. b) Uniwersalno\u015b\u0107: mo\u017ce by\u0107 wykonywany przez osoby o r\u00f3\u017cnych predyspozycjach oraz pocz\u0105tkiem wej\u015bcia na rynek pracy lub zawodem docelowym c) Adekwatno\u015b\u0107: dob\u00f3r uczestnik\u00f3w do poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144 opracowany na podstawie IPD. d) Bezpiecze\u0144stwo: nie generuje wi\u0119kszych zagro\u017ce\u0144 zdrowotnych. e) \u0141atwo\u015b\u0107: wymaga opanowania podstawowych zasad, kt\u00f3re mog\u0105 z czasem by\u0107 rozwijane, f) Zapotrzebowanie pracodawc\u00f3w na prace- mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania w pobli\u017cu miejsca zamieszkania jak i w aglomeracjach. 4) Realizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy: 40 os. Sta\u017ce odb\u0119d\u0105 si\u0119 w wymiarze 160 h. 5) Podj\u0119cie zatrudnienia: 18 os. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie- 40 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 36 Wska\u017aniki zatrudnienia: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu- 18 os. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u201345% (18 os)", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA IZBA RZEMIOS\u0141A I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zawodach rzemie\u015blniczych szans\u0105 na podj\u0119cie zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "917147.29", "WARTOSC": "998092.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 44 os\u00f3b NEET, w tym 5K, z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w wieku 18-29 lat. Projektem obj\u0119te s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w UP. Projekt kierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach lub os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich. Dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach za\u0142o\u017cono wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 60%, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 29%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych 47% i pozosta\u0142ej grupy os\u00f3b 55%. Projekt obejmuje osoby bierne zawodowo (33) i osoby bezrobotne (do 11 os\u00f3b). Ka\u017cdy uczestnik otrzyma co najmniej 3 formy wsparcia. W przypadku szkole\u0144, dopuszczalne jest skierowanie danej osoby na kilka szkole\u0144, zgodnych z wypracowan\u0105 koncepcj\u0105 IPD oraz aktualnymi potrzebami pracodawc\u00f3w w rejonie zamieszkania danej osoby. Wszystkie szkolenia dostosowane b\u0119d\u0105 do IPD i potrzeb bran\u017cy BLT - logistyczno - transportowej, stanowi\u0105cej jedn\u0105 z wiod\u0105cych bran\u017c w regionie (regionalne i inteligentne specjalizacje). Wszystkie szkolenia ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminami zewn\u0119trznymi, pa\u0144stwowymi z uznan\u0105 w BLT certyfikacj\u0105. Z uwagi na kierowanie projektu do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich zastosowane b\u0119d\u0105 zwalidowane rezultaty projektu PIW EQUAL \"Praca w posagu, model wychodzenia z rodzinnego bezrobocia na wsi\". Czas trwania projektu od 1.04.2017 do 31.12.2017r. Wnioskodawca posiada du\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w z funduszu EFS, w tym kierowanych do m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy. Dotychczasowe do\u015bwiadczenia i kontakty z bran\u017c\u0105 BLT pozwoli\u0142y na zastosowanie znacznie wy\u017cszych od okre\u015blonych w dokumentacji konkursowej wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej i to w odniesieniu do os\u00f3b m\u0142odych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH ALEKSANDER IGIELSKI", "TYTUL": "Praca dla m\u0142odych w transporcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "793135.00", "WARTOSC": "933100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "CEL OG\u00d3LNY PROJEKTU: Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest podniesienie do dnia 30.06.2018 r kompetencji i zdobycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 128 os\u00f3b doros\u0142ych (80K 48M) poprzez realizacj\u0119 certyfikowanego kursu Przedstawiciel Handlowy przygotowuj\u0105cego do zawodu PH (Klasyfikacja zawod\u00f3w 332203), oraz certyfikowanego kursu Telemarketera przygotowuj\u0105cego do zawodu Telemarketer-Pracownik call-center ( Klasyfikacja zawod\u00f3w422201) Oba kursy b\u0119d\u0105 realizowane w europejskim syst certyfikacji MC (MInistry of Certification) w formule blended-learning. Proces nabywania kompetencji zgodnie z inicjatyw\u0105 GD b\u0119dzie realizowany w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego (Dz.U.z2014r poz.622) G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 128 UP uczestniczacych w certyfik kursach w tym 80K, 48M. 128os, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y praktyk\u0119, min 90% UP \u2013 115 UP uzyska kwalifikacje potwierdzone zdobyciem certyfikacji. GRUPA DOCELOWA W programie obj\u0119tych zostanie wsparciem 128 os\u00f3b doros\u0142ych (80 K i 48M) powy\u017cej 18r\u017c z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do projektu z w\u0142asnej inicjatywy z potrzeby podniesienia kwalifikacji zawodowych wraz z ich formalnym potwierdzeniem. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA zrealizowane w projekcie to: doradztwo edukacyjno- zawodowe obejmuj\u0105ce Indywidualne Plany, Rozwoju, Certyfikowany Kurs Przedstawiciel Handlowy przygotowuj\u0105cy do zawodu PH, Certyfikowany Kurs Telemarketer przygotowuj\u0105cy do zawodu Telemarketer \u2013 Pracownik call-center, Praktyki u pracodawc\u00f3w. Kursy zako\u0144czone zostan\u0105 formalnym egzaminem i certyfikacj\u0105. TERMIN REALIZACJI PROJEKTU: 1.10.2016 \u2013 30.06.2018. Zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie prowadzony z uwzgl indywid potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych UP obj\u0119tych wsparciem. W trakcie realizacji projektu WN zadba o zachowanie r\u00f3wno\u015bci szans K i M i zapobieganiu dyskryminacji (m.in. unikanie portretowania, stereotypowych przykaz\u00f3w, dostosowanie terminu i godz szkol do UP).", "BENEFICJENT": "PROFI BIZNES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na rynku pracy woj. zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "956760.00", "WARTOSC": "1125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy), kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zdoby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kompetencje cyfrowe w obszarze Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych (ICT) i Informatyki (IT), zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie znalezienia pracy, utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia lub awansu zawodowego. W ramach projektu zostanie zorganizowanych 5 rodzaj\u00f3w szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe w wybranym obszarze ICT/IT: - Projektant i administrator stron internetowych - Grafik komputerowy - Administrator sieci / system\u00f3w operacyjnych - Administrator Bezpiecze\u0144stwa Informacji (ABI) - Projektant aplikacji multimedialnych na urz\u0105dzenia mobilne. Wszystkie kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznym mi\u0119dzynarodowym egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie ze Standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych (zak\u0142adany rezultat to min. 80% uczestnik\u00f3w). Zar\u00f3wno przed, jak i w trakcie trwania kursu uczestnicy projektu poddawani b\u0119d\u0105 testom okre\u015blaj\u0105cym post\u0119p w zdobywaniu umiej\u0119tno\u015bci ICT/IT. Uzyskanie kwalifikacji zostanie poprzedzone zatem procesem doradztwa edukacyjno-zawodowego, walidacji i certyfikacji.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Kompleksowe kszta\u0142cenie zawodowe w kluczowych us\u0142ugach przysz\u0142o\u015bci ICT/IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}]