{"gmina": "gmina miejska Dar\u0142owo", "kod_gus": "023216313000", "ludnosc": 13943, "budzet": {"dochody": "85,94 mln z\u0142", "wydatki": "76,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,98 mln z\u0142", "wydatki": "4,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.343869390000016}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.343869390000016}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 4.719437650000036}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 4.719437650000036}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.655683770000018}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.655683770000018}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 8.964987460000039}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 8.964987460000039}], "dochod_ue": "6,58 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "83,63 mln z\u0142", "gmina_pc": "5997.9 z\u0142", "powiat": "9,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "649.1 z\u0142", "wojewodztwo": "32,78 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "447,56 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,05 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "686,13 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-06-20", "DATA_START": "2014-01-15", "DOFINANSOWANIE": "37590996.90", "WARTOSC": "43713729.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "W ramach projektu przebudowany zostanie odcinek od km 21+717 do 24+450 - przej\u015bcie przez D\u0105bki oraz 24+450 do 29+790 odc. szlakowy D\u0105bki - Dar\u0142owo. Przyj\u0119to param. techn. dla drogi klasy G. Pierwszy odcinek przebiega w wi\u0119kszo\u015bci przez miejscowo\u015b\u0107 D\u0105bki. Do przebudowy przewidziano jednoprz\u0119s\u0142owy most betonowy na cieku Kana\u0142 Nowy R\u00f3w, budow\u0119 kanalizacji deszczowej odwadniaj\u0105ca drog\u0119 z odprowadzeniem w\u00f3d do row\u00f3w lub na przyleg\u0142y teren. Wykonane zostan\u0105 chodniki, \u015bcie\u017cki rowerowe, zatoki autobusowe, zjazdy na przyleg\u0142e posesje i drogi publiczne. Przebudowane zostan\u0105 sieci istniej\u0105cej infrastruktury koliduj\u0105cej z zakresem rob\u00f3t drogowych: energetycznej, telekomunikacyjnej i kanalizacyjnej. W km 24+450 stanowi\u0105cym koniec tego odcinka planowana jest budowa ronda docelowo powi\u0105zanego z budow\u0105 obwodnicy D\u0105bek. Drugi odcinek przebudowywanej drogi przebiega przez miejscowo\u015bci Bobolin, \u017bukowo Morskie oraz cz\u0119\u015bciowo przez Dar\u0142owo. Tras\u0119 drogi poprowadzono po \u015bladzie istniej\u0105cym o szeroko\u015bci jezdni w przekroju szlakowym 6 m oraz 6,5 m w przekroju ulicznym z niezb\u0119dnymi poszerzeniami na \u0142ukach. Zakres rob\u00f3t b\u0119dzie obejmowa\u0142 wykonanie nak\u0142adki wzmacniaj\u0105cej na istniej\u0105cej nawierzchni drogi w mo\u017cliwym zakresie wykorzystuj\u0105c konstrukcj\u0119 istniej\u0105cej nawierzchni oraz na wykonaniu nowej nawierzchni w miejscach rozbi\u00f3rek i na poszerzeniach. Do przebudowy przewidziano 3 obiekty mostowe na ciekach podstawowych (Kana\u0142 Leniwiec, kana\u0142 D-martwa Woda, rzeka Grabowa) i 8 przepust\u00f3w drogowych na ciekach szczeg\u00f3\u0142owych. W miejscowo\u015bci Bobolin, \u017bukowo Morskie i Dar\u0142owo zostan\u0105 wykonane odcinki kanalizacji deszczowej w celu odwodnienia drogi o przekroju ulicznym. W ramach inwestycji zostan\u0105 usuni\u0119te kolizje z infrastruktur\u0105 energetyczn\u0105 oraz sieci\u0105 telekomunikacyjn\u0105. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce ustawienie drogowych barier ochronnych, ustawienie element\u00f3w zabezpieczaj\u0105cych ruch pieszych i rowerzyst\u00f3w, przebudow\u0119 zjazd\u00f3w, budow\u0119 element\u00f3w uspokojenia ruchu, wykonanie oznakowania poziomego i pionowego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 203 na odcinku D\u0105bki-Dar\u0142owo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2696.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2017-03-07", "DOFINANSOWANIE": "8960271.02", "WARTOSC": "11150821.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa ul. Ojca Damiana Tynieckiego o d\u0142. 1,83 km na odcinku od skrzy\u017cowania z Alej\u0105 Jana Paw\u0142a II i ul. Emilii Plater do granic miasta w kierunku Ustki. Powy\u017csze skrzy\u017cowanie zosta\u0142o zaprojektowane do przebudowy na ma\u0142e rondo o \u015brednicy wewn\u0119trznej 20 m. Ponadto, projekt uwzgl\u0119dnia przebudow\u0119 dojazd\u00f3w do ronda na \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 167 m na odcinkach ulic nie le\u017c\u0105cych w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej, a niezb\u0119dnej z uwagi na konieczno\u015b\u0107 dowi\u0105zania stanu istniej\u0105cego do zmian wynikaj\u0105cych z realizacji inwestycji. Nowa nawierzchnia ul. Tynieckiego do skrzy\u017cowania a ul. Poln\u0105 i ul. Szarych Szereg\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142a przekr\u00f3j uliczny (szer. jezdni 6,5 m) dalej przekr\u00f3j drogowy ( szer. jezdni 7 m). Klasa drogi \u2013 \u201eG\u201d g\u0142\u00f3wna, droga jednojezdniowa, dwukierunkowa. Zakres prac zwi\u0105zanych z planowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciem przewiduje: - wykonanie nowej konstrukcji jezdni, - zastosowanie element\u00f3w uspokojenia ruchu, - budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c ca\u0142ego odcinka drogi, - budow\u0119 chodnik\u00f3w, zatok autobusowych i miejsc postojowych, - przebudow\u0119 zjazd\u00f3w wraz z budow\u0105 przepust\u00f3w pod zjazdami, - budow\u0119 i przebudow\u0119 kanalizacji deszczowej w terenie zabudowanym, poza terenem zabudowanym odwodnienie powierzchniowe, - przebudow\u0119 przepustu na rowie melioracyjnym w km 1+750, - przebudow\u0119 infrastruktury koliduj\u0105cej z przebudowywanym odcinkiem tj. sieci wodoci\u0105gowej, sanitarnej, energetycznej, telekomunikacyjnej i gazowej, - demonta\u017c i budow\u0119 nowego o\u015bwietlenia ulicznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 203 na odcinku Dar\u0142owo - granica wojew\u00f3dztwa etap I przebudowa ul. Tynieckiego w m. Dar\u0142owo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 642.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-12", "DOFINANSOWANIE": "13591187.81", "WARTOSC": "15989632.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska", "OPIS": "Inwestycja polega na wykonaniu urz\u0105dze\u0144 i obiekt\u00f3w hydrotechnicznych poprawiaj\u0105cych warunki przep\u0142ywu w\u00f3d wielkich w obr\u0119bie miasta Dar\u0142owo. Prace projektowane do wykonania w ramach przedmiotowej inwestycji dotycz\u0105 przywr\u00f3cenia jej parametr\u00f3w w obr\u0119bie miasta Dar\u0142owo do parametr\u00f3w powojennych tj. po roku 1945 i poinwestycyjnych po roku 1960 wed\u0142ug projekt\u00f3w z lat 1964 i 1969 opracowanych przez Biuro Projekt\u00f3w Wodnych Melioracji w Koszalinie. W ramach prac projektowych przewiduje si\u0119 przywr\u00f3cenie dro\u017cno\u015bci koryta rzeki Wieprzy na odcinku 2+945(od jazu segmentowego w Dar\u0142owie)-6+570(do mostu na rzece Wieprzy przy drodze gminnej z Cisowa )wraz z obustronnym umocnieniem brzegu, odbudow\u0105 wa\u0142\u00f3w przeciwpowodziowych razem z budowlami towarzysz\u0105cymi (przepusty wa\u0142owe,klapy zwrotne), budow\u0105 \u015bcianek szczelnych i przegr\u00f3d mobilnych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w przep\u0142ywu wody w obr\u0119bie miasta Dar\u0142owo wraz z zabezpieczeniem przeciwpowodziowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 618.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4178235.40", "WARTOSC": "7819406.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Projekt obejmuje 3 zadania inwestycyjne: Park Inkula, Park Eryka, Park Nadmorski. Powierzchnia terenu obj\u0119tego projektem wynosi 11,84 ha, dodatkowa powierzchnia zielona wynosi 5,03 ha. Teren w 70% pokryty jest zieleni\u0105. W wyniku projektu ograniczone zostanie wyst\u0119powanie robinii akacjowej, zostan\u0105 zachowane cenne drzewa m.in. starodrzew rodzimych gatunk\u00f3w.Projektowane zagospodarowanie terenu stworzy wielopi\u0119trowe i wielogatunkowe za\u0142o\u017cenia zieleni oparte na gatunkach rodzimych. Powsta\u0142a ziele\u0144 stworzy dogodne warunki dla ptak\u00f3w, owad\u00f3w i drobnych ssak\u00f3w poprzez wyposa\u017cenie w elementy korzystne dla ochrony przyrody: wyposa\u017cenie parku w budki l\u0119gowe dla ptak\u00f3w i hotele dla owad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Zielone Dar\u0142owo tworzenie nowych oraz odnowa zdegradowanych teren\u00f3w zielonych na obszarze Miasta Dar\u0142owa w celu poprawy jako\u015bci \u015brodowiska dla mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-29", "DOFINANSOWANIE": "2902600.03", "WARTOSC": "7278469.17", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Firma zosta\u0142a powo\u0142ana aktem notarialnym A NR 839/2015 z dnia 05.03.2015R. Data rejestracji w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym : 31.03.2015. Firma do tej pory zajmowa\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnie organizacj\u0105 w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, sprzeda\u017c\u0105 zu\u017cytego sprz\u0119tu oraz pracami badawczo rozwojowymi, kt\u00f3re mia\u0142y na celu opracowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dom\u00f3w mobilnych oraz opracowaniem technologii ich produkcji. W ramach tych prac powsta\u0142a pe\u0142na dokumentacja projektowa przyk\u0142adowych dom\u00f3w. Firma od 30 marca 2015 roku dzier\u017cawi tak\u017ce hal\u0119 produkcyjn\u0105 - umowa dzier\u017cawy obowi\u0105zuj\u0119 do dnia 30 kwietnia 2030r. Z uwagi na ograniczone mo\u017cliwo\u015bci finansowe sp\u00f3\u0142ki przedmiotem wniosku o dofinansowanie b\u0119dzie jedynie fabryka dom\u00f3w mobilnych. W wyniku Realizacji projektu w wydzier\u017cawionej Hali dzi\u0119ki jej wyposa\u017ceniu powstanie fabryka mobilnych dom\u00f3w wakacyjnych. Domy produkowane b\u0119d\u0105 w najwy\u017cszej jako\u015bci dzi\u0119ki wykorzystaniu lean-manufacturing oraz najnowocze\u015bniejszych dost\u0119pnych obecnie maszyn. Technologia produkcji opiera si\u0119 na szkielecie drewnianym wype\u0142nionym we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 b\u0105d\u017a pian\u0105 poliuretanow\u0105 /PIR,PUR/ tworz\u0105c lekkie, wytrzyma\u0142e i energooszcz\u0119dne panele posadowione na stalowej mobilnej ramie. W celu obni\u017cenia koszt\u00f3w oraz uniezale\u017cnienia si\u0119 od dostawc\u00f3w w cz\u0119\u015bci hali znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie fabryka mebli, dzi\u0119ki kt\u00f3rej firma LARK b\u0119dzie mog\u0142a zaproponowa\u0107 swoim klientom w\u0142asne unikatowe rozwi\u0105zania wyko\u0144czenia \u201eszyte na miar\u0119\u201d dla produkowanych przez ni\u0105 dom\u00f3w. Aby sprosta\u0107 gustom klient\u00f3w do projektowania unikatowych dom\u00f3w zatrudnieni zostali najlepsi architekci i projektanci. W pocz\u0105tkowej fazie rozwoju firma b\u0119dzie produkowa\u0142a 2 rodzaje dom\u00f3w z wyposa\u017ceniem: Domki mobilne Standard w cenie 80 000 z\u0142 netto, Domki mobilne Lux w cenie 120 000 z\u0142 netto; Powierzchnia u\u017cytkowa obu domk\u00f3w b\u0119dzie wynosi\u0107 ok.39,6 m2 + powierzchnia tarasu ok. 11,8 m2, \u0142\u0105cznie 51,4 m2. Domki Standard od domk\u00f3w Lux b\u0119d\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 wyko\u0144czeniem oraz wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "FABRYKA DOM\u00d3W MOBILNYCH I SZKIELETOWYCH \"LARK LEISURE HOMES \"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Produkcja innowacyjnych na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 dom\u00f3w mobilnych i szkieletowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 208.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-09", "DOFINANSOWANIE": "2142489.63", "WARTOSC": "3895435.69", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "W ramach projektu zrealizowanych zostanie szereg dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re w po\u0142\u0105czeniu z istniej\u0105cym zagospodarowaniem, stworz\u0105 z Wyspy \u0141osiowej nowego rodzaju produkt turystyczny. Powy\u017csze zamierzenie obejmowa\u0107 b\u0119dzie: 1. Budow\u0119 k\u0142adki dla pieszych przez Rzek\u0119 Wieprz\u0119, 2. Monta\u017c 8 rze\u017ab parkowych, 3. Infokioski-2 szt. z kompletem informacji o \u015brodowisku rzeki Wieprzy, przystaniach, 4.Mapy Rzeki Wieprzy-2 szt., 5. Now\u0105 kompozycj\u0119 zieleni - w obszarze przy k\u0142adce, 6. Zakup i monta\u017c 2 lunet obserwacyjnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej parku miejskiego Wyspa \u0141ososiowa w Dar\u0142owie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-06", "DOFINANSOWANIE": "6890003.27", "WARTOSC": "8205886.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa odc. drogi rowerowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 o \u0142\u0105cznej d\u0142. ok. 4,551 km oraz oznakowanie istniej\u0105cego szlaku rowerowego na d\u0142. 82,437 km wzd\u0142u\u017c szlaku rowerowego Velo Baltica. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 \u2013 ok. 86,988 km. Droga rowerowa przebiega przez obszar gmin wymienionych powy\u017cej (w punkcie 3.4.) i obejmuje zakres rob\u00f3t: - w Gminie Dar\u0142owo jeden odcinek inwestycyjny w m. Bukowo Morskie o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,46km oraz oznakowanie istn. trasy rowerowej na odcinku Gl\u0119\u017an\u00f3wko \u2013 D\u0105bki i Dar\u0142owo \u2013 Wicie o d\u0142. 12,648 km. \u2013 w Gminie M. Dar\u0142owo dwa odcinki inwestycyjne. Pierwszy na ul. Mickiewicza i Sowi\u0144skiego o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,80km, drugi na ul. Morskiej o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,25km oraz oznakowanie ca\u0142ej trasy na terenie gminy o d\u0142. 5,316 km. - w Gminie Postomino dwa odcinki inwestycyjne w m. Marszewo i Z\u0142akowo, przebiegaj\u0105ce po nieczynnych liniach kolejowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 1,56km oraz oznakowanie ca\u0142ej trasy przebiegaj\u0105cej przez Gmin\u0119 o d\u0142. 15,434 km. - w Gminie Ko\u0142obrzeg oznakowanie istniej\u0105cej trasy rowerowej na odcinku D\u017awirzyno-Ko\u0142obrzeg o d\u0142. 8,93 km. - w Gminie Miasto Ko\u0142obrzeg oznakowanie istniej\u0105cej trasy rowerowej na odcinku D\u017awirzyno-Ko\u0142obrzeg oraz Ko\u0142obrzeg-G\u0105ski o d\u0142. 7,29 km. - w Gminie Ustronie Morskie trzy odcinki inwestycyjne w mie\u015bcie Ustronie M.: pierwszy wzd\u0142u\u017c pla\u017cy o d\u0142. ok 0,37km, drugi od drogi dojazdowej amfiteatru do ul. Granicznej o d\u0142. ok. 0,21km, trzeci wzd\u0142u\u017c ul. Wojska Polskiego o d\u0142. 91m oraz oznakowanie istn. trasy rowerowej na odcinku Ko\u0142obrzeg-G\u0105ski o d\u0142. 8,949 km. - w Gm. Mielno dwa odcinki inwestycyjne: pierwszy na wale przeciwpowodziowym w Mielnie o d\u0142. ok 0,38km, drugi w obr\u0119bie ronda w m. \u0141azy o d\u0142. ok 60m oraz oznakowanie istn. trasy rowerowej od skrzy\u017cowania z ul. 1-go Maja w Mielnie do \u0141az o d\u0142. 18,640 km. - w Gm. Sian\u00f3w 2 odc. inwest.: wzd\u0142u\u017c drogi powiat. w m. Osieki o d\u0142. ok 0,23km, drugi w m. Iwi\u0119cino o d\u0142. ok 0,14km oraz oznak istn.trasy o d\u0142.5,23 km", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa sieci tras rowerowych Pomorza Zachodniego - Trasa Velo Baltica na odc. D\u017awirzyno - Marszewo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-11", "DATA_START": "2017-10-06", "DOFINANSOWANIE": "1804579.71", "WARTOSC": "3281054.02", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu powstanie publiczna,og\u00f3lnie dost\u0119pna infrastr.,s\u0142u\u017c\u0105ca turyst.aktywnej: k\u0142adka przyrodnicza na wydmie zachodniej w Dar\u0142owie. Obiekt wykonany b\u0119dzie w formie a\u017curowej promenady na palach o szer.2,25m. Podest k\u0142adki b\u0119dzie przebiega\u0142 na wys.min.100cm nad poziomem terenu. Ca\u0142o\u015b\u0107 wykonana b\u0119dzie z element\u00f3w z drewna syntetycznego w kolorze szarym.Przebieg k\u0142adki zaczyna si\u0119 od istn. zej\u015bcia na pla\u017c\u0119 (ul.Sosnowa), na kt\u00f3rym przewiduje si\u0119 wymian\u0119 poszycia istn. chodnika i schod\u00f3w drewnianych na poszycie z drewna syntet.,wraz z balustradami. Na pocz\u0105tku k\u0142adki projektuje si\u0119 podest widokowy o wym.15,56x10. Dalej k\u0142adk\u0119 prowadzi si\u0119 w uk\u0142adzie liniowym na szczycie wydmy z poszerzeniem 3x5,56m,jako miejscem widokowymi i wypoczynkowym. Na skrzy\u017c. z kolejnym zej\u015bciem na pla\u017c\u0119 (ul.Pla\u017cowa) b\u0119dzie drugi podest widokowy o wym 15,20x8m w poziomie k\u0142adki z uwagi na dost\u0119pno\u015b\u0107 dla os\u00f3b niepe\u0142nospraw. Podest po\u0142\u0105czony schodami z istn. zej\u015bciem na pla\u017c\u0119. Dalej k\u0142adka b\u0119dzie doprowadzona do istn. parkingu (ul.Dorszowa), spadkiem umo\u017cliw. dost\u0119p dla os\u00f3b niepe\u0142nospraw. W ko\u0144cowym odcinku wykonana w formie chodnika z kostki betonowej na gruncie. Po drodze projektuje si\u0119 jeszcze jedno poszerz. widok. 3x5,56m. K\u0142adka i podest zabezpieczone obustronnymi balustradami z drewna syntet., ze wzgl\u0119du na bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania i ochron\u0119 ro\u015blin (utrudnienie zej\u015bcia z k\u0142adki na wydm\u0119 i niszcz. tam ro\u015blinno\u015bci). O\u015bwietlenie b\u0119dzie montowane do k\u0142adki,aby nie zak\u0142\u00f3ca\u0107 krajobrazu s\u0142upami (energooszcz.oprawy). K\u0142adka wyposa\u017cona b\u0119dzie w \u0142awki i kosze z drewna syntet.,na podestach ustawione b\u0119d\u0105 2lunety, 2infokioski .W miejscach widokowych zamontowane zostan\u0105 szklane os\u0142ony.", "BENEFICJENT": "MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Budowa k\u0142adki przyrodniczej na wydmie zachodniej w Dar\u0142owie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1525570.14", "WARTOSC": "1794788.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego w jednej szkole z terenu woj. zachodniopomorskiego, pow. s\u0142awie\u0144skiego, gm. i m. Dar\u0142owo poprzez obj\u0119cie wsparciem 126 uczni\u00f3w (69dz/57ch) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Morskich w Dar\u0142owie w okresie IX 2018- VI 2021. W ramach realizacji projektu zostanie utworzona platforma edukacyjna, zorganizowane dodatkowe szkolenia i kursy zawodowe, wsparcie zawodowe, zorganizowane praktyki i sta\u017ce u przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz zaj\u0119cia laboratoryjne- nawigacja. Ponadto w Zespole Szk\u00f3\u0142 Morskich w Dar\u0142owie stworzone zostan\u0105 warunki odzwierciedlaj\u0105ce naturalne warunki pracy poprzez doposa\u017cenie pracowni. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu zak\u0142adaj\u0105ce obj\u0119cie wsparciem zawodowym i doszkalaj\u0105cym grup\u0119 126 uczni\u00f3w, zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym ich szanse na rynku pracy. Zaplanowane wsparcie edukacyjno-zawodowe zapewni kompleksowe wsparcie uczni\u00f3w. Opracowanie IPD okre\u015bli predyspozycje i preferencje zawodowe, pozwoli na zaprojektowanie \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego. Stworzenie platformy edukacyjnej, organizacja szkole\u0144, kurs\u00f3w, praktyk/sta\u017cy w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami zapewni zdobycie nowych kompetencji i kwalifikacji oraz praktyczn\u0105 nauk\u0119 zawodu, co u\u0142atwi przechodzenie z etapu kszta\u0142cenia do etapu zatrudnienia. Uczestnicy otrzymaj\u0105 materia\u0142y dydaktyczne oraz wy\u017cywienie, zwrot koszt\u00f3w dojazdu na egzaminy i szkolenie prawa jazdy, stypendium sta\u017cowe, co z\u0142amie zdefiniowane bariery uczestnictwa. Cel projektu jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WZ 2014-2020, jakim jest wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie ponadto z dokumentami strategicznymi powiatu s\u0142awie\u0144skiego, gminy i miasta Dar\u0142owa.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI", "TYTUL": "Kwalifikacje zawodowe krokiem w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-26", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1338877.75", "WARTOSC": "1575150.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuj\u0119 modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie pracowni praktycznej nauki zawodu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Morskich w Dar\u0142owie. Projekt wdra\u017cany b\u0119dzie w plac\u00f3wce prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zawodowe, w tym w zakresie zawodu: technik nawigator morski - modernizacja pracowni nawigacyjnej jest g\u0142\u00f3wnym elementem projektu, ponadto w jego ramach powstanie pracownia ratownictwa morskiego, kt\u00f3rej aktualnie szko\u0142a nie posiada. Projekt podzielonyjest na etapy, z kt\u00f3rych najistotniejsze to: 1.Modernizacja istniej\u0105cego symulatora nawigacyjnego ECDIS, 2.Rozbudowa istniej\u0105cego symulatora nawigacyjnego ECDIS do symulatora radarowo-nawigacyjnego - rozbudowa elementu stanowiska instruktora symulatora map elektronicznych NTPro 5000 3. Dostawa i monta\u017c nowego symulatora GMDSS obejmuje stworzenie 8 stanowisk treningowych z monitorami dotykowymi i jedno stanowisko instruktora 4. Stworzenie pracowni ratownictwa morskiego. Przedmiotowa inwestycja z powodu jej zakresu i koszt\u00f3w nie mo\u017ce by\u0107 sfinansowana w ramach \u015brodk\u00f3w EFS. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji proj. mo\u017cliwe jest wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach jego realizacji. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Wnioskodawca zapewni zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 (odpowiednia kadra dydaktyczna , odpowiednie pomieszczenia do instalacji symulator\u00f3w i stworzenia pracowni ratownictwa morskiego) gwarantuj\u0105ce uruchomienie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci sprz\u0119t\u00f3w i wyposa\u017cenia zakupionych w ramach projektu Celem proj. jest dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury szkolnictwa zawodowego do aktualnych potrzeb rynku pracy oraz inteligentnych specjalizacji regionu w Zespole Szk\u00f3\u0142 Morskich w Dar\u0142owie - plac\u00f3wki prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI", "TYTUL": "Modernizacja wyposa\u017cenia Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Morskich w Dar\u0142owie i jego doposa\u017cenie do potrzeb rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-09", "DOFINANSOWANIE": "1287890.93", "WARTOSC": "1785882.77", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015b istniej\u0105cej infrastruktury dla lokalnych spo\u0142eczno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105c tym samym niezale\u017cne \u017cycie os\u00f3b przebywaj\u0105cych w Hospicjum i stworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do domowych oraz rodzinnych pozwalaj\u0105cych na utrzymywanie wi\u0119zi rodzinnych i s\u0105siedzkich. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki przebudowie i rozbudowie budynku Domu Hospicyjno - Opieku\u0144czego im. Czes\u0142awa Domina w Dar\u0142owie przy ul. Wiejskiej. Na parterze budynku planowana jest przebudowa i rozbudowa pomieszcze\u0144 pozwalaj\u0105ca na utworzenie sali pobytu dziennego, pomieszcze\u0144 gospodarczych i w\u0119z\u0142a sanitarnego oraz sali rehabilitacyjnej. W kondygnacji poddasza planowana jest przebudowa i rozbudowa celem utworzenia pomieszcze\u0144 farmacji, archiwum, gospodarczego, dla sta\u0142ej obs\u0142ugi hospicjum oraz pokoju dla rodzin odwiedzaj\u0105cych pacjent\u00f3w. W sk\u0142ad prac budowlanych wchodz\u0105: roboty ziemne i fundamentowe, roboty murarskie, zbrojarskie, betoniarskie, monta\u017cowe oraz roboty wyko\u0144czeniowe (tynkarskie, ok\u0142adzinowe, posadzkowe i malarskie). W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie liczby \u0142\u00f3\u017cek w przedmiotowym Hospicjum, rozw\u00f3j opieki koordynowanej, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, zmniejszenie liczby os\u00f3b oczekuj\u0105cych na \u015bwiadczenia, zwi\u0119kszenie komfortu pracy i odwiedzin. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury i nie b\u0119d\u0105 wymagane dodatkowe dzia\u0142ania w celu jej pe\u0142nego wykorzystania. Spos\u00f3b zapewnienia zasob\u00f3w technicznych, kadrowych i wiedzy gwarantuj\u0105cych uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu zosta\u0142y wskazane w studium wykonalno\u015bci (m.in. 3.2.4. Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu).", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KOSZALI\u0143SKO-KO\u0141OBRZESKIEJ", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa budynku Domu Hospicyjno \u2013 Opieku\u0144czego im. Czes\u0142awa Domina w Dar\u0142owie przy ul. Wiejskiej 9", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-21", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "1100948.47", "WARTOSC": "1377138.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na poprawie efekty. energetycznej ratusza miejskiego w Dar\u0142owie.W\u0142a\u015bciciel budynku-M.Dar\u0142owo zamierza obiekt podda\u0107 termomodernizacji.Jest to zabytek, po\u0142o\u017cony w historycznym centrum.Fakt ten do pewnego stopnia narzuca przyj\u0119ty zakres projektu(termomodernizacji)wybrano optymalny.Zamierza si\u0119 zrealizowa\u0107: 1.Ratusz Miejski(361,362obr\u0119b10M.Dar\u0142owo): -Kompleksowa modernizacja c.o.obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 przewod\u00f3w i grzejnik\u00f3w,monta\u017c zawor\u00f3w termostat.i powrotnych przy grzejnikach,monta\u017c zawor\u00f3w podpionowych,odpowietrznik\u00f3w na pionach,regulacja hydrauliczna instalacji c.o.;-Ocieplenie stromej partii dachu mansardowego DCHM poprzez monta\u017c 25cm warstwy granulowanego materia\u0142u ociepleniowego lub we\u0142ny o wsp. przewodzenia ciep\u0142a ?=0,037W/(m K)lub ni\u017cszym;-Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych SZ-25od strony wewn\u0119trznej we\u0142n\u0105 o gr.20cm lub wi\u0119kszej o wsp. przewodzenia ciep\u0142a ?=0,037W/(mK)lub ni\u017cszym;-Wymiana drzwi od stronytylnej na nowe o wsp. przenikania ciep\u0142a U=1,3W/m2K lub ni\u017cszym;-Ocieplenie stropu pod poddaszem nieogrzewanym SPD we\u0142n\u0105 pomi\u0119dzy belkami o gr. 25cm lub wi\u0119kszej o wsp. przewodzenia ciep\u0142a ?=0,037W/(mK) lub ni\u017cszym.Przed dociepleniem nale\u017cy usun\u0105\u0107 z przestrzeni pomi\u0119dzy belkami warstw\u0119 polepy tj.gliny z sieczk\u0105;- Wymiana okien na nowe o wsp.przenikania ciep\u0142a U=0,9 W/m2K lub ni\u017cszym, wyposa\u017conych w nawiewniki higrosterowane;-Wymiana okien piwnicznych na nowe o wsp. przenikania ciep\u0142a U=1,4 W/m2K lub ni\u017cszym, wyposa\u017conych w nawiewniki higrosterowane;-Monta\u017c instalacji wentylacyjnej z odzyskiem ciep\u0142a i ch\u0142odzeniem;- Ocieplenie \u015bcian piwnic poni\u017cej poziomu gruntu polistyrenem ekstrudowanym, z odtworzeniem izolacji poziomej metod\u0105 iniekcji krystalicznej z wykonaniem drena\u017cu opaskowego i odwodnienia liniowego -Wymiana instalacji o\u015bwietleniowej -Monta\u017c systemu zarz\u0105dzania i monitorowania energii 4.Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu s\u0105siaduj\u0105cego budynku Gimnazjum(Dz.365obr\u0119b10)zasila ratusz 5.Opracowanie dok. technicznej 6.nadz", "BENEFICJENT": "MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Miejskiego w Dar\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1061875.00", "WARTOSC": "1336875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Niniejsza inwestycja dotyczy termomodernizacji budynk\u00f3w jednorodzinnych oraz wymiany ich indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. W domach tych nie jest prowadzona, b\u0105d\u017a zarejestrowana dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Gospodarstwa te po\u0142o\u017cone s\u0105 na terenie Miasta Dar\u0142owo (gmina miejska po\u0142o\u017cona na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia). W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia dojdzie do termomodernizacji nieefektywnych energetycznie budynk\u00f3w, wykazuj\u0105cych z\u0142y stan techniczny. Dodatkowo zlikwidowane zostan\u0105 piece i kot\u0142y w\u0119glowe oraz zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a zgodnymi z hierarchi\u0105 wyboru \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej nie jest mo\u017cliwe we wszystkich lokalizacjach, jak i nie jest uzasadnione ekonomicznie oraz technicznie w zakresie ca\u0142ego projektu (szerzej: pkt. G.1 \u2013 opis zadania 1). W wyniku realizacji inwestycji zmniejszy si\u0119 zatem poziom zu\u017cycia energii w regionie, jak i poprawie ulegnie jako\u015b\u0107 powietrza, a tym samym \u2013 stan zdrowia i poziom \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Dzi\u0119ki poprawie stanu technicznego dom\u00f3w jednorodzinnych zwi\u0119kszy si\u0119 ich efektywno\u015b\u0107 energetyczna i komfort cieplny. Projekt w pe\u0142ni realizuje zatem cel przedmiotowego dzia\u0142ania wskazany w SZOOP, jakim jest \u201ezmniejszona energoch\u0142onno\u015b\u0107 budynk\u00f3w mieszkalnych\u201d. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: zadanie 1 \u2013 Sporz\u0105dzenie audyt\u00f3w energetycznych, zadanie 2 \u2013 Termomodernizacja budynk\u00f3w jednorodzinnych oraz likwidacja \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych w\u0119glem na terenie Miasta Dar\u0142owo z zachowaniem hierarchii wyboru \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich inwestycji przewidziano r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 projektu. Projekt ma charakter stacjonarny i stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy. Za jego wdro\u017cenie odpowiedzialny b\u0119dzie sam Wnioskodawca \u2013 Miasto Dar\u0142owo. Zachowana zosta\u0142a demarkacja z programem \u201eCzyste powietrze\u201d \u2013 gmina z\u0142o\u017cy\u0142a jednocze\u015bnie komplementarny projekt w ramach naboru 2.14, kt\u00f3ry swym zakresem obejmuje inne gospodarstwa domowe.", "BENEFICJENT": "MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Zmniejszona energoch\u0142onno\u015b\u0107 jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych \u2013 przedsi\u0119wzi\u0119cie antysmogowe Miasta Dar\u0142owa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "873354.37", "WARTOSC": "1027475.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, ograniczaj\u0105cych ub\u00f3stwo i wykluczenie spo\u0142eczne, poprzez utworzenie i prowadzenie Klubu Seniora dla 50 os. (35 K, 15M), wsparcie 13 opiekun\u00f3w faktycznych (8K,5M), oraz utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego na terenie Miasta Dar\u0142owo w terminie XI.2019-X.2022. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -licz. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami asyst. i opiek. \u015bwiadcz. w spo\u0142. lokalnej w progr. \u2013 50os. -licz. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklcz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w progr. \u2013 50os. -licz. utworzonych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug asyst. i opiek. istniej\u0105cych po zako\u0144. proj. 50. -licz. utworzonych wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego funkcjonuj\u0105cych po zako\u0144cz. progr. \u2013 1. - Liczba opiekun\u00f3w faktycznych, kt\u00f3rzy podnie\u015bli wiedz\u0119 w wyniku otrzymanego wsparcia - 13. Wnioskodawca od min. 1 roku przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku posiada siedzib\u0119 na terenie woj. zach.-pom. (spe\u0142. kryt. prem. 4). Grupa docelowa projektu: -50os. (35K,15M) niesamodzielnych, 60+, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Miasta Dar\u0142owo, woj. zach-pomorskie, zgodnie z KC -13os(8K,5M) opiekun\u00f3w faktycznych os. niesamodzielnych z terenu M. Dar\u0142owo , woj. zach-pomorskie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane: 1.Utworzenie Klubu Seniora (XI 2019-V2020) 2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie Klubu Seniora (VI.2020-X.2022) 3.Utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjno-wspomagaj\u0105cego (I 2020 - V 2020) 4.Wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych (VI.2020-X.2022) Wnioskodawca sk\u0142ada w ramach naboru 1 wniosek o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Seniorze trzymaj form\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-10-20", "DOFINANSOWANIE": "786626.96", "WARTOSC": "1400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rekonstrukcja historycznego otoczenia zamku, dostosowanie i wyposa\u017cenie sali wystawowej na zamku, utworzenie grupy rekonstrukcyjnej, na intensyfikacj\u0119 wykorzystania endogenicznych zasob\u00f3w miasta, poprzez kreacj\u0119 nowego produktu turystycznego w oparciu o osob\u0119 Eryka Pomorskiego. Wymagane s\u0105 dzia\u0142ania zwi\u0105zane m.in. z: rekonstrukcj\u0105 i replikami wyposa\u017cenia oraz mebli z epoki \u015bredniowiecza, rekonstrukcj\u0105 stroj\u00f3w, utworzeniem makiet przestrzennych, wyposa\u017ceniem w systemy wystawiennicze (gabloty, o\u015bwietlenie) oraz wprowadzenie bogatej oferty multimedialnej opieraj\u0105cej si\u0119 na nowoczesnych rozwi\u0105zaniach. Dodatkowo koncepcja zawiera pomys\u0142y na przestrzenne zagospodarowanie dziedzi\u0144ca zamku oraz placu powsta\u0142ego z sugerowanej rekonstrukcji muru zamkowego, jako miejsce do aktywizacji nie tylko turyst\u00f3w, ale i spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Koncepcja przewiduje r\u00f3wnie\u017c utworzenie gry miejskiej, kt\u00f3rej centralnym punktem b\u0119dzie zamek, a b\u0119dzie odwo\u0142ywa\u0107 si\u0119 do pozosta\u0142ych zabytk\u00f3w architektury miasta.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Dar\u0142owo w czasach Kr\u00f3la Eryka Pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-19", "DOFINANSOWANIE": "745380.00", "WARTOSC": "932880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Niniejsza inwestycja dotyczy wymiany indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych (zar\u00f3wno w domach jednorodzinnych i wielorodzinnych), w kt\u00f3rych nie jest prowadzona, b\u0105d\u017a zarejestrowana dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Gospodarstwa te po\u0142o\u017cone s\u0105 na terenie Miasta Dar\u0142owo (gmina miejska po\u0142o\u017cona na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia). W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia dojdzie do likwidacji nieefektywnych energetycznie, emituj\u0105cych znaczne ilo\u015bci szkodliwych substancji do atmosfery piec\u00f3w i kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych. Nowe \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a b\u0119dzie zgodne z hierarchi\u0105 wyboru \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej nie jest mo\u017cliwe we wszystkich lokalizacjach, jak i nie jest uzasadnione ekonomicznie oraz technicznie w zakresie ca\u0142ego projektu (szerzej: pkt. G.1 \u2013 opis zadania 1). W wyniku realizacji inwestycji zmniejszy si\u0119 zatem poziom zu\u017cycia energii w regionie, jak i poprawie ulegnie jako\u015b\u0107 powietrza, a tym samym \u2013 stan zdrowia i poziom \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt w pe\u0142ni realizuje zatem cel przedmiotowego dzia\u0142ania wskazany w SZOOP, jakim jest \u201eobni\u017cony poziom zanieczyszcze\u0144 powietrza\u201d. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: zadanie 1 \u2013 Sporz\u0105dzenie \u015bwiadectw charakterystyki energetycznej, zadanie 2 \u2013 Likwidacja \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych w\u0119glem na terenie Miasta Dar\u0142owo z zachowaniem hierarchii wyboru \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich inwestycji przewidziano r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 projektu. Projekt ma charakter stacjonarny i stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy. Za jego wdro\u017cenie odpowiedzialny b\u0119dzie sam Wnioskodawca \u2013 Miasto Dar\u0142owo. Zachowana zosta\u0142a demarkacja z programem \u201eCzyste powietrze\u201d \u2013 gmina z\u0142o\u017cy\u0142a jednocze\u015bnie komplementarny projekt w ramach naboru 2.15, kt\u00f3ry swym zakresem obejmuje inne gospodarstwa domowe.", "BENEFICJENT": "MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Miasto Dar\u0142owo \u2013 ekologicznie i zdrowo \u2013 wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych w\u0119glem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "711229.68", "WARTOSC": "1442811.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa AGRO TRADE na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym poprzez uzyskanie zdolno\u015bci do wytwarzania innowacyjnego nawozu powstaj\u0105cego na bazie odpad\u00f3w ze spalania biomasy do 31.12.2017 roku. Obserwuj\u0105c rynek nawoz\u00f3w sztucznych i \u015brodk\u00f3w poprawiaj\u0105cych parametry gleb uprawnych doszli\u015bmy do wniosku, \u017ce wiele z dost\u0119pnych i r\u00f3wnocze\u015bnie problemowych substancji (popio\u0142y z biomasy) posiada parametry, kt\u00f3re po odpowiedniej obr\u00f3bce z powodzeniem mo\u017cna wykorzysta\u0107 jako u\u017cy\u017anienie gleb uprawnych. Popio\u0142y zawieraj\u0105 znaczne ilo\u015bci pierwiastk\u00f3w, kt\u00f3re rolnicy musz\u0105 nabywa\u0107 odr\u0119bnie aby nawozi\u0107 swoje pola (np. potas). Nawo\u017cenie p\u00f3l mo\u017ce by\u0107 ta\u0144sze i bardziej efektywne. Niezb\u0119dnym jednak by\u0142o przeprowadzenie odpowiednich bada\u0144 i do\u015bwiadcze\u0144 polowych. Obecnie mamy wiedz\u0119 i niezb\u0119dne pozwolenia aby wytwarza\u0107 tanie produkty poprawiaj\u0105ce parametry gleb, kt\u00f3re zast\u0119puj\u0105 bardzo drogie \u015brodki wzbogacaj\u0105ce. Problemem jest brak mo\u017cliwo\u015bci bezpiecznego, efektywnego i zapewniaj\u0105cego odpowiedni wolumen produkcji wytwarzania nawozu \u201eProfit pK\u201d. W aspekcie ekonomicznym inwestycja pozwoli nam na osi\u0105gniecie znacz\u0105cej przewagi nad konkurencj\u0105 \u2013 b\u0119dziemy w stanie wytwarza\u0107 tanie produkty o wysokiej jako\u015bci. Nasz nowy produkt to w uproszczeniu wymieszane wapno z popio\u0142ami ze spalania biomasy. Popio\u0142y s\u0105 bardzo dobrym \u017ar\u00f3d\u0142em potasu niezb\u0119dnego w uprawach. Przygotowany w ten spos\u00f3b naw\u00f3z b\u0119dzie zawiera\u0142 2-3,5% Potasu i b\u0119dzie kosztowa\u0142 ok. 96-102 PLN/ton\u0119 netto. B\u0119dzie zawiera\u0142 20-35 kg potasu.", "BENEFICJENT": "AGRO TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Finansowanie remontu nieruchomo\u015bci po\u0142o\u017conej w procie morskim Dar\u0142owo i zakup urz\u0105dze\u0144 do produkcji nawoz\u00f3w rolniczych: mieszalnik, pasy transmisyjne, sterowanie komputerowe, zraszacze, \u0142adowarka z \u0142y\u017ck\u0105 do materia\u0142\u00f3w sypkich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "600115.94", "WARTOSC": "706018.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wysoka jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego w 2 szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawod. z terenu woj. zachodniopomorskiego, pow. s\u0142awie\u0144skiego, gm. i m. Dar\u0142owo poprzez utworzenie platformy edukacyjnej, organizacj\u0119 dodatkowych szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawodowych z modu\u0142em j\u0119zykowym, wsparcie edukacyjno-zawodowe oraz organizacj\u0119 praktyk/sta\u017cy u przedsi\u0119biorc\u00f3w dla 100 uczni\u00f3w (60K/40M) w wieku pow. 18 r.\u017c (Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Morskich w Dar\u0142owie i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. S. \u017beromskiego w Dar\u0142owie), dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w prowadzenia kszta\u0142cenia zawodowego do wymaga\u0144 gospodarki i lokalnego rynku pracy w okresie do 30.09.2018 r. Dzi\u0119ki realiz. proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu zak\u0142. uzyskanie kwalifikacji i dodatkowych uprawnie\u0144 przez 100 os./uczni\u00f3w (60K/40M) w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia, zw. ich szanse na r. pracy. Rekrutacja prowadzona b\u0119dzie w szko\u0142ach, zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wn. szans. Zaplanowane wsparcie eduk.-zawod. zapewni kompleksowe wsparcie UP. Opracowanie IPD okre\u015bli predyspozycje i preferencje zawod., pozwoli na zaprojektowanie \u015bcie\u017cki rozwoju zawod. Stworzenie platformy edukac., organizacja szkole\u0144, kurs\u00f3w, praktyk/sta\u017cy w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i zapewni zdobycie nowych kompetencji i kwalifikacji oraz praktyczn\u0105 nauk\u0119 zawodu, co u\u0142atwi przechodzenie z etapu kszta\u0142cenia do etapu zatrudnienia. UP otrzymaj\u0105 materia\u0142y dydakt. oraz wy\u017cywienie, zwrot koszt\u00f3w dojazdu na egz. i szkolenie prawa jazdy, stypendium sta\u017cowe, co z\u0142amie zdefiniowane bariery uczestnictwa. Cel projektu jest zgodny z celem szczeg. RPO WZ 2014-2020, jakim jest wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawod. i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatr.; dokumentami strateg. powiatu s\u0142awie\u0144skiego, gm. i m. Dar\u0142owa.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Szkolenia zawodowe szans\u0105 na udany start w przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "451350.00", "WARTOSC": "531000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia 2 szk\u00f3\u0142 na terenie Miasta Dar\u0142owo i obj\u0119cie wsparciem 278 uczni\u00f3w (159K,119M) w zakresie kompetencji kluczowych i/lub wyr\u00f3wnania dysproporcji edukacyjnych dla ucz. maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0107 edukacyjnych, w okresie od 01.09.2017 do 30.06.2019 r. Projekt skierowany jest do 278 ucz (159K,119M) 30 nauczycieli (25K5M) oraz rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W ramach projektu zorganizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze oraz rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, poradnictwo zawodowe dla uczni\u00f3w i zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Ponadto doposa\u017cone zostan\u0105 pracowanie przedmiotowe, powstanie pracownia mi\u0119dzyszkolna TIK, natomiast nauczyciele wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach podnosz\u0105cych ich umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje w zakresie TIK, pracy metoda eksperymentu oraz z zakresu pedagogiki specjalnej. Dzia\u0142ania zaplanowane i realizowane w ramach projektu wynikaj\u0105 wprost z przeprowadzonej w szko\u0142ach diagnozy potrzeb \u2013 odnosz\u0105cych si\u0119 zar\u00f3wno do uczni\u00f3w, nauczycieli jak i posiadanej bazy dydaktycznej. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: nabycie przez 237 ucz (136 K, 101M) kompetencji kluczowych, uzyskanie przez 30 (25K,5M) nauczycieli dodatkowych kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji, doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych 2 szk\u00f3\u0142 i wykorzystywanie przez nie zakupionego doposa\u017cenia do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Wsparcie b\u0119dzie realizowane w oparciu o aktualn\u0105, indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 zapotrzebowania szk\u00f3\u0142, diagnoz\u0119 poziomu kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci u uczni\u00f3w a tak\u017ce zapotrzebowania uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy na tego typu dzia\u0142ania, diagnoz\u0119 stopnia przygotowania nauczycieli do stosowania metod i form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci, zapotrzebowania nauczycieli na tego typ", "BENEFICJENT": "MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Kompetencje miar\u0105 sukcesu - Dar\u0142owo stawia na edukacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "1519949.32", "WARTOSC": "1788175.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska", "OPIS": "Wniosk jest podmiotem dzia\u0142a\u0142 na rzecz aktywiz spo\u0142ecz-zawodo, kt\u00f3rych podstawowym zadaniem nie jest dzia\u0142al gospodarcz. Projekt skierowany jest do 80 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej zagro\u017c ub\u00f3stw i/lub wyklucz spo\u0142ecz w tym 10 % os\u00f3b z niepe\u0142no spraw (w stopniu znacznym lub umiarkowanym , niepe\u0142nosp sprz\u0119\u017con\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi) zamieszkuj\u0105ce obszar powiatu s\u0142awie\u0144skiego w WZ. Realizacja prowadzona b\u0119dzie w wi\u0119kszo\u015bci na obszarze gmin kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 na li\u015bcie gmin podlegaj\u0105cych pod SSW ( w tym gm/. S\u0142awno, gm Malechowo, gm Postomino , gm/miast Dar\u0142owo)WZ zgodnie z KC i b\u0119dzie to stanowi\u0107 50% GD.(kryt prem 3)Wnioskodawca dzia\u0142a na rzecz aktyw spo\u0142ecz- zawodowej, kt\u00f3rego podstawowym zadaniem nie jest dzia\u0142 gospod.Celem proj jest przede wszystkim podniesienie poziomu akytwno\u015bci spo\u0142eczno-zawodwej poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. )Zakres wsparcia b\u0119dzie odpowiada\u0142 na indywidualne potrzeby UP, w tym:Zad 1 wsparcie doradcy zawodowego (IPD) Indywidualne wsparcie psychologiczne, poradnictwo pracy, poradnictwo prawne,. Zad 2 Aktywizacja edukacyjna szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji/kompet zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Zad 3. Aktywizacja zawodowa ( sta\u017ce zawodowe ) u lokalnych przedsiebior. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efek spo\u0142ecz. na poziomie 50% w odniesieniu do os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem i/lub wyklucz spo\u0142eczn zas efek zatrudnieniowa na poziomie 35%(kryt prem 1), W odniesieniu do os z Niepel umiarkowana i znaczn\u0105, z niepe\u0142n sprze\u017con\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi w tym os\u00f3b z niepe\u0142 intelektualn\u0105 i os\u00f3b z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi wska\u017anik efektyw spo\u0142ecz na poziomie 50%, efekt zatrudnie-22%.(kryt prem 1).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Akademia aktywizacji - podnosimy kwalifikacje zawodowe!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5864834.25", "WARTOSC": "6899805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze", "OPIS": "Projekt realizowany na obszarze 25 gmin (kryterium premiuj\u0105ce nr 2) z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego znajduj\u0105cych si\u0119 (na 08.03.2018r.) w Specjalnej Strefie W\u0142\u0105czenia, w subregionie C, tj. Karlino, Tychowo, Przybiern\u00f3w, Gryfice, Golczewo, \u015awierzno, Wolin, Polan\u00f3w, \u015awieszyno, Dar\u0142owo, M. Dar\u0142owo, Malechowo, Postomino, Gmina S\u0142awno, Chociwel, I\u0144sko, Sucha\u0144, Bia\u0142y B\u00f3r, Borne Sulinowo, Po\u0142czyn Zdr\u00f3j, S\u0142awoborze, \u0141obez, Resko, Ryma\u0144, M. Szczecinek. Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele okre\u015blone w zatwierdzonym przez IZ RPO WZ programie rewitalizacji dla danego obszaru. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to pobudzenie, zgodnie z Lokalnymi Programami Rewitalizacji, aktywnej integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w 25 gminach WZ ( subregion C) do 31.12.2021 r. poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144/faz i wska\u017anik\u00f3w: Zadanie 1) ANIMACJA LOKALNA: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie ( osoby) - zgodnie z WLWK to 729 os\u00f3b; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 zgodnie z SOOP to 125 os.; Zadanie 2) REALIZACJA PRZEDSI\u0118WZI\u0118\u0106 INWESTYCYJNYCH: liczba przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 sp\u00f3jnych z zatwierdzonymi programami rewitalizacji zrealizowanych w ramach programu (szt.) to 150 oraz ORGANIZACJA WYDARZE\u0143: liczba wydarze\u0144 integruj\u0105cych lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 zrealizowanych przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji/zdegradowanego po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 animacyjnych (szt.) to 150. Animacja lokalna sprawi, \u017ce mieszka\u0144cy poczuj\u0105 si\u0119 kreatorami zmian w swoim najbli\u017cszym otoczeniu i b\u0119d\u0105 si\u0119 z tymi zmianami uto\u017csamiali. Projekt przygotuje i pobudzi spo\u0142eczno\u015bci do aktywnego uczestnictwa w kszta\u0142towaniu i budowaniu lokalnego systemu wsparcia. Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wywo\u0142anie i przeprowadzenie \u201epozytywnej zmiany\u201d w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Animacja b\u0119dzie dotyczy\u0142a budowania i rozwijania potencja\u0142u lokalnej spo\u0142eczno\u015bci \u2013 rozwoju kapita\u0142u ludzkiego, spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja szans\u0105 na aktywn\u0105 integracj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "844246.92", "WARTOSC": "1001716.81", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie dziennego domu opieki medycznej, w kt\u00f3rym osoby starsze\u00a0g\u0142\u00f3wnie po 65 r.\u017c. oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z opieki lekarskiej, piel\u0119gniarskiej, psychologicznej, logopedycznej, z zabieg\u00f3w fizjoterapeutycznych a tak\u017ce organizowanych szkole\u0144. Obecnie pacjenci b\u0119d\u0105cy grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osobami, kt\u00f3re posiadaj\u0105 wiele schorze\u0144, s\u0105 poddani wielomiesi\u0119cznemu leczeniu, cz\u0119sto zwi\u0105zanemu z konieczno\u015bci\u0105 pozostania w szpitalu, przez co s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z \u017cycia spo\u0142ecznego. Jednocze\u015bnie\u00a0osoby te \u017cyj\u0105 w przekonaniu, \u017ce s\u0105 cie\u017carem dla najbli\u017cszym, co cz\u0119sto powoduje gorsze samopoczucie psychiczne, ale r\u00f3wnie\u017c skutkuje brakiem motywacji do dalszego leczenia, \u017cycia. Dzi\u0119ki dzia\u0142alno\u015bci DDOM pacjenci b\u0119d\u0105 mogli podda\u0107 si\u0119 szeroko rozumianej rehabilitacji, kt\u00f3ra wp\u0142ynie nie tylko na ich kondycj\u0119 fizyczn\u0105, ale r\u00f3wnie\u017c psychiczn\u0105. Natomiast cz\u0142onkowie rodzin dzi\u0119ki przeszkoleniu nab\u0119d\u0105 niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119 dotyczac\u0105 prawid\u0142owej opieki nad pacjentami. Zadania przewidziane w projekcie: 1. Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do terapii. 2. Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej 3. Dzia\u0142ania edukacyjne \u00a0", "BENEFICJENT": "MARIUSZ PACZKOWSKI NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ ARS MEDICA", "TYTUL": "Opieka medyczna dla powiatu s\u0142awie\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1239977.52", "WARTOSC": "1468758.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 21 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 10 gmin z NUTS 3 koszali\u0144skiego", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! - NUTS3- koszali\u0144ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HOTEL LIDIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla przedsi\u0119biorstwa Hotel LIDIA sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "124333.62", "WARTOSC": "124333.62", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"STOCZNIA DAR\u0141OWO M&W\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-12-11", "DOFINANSOWANIE": "92498.51", "WARTOSC": "108821.79", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest sporz\u0105dzenie inwentaryzacji i waloryzacji przyrodniczej Miasta Dar\u0142owo. Potrzeba realizacji projektu wynika z braku aktualnych danych, dotycz\u0105cych stanu \u015brodowiska naturalnego na terenie Miasta Dar\u0142owo, co prowadzi do wielu problematycznych kwestii. Dotychczas sporz\u0105dzona dokumentacja \u2013 Waloryzacja przyrodnicza jest nieaktualna, sporz\u0105dzona w 2003 roku.Potrzeba realizacji projektu wynika r\u00f3wnie\u017c z mi\u0119dzynarodowych zobowi\u0105za\u0144 Polski, dotycz\u0105cych ochrony przyrody i gatunk\u00f3w zagro\u017conych oraz zobowi\u0105zania zachowania \u0142adu przestrzennego w ramach planowania zagospodarowania przestrzeni. Brak wiedzy o miejscach bytowania rzadkich gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t oraz cennych ekosystemach utrudnia prac\u0119 w\u0142adz danego terytorium, kt\u00f3rych zadaniem jest okre\u015bli\u0107 przeznaczenie terenu. Celem projektu jest zatem zwi\u0119kszenie zasob\u00f3w informacji o stanie \u015brodowiska przyrodniczego Miasta Dar\u0142owo, dzi\u0119ki sporz\u0105dzeniu inwentaryzacji przyrodniczej obszaru, a tym samym dostarczeniu w\u0142adzom lokalnym informacji o walorach przyrodniczych miasta. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problem\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci dotycz\u0105cych niewystarczaj\u0105cej liczby plan\u00f3w ochrony i niskiego stanu wiedzy o zasobach przyrodniczych wojew\u00f3dztwa. Pe\u0142na ocena walor\u00f3w przyrodniczych i krajobrazowych daje podstaw\u0119 do racjonalnego gospodarowania zasobami przyrodniczymi.Wiedza ta pozwoli na \u015bwiadome kszta\u0142towanie \u0142adu przestrzennego miasta i unikni\u0119cie konflikt\u00f3w i potkni\u0119\u0107 planistycznych.", "BENEFICJENT": "MIASTO DAR\u0141OWO", "TYTUL": "Inwentaryzacja przyrodnicza Gminy - Miasto Dar\u0142owo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6350996.96", "WARTOSC": "7471761.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.zachodniopomorskiegoo powstanie 87 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP).Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1305 dzieci (653K i 652M) w wieku 6 -18 lat z woj.zachodniopomorskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny(\u2026)stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie rodzinne). Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania wi\u0119zi m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 10-15 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust.\" o wspieraniu...\".Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. W ramach proj.zostanie utworzonych 87 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 2014-20 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW ZACHODNIOPOMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "616932.76", "WARTOSC": "732003.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego polskich obszar\u00f3w morskich- wody wewn\u0119trzne port\u00f3w w obszarze kompetencji Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku, z prognozami oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Projekty b\u0119d\u0105 sporz\u0105dzone przez Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku i obejm\u0105 morskie wody wewn\u0119trzne port\u00f3w morskich w Ko\u0142obrzegu, Dar\u0142owie, D\u017awirzynie, Ustce, \u0141ebie i Rowach.Projekty plan\u00f3w zostan\u0105 opracowane zgodnie z zapisami ustawy o obszarach morskich RP i administracji morskiej (tekst jednolity Dz. U z 2016r. poz. 2145 z p\u00f3\u017an. zm.) oraz zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Ministra Gospodarki Morskiej i \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej oraz Ministra Infrastruktury i Budownictwa z dnia 17.05.2017 r. w sprawie wymaganego zakresu plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego morskich w\u00f3d wewn\u0119trznych, morza terytorialnego i wy\u0142\u0105cznej strefy ekonomicznej (Dz. U. z 2017r. poz. 1052). Do projekt\u00f3w plan\u00f3w zostan\u0105 sporz\u0105dzone prognozy oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, zgodnie z wymogami ustawy z dnia 3.10.2008r. o udost\u0119pnianiu informacji o \u015brodowisku i jego ochronie, udziale spo\u0142ecze\u0144stwa w ochronie \u015arodowiska oraz o ocenach oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Projekty plan\u00f3w wraz z prognozami zostan\u0105 poddane konsultacjom spo\u0142ecznym. Planuje si\u0119 organizacj\u0119 2 spotka\u0144 konsultacyjnych dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w obj\u0119tych projektem planu, w tym jednego stanowi\u0105cego tzw. dyskusj\u0119 publiczn\u0105 zgodnie z tre\u015bci\u0105 ustawy o obszarach morskich RP i administracji morskiej. Zgodnie z zapisami ustawy b\u0119d\u0105 publikowane obwieszczenia informuj\u0105ce o kolejnych etapach prac planistycznych, umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywny udzia\u0142 w opracowaniu projekt\u00f3w wszystkich potencjalnych interesariuszy.", "BENEFICJENT": "URZ\u0104D MORSKI W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego polskich obszar\u00f3w morskich- wody wewn\u0119trzne port\u00f3w w obszarze kompetencji Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-22", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "60876.15", "WARTOSC": "88091.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania i wydatki: Zadanie nr 1: Zakup i monta\u017c instalacji OZE: a) Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych \u2013 2 szt. b) Zakup i monta\u017c pompy ciep\u0142a Zadanie nr 2: Zarz\u0105dzanie projektem i promocja: a) Rozliczanie projektu b) Promocja Planowana jest realizacja od 02.10.2017 r. do 31.12.2018 r. Realizacja zak\u0142adanego zakresu rzeczowego jest wystarczaj\u0105ca do uzyskania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci instalacji opisanej w dokumentacji aplikacyjnej. Nie b\u0119dzie konieczno\u015bci ponoszenia dodatkowych wydatk\u00f3w", "BENEFICJENT": "WOJCIECH SURDEL FIRMA US\u0141UGOWO PRODUKCYJNA \"RAFA\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie instalacji OZE przez przedsi\u0119biorstwo WOJCIECH SURDEL FIRMA US\u0141UGOWO PRODUKCYJNA \"RAFA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1528928.42", "WARTOSC": "1798739.31", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Along the South Baltic Sea coast line there are many beautiful places which are characteristic for the region: small coastal fishery harbours, a variety of fishing boats, active fishermen, smoke houses, historical remainings from a rich fishery heritage and traditions which have been dominant over centuries. Although these places are real treasures and almost \"exotic\" especially for tourists from the inlands, they are often ignored, unattended and not touristically utilised. The project \u201cFish markets\u201d aims at valorisation of these significant potentials for further developing the South Baltic region into a sustainable tourism destination. To attract more tourists to the region, partners will set up several events and new services and offers, based on small coastal fishery, its heritage, products and traditions: e.g. fish markets, fish sales days or fish season events in spring and autumn, to prolong the tourism season. A common frame concept will be developed and adapted to concrete local conditions. Steps to improve the existing strategic plannings for harbour areas shall be initiated, to attract more tourists. As a precondition, it is necessary to establish cross-sectoral cooperations between fishermen, municipal staff, gastronomy (with a view to regional fish cuisine), tourist boards and tourism service staff. Qualification and training courses by experienced experts in event management and marketing will be provided. The project will contribute to cross-border cooperation - to support the image- and destination building in the SB area, as an attractive tourism destination, based on the potential of small coastal fishery and its heritage. Joint cross-border branding and marketing strategies will be developed and implemented. Diverse marketing tools will attract tourists and inhabitants to visit the fishery harbours in the SB area and will provide information, e.g. \u201cFish sales guides\u201d, a \u201cCook book - fish cuisine in the South Baltic Region\u201d and online services.", "BENEFICJENT": "UNIVERSITY OF GREIFSWALD", "TYTUL": "Fish Markets - Small coastal fishery and its heritage as significant potential for tourism destination development.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2127223.04", "WARTOSC": "2516732.99", "MIEJSCE": "WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Palangos miesto savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: Sjalland, POW.: Ostsjalland | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "SOUTH COAST BALTIC seeks to attract more guest boaters to the south-eastern part of the South Baltic area (Vorpommern / DE, Zachodniopomorskie & Pomorskie / PL, Kaliningrad region / RU, Klaipeda region / LT, Bornholm / DK). The aim is to increase their number by 20% until 2019 and to stabilise them at high level in long term. This is achieved by establishing a comprehensive cross-border boating destination management across the region. // Basis is the boating brand SOUTH COAST BALTIC that was created by the MARRIAGE project. Since 2012, it is used for jointly promoting the region. The market launch of the cross-border destination on domestic markets was a huge success: Along with it, the number of boaters visiting the area increased by 34 % from 2012 to 2014. // The SCB project deepens the destination building process. It extend the joint marketing with improvements of marina facilities & services to maintain the strong momentum of positive developments. For this purpose, the project: (a) Sets up a strategy & collaboration framework that aligns actions of 80 key stakeholders (marinas, charter companies, tourism association, political stakeholders), (b) Accesses new target markets (Scandinavia) & target groups (charter boaters, motor boaters) with a refined & expanded marketing campaign; (c) Establishes higher and more unify quality standards for marina facilities & services across the region: Pilot investments set new benchmarks. Accompanying competence development & dissemination activities induce improvements in 50 harbours along the entire SCB; (d) Establishes a permanent DMO that durably continues the collaboration. // The partnership includes the marina associations & main boating tourism actors from all involved sub-region. It bases on the MARRIAGE cooperation network, which proved to be able to realise a complex project with great success and is the key to achieve the ambitious goal to create high quality boating destination with the project.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PN.: ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN MORSKICH", "TYTUL": "SOUTH COAST BALTIC - Establishing durable cross-border boating destination management on the basis of the MARRIAGE cooperation network", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "899328.28", "WARTOSC": "1058033.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci edukacyjnej oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w obszarze TIK i j. angielskiego 200 os\u00f3b doros\u0142ych (120K i 80M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (min. 90% UP), os\u00f3b starszych w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min. 20%UP), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( min. 10% UP) oraz kobiet (min. 60% UP), wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j. angielskim. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach u UP nast\u0105pi rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych, potwierdzonych uzyskanymi przez minimum 75% UP certyfikatami zewn\u0119trznymi, wydanymi w procesie formalnej oceny i certyfikacji w okresie od 08.2016 do 09.2017 r. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119: -szkole\u0144 z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ); -szkole\u0144 komputerowych w zakresie TIK ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem przez UP cefryfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MiR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 180UP= 135UP; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 40UP= 30UP; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 200UP= 150UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O.SP.K.", "TYTUL": "Wi\u0119cej kompetencji - wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1185150.89", "WARTOSC": "1394942.05", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Od po\u0142owy XX wieku nad Ba\u0142tykiem obserwowane s\u0105 dynamiczne zmiany sytuacji hydrologiczno-meteorologicznej zwi\u0105zana z globalnymi zmianami klimatycznymi. Efektem tych zmian jest stale rosn\u0105ca liczba sztorm\u00f3w oraz du\u017ce wahania poziom\u00f3w w\u00f3d w morzu i w rzekach. Ich wyra\u017anym skutkiem, w ostatnich dw\u00f3ch dekadach, jest zwi\u0119kszona liczba podtopie\u0144 oraz powodzi generuj\u0105cych straty ekonomiczne, b\u0119d\u0105cych r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednim zagro\u017ceniem dla ludzi. Wobec wzrastaj\u0105cego zagro\u017cenia niezb\u0119dne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w zakresie podniesienia poziomu bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary obj\u0119te \u015brednim ryzykiem wyst\u0119powania powodzi. W ramach proponowanego rozwi\u0105zania przewidywane jest stworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z pi\u0119ciu podsystem\u00f3w maj\u0105cych na celu ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w powodzi w wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim: 1. System Zarz\u0105dzania Organizacj\u0105 w Terenie (SZOT) 2. System Wczesnego Ostrzegania przed Powodzi\u0105 (SWOP) 3. System Komunikacji i \u0141\u0105czno\u015bci (SK\u0141) 4. System Informacji Przestrzennej Optymalizacji Si\u0142 i \u015arodk\u00f3w (SIP-OS) 5. System Edukacji Powodziowej (SEP) Dynamiczne prognozowanie obszar\u00f3w zagro\u017conych powodzi\u0105 b\u0119d\u0105ce jednym z rezultat\u00f3w proponowanego systemu jest w zakresie ratownictwa rozwi\u0105zaniem innowacyjnym w skali krajowej. Implementacja kompleksowego systemu uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dost\u0119pne zasoby i strefy ryzyka, wyposa\u017conego w operacyjny system analityczny oraz komunikacyjny, pozwoli na znaczne skr\u00f3cenie czasu reakcji s\u0142u\u017cb ratowniczych, a w praktyce zwi\u0119kszy szanse na uratowanie \u017cycia potencjalnych ofiar powodzi. Wykorzystuj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci techniczne planowanych rozwi\u0105za\u0144 w wyniku integracji wszystkich podsystem\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 ratowniczych na terenie wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego w trakcie trwania powodzi. Realizacj\u0119 takich dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwia zastosowanie analiz przestrzennych do procesu alokacji si\u0142 i \u015brodk\u00f3w Wodnego OchotniczegoPogotowia Ratunkowego Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego (WOPR WZ).", "BENEFICJENT": "WODNE OCHOTNICZE POGOTOWIE RATUNKOWE WOJEW\u00d3DZTWA ZACHODNIOPOMORSKIEGO", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Systemu Wczesnego Ostrzegania i Przeciwdzia\u0142ania Skutkom Powodzi w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "467560.21", "WARTOSC": "550070.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest EUROSOLUTIONS JAN DYMEK, natomiast Partnerem Stowarzyszenie Os\u00f3b po Endoprotezoplastyce Biodra \"BIODERKO\". Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost kompetencji kluczowych - (w okresie 01.09.2016- 31.11.2017) przez 300 (180K/120M) os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC na terenie gmin wiejskich lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) - w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym z j\u0119zyka angielskiego przez 204 osoby (122K/82M) i z j\u0119zyka niemieckiego przez 96 os\u00f3b (58K/38M), poprzez udzia\u0142 w szkoleniach j\u0119zykowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 przeprowadzeniem zewn\u0119trznego egzaminu oraz wydaniem niezale\u017cnych certyfikat\u00f3w. Grupa Docelowa (GD) 300 os\u00f3b (180K/120M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce na obszarze gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 225 os\u00f3b (135K/90M) doros\u0142ych, o niskich kwalifikacjach oraz 210 os\u00f3b ( 126K/84M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej oraz 23 osoby (14K/9M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje, W ramach projektu realizowane s\u0105 dwa Zadania: 1. Szkolenia z j. angielskiego i niemieckiego 2. Zakup podr\u0119cznik\u00f3w oraz przeprowadzenie egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Na j\u0119zyki przyszed\u0142 czas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "398612.81", "WARTOSC": "468956.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A,zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych. 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym. 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Sterownik 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "249475.00", "WARTOSC": "293500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji TIK wg stand. wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych realizowanych wramach projekt\u00f3w w PI 10(iii) przez 100 os\u00f3b (60K/40M) pracuj\u0105cych w obszarze finans\u00f3w/ksi\u0119gowo\u015bci w wieku 50 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych obszar SSW woj. ZP (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 10% uczestnik\u00f3w) do 31.07.17 r. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 01.09.2016 r. Wspomniane kompetencje u\u0142atwiaj\u0105 dostosowanie do wymog\u00f3w szybko zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy, co w kontek\u015bcie os\u00f3b starszych stanowi kluczow\u0105 kwesti\u0119 przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do wyj\u015bcia z gr. zagro\u017conej tzw. bezrobociem technolog. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gniecie m.in rezultat\u00f3w: 1. L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu - min. 75 os\u00f3b (45K/30M) 2. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y certyfikat potwierdzaj\u0105cy kompet. cyfrowe zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w za\u0142. 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze dedukcji na lata 2014-2020 - min. 75 os\u00f3b Pierwsze z zada\u0144 w projekcie, b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 10 edycji szkole\u0144 dedykowanych pracownikom finans\u00f3w i ksi\u0119gowo\u015bci, kt\u00f3rzy zgodnie ze stand. wypracowanym w ramach projektu DIGCOMP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach pi\u0119ciu zident. obszar\u00f3w: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo oraz Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Zadanie drugie to kont. dzia\u0142a\u0144 ukierunk. na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w. Polega\u0107 b\u0119dzie na formalnej ocenie i certyfikacji kompet. osi\u0105gni\u0119tych przez uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, kt\u00f3re to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprzez przeprowadzenie zewn. egzamin\u00f3w przeprowadzonych zgodnie ze standradami ECDL (modu\u0142y: B1, B2, B3, B4, S3, S9). Egzamin b\u0119dzie sprawdza\u0142 wiedz\u0119 z zakresu wszystkich pi\u0119ciu obszar\u00f3w uj\u0119tych w programie szkolenia, natomiast wym\u00f3g uzyskania przez uczestnik\u00f3w projektu certyfikatu zewn. potwierdz. zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych (ECDL Profile) b\u0119dzie dotyczy\u0107 min.jednego z nich", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "E-umiej\u0119tno\u015bci - wykorzystanie technologii informacyjno-komunikacyjnych w finansach i ksi\u0119gowo\u015bci dla os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1431.0788854622392, "v": "19,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1431,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 572.9392734705585, "v": "7,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 414.7855748404218, "v": "5,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 116.27264075163166, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 86.51559277056589, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 77.04505414903535, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Technika", "value": 49.326350857060895, "v": "687,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 26.037572258480953, "v": "363,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.94424729254823, "v": "361,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 20.293437567238044, "v": "282,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 11.216811303162878, "v": "156,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9.55432188194793, "v": "133,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9.25817255970738, "v": "129,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.564629563221689, "v": "77,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3.39874202108585, "v": "47,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.926464175571972, "v": "40,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1133.121767912214, "v": "15,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1133,12 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "110.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "123.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 567.9718618661694, "v": "7,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 735.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 340.27564154055796, "v": "4,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 80.18989313634081, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77.08772789213225, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 67.59664347701356, "v": "942,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1054.408547658323, "v": "14,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1054,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 624.4221387075951, "v": "8,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 341.7117141217814, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.249992827942336, "v": "533,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 22.174029979201034, "v": "309,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 18.61802338090798, "v": "259,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.981810227354228, "v": "69,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.203686437638958, "v": "58,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.04715197590188625, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 226.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 583.6770135551889, "v": "8,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "583,68 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 485.2336190202969, "v": "6,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37.276964785196874, "v": "519,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.96960553682852, "v": "459,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.368773578139567, "v": "214,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.904826077601665, "v": "152,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 1.9232245571254394, "v": "26,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 355.0106375959263, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "355,01 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 127.24221257978915, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 101.4822262066987, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 43.80123287671233, "v": "610,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40.261351932869545, "v": "561,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27.26559635659471, "v": "380,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.008179731765043, "v": "69,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.778311697626049, "v": "52,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.7354313992684505, "v": "52,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2.4360948146023094, "v": "33,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 294.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 226.6308075736929, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "226,63 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "133.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 158.42977623180087, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52.75828157498386, "v": "735,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15.442749766908124, "v": "215,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 192.22702431327545, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "192,23 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 90.03944631714839, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65.25731406440508, "v": "909,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 35.89031557053718, "v": "500,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.039948361184824, "v": "14,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 94.53764756508647, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "94,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 78.94265294412968, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 13.292764111023448, "v": "185,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2.151617299003084, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.15061321093021587, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 81.37324248726961, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "81,37 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "348.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "242.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81.37324248726961, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Handel", "value": 60.75740084630281, "v": "847,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 347.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "60,76 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "7066.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4961.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60.75740084630281, "v": "847,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 347.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59.2008757082407, "v": "825,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "59,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "120.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49.8690712185326, "v": "695,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.923714408663846, "v": "124,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.4080900810442516, "v": "5,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54.1212142293624, "v": "754,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "54,12 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 44.9565380477659, "v": "626,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.036418274402926, "v": "70,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2.373613999856559, "v": "33,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 226.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.4344115326687226, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.32023237466829235, "v": "4,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 53.473921681130314, "v": "745,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 286.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "53,47 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "13110.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35672.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53.473921681130314, "v": "745,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 286.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39.61045542566162, "v": "552,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "39,61 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 39.61045542566162, "v": "552,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38.18951445169618, "v": "532,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,19 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20.682217600229507, "v": "288,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8.17076669296421, "v": "113,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.442013913791867, "v": "103,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.7639130746611205, "v": "24,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1306031700494872, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31.592404073728755, "v": "440,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "31,59 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "141.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 25.81940758803701, "v": "360,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.772996485691745, "v": "80,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 13.782824356307826, "v": "192,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,78 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 13.782824356307826, "v": "192,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6.808594276697986, "v": "94,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,81 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.575027612422004, "v": "91,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.23356666427598077, "v": "3,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.4297496951875495, "v": "89,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,43 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.1202754070142724, "v": "43,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0627555045542567, "v": "42,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2001004088072868, "v": "2,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.046618374811733476, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4.823119845083554, "v": "67,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,82 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.823119845083554, "v": "67,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.153015850247436, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 566.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "76.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "231.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.153015850247436, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 566.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}