[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5949783.17", "WARTOSC": "6999744.91", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3rzy znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 196 uczestnik\u00f3w/uczestniczki projektu. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 434 os\u00f3b (220K i 214M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0142awnie jako osoby bezrobotne w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane). W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna wszystkich uczestnik\u00f3w, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na elementach wskazanych w 1 typie, uczestnicy zostan\u0105 obligatoryjnie obj\u0119ci: - Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy - przygotowanie/ aktualizacja IPD; - Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c wskazania zaw. w indywidualnym planie dzia\u0142ania uczestnicy/uczestniczki projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z takich form wsparcia jak: -Sta\u017ce; -Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/ kompetencji; -Szkolenie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz z przyznaniem jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; -Zatrudnienie w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowiska pracy; -Prace interwencyjne. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli ubiega\u0107 si\u0119 o zwrot koszt. bada\u0144 lekarskich oraz koszt. przejazd. do miejsca pracy/ sta\u017cu/ szkolenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5263743.81", "WARTOSC": "6245543.21", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim.G\u0142. rezultatem projektu b\u0119dzie podj. efektywnego zatrudnienia przez 44% uczestnik\u00f3w(w szczeg.syt.)i 59,5%(pozostali uczestnicy).Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 os. znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach.Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. PUP w S\u0142awnie zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach CT 9 w RPO oraz podejmie wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze realizacji projektu instytucjami pomocy i integracji spo\u0142ecznej.Projekt jest zgodny:z prawodawstwem krajowym,ze Szczeg\u00f3\u0142owym Opisem Osi Priorytetowej PO WER oraz Regulaminem naboru:POWR.01.01.01-IP.22-32-001/20 i realizowany b\u0119dzie zgodnie z Wytycznymi w zakr. realiz. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.29}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4138336.18", "WARTOSC": "4868630.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Wniosk jest podmiotem dzia\u0142a\u0142 na rzecz aktywiz spo\u0142ecz-zawodo, kt\u00f3rych podstawowym zadaniem nie jest dzia\u0142al gospodarcz. W ramach proj zostan\u0105 utworzone Nowe Warsztaty Terapii Zaj\u0119ciowej w S\u0142awnie, podmiot reinteg spo\u0142ecz i zawod utworz na podst przepis ust z dn 27 sierpnia 1997r o rehabilitacji zawod i spo\u0142 oraz zatrudnieniu os\u00f3b niepe\u0142nospr, wraz w oparciu o rozporz MG, PiPS z 25.03.2004r w sprawie WTZ, kt\u00f3rym statut zadaniem jest rehabilit zawod i spo\u0142 ON oraz przygotowanie ON do \u017cycia w otwartym \u015brodow. Grup\u0119 docel stanowi 25os. w wieku aktywn zawod, zagro\u017c ub\u00f3st i/lub wyklucz spo\u0142ecz, tj.ON .WTZ b\u0119dzie realiz zadania w zakresie rehabilitacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zdrowotnej, zmierzaj\u0105ce do og\u00f3lnego rozwoju i poprawy sprawno\u015bci, niezb\u0119dnych do prowadzenia przez ON niezale\u017cnego, samodzielnego i aktywnego \u017cycia - na miar\u0119 jej indywidualnych mo\u017cliwo\u015bci. Wniosk posiada zawart\u0105 2015 r umow\u0119 partnersk\u0105 ze Starost\u0105 S\u0142awie\u0144skim oraz Burmistrzem Miasta S\u0142awno na wsp\u00f3ln\u0105 realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do tworzenia na obszarze ekonomii spo\u0142ecznej. Po uruchomieniu w tym roku w siedzibie Wniosk KIS ubiegamy si\u0119 o utworzenie WTZ a w przeci\u0105gu 12 mcy przygotujemy projekt uruchomienia ZAZ w S\u0142awnie. Sk\u0142adany w ramach niniejszego konkursu projekt Nowe Warsztaty Terapii Zaj\u0119ciowej w S\u0142awnie jest jednym z element\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Wniosk na rzecz budowania wsparcia dla os zagro\u017c wyklucz spo\u0142. W pow s\u0142awie\u0144 funkcjonuj\u0105 1 WTZ prowadzone przez Stowarzyszenie AKSON dla 35 ON. Zdaniem Wniosk dzia\u0142alno\u015b\u0107 tych warsztat\u00f3w odbiega od realnych potrzeb wszystkich ON w pow s\u0142awie\u0144skim. Os przebywaj\u0105ce w tych warsztatach to g\u0142\u00f3wnie rodzina cz\u0142onk\u00f3w Stowarzyszenia AKSON. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b poddanych terapii przebywa tam przez okres d\u0142u\u017cszy ni\u017c 10 lat, bez pr\u00f3by ich aktywizacji zawod. Potrzeby pozosta\u0142ych os ze skierowaniem do terapii s\u0105 sta\u0142e pomijane. T\u0105 grup\u0105 Wniosk chce obj\u0105\u0107 terapi\u0105 w ramach proj. Planujemy ze okres przebywania 1 os w Nowych WTZ nie b\u0119dzie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 5 lat.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Nowe Warsztaty Terapii Zaj\u0119ciowej w S\u0142awnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3335481.00", "WARTOSC": "3629863.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnymrezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 154 osoby zarejestrowanych w PUP w S\u0142awnie. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w S\u0142awne realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1984031.00", "WARTOSC": "2334154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia u 212 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 96 uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 212 os\u00f3b ( 98K i 114M) powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0142awnie jako osoby bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono I lub II profil pomocy. W ramach projektu uczestnicy obligatoryjnie zostan\u0105 obj\u0119ci nast\u0119puj\u0105cymi instrum. i us\u0142. rynku pracy: - Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy- przygotowanie IPD (212 os\u00f3b); - Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych (212 os\u00f3b). W oparciu o wyniki profilowania pomocy oraz z uwzgl\u0119dnieniem wskaza\u0144 w indywidualnym planie dzia\u0142ania uczestnicy/uczestniczki projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z takich form wsparcia jak: -Sta\u017ce (dla 116 os\u00f3b); -Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji (20 os\u00f3b); -Szkolenie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci (30 os\u00f3b) wraz z przyznaniem jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; - Otrzymanie zatrudnienia w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowisk pracy (dla 46 os\u00f3b) Uczestnicy b\u0119d\u0105 si\u0119 mogli ubiega\u0107 o zwrot koszt. przejazd. do miejsc sta\u017cu czy szkol.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.78}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1763834.00", "WARTOSC": "1919506.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 90 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w S\u0142awnie. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I lub II profilu pomocy. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w S\u0142awnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.92}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1755464.37", "WARTOSC": "2065252.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 65 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw. bezrobotni aktywni)lub drugi profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1736875.00", "WARTOSC": "2043382.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia u 167 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 76 uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 167 os\u00f3b (84K i 83M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0142awnie jako osoby bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych zgodnie zustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy okre\u015blono I lub II profil pomocy. W ramach projektu uczestnicy obligatoryjnie zostan\u0105 obj\u0119ci nast\u0119puj\u0105cymi instrum. i us\u0142. rynku pracy: - Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy- przygotowanie IPD (167 os\u00f3b); - Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych (167 os\u00f3b). W oparciu o wyniki profilowania pomocy oraz z uwzgl\u0119dnieniem wskaza\u0144 w indywidualnym planie dzia\u0142ania uczestnicy/uczestniczki projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z takich form wsparcia jak: -Sta\u017ce (dla 58 os\u00f3b); -Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub kompetencji (32 osoby); -Szkolenie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci (45 os\u00f3b) wraz z przyznaniem jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; -Otrzymanie zatrudnienia w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowiska pracy (dla 32 os\u00f3b). Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli ubiega\u0107 si\u0119 o zwrot koszt. bada\u0144 lekarskich oraz koszt. przejazd. do miejsc sta\u017cu czy szkol.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1614304.29", "WARTOSC": "1899181.22", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia u 167 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 74 uczestnik\u00f3w/uczestniczki projektu. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 167 os\u00f3b (70K i 97M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0142awnie jako osoby bezrobotne w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane). W ramach projektu uczestnicy obligatoryjnie zostan\u0105 obj\u0119ci nast\u0119puj\u0105cymi instrum. i us\u0142. rynku pracy: - Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy- przygotowanie/ aktualizacja IPD (163 os\u00f3b); - Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych (167 os\u00f3b). W oparciu o wyniki profilowania pomocy oraz z uwzgl\u0119dnieniem wskaza\u0144 w indywidualnym planie dzia\u0142ania uczestnicy/uczestniczki projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z takich form wsparcia jak: -Sta\u017ce (dla 64 os\u00f3b); -Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji (16 os\u00f3b); -Szkolenie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci (42 os\u00f3b) wraz z przyznaniem jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; -Zatrudnienie w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowiska pracy (dla 44 os\u00f3b). Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli ubiega\u0107 si\u0119 o zwrot koszt. bada\u0144 lekarskich oraz koszt. przejazd. do miejsca sta\u017cu czy szkolenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.3}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "9918812.86", "WARTOSC": "11669191.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w regionie koszali\u0144skim (Miasto Koszalin, powiat bia\u0142ogardzki, s\u0142awie\u0144ski, koszali\u0144ski, ko\u0142obrzeski) to przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu kompleksowe (animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi, promocja, wsparcie finansowe itd.) wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem 100PES) i \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 600 os\u00f3b, w tym 348 kobiet zainteresowanych uruchomieniem PS. G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy. W kwestii wzrostu zatrudnienia kluczowym wydaje si\u0119 realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt d\u0105\u017cy do wzrostu znaczenia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (58 nowych m-c pracy, w tym 35 K) i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie koszali\u0144skim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych. PES i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. W projekcie zostanie utworzonych 58 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z rozwojem, ale r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w regionie koszali\u0144skim. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa oraz wyspecjalizowanych szkole\u0144 dla manager\u00f3w PES, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie wzrost skuteczno\u015bci biznesowej.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie koszali\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.66}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1416116.79", "WARTOSC": "1541100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 132 osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) . W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1410237.33", "WARTOSC": "1673276.38", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj. zatrudnienia przez 77os. zarejestrowanych w PUP w S\u0142awnie.W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 18-29 lat bez pracy,w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w PUP jako bezrobotne,spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET).Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach.Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP w S\u0142awnie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.72}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1121119.63", "WARTOSC": "1318963.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia u 135 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 61 uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 135 osoby ( 71K i 64M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w S\u0142awnie jako osoby bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku, okre\u015blono pierwszy lub drugi profil. W ramach projektu uczestnicy obligatoryjnie zostan\u0105 obj\u0119ci nast\u0119puj\u0105cymi formami wsparcia: - Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych (135os\u00f3b); - Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kompetencji i kwalifikacji zawodowych ( 135 osoby). W oparciu o wyniki profilowania pomocy oraz z uwzgl\u0119dnieniem wskaza\u0144 w indywidualnym planie dzia\u0142ania uczestnicy/uczestniczki projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z taki form wsparcia jak: - Sta\u017ce (dla 110 os\u00f3b); - Szkolenia ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci powi\u0105zane z przyznaniem jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (dla 12 os\u00f3b); - Otrzymanie zatrudnienia w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowisk pracy(dla 13os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141AWIE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie s\u0142awie\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1377149.32", "WARTOSC": "1620175.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Wnioskodawca jest podmiotem dzia\u0142aj\u0105cym na rzecz aktywiz spo\u0142ecz-zawodo, kt\u00f3rych podstawowym zadaniem nie jest dzia\u0142al gospodarcz. Cel g\u0142\u00f3wny proj: podniesienie poziomu aktyw spo\u0142ecz-zawodow u 80os. zagro\u017c ub\u00f3st i/lub wyklucz spo\u0142ecz, w tym 8os. z niepe\u0142nospraw ,40 os z obszar\u00f3w wiejskich. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te grupy docelowe z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopom. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi os. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zagro\u017c ub\u00f3st i/lub wyklucz spo\u0142ecz, w tym osoby bezrob, kt\u00f3re wg ustawy o promocji zatrudnienia i instyt rynk pr znajd\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw oddalonych od rynku pracy zamieszkuj\u0105cych obszar powiatu s\u0142awie\u0144 i koszalin WZ zgod z KC. Zad: 1.Wsparcie doradcze: IPD, indywidualne wsparcie psychologiczne i psychospo\u0142eczne 2.Aktywizacja edukacyj ( szkolenia zawodowe zgod z IPD, po\u015bredn pracy 3.Aktywiz zawod(sta\u017ce zawodowe) u lokalnych pracodwac\u00f3w. Projektodawca zak\u0142ada udzia\u0142 w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w proj os o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawn w tym os z niepe\u0142nos sprz\u0119\u017conymi -os niepe\u0142nos intelektualn\u0105 -os z zaburzeniami psychicznymi oraz 50% UP z obszar\u00f3w wiejskich. Proj zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik efektywn spo\u0142 na poziomie co najmniej 85% w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017c ub\u00f3stw lub/i wyklucz spo\u0142ecz (wtym poziom efektywn zatrudnieniowej co najmniej 22%). Proj zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik efektywn spo\u0142 w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os\u00f3b niepe\u0142nospr intelektualn\u0105 oraz os z niepe\u0142nosp sprz\u0119\u017conymi na z poziomie co najmniej 50%(w tym poziomie efektyw zatrudnieniowej minimum 12%). Zatrudnienie na obszarze wsparcia proj.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Czas na aktywne wsparcie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "568834.05", "WARTOSC": "856308.97", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest wprowadzenie na rynek innowacyjnego rekreacyjnego domu p\u0142ywaj\u0105cego, kt\u00f3ry zaspokoi oczekiwania nabywc\u00f3w oraz rozwi\u0105\u017ce problemy ich producent\u00f3w zwi\u0105zane z systemem energetycznym. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie 12 miesi\u0119cy poprzez wybudowanie i przebadanie prototypu zbilansowanego energetycznie rekreacyjnego domu p\u0142ywaj\u0105cego. Zbilansowanie energetyczne nale\u017cy rozumie\u0107 jako minimalizacj\u0119 zapotrzebowania energii pobieranej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych, na rzecz energii generowanej w \u017ar\u00f3d\u0142ach niekonwencjonalnych, odnawialnych (OZE), w tym: energii solarnej (pozyskiwanej z promieniowania s\u0142onecznego), energii aerodynamicznej (w tym wiatrowej), energii z wody otaczaj\u0105cej stanowi\u0105cej dolne \u017ar\u00f3d\u0142o pompy ciep\u0142a itp. Energia ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych pozyskiwana, zw\u0142aszcza w najkorzystniejszych okresowo warunkach, b\u0119dzie odpowiednio akumulowana i podlega\u0142a dalszej konwersji. Szczeg\u00f3lnie istotnym elementem realizuj\u0105cym minimalizacj\u0119 zapotrzebowania energetycznego domk\u00f3w b\u0119dzie zastosowanie inteligentnego systemu sterowania zu\u017cyciem energii. Takich rozwi\u0105za\u0144 nie ma na polskim rynku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO HANDLOWE EKOSUN PAWE\u0141 CZUPAJ\u0141O", "TYTUL": "Budowa zbilansowanego energetycznie rekreacyjnego domu p\u0142ywaj\u0105cego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3014883.66", "WARTOSC": "3546921.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki", "OPIS": "Projekt 3-letni, realiz. w partnerstwie z 4 powiatami: goleniowskim, ko\u0142obrzeskim, s\u0142awie\u0144skim i stargardzkim. Cel g\u0142\u00f3wny: przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i kierowaniu dzieci do pieczy zast\u0119p. Cel szczeg\u00f3\u0142owy: podniesienie kompetencji wybranych rodzin/os\u00f3b, dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem, zagro\u017conych ograniczeniem praw rodzicielskich i \u017ale funkcjonuj\u0105cych. Cel b\u0119dzie zrealizowany przez zwi\u0119kszenie zakresu i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug, w tym specjalistycznego poradnictwa oraz edukacji spo\u0142eczno\u2013ekonomicznej. Projekt ma charakter wspieraj\u0105cy i prewencyjny (zapobiegaj\u0105cy umieszczaniu dzieci w pieczy zast\u0119p.). Przewidziano dzia\u0142ania profilaktyczne maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszczania dzieci w pieczy zast\u0119p. oraz poradnictwo rodzinne i specjalistyczne. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji w pe\u0142nieniu r\u00f3l opieku\u0144czo\u2013wychowawczych, poprawi relacje rodzic\u2013dziecko oraz funkcjonowanie spo\u0142eczne uczestnik\u00f3w. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy woj. Zach., zagro\u017ceni ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., w tym z deficytami opieku\u0144czo\u2013wychowawczymi. Zaplanowano trzy zadania merytoryczne. Zad. 1 Turnusy Aktywizuj\u0105ce dla Rodzin \u2013 zadanie skierowane, przede wszystkim, do rodzin, kt\u00f3rym ograniczono prawa rodzicielskie (50 uczestnik\u00f3w). Koncepcja przewiduje odseparowanie uczestnik\u00f3w od \u015brodowiska funkcjonowania. W TAR rodziny nabieraj\u0105 umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich, wychowawczych, budowania wi\u0119zi i korzystania z potencja\u0142u w\u0142asnego oraz przechodz\u0105 trening ekonomiczno\u2013spo\u0142eczny. Zad. 2 Regionalne Akademie Rodziny \u2013 poradnictwo rodzinne i specjalistyczne dla rodziny i pieczy zst\u0119pczej w jej otoczeniu (800 uczestnik\u00f3w). Wsparcie oferowane w RAR opiera si\u0119 o wypracowane standardy RAR. Zad. 3 Internetowa Akademia Rodziny \u2013 forma poradnictwa internetowego dla rodziny; platforma udost\u0119pniania wiedzy i us\u0142ug Akademii (kompendium wiedzy, warsztat\u00f3w, \u0107wicze\u0144, podr\u0119cznik\u00f3w oraz dobrych praktyk); narz\u0119dzie skierowane do uczestnik\u00f3w projektu oraz kadry partner\u00f3w projekt. Projekt zgodny z politykami r\u00f3wno\u015bciowymi UE.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Kurs na Rodzin\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1648340.40", "WARTOSC": "1939224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "TYP:1 Projekt skierowany jest do GD z obszaru WZ w rozum przepis\u00f3w KC. Celem interwencji jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci przez uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe. Osi\u0105gni\u0119cie tego za\u0142o\u017cenia b\u0119dzie mo\u017cliwe m.in. poprzez realizacj\u0119 komplementarnych program\u00f3w na rzecz podnoszenia kwalifikacji edukacyjno-zawodowych wykorzystane dla obj\u0119tej grupy wsparcie: zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez sta\u017ce i praktyki zawodowe. Udzia\u0142 w proj. we\u017amie 140 os w wieku powy\u017cej 18r\u017c. zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifikacji zawodowych. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie WZ od 01.10.2018-30.09.2020r. Ka\u017cdy z UP, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy grupy docelowej b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, tj.: a. uczniowie technik\u00f3w, szk\u00f3\u0142 policealnych, b. s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, c. os doros\u0142e zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu Wnioskodawca udzieli ka\u017cdemu z uczestnik: -wsparcie edukacyjno-zawodowego(4godz/os),-przeprowadzi badanie lekarskie dopuszczaj\u0105ca do szkole\u0144, praktyk lub sta\u017cy, zakupu odzie\u017cy ochronnej, - przeprowadzi szkolenie BHP (praktyki, sta\u017ce), -udzieli wsparcia szkoleniowego (na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb), -przeprowadzi aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 poprzez gie\u0142d\u0119 pracy z pracodawcami (2godz/os), -dla wszystkich uczni\u00f3w ko\u0144cz\u0105cych Zasadnicze Szko\u0142y Zawodowe zorganizuje praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w. Dla wszystkich uczni\u00f3w technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 policealnych zorganizuje sta\u017ce (do 2 m-cy). W/w szko\u0142ach z kt\u00f3rych bd UP istnieje zapotrzebowanie na sta\u017ce zawodowe wykraczaj poza zakres kszta\u0142cenie zawodowe i praktyki. Ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w Projektu, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy GD, w wyniku realizacji projektu 140", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "GOTOWI DO PRACY II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "298598.82", "WARTOSC": "351292.74", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie. Realizacja projektu ma za zadanie dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego do wymaga\u0144 gospodarki i rynku pracy. W ramach realizacji projektu w okresie 01.04.2019r.-31.03.2020r. grupa 80 os.-48K i 32M w tym 5ON (osoby w wieku pow. 18 r.\u017c., zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w rozumieniu ustawy z 2.07.2004r. o swobodzie dz. gosp. oraz os. Fizycznych zajmuj\u0105cych si\u0119 produkcj\u0105 podstawow\u0105 produkt\u00f3w rolnych obj\u0119tych zakazem za\u0142. I do Traktatu o Funkcjonowaniu Unii Europejskiej) b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kursach zawodowych b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na wymagania lokalnego rynku pracy (w kontek\u015bcie ww. grupy docelowej nie ma konieczno\u015bci realizacji praktyk i sta\u017cy zawodowych- nie jest to element kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych). Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty kursem zawodowym zgodnie ze zg\u0142aszanymi potrzebami tj.: spawanie metod\u0105 MAG 135,prawo jazdy kat. C lub CE, kucharz, kelner/barman, operator koparko \u0142adowarki, kierowca-operator w\u00f3zka jezdniowego oraz celem wzbogacenia oferty kursu ka\u017cdy uczestnik dodatkowo uko\u0144czy kurs uprawnienia energetyczne do 1kV- kwalifikacja niezb\u0119dna niemal na ka\u017cdym stanowisku pracy. W ramach realizacji projektu uczestnicy otrzymaj\u0105 materia\u0142y szkoleniowe, dydaktyczne, polis\u0119 NNW, pokrycie koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia, catering, egzamin i inne, co z\u0142amie zdefiniowane bariery uczestnictwa w projekcie. Miejscem realizacji wsparcia b\u0119d\u0105 OKZ Koszalin oraz ZDZ S\u0142upsk. Cel projektu jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPOWZ2014-2020 dla dzia\u0142ania 8.6 tj. Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie oraz z dokumentami strategicznymi woj. zach-pom, prawodawstwem krajowym i", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1283058.00", "WARTOSC": "1509480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w na obszarze wsparcia:1.Ograniczonego dost\u0119pu do zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w szkolenia zawodowego dla os\u00f3b pozostaj\u0105cych w plac\u00f3wkach ponadgimnazjalnych 2. Braku \u015brodk\u00f3w finansowych na pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z podnoszeniem kwalifik zawod 3. Braku odpowiedniego zaplecza technicznego (specjalistycznych warsztat\u00f3w szkoleniowych) w plac\u00f3wkach ponadgimnazjalnych, gdzie mogliby uczniowie uzyska\u0107 dodatkowe kwalifik zawod Udzia\u0142 w proj. we\u017amie 140 os w wieku powy\u017cej 18r\u017c. zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifik zawod. Proj realiz b\u0119dzie na terenie WZ od 01.11.2017-31.10.2019r. Ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w projektu, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy grupy docelowej,b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup,tj: a.uczniowie technik\u00f3w, szk\u00f3\u0142 policealnych, b. s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, c. os doros\u0142e zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalif zawod.W ramach proj Wniosk udzieli ka\u017cdemu z uczestnik: -wsparcie edukacyjno-zawodowego(4godz/os),-przeprowadzi\u0107 badanie lekarskie dopuszczaj\u0105ca do szkole\u0144, praktyk lub sta\u017cy, - zakupu odzie\u017cy ochronnej, -przeprowadzi szkolenie BHP (szkolenie,praktyki, sta\u017ce), -udzieli wsparcia szkoleniowego (na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb), -przeprowadzi aktywizacj\u0119 zawod poprzez gie\u0142d\u0119 pracy z pracodawcami (2godz/os), -dla wszystkich uczni\u00f3w ko\u0144cz\u0105cych Zasadnicze Szko\u0142y Zawodowe zorganizuje praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w (do 2 mcy), -dla wszystkich uczni\u00f3w technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 policealnych zorganizuje sta\u017ce zawodow u pracodawc\u00f3w (do 4 mcy)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "GOTOWI DO PRACY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1745064.83", "WARTOSC": "2053017.45", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.04.2018 do 31.12.2020 r. Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego poprzez wykonanie 2000 bada\u0144 kolonoskopowych na obszarze \u201ebia\u0142ej plamy\u201d w zakresie profilaktyki nowotworowej raka jelita grubego. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: 1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tychprogramem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS\u20133333os. 2.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 3.Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 4.Liczba zakupionych nowych \u015aT\u20134szt. 5.Liczba zakupionych WNiP\u20131szt. 6.Procent os\u00f3b z grupy docelowej kierowanych na badania profilaktyczne z zakresu raka jelita grubego, zamieszkuj\u0105cych i/lub pracuj\u0105cych na obszarach \u201ebia\u0142ych plam\u201d w zakresie profilaktyki raka jelita grubego wskazanych przez Centrum Onkologii \u2013 Instytut im. Marii Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie\u201d \u2013 100% (kryt.prem.) 7. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 2000 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby: 1.w wieku 55-64 lat w przypadku przeprowadzania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby), 2.w wieku 25-65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym). 2.personel lekarski i piel\u0119gniarski POZ zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie pow. \u0142obeski, kt\u00f3ry jest \u201ebia\u0142\u0105 plam\u0105\u201d w zakr. profilaktyki raka jelita grubego. \u0141\u0105cznie b\u0119dzie to 3343 os.Badania realizowane b\u0119d\u0105 w godzinach popo\u0142udniowych (2 razy w tygodniu) i w soboty (kryt.prem.). Dzia\u0142. w projekcie wpisuj\u0105 si\u0119 w typ projekt\u00f3w uj\u0119tych w dzia\u0142. 6.8 RPO WZ. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 zad.: 1. Uruchomienie pracowni do bada\u0144 kolonoskopowych 2.Realizacja profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych 3. Realizacja dzia\u0142a\u0144 inf.-eduk. dla grupy docelowej 4.Realizacja dzia\u0142a\u0144 eduk. skierowanych do kadr POZ 5.Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ INTERMED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Choroba nie czeka, Ty te\u017c nie czekaj - rozw\u00f3j profilaktyki nowotworowej w kierunku wykrywania raka jelita grubego w Powiecie \u0141obeskim przez NZOZ INTERMED Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825626.24", "WARTOSC": "971324.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do wzrostu znaczenia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie koszali\u0144skim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej 40 odbiorcom dzia\u0142a\u0144. Nast\u0119pnie zostanie utworzonych 20 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z rozwojem, ale r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w regionie koszali\u0144skim. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym coaching, mentoring. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie koszali\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "915500.07", "WARTOSC": "996300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "\u00a0 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 15-29 zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projekt\u00f3w nr 1, elementy: 1, 2, 3 i 5 (na podstawie regulaminu konkursu\u00a0POWR.01.02.02-IP.22-32-002/15 ). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os. z tzw. grupy NEET (w spos\u00f3b szczeg\u00f3\u0142owy struktura gr. docelowej zosta\u0142a przedstawiona w pkt. 3.2 wniosku). \u00a0 W ramach projektu zrekrutowane zostanie 5 grup 12-osobowych. Nast\u0119pnie UP obj\u0119ci zostan\u0105 indywidualnymi konsultacjami z doradc\u0105 zawodowym, psychologiem i szkoleniem z komunikacji i pracy w grupie. W kolejnej fazie UP przejd\u0105 szkolenia zawodowe, zako\u0144czone egzaminem daj\u0105cym uprawnienia do wykonywania zawodu oraz przyst\u0105pi\u0105 do 5-m-cy sta\u017cy zawodowych wraz ze wsparciem stypendialnym oraz opiekuna sta\u017cu - 1 opiekun oddelegowany dla 3 UP). Osobom niepe\u0142nosprawnym podczas realizacji szkole\u0144 zawodowych przydzielony zostanie opiekun osoby niepe\u0142n. \u00a0 Na ostatnim etapie UP zostanie przydzielony indywidualny po\u015brednik pracy, kt\u00f3ry aktywnie w\u0142\u0105czy si\u0119 w poszukiwanie ofert zatrudnienia, pomo\u017ce w redagowaniu dok. rekrutacyjnych, s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie rad\u0105 oraz motywowa\u0142 uczestnika projektu do aktywnego poszukiwania pracy. Przewidziane formy wsparcia maj\u0105 na celu zapobieganie marginalizacji spo\u0142ecznej UP, walk\u0119 ze zniech\u0119ceniem do dalszej aktywno\u015bci, poczuciem niskiej samooceny, frustracji oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Dob\u00f3r przyj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 ma na celu jak najtrwalsz\u0105 przemian\u0119 w\u015br\u00f3d UP w sferze mentalnej (zmiana podej\u015bcia) i zawodowej (zdobycie pracy). \u00a0 W ramach projektu przewidziano szkolenia oraz sta\u017ce w zawodach: Masa\u017cysta Pomoc kuchenna Opiekun os\u00f3b starszych Barman (2 edycje) \u00a0 Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: os. niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17% os. o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 36% os. d\u0142ugotrwale bezro", "BENEFICJENT": "EWA DYMEK PROGRES", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4040648.74", "WARTOSC": "4753704.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu koszali\u0144skiego (Miasto Koszalin, powiat bia\u0142ogardzki, s\u0142awie\u0144ski, koszali\u0144ski, ko\u0142obrzeski) to instytucja zajmuj\u0105ca si\u0119 kompleksowym (animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi, promocja itd.) wspieraniem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem 60PES) i \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 500 os\u00f3b) zainteresowanych uruchomieniem lub wspieraniem (otoczenie, np. JST, NGO) przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy. W kwestii wzrostu zatrudnienia kluczowym wydaje si\u0119 realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej -O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu koszali\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "956760.00", "WARTOSC": "1125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy), kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zdoby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kompetencje cyfrowe w obszarze Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych (ICT) i Informatyki (IT), zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie znalezienia pracy, utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia lub awansu zawodowego. W ramach projektu zostanie zorganizowanych 5 rodzaj\u00f3w szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe w wybranym obszarze ICT/IT: - Projektant i administrator stron internetowych - Grafik komputerowy - Administrator sieci / system\u00f3w operacyjnych - Administrator Bezpiecze\u0144stwa Informacji (ABI) - Projektant aplikacji multimedialnych na urz\u0105dzenia mobilne. Wszystkie kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznym mi\u0119dzynarodowym egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie ze Standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych (zak\u0142adany rezultat to min. 80% uczestnik\u00f3w). Zar\u00f3wno przed, jak i w trakcie trwania kursu uczestnicy projektu poddawani b\u0119d\u0105 testom okre\u015blaj\u0105cym post\u0119p w zdobywaniu umiej\u0119tno\u015bci ICT/IT. Uzyskanie kwalifikacji zostanie poprzedzone zatem procesem doradztwa edukacyjno-zawodowego, walidacji i certyfikacji.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Kompleksowe kszta\u0142cenie zawodowe w kluczowych us\u0142ugach przysz\u0142o\u015bci ICT/IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]