{"gmina": "gmina miejska S\u0142awno", "ludnosc": 12677, "budzet": {"dochody": "56,68 mln z\u0142", "wydatki": "56,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,17 mln z\u0142", "wydatki": "2,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7582563699999303}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7582563699999303}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8746061199999675}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8746061199999675}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9147601400000006}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9147601400000006}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5616955599999726}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5616955599999726}], "dochod_ue": "429,63 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,77 mln z\u0142", "gmina_pc": "1795.9 z\u0142", "powiat": "8,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "649.1 z\u0142", "wojewodztwo": "29,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "429,63 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,64 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2014-10-23", "DOFINANSOWANIE": "10752632.18", "WARTOSC": "11475229.02", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Inwestycja obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 205 na odcinku o d\u0142ugo\u015bci 1,86 km w miejscowo\u015bci S\u0142awno. Zakres inwestycji obejmuje: wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w, wykonanie rob\u00f3t rozbi\u00f3rkowych, wykonanie rob\u00f3t nawierzchniowych, przebudow\u0119 zjazd\u00f3w, przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 ulic, budow\u0119 miejsc postojowych, budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 starycch zatok autobusowych, budow\u0119 i przebudow\u0119 kanalizy deszczowej, przebudow\u0119 mostu, popraw\u0119 odwodnienia.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 205 na odcinku S\u0142awno-Polan\u00f3w, etap przebudowy i rozbudowy przej\u015bcia przez m.S\u0142awno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 848.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-07", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "69662423.17", "WARTOSC": "116848990.53", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wybudowaniu sieci \u015bwiat\u0142owodowej oraz zapewnieniu dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o gwarantowanej przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s na obszarach wykluczonych cyfrowo na obszarze nr 3.4.32.63 \u2013 KOSZALI\u0143SKI. Projekt wykonany b\u0119dzie w technologii doziemnej - kable zostan\u0105 u\u0142o\u017cone w kanalizacji teletechnicznej. Okres realizacji projektu przewidziany jest na 36 miesi\u0119cy. W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana infrastruktura w postaci sieci \u015bwiat\u0142owodowej wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami, zgodnie z technologi\u0105 sieci NGA. Sie\u0107 zostanie wybudowana zgodnie z za\u0142o\u017ceniami opisu technicznego (Za\u0142\u0105cznik nr 3.5). Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Realizacja inwestycji w za\u0142o\u017conym kszta\u0142cie pozwoli na zrealizowanie za\u0142o\u017ce\u0144 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa, dzia\u0142anie 1.1. Dzia\u0142anie to ma na celu wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie sie\u0107 szerokopasmowa, pozwalaj\u0105ca na \u015bwiadczenie us\u0142ug z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami, na terenach, kt\u00f3re zosta\u0142y wykazane jako obszar interwencyjny, czyli wykluczony cyfrowo. Obszary interwencyjne zosta\u0142y zidentyfikowane w wyniku inwentaryzacji przeprowadzonej przez Prezesa Urz\u0119du Komunikacji Elektronicznej. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 Internetu szerokopasmowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1594 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 21077 gospodarstw domowych, - pod\u0142\u0105czy do sieci 103 jednostki o\u015bwiatowe, - utworzy 26 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych sieci oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu na obszarze koszali\u0144skim wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-03-06", "DOFINANSOWANIE": "2535188.40", "WARTOSC": "2982574.61", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace konserwatorsko-restauratorskie przy cennym zabytkowym obiekcie sakralnym w S\u0142awnie - Ko\u015bci\u00f3\u0142 pw. Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w S\u0142awnie. Zakres prac obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: Zadanie nr 1. Prace przygotowawcze a) Studium wykonalno\u015bci Zadanie nr 2. Prace przy obiekcie zabytkowym a) Rusztowania i roboty pomocnicze b) Remont elewacji (elewacja zachodnia, wschodnia, p\u00f3\u0142nocna, po\u0142udniowa) c) Roboty konserwatorskie - otwory okienne d) Roboty konserwatorskie \u015bcian Zadanie nr 3. Zarz\u0105dzanie i promocja a) Promocja b) Nadz\u00f3r budowlany.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. WNIEBOWZI\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Rewitalizacja ko\u015bcio\u0142a parafialnego pw. Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w S\u0142awnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-12-21", "DOFINANSOWANIE": "2467229.21", "WARTOSC": "3010814.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa realizacja zadania,kt\u00f3ra obejmie swoimi dzia\u0142aniami nast\u0119puj\u0105ce elementy: - SP w \u017bukowie\u2013instalacja fotowoltaiczna o mocy 10kWp i pompa ciep\u0142a (kolektor pionowy 21 otwor\u00f3wx100 m wraz z central\u0105 ciepln\u0105 o mocy 2x52kW) -Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 we Wrze\u015bnicy-instalacja fotowoltaiczna o mocy 3kWp i przebudowa kot\u0142owni tradycyjnej na kot\u0142owni\u0119 na pellet -Szko\u0142a Podstawowa w Warszkowie-instalacja fotowoltaiczna o mocy 3,12 kWp i pompa ciep\u0142a (kolektor pionowy 14 otwor\u00f3wx100 m plus centrala cieplna o mocy 55,83kW i 21,5kW) - Przedszkole w Gwiazdowie\u2013instalacja fotowoltaiczna o mocy 4,0kWp i pompa ciep\u0142a (kolektor pionowy 10 otwor\u00f3wx100 m plus centrala cieplna o mocy 43,4 kW) -\u015awietlica w Brze\u015bciu\u2013instalacja fotowoltaiczna o mocy 2kWp i instalacja kot\u0142a na biomas\u0119 25-30 kW z oprzyrz\u0105dowaniem \u015awietlica w Wrze\u015bnicy\u2013instalacja fotowoltaiczna o mocy 2kWp i instalacja kot\u0142a na biomas\u0119 45-50 kW z oprzyrz\u0105dowaniem \u015awietlica w Starym Krakowie - instalacja fotowoltaiczna o mocy 2kWp i instalacja kot\u0142a na biomas\u0119 25 kW z oprzyrz\u0105dowaniem -\u015awietlica w Warszk\u00f3wku-instalacja fotowoltaiczna o mocy 2kWp -Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w S\u0142awsku-instalacja fotowoltaiczna o mocy 10kWp -\u015awietlica w Warszkowie-instalacja fotowoltaiczna o mocy 3kWp Planowane do wybudowania instalacje fotowoltaiczne stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 zesp\u00f3\u0142 pr\u0105dotw\u00f3rczy,klasyfikowany jako mikro\u017ar\u00f3d\u0142o (do 40 kW),wykorzystuj\u0105ce energi\u0119 odnawialn\u0105.Instalacja wytwarza\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne budynk\u00f3w.Nie przewiduje si\u0119 magazynowana energii w akumulatorach ani dalszej odsprzeda\u017cy.W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 wykonanie inwestycji w etapach, aby zbytnio nie obci\u0105\u017cy\u0107 bud\u017cetu.Dlatego te\u017c przeprowadzone zostan\u0105 3 przetargi (jeden na SP w \u017bukowie jest ju\u017c rozstrzygni\u0119ty).Projekt b\u0119dzie mia\u0142 charakter stacjonarny.Efektem b\u0119dzie liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-10szt a energii cieplnej z OZE\u20136szt.Jeden obiekt na potrzeby energii cieplnej z OZE zostanie", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141AWNO", "TYTUL": "Budowa, rozbudowa i modernizacja jednostek wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 z OZE w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 przy\u0142\u0105czeniow\u0105 do sieci dystrybucyjnych na terenie Gminy S\u0142awno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1087793.11", "WARTOSC": "1279756.61", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "GR DOC: 45(24K,21M)os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stw.i/lub wykl.spo\u0142w tym osoby bezr.,kt\u00f3re znajd\u0105 si\u0119 w III GR os\u00f3b-tzw oddalonych od rynku pracy CEL G\u0141: -wzrost szans na zatrudnienie w\u015br\u00f3d 45(24K,21M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/ lub wykluczeniem spo\u0142.,w wieku 18-64lat,pozostaj\u0105cych bez zatrudn.,w tym osoby bezrob.,kt\u00f3re zgodnie z UoPZiIRP znajduj\u0105 si\u0119 w III GR os\u00f3b(tzw.oddalonych od RP),z obszaru WZ z GMS(w rozumieniu zapis\u00f3w Kod.Cywil.),poprzez pobudzenie aktywn.spo\u0142.-zawod.w wyniku dzia\u0142a\u0144 aktywacyj.:szkolen.i doradczych oraz wsparcia specjalist\u00f3w;do ko\u0144ca I 2021 CELE SZCZEG: -wzrost kwalifik./kompet.i umiej\u0119tn.zawod.adekwatnych do potrzeb lokalnego RP w\u015br\u00f3d 45(24K,21M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,w wieku 18-64l.,pozostaj\u0105cych bez zatrudn.,w tym os.bezr .,kt\u00f3re zgod.z UoPZiIRP znajduj\u0105 si\u0119 w III GR os. (tzw.oddalonych od RP),z obszaru WZ z GMS(w rozum.zapis.KC); poprzez organizacj\u0119 kurs\u00f3w/szkol.i sta\u017cy zaw.;do ko\u0144ca XII 2020 -wzrost umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.w\u015br\u00f3d 45(24K,21M) os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,w wieku 18-64l.,pozostaj\u0105cych bez zatrud,w tym os.bezrob.,kt\u00f3re zgod.z UoPZiIRP znajduj\u0105 si\u0119 w III GR os\u00f3b (tzw.oddalonych od RP),z obszaru WZ z GMS(w rozum.zapis.KC);poprzez organizacj\u0119 GR zaj\u0119\u0107 podwy\u017cszaj\u0105cych umiej\u0119tn.w tym zakresie oraz wsparcie pracownika socjal.i specjalist\u00f3w;do ko\u0144ca XII 2020 ZADANIA: \u015aCIE\u017bKA A/B: -przystosow.GOPS S\u0141AWNO do potrzeb ON -wyposa\u017cenie sali szkol.- terapeut. -indyw.wsparcie specjalist. -praca socjalna/opracowanie indyw.\u015bcie\u017cki reintegracji(kontrakt socjal.) -zaj\u0119cia wzmacniaj\u0105ce kompet.spo\u0142/minimaliz.bariery zdrowotne i bariery oddalaj\u0105ce od rynku pracy \u015aCIE\u017bKA A: -IND/GR kursy/szkol.zaw. -sta\u017ce zaw. \u015aCIE\u017bKA B: -op\u0142aty edukacji w szko\u0142ach zaw. REZULTATY: -7(4K,3M)UP podej.zatrud.do 4tyg.po zako\u0144cz.proj. -12(6K,6M)UP poszuk.pracy do 4tyg.po zako\u0144cz.proj. -14(5K;9M)UP nab\u0119dzie kwalifik. -16(13K;3M)UP nab\u0119dzie kompet. -44%wska\u017an.efekt.spo\u0142.dla ca\u0142ej GR docel. -32% i 22%wska\u017a efek.zatrudn .(w zale\u017cno\u015bci od GR)", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141AWNO", "TYTUL": "Z WYKLUCZENIA DO ZATRUDNIENIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881015.05", "WARTOSC": "1036488.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt (pr.) partnerski pomi\u0119dzy SAWG a Powiatem S\u0142awie\u0144skim skier. jest do 143 uczni\u00f3w (ucz.)(76K) i 6 nauczycieli (naucz.)(3K) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Agrotechnicznych w S\u0142awnie (Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa i Technikum) prowadz.kszta\u0142.zawod.i obejm.dzia\u0142.realiz.w okr. 10.2017-08.2018 ukier.na: - wzrost efektyw.kszta\u0142.zawod.i jego dostos.do wymog.r.pracy, - podnosz. umiej\u0119t.i uzyskiw.kompet./kwalifik.zawod.przez 143 ucz. kszta\u0142c.si\u0119 w kier.: technik ekonomista (48ucz.),tech.archit.i krajobr.(21ucz.),tech.inform.(25ucz.),tech.\u017cyw.i us\u0142ug gastro.(39ucz.),cukier.(4ucz.),kucharz(5ucz.),piekarz(1ucz.) poprzez udzia\u0142 ucz.w dod.zaj.spec.(realiz.we wsp\u00f3\u0142prac.z otocz. szk\u00f3\u0142) i kurs./ szkol.ukier.na zdobyw.dodatk.uprawn.zwi\u0119ksz.szan.na r.pracy (zad.4) oraz udzia\u0142 w 4 tyg.sta\u017c./prakt.u pracodaw.(zad .5), - moderniz.bazy dydakt.szko\u0142y poprzez doposa\u017c.6 pracowni/warszt. (zad.1), - wzrost wiedzy 143 ucz.w zakr.indywid.potrzeb rozwoj.i edukac, predyspoz.zawod.,plan.\u015bcie\u017ck.kariery zawod.,\u015bcie\u017ck.podnosz. kompet./kwalifik.zawod.poprzez realiz.prog.doradz.edukac.- zawod.(zad.2), - doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod.6 naucz.zawodu poprzez udzia\u0142 w kurs./szkol.zwi\u0105z.z nauczanym zawod.(zad.6), - popraw\u0119 konkur.pow.s\u0142awie\u0144skiego w zakr.kszta\u0142.zawod.poprzez wzrost atrakcyj.oferty edukac.szko\u0142y. Ww dzia\u0142.kompleks.i trwale podnios\u0105 jako\u015b\u0107 i atrakcyj. kszta\u0142. zawod.w ZSA, bowiem odpow.na indywid.diagnoz\u0119 potrzeb i problem. szk\u00f3\u0142,oprac.przez ZSA (przed z\u0142o\u017c.wniosk.)przy wsp\u00f3\u0142udzial. podmiot.z otocz.spo\u0142.-gospodar.i zatwierdz.przez organ prowadz.-Pow.S\u0142awi\u0119c.(03.2017) przed z\u0142o\u017c.wn.o dof. Dzi\u0119ki realiz.pr. zwi\u0119ksz.liczb\u0119: -os.,kt\u00f3re uzysk.kwalif.w r.pozaszkol.form.kszta\u0142.-21 os. -naucz.kszta\u0142.zawod.,kt\u00f3r.uzysk.kwalif.lub nabyli kompet.po opuszcz. prog.\u20136os., -szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.wykorzyst.doposa\u017c.zakup.dz.EFS\u20131, -naucz.kszta\u0142.zawod.obj\u0119t.wspar.w prog.\u20136 os., -ucz.szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.uczest.w sta\u017c./prakt.u pracodaw.\u2013143os., -szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.z.doposa\u017c.w prog.w sprz\u0119t i mat.dyd.-1", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Agrotechnicznych w S\u0142awnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-04-19", "DOFINANSOWANIE": "414852.54", "WARTOSC": "1144095.39", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt jest projektem stacjonarnym i polega\u0107 b\u0119dzie na realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkaniowych w S\u0142awnie, poprzez wykonanie docieplenia \u015bcian i strop\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej oraz modernizacj\u0119 c.o i c.w.u. Zakres rob\u00f3t obj\u0119tych projektem stanowi kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w przy ulicach Koszali\u0144skiej 1,Basztowej 5 i Powsta\u0144c\u00f3w Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich 4 w S\u0142awnie. Spodziewanym efektem inwestycji jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w wielorodzinnych usytuowanych na dzia\u0142kach nr 903, 673/1 i 718 w S\u0142awnie. Zgodnie z opracowan\u0105 dokumentacj\u0105 inwestor planuje wykonanie rob\u00f3t budowlanych w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: prace termomodernizacyjne przy \u015bcianach zewn\u0119trznych, stropodachu, dachu, stropie nad piwnicami i pod strychem, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacja instalacji c.w. oraz systemu grzewczego zgodnie z audytami energetycznymi, a tak\u017ce wymian\u0119 istniej\u0105cych opraw o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne w budynku przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich 4 zgodnie z audytem energetycznym. Podstaw\u0105 okre\u015blenia przedmiotu projektu jest dokumentacja projektowo - kosztorysowa oraz audyty energetyczne. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane elementy demonstracyjne promuj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 oraz odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Przewiduje si\u0119 zlecenie zewn\u0119trznego nadzoru inwestorskiego, w zakresie kt\u00f3rego b\u0119dzie prowadzenie nadzoru inwestorskiego rob\u00f3t przez bran\u017cowych inspektor\u00f3w rob\u00f3t. W ramach projektu b\u0119dzie te\u017c prowadzona jego promocja.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL. POWSTA\u0143C\u00d3W WARSZAWSKICH NR 4 W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkaniowych w S\u0142awnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "407575.00", "WARTOSC": "589555.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe przygotowanie i realizacja inwestycji w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w \u201eSpo\u0142em\u201d PSS w S\u0142awnie w postaci systemu PV wraz z dzia\u0142aniami towarzysz\u0105cymi. Projekt obejmuje zakup, dostaw\u0119, monta\u017c oraz uruchomienie czterech (osobnych) nadachowych instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 86,92 kWp. Inwestycja realizowana w czterech lokalizacjach na terenie S\u0142awna: Plac Wyszy\u0144skiego 1, Prusa 12, Gda\u0144ska 11, Sempo\u0142owskiej 1c. Energia wykorzystywana b\u0119dzie na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy (WD) - instalacje b\u0119d\u0105 zaopatrywa\u0107 w energie elektryczn\u0105 prowadzone przez niego sklepy spo\u017cywcze. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Prace przygotowawcze: 1.1. Wyb\u00f3r Wykonawcy; 1.2. Wykonanie projektu koncepcyjnego instalacji PV); 2) Zakres rzeczowy: Zakup, dostawa i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych oraz Czynno\u015bci administracyjne (zg\u0142oszenie i przy\u0142\u0105czenia instalacji, umowa z Operatorem sieci dystrybucyjnej); 3) Promocja Projektu. W ramach inwestycji nie przewidziano \u017cadnych prac wymagaj\u0105cych pozwolenia na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia z tytu\u0142u rob\u00f3t budowlanych. Przez wy\u0142onionego Wykonawce zostan\u0105 przeprowadzone prace monta\u017cowe. Nast\u0119pnie instalacje zostan\u0105 przy\u0142\u0105czone do istniej\u0105cych PPE oraz zg\u0142oszone do operatora sieci. Projekt ma charakter stacjonarny. Okres realizacji: od 01.04.2017 do 31.03.2018 roku", "BENEFICJENT": "\"SPO\u0141EM\" POWSZECHNA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SPO\u017bYWC\u00d3W W S\u0141AWNIE", "TYTUL": "System PV dla \u201eSpo\u0142em\u201d PSS w S\u0142awnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "1519949.32", "WARTOSC": "1788175.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska", "OPIS": "Wniosk jest podmiotem dzia\u0142a\u0142 na rzecz aktywiz spo\u0142ecz-zawodo, kt\u00f3rych podstawowym zadaniem nie jest dzia\u0142al gospodarcz. Projekt skierowany jest do 80 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej zagro\u017c ub\u00f3stw i/lub wyklucz spo\u0142ecz w tym 10 % os\u00f3b z niepe\u0142no spraw (w stopniu znacznym lub umiarkowanym , niepe\u0142nosp sprz\u0119\u017con\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi) zamieszkuj\u0105ce obszar powiatu s\u0142awie\u0144skiego w WZ. Realizacja prowadzona b\u0119dzie w wi\u0119kszo\u015bci na obszarze gmin kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 na li\u015bcie gmin podlegaj\u0105cych pod SSW ( w tym gm/. S\u0142awno, gm Malechowo, gm Postomino , gm/miast Dar\u0142owo)WZ zgodnie z KC i b\u0119dzie to stanowi\u0107 50% GD.(kryt prem 3)Wnioskodawca dzia\u0142a na rzecz aktyw spo\u0142ecz- zawodowej, kt\u00f3rego podstawowym zadaniem nie jest dzia\u0142 gospod.Celem proj jest przede wszystkim podniesienie poziomu akytwno\u015bci spo\u0142eczno-zawodwej poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. )Zakres wsparcia b\u0119dzie odpowiada\u0142 na indywidualne potrzeby UP, w tym:Zad 1 wsparcie doradcy zawodowego (IPD) Indywidualne wsparcie psychologiczne, poradnictwo pracy, poradnictwo prawne,. Zad 2 Aktywizacja edukacyjna szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji/kompet zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Zad 3. Aktywizacja zawodowa ( sta\u017ce zawodowe ) u lokalnych przedsiebior. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efek spo\u0142ecz. na poziomie 50% w odniesieniu do os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem i/lub wyklucz spo\u0142eczn zas efek zatrudnieniowa na poziomie 35%(kryt prem 1), W odniesieniu do os z Niepel umiarkowana i znaczn\u0105, z niepe\u0142n sprze\u017con\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi w tym os\u00f3b z niepe\u0142 intelektualn\u0105 i os\u00f3b z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi wska\u017anik efektyw spo\u0142ecz na poziomie 50%, efekt zatrudnie-22%.(kryt prem 1).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Akademia aktywizacji - podnosimy kwalifikacje zawodowe!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "844246.92", "WARTOSC": "1001716.81", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie dziennego domu opieki medycznej, w kt\u00f3rym osoby starsze\u00a0g\u0142\u00f3wnie po 65 r.\u017c. oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z opieki lekarskiej, piel\u0119gniarskiej, psychologicznej, logopedycznej, z zabieg\u00f3w fizjoterapeutycznych a tak\u017ce organizowanych szkole\u0144. Obecnie pacjenci b\u0119d\u0105cy grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osobami, kt\u00f3re posiadaj\u0105 wiele schorze\u0144, s\u0105 poddani wielomiesi\u0119cznemu leczeniu, cz\u0119sto zwi\u0105zanemu z konieczno\u015bci\u0105 pozostania w szpitalu, przez co s\u0105 wy\u0142\u0105czeni z \u017cycia spo\u0142ecznego. Jednocze\u015bnie\u00a0osoby te \u017cyj\u0105 w przekonaniu, \u017ce s\u0105 cie\u017carem dla najbli\u017cszym, co cz\u0119sto powoduje gorsze samopoczucie psychiczne, ale r\u00f3wnie\u017c skutkuje brakiem motywacji do dalszego leczenia, \u017cycia. Dzi\u0119ki dzia\u0142alno\u015bci DDOM pacjenci b\u0119d\u0105 mogli podda\u0107 si\u0119 szeroko rozumianej rehabilitacji, kt\u00f3ra wp\u0142ynie nie tylko na ich kondycj\u0119 fizyczn\u0105, ale r\u00f3wnie\u017c psychiczn\u0105. Natomiast cz\u0142onkowie rodzin dzi\u0119ki przeszkoleniu nab\u0119d\u0105 niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119 dotyczac\u0105 prawid\u0142owej opieki nad pacjentami. Zadania przewidziane w projekcie: 1. Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do terapii. 2. Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej 3. Dzia\u0142ania edukacyjne \u00a0", "BENEFICJENT": "MARIUSZ PACZKOWSKI NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ ARS MEDICA", "TYTUL": "Opieka medyczna dla powiatu s\u0142awie\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "177777.90", "WARTOSC": "257255.09", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt stacjonarny, dotyczy budowy 8 mikroinstlacji PV o \u0142\u0105cznej mocy mocy 34,5kW na dachu blok\u00f3w mieszkalnych oraz budynku siedziby Sp\u00f3ldzielni. Inwestycja wp\u0142ynie na redukcj\u0119 koszt\u00f3w ponoszonych z tytu\u0142u zakupu energii elektrycznej,poprawi konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142dzielni,zmniejszy zanieczyszczenia powietrza w regionie, redukcj\u0119 emisj\u0119 Co2. Zgodnie z wst\u0119pnymi szacunkami, Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 w stanie uzyska\u0107 do 33,108 MWh rocznie zielonej energii, kt\u00f3r\u0105 planuje wykorzysta\u0107 na w\u0142asne potrzeby. Dzi\u0119ki temu zostan\u0105 wykorzystane zasoby Wnioskodawcy oraz posiadana moc przy\u0142\u0105czeniowa. Wnioskodawca zabezpieczy\u0142 \u015brodki,posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele budowlane. Etapy realizacji: faza przygotowawcza ( uzyskana gotowo\u015b\u0107 formalno-prawna), do realizacji projekt koncepcyjny, wy\u0142onienie wykonawcy . Realizacja rzeczowa IV.kw 2017-I.2018 r", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"WYBRZE\u017bE\"", "TYTUL": "Utworzenie mikroinstalacji fotowoltaicznej dla Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Wybrze\u017ce\" w S\u0142awnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "117663.80", "WARTOSC": "170327.94", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na si\u0119 zakupie i monta\u017cu instalacji: zespo\u0142u paneli fotowoltaicznych polikrystalicznych o mocy 39,75 kWp zainstalowanych na dachu planowanego do realziacji budynku/wiaty nad lini\u0105 sortownicz\u0105 (pow. instalacji 251,5 m2) - wchodz\u0105cym w sk\u0142ad nieruchomo\u015bci dzier\u017cawionej przez Wnioskodawc\u0119.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 w zakresie tablic informacyjnej i pami\u0105tkowej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ I MIESZKANIOWEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,75 kWp przez MPGKiM Sp. z o.o. w S\u0142awnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1479826.81", "WARTOSC": "1740972.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150uczestn. proj.(w tym 90kobiet),tj.os\u00f3b biernych zawodowo wy\u0142.z SSW w woj. zachodniopomorskim,w wieku 30lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,poprzez realiz.w term. 01.07.2017r.\u201331.07.2019r.kompleks.wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP.G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz.proj.to m.in.:-150os.biernych zawod. w tym 90kobiet,60os.z niepe\u0142nospr.,20os. w wieku 50l. i wi\u0119cej,150os. o niskich kwalifikacjachzost.obj\u0119tych kompleks.wsparciem;-min. 15%UP uzyska kwalifik.zawod.;-min.60%UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz.udzia\u0142 w sta\u017cach w r.proj.,uzyska zatrudn.bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w proj.;Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 150os\u00f3b biernych zawodowo,w wieku 30lat i wi\u0119cej,z gmin pow.\u015bwidwi\u0144ski ego\u2013S\u0142awborze,R\u0105bino,Po\u0142czyn\u2013Zdr\u00f3j,Brze\u017cno,\u015awidwin\u2013gmina wiejska,powiat drawski\u2013Ostrowice,Czaplinek,Wierzchowo,Kalisz Pomorski, Z\u0142ocieniec,Pyrzyce gminamiejsko\u2013wiejska,Czaplinek(gmina miejsko-wiejska),Drawno(gmina miejsko-wiejska),Kalisz Pomorski(gmina miejsko-wiejska),Karnice(gmina wiejska),Kozielice(gmina wiejska), P\u0142oty(gmina miejsko-wiejska),Polan\u00f3w(gmina miejsko-wiejska,powiat bia\u0142ogardzki,gminy:Bia\u0142ogard(gm.wiejska[gm. w.]),Karlino(gm. miejsko-wiejska[gm. m-w]),Tychowo(gm. m-w)[...]oraz z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w/gmin wskazanych w pkt.A.4 z woj.zachodniopom.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej(20os.)-kobiety(90 os.)-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(60 os.)-osoby o niskich kwalifikacjach(150os.Zadania:1.KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.-opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania(IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.3.PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 60 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.(WY\u0141.OS. NIEPE\u0141NOSPR.) 4.SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 5.SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO Z ELEMENTAMI LOGISTYKI MAGAZYNOWEJ 6. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 7. STA\u017bE ZAWODOWEDLA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani - zmieniamy nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1315.2483332018612, "v": "16,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1315,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 593.0975980121478, "v": "7,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 516.020205095843, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 104.9636933028319, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 39.982981778023195, "v": "506,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29.98499960558492, "v": "380,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.390295022481663, "v": "233,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.579805158949278, "v": "83,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.665530488285872, "v": "46,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.56322473771397, "v": "32,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1266.2950319476217, "v": "16,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1266,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 738.9606247534907, "v": "9,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 407.9083379348426, "v": "5,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.978987142068306, "v": "532,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 40.50477005600695, "v": "513,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 18.92802476926718, "v": "239,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12.503313086692435, "v": "158,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.405126607241461, "v": "68,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10584759801214798, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 459.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 432.38487260392844, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "432,38 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 133.33000157766034, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69.3842431174568, "v": "879,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 58.94913307564882, "v": "747,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44.63816754752702, "v": "565,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 39.44150824327522, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28.603606531513766, "v": "362,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.8213291788278, "v": "314,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21.412896584365384, "v": "271,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.60013962293918, "v": "121,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.203847124714049, "v": "27,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 372.8067437090795, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "372,81 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 335.35513686203353, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15.663828981620256, "v": "198,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11.465757671373353, "v": "145,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9.146634850516683, "v": "115,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1753853435355368, "v": "14,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 359.4657269069969, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "359,47 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 170.45473219215904, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 63.58680602666246, "v": "806,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48.5019444663564, "v": "614,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 36.07899345270963, "v": "457,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 21.222319949514873, "v": "269,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.62093081959454, "v": "248,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 128.94365701664432, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "128,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 123.97303936262523, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.0066916462885542, "v": "38,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7523.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 1.9639260077305358, "v": "24,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 128.5067334542873, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "128,51 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 70.62159816991402, "v": "895,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 50.40640530093871, "v": "639,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6.452068312692277, "v": "81,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.026661670742289, "v": "13,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 103.60460124635166, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "103,60 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94.05975625147906, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.544844994872603, "v": "121,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 88.8327396071626, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 82634.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "88,83 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "389.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "274.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88.8327396071626, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 82634.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 79.67783939417843, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "79,68 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 71.3347487575925, "v": "904,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.543440088348978, "v": "70,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2.7996505482369645, "v": "35,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50.37061607635876, "v": "638,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "50,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35.72022639425732, "v": "452,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11.94659540900844, "v": "151,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.6186794983040151, "v": "20,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 0.6118166758696852, "v": "7,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4732980989193027, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 38.3092569219847, "v": "485,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,31 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 38.3092569219847, "v": "485,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34.17311351266072, "v": "433,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "34,17 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32.51916226236491, "v": "412,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.072809024217086, "v": "13,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5811422260787252, "v": "7,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8.703823459809103, "v": "110,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 880.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,70 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.691359943204228, "v": "72,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2973.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1.8970576634850516, "v": "24,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.0254792143251559, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0899266387946675, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.791483000709947, "v": "73,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,79 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.8007312455628304, "v": "35,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.744084562593674, "v": "34,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19539323183718546, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05127396071625779, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.5372532933659375, "v": "70,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,54 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.175811311824564, "v": "27,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.8537508874339355, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.5076910941074386, "v": "19,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4.060974205253609, "v": "51,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,06 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.060974205253609, "v": "51,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3.640217717125503, "v": "46,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,64 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.48175751360732, "v": "44,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.15846020351818252, "v": "2,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 0.6854437169677369, "v": "8,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,69 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "164.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "248.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 0.6555675633036206, "v": "8,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 0.018073676737398438, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 0.011802476926717678, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3453.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}