{"gmina": "Stargard", "typ_gminy": "gmina wiejska Stargard", "kod_gus": "023216614102", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "eurostat": "PL428", "ludnosc": 12950, "budzet": {"dochody": "61,92 mln z\u0142", "wydatki": "74,14 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 44468418.93, "dane1": 40769544.41999997, "dane2": 40769544.41999997, "dane3": 3698874.5100000277}, {"label": "2017", "dane0": 51881819.26999998, "dane1": 48909263.22999998, "dane2": 48909263.22999998, "dane3": 2972556.039999999}, {"label": "2018", "dane0": 53500302.750000015, "dane1": 59482845.579999976, "dane2": 53500302.750000015, "dane4": 5982542.829999961}, {"label": "2019", "dane0": 61924081.270000026, "dane1": 74138334.71000002, "dane2": 61924081.270000026, "dane4": 12214253.439999998}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7251319.079999999, "dane1": 13197792.790000001}, {"label": "2017", "dane0": 7121366.710000001, "dane1": 14373106.289999992}, {"label": "2018", "dane0": 8097629.469999999, "dane1": 19678743.090000004}, {"label": "2019", "dane0": 8246196.859999999, "dane1": 23156312.98}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "591,49 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 559.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.6988745100000275}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.6988745100000275}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9725560399999993}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9725560399999993}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.982542829999961}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.982542829999961}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -12.214253439999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -12.214253439999998}], "dochod_ue": "5,80 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,12 mln z\u0142", "gmina_pc": "2634.7 z\u0142", "powiat": "67,48 mln z\u0142", "powiat_pc": "5210.5 z\u0142", "wojewodztwo": "30,45 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,54 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,66 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8246196.859999999, "wydatki": 23156312.98}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-07-18", "DOFINANSOWANIE": "43774999.95", "WARTOSC": "51899999.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa i rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 142 na odcinku Szczecin - Krzywnica od km 0+848 do km 22+657 (z dowi\u0105zaniem do przebudowy zrealizowanej w ramach RPO 2007-2013 na odcinku Krzywnica - Lisowo).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 142 na odcinku Szczecin-Krzywnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 757.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-19", "DATA_START": "2018-02-20", "DOFINANSOWANIE": "6100000.00", "WARTOSC": "10775606.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Inwestycja pn. \u201eBudowa infrastruktury drogowej polegaj\u0105ca na przebudowie drogi gminnej wraz z budow\u0105 chodnik\u00f3w i \u015bcie\u017cki rowerowej w Grz\u0119dzicach\u201d zapewni po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 TEN-T. Projekt obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 drogi gminnej nr 490015Z od skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1704Z w miejscowo\u015bci Lipnik do km ok. 3+278 ( kilometr wed\u0142ug projektu) za skrzy\u017cowaniem z ul. Warzywn\u0105, zakres rob\u00f3t obejmuje: przebudow\u0119 drogi gminnej; przebudow\u0119 trzech istniej\u0105cych skrzy\u017cowa\u0144 na skrzy\u017cowania typu rondo; budow\u0119 nowych chodnik\u00f3w; budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych; budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo - rowerowych; budow\u0119 zatoki autobusowej; odtworzenie istniej\u0105cych zjazd\u00f3w; budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych do posesji; zapewnienie prawid\u0142owego odwodnienia przebudowywanej drogi i skrzy\u017cowania poprzez budow\u0119 kanalizacji deszczowej; przebudowa sieci wodoci\u0105gowej polegaj\u0105ca na likwidacji istniej\u0105cej sieci na nowo projektowan\u0105 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 2805 m, budow\u0119 o\u015bwietlenia; przebudow\u0119 istniej\u0105cych sieci koliduj\u0105cych z przebudowywan\u0105 droga; wykonanie oznakowania poziomego i pionowego; oczyszczenie w niezb\u0119dnym zakresie istniej\u0105cych row\u00f3w, wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w koliduj\u0105cych z przebudowywana drog\u0105. Odprowadzenie w\u00f3d opadowych b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 poprzez kanalizacj\u0119 deszczow\u0105 (sp\u0142yw powierzchniowy) do zbiornika rozs\u0105czaj\u0105cego (odcinek A) oraz - poprzez uk\u0142ad separator\u00f3w - do otwartego zbiornika wodnego w Grz\u0119dzicach (odcinek B). Na trasie przebiegu drogi (w miejscowo\u015bci Grz\u0119dzice) znajduje si\u0119 stacja kolejowa na planowanej linii SKM \u2013 Szczecin \u2013 Stargard. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest u\u0142atwienie dojazdu do nowych teren\u00f3w inwestycyjnych, kt\u00f3re bezpo\u015brednio przylegaj\u0105 do przedmiotowej inwestycji. Teren, na kt\u00f3rym zlokalizowana jest droga gminna (Lipnik-Grz\u0119dzice) w cz\u0119\u015bci obj\u0119ty jest ustaleniami miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego, obejmuj\u0105cy tereny inwestycyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA STARGARD", "TYTUL": "Budowa infrastruktury drogowej polegaj\u0105cej na przebudowie drogi gminnej wraz z budow\u0105 chodnik\u00f3w i \u015bcie\u017cki rowerowej w Grz\u0119dzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 471.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-03-12", "DOFINANSOWANIE": "18030270.08", "WARTOSC": "21530000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Zapewnienie i poprawa bezpiecze\u0144stwa powodziowego stanowi jeden z najistotniejszych czynnik\u00f3w warunkuj\u0105cych zr\u00f3wnowa\u017cony i stabilny rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy region\u00f3w i Pa\u0144stw. Ochrona przeciwpowodziowa nale\u017cy do obowi\u0105zk\u00f3w administracji rz\u0105dowej i samorz\u0105dowej. Zarz\u0105dzanie ochron\u0105 przed powodzi\u0105, i generalnie gospodark\u0105 wodn\u0105, powinno odbywa\u0107 si\u0119 w granicach zlewni. Projekt w swoim zakresie obejmuje : Zadanie 1 - \u201eZabezpieczenie przeciwpowodziowe miasta Stargard\u201d Na terenie miasta Stargard rzeka Ina obwa\u0142owana jest odcinkowo. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem, wa\u0142y powinny spe\u0142nia\u0107 wymogi klasy III, czyli zapewnia\u0107 bezpieczne przej\u015bcie w\u00f3d powodziowych o prawdopodobie\u0144stwie wyst\u0105pienia p\u20142% (woda miarodajna) i p-0,5%(woda kontrolna). Korona obwa\u0142owa\u0144 powinna by\u0107 wyniesiona 0,70 m ponad poziom wody miarodajnej i 0,5 m ponad poziom wody kontrolnej. Inwestycja ma na celu doprowadzenie wa\u0142\u00f3w w Stargardzie do poziomu klasy III na wszystkich odcinkach, poniewa\u017c obecnie s\u0105 one miejscowo obni\u017cone. Pod wzgl\u0119dem konstrukcyjnym istniej\u0105cy wa\u0142 przeciwpowodziowy nale\u017cy uzna\u0107 za potencjalnie niebezpieczny, co wynika z zastosowania do jego budowy nieodpowiedniej jako\u015bci materia\u0142\u00f3w oraz s\u0142abego zag\u0119szczenia gruntu, jak r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwych przesi\u0105k\u00f3w pod korpusem wa\u0142u. Zadanie 2 - \u201eOdbudowa lewego wa\u0142u przeciwpowodziowego nad rzek\u0105 In\u0105 w km 13+000 - 14+000\u201d Planowana inwestycja obejmuje budow\u0119 obiektu ochrony przeciwpowodziowej w postaci \u015bcianki szczelnej wraz z elementami towarzysz\u0105cymi o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 968 m oraz wykonanie odcinka zabezpieczenia przeciwpowodziowego w postaci \u015bcianki szczelnej na odcinku oko\u0142o 122 m wzd\u0142u\u017c ul. Matejki w celu zapewnienia kompleksowo\u015bci ochrony przeciwpowodziowej. Pocz\u0105tek projektowanej budowli b\u0119d\u0105cej w zakresie niniejszego opracowania zlokalizowany jest na lewym brzegu rzeki lny w km 12+987, za\u015b koniec w km 13+925 rzeki lny.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpowodziowe zlewni rzeki Iny z uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiskowych uwarunkowa\u0144 Jednolitych Cz\u0119\u015bci W\u00f3d Powierzchniowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 369.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "3134911.06", "WARTOSC": "3688130.69", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa hospicjum stacjonarnego. Wybudowane hospicjum b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w ramach publicznego systemu opieki zdrowotnej \u2013 wnioskodawca podpisze kontrakt z NFZ na \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug. Planuje si\u0119 utworzenie 30 miejsc dla pacjent\u00f3w przeznaczonych dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. W ramach koszt\u00f3w kwalifikowanych przewiduje si\u0119 koszty przygotowawcze, prace budowlane, zakup wyposa\u017cenia, nadz\u00f3r nad inwestycj\u0105 i promocj\u0119 projektu. Hospicjum stacjonarne podejmie r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142prace z hospicjum domowym dzia\u0142aj\u0105cym na terenie powiatu stargardzkiego, co pozwoli na wykorzystanie wybudowanej infrastruktury r\u00f3wnie\u017c w opiece domowej. Projekt aplikuj\u0105cy o wsparcie zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, w powiecie stargardzkim, gmina Stargard, miejscowo\u015b\u0107 \u017barowo, dzia\u0142ka nr 190, obr\u0119b ewidencyjny \u017barowo. Dzi\u0119ki temu, \u017ce lokalizacja hospicjum znajduje si\u0119 na terenie oddalonym od Centrum miasta w\u015br\u00f3d zieleni i drzew, mo\u017cliwym b\u0119dzie zapewnienie spokoju i ciszy niezb\u0119dnej do wytworzenia odpowiednich warunk\u00f3w podczas procesu leczenia. Pensjonariusze hospicjum nie b\u0119d\u0105 niepokojeni ha\u0142asem b\u0119d\u0105cym cech\u0105 du\u017cego miasta. Po zako\u0144czeniu inwestycji projekt b\u0119dzie gotowy do eksploatacji, bez konieczno\u015bci podejmowania dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Dotyczy to r\u00f3wnie\u017c zasob\u00f3w technicznych, w kt\u00f3re, w pocz\u0105tkowej fazie zostanie wyposa\u017cony obiekt. Zasoby kadrowe i wiedza b\u0119d\u0105 zapewnione poprzez proces rekrutacyjny dopilnowany przez kierownika hospicjum.", "BENEFICJENT": "PIOTR BUJNOWSKI \"WIZART STUDIO\"", "TYTUL": "Wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug hospicyjnych w powiecie stargardzkim - budowa hospicjum stacjonarnego w \u017barowie ko\u0142o Stargardu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "3000000.00", "WARTOSC": "7500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Droga powiatowa nr 1704Z znajduje si\u0119 na terenie powiatu stargardzkiego, jednak oddzia\u0142uje poza teren obszar i ma wp\u0142yw na okoliczne powiaty woj. zachodniopomorskiego. Droga ta stanowi po\u0142\u0105czenie drogowe teren\u00f3w Stargardzkiego Parku Przemys\u0142owego oraz miasta Stargard z sieci\u0105 TEN-T, portem morskim w Szczecinie i przej\u015bciem granicznym w Ko\u0142baskowie i Lubieszynie. Droga u\u0142atwia r\u00f3wnie\u017c dojazd ze Szczecina do o\u015brodka przemys\u0142owego jakim jest Park Przemys\u0142owy Nowoczesnych Technologii w Stargardzie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania 5.4. jakim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do regionalnych o\u015brodk\u00f3w wzrostu i obszar\u00f3w wykluczonych. Wnioskowany do dofinansowania odcinek drogi powiatowej numer 1704Z bezpo\u015brednio dochodzi do w\u0119z\u0142a Stargard Zach\u00f3d drogi S10, kt\u00f3ra to droga jest zaliczona do sieci TEN-T. Droga krajowa S10 stanowi g\u0142\u00f3wne po\u0142\u0105czenie o\u015brodka o znaczeniu regionalnym jakim jest Stargard z g\u0142\u00f3wnym o\u015brodkiem wzrostu tj. Szczeci\u0144skim Obszarem Metropolitalnym i samym Szczecinem. Przebudowa drogi powiatowej nr 1704Z wprost wype\u0142nia za\u0142o\u017cenia PIT Woj. Zachodniopomorskiego, ww. droga jest bezpo\u015brednio po\u0142\u0105czona z drog\u0105 krajow\u0105 nr 10 poprzez w\u0119ze\u0142 Stargard Zach\u00f3d i rozprowadza ruch z drogi krajowej do i z miasta Stargard oraz okolicznych miejscowo\u015bci. Realizacja projektu poprawi jedno z g\u0142\u00f3wnych powi\u0105za\u0144 transportowych o\u015brodk\u00f3w miejskich o znaczeniu regionalnym jakim jest Stargard z g\u0142\u00f3wnym obszarem wzrostu w wojew\u00f3dztwie tj. Szczeci\u0144skim Obszarem Metropolitalnym, co wprost spe\u0142nia postawione w PIT Woj. Zachodniopomorskiego za\u0142o\u017ceniom w zakresie stworzenie dogodnego uk\u0142adu zapewniaj\u0105cego transport odpowiadaj\u0105cy spo\u0142eczno- gospodarczym potrzebom wojew\u00f3dztwa . Przebudowa drogi 1704Z w zakresie kt\u00f3rej zostanie wykonany nowy ci\u0105g rowerowy zapewni rozw\u00f3j ruchu turyst., w szczeg\u00f3lno\u015bci teren\u00f3w wypoczynkowo \u2013 rekreacyjnych nad jeziorem Miedwie, jak i te\u017c stanowi ci\u0105g komunikacji rowerowej \u0142\u0105cz\u0105cej SOM ze Stargardem", "BENEFICJENT": "POWIAT STARGARDZKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi 1704Z od w\u0119z\u0142a Stargard Zach\u00f3d drogi krajowej S10 do skrzy\u017cowania z drog\u0105 gminn\u0105 w miejscowo\u015bci Lipnik wraz z przebudow\u0105 skrzy\u017cowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-04-28", "DOFINANSOWANIE": "1090552.18", "WARTOSC": "1294530.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest dokonanie prac termomodernizacyjnych przy budynku Publicznej SP w Sownie przy ul.Szkolnej 4,G.Stargard, a mianowicie:1)pod\u0142oga na gruncie dobud\u00f3wka\u2013docieplenie styropianem grubo\u015bci 0,2m.Pow.docieplenia-510m2.2)pod\u0142oga na gruncie w piwnicy\u2013docieplenie styropianem grubo\u015bci 0,15 m.Pow.docieplenia-180m2.3)stropodach nad segmentem g\u0142\u00f3wnym-docieplenie styropianem grubo\u015bci 0,2m.Pow.docieplenia 197m2.4) stropodach nad segmentem dobud\u00f3wki-docieplenie Styro porem grubo\u015bci 0,2m.Pow.docieplenia 335,00 m2.5)\u015bciana w gruncie,coko\u0142owa i fundamentowa\u2013docieplenie styroporem grubo\u015bci 0,14 m.Pow.docieplenia 200,00 m2.6)\u015bciana zewn\u0119trzna-docieplenie styropianem grafitowym grubo\u015bci 0,14 m.Pow.docieplenia 583,83 m2.7)wymiana stolarki okiennej U=0,9.Pow.:102,83m2.8)wymiana drzwi na nowe U=1,3.Pow.:4,80m2.9)stolarka okienna dachowa-zamurowanie-zamurowanie \u015bwietlik\u00f3w dachowych.Powierzchnia 9,97 m2.10) stolarka okienna-zamurowanie-zamurowanie stolarki okiennej. Powierzchnia 5,04 m2.11)stolarka drzwiowa-zamurowanie-zamurowanie stolarki drzwiowej.Powierzchnia 9,24 m2.12)Ulepszenie c.w.u-usprawnienie instalacji c.w.u.(monta\u017c pompy ciep\u0142a).Usprawnienie instalacji c.w.u.polega na demonta\u017cu starej instalacji c.w.u. i monta\u017cu nowej,zaizolowanej instalacji c.w.u.wraz z armatur\u0105 wodooszcz\u0119dn\u0105 z perlatorami.Podgrzewanie c.w.u.w podgrzewaczu pojemno\u015bciowym zasilanym czynnikiem grzewczym przez pomp\u0119 ciep\u0142a umiejscowion\u0105 w kot\u0142owni.13)Ulepszenie systemu grzewczego-usprawnienie instalacji c.o.(monta\u017c pompa ciep\u0142a z gruntowym wymiennikiem ciep\u0142a).Dzi\u0119ki przeprowadzonym pracom modernizacyjnym oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania ciep\u0142\u0105 wyniesie powy\u017cej 25%.Inwestycja jest etapem szerszego proj.zwi\u0105zanego z rozbudow\u0105 SP w Sownie.Efektem realizacji b\u0119dzie bowiem wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z g\u0142\u0119bok\u0105,kompleksow\u0105 modernizacj\u0105 energ.obiektu kul-o\u015bwiatowego,kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy dzisiaj zar\u00f3wno dzieciom i nauczycielom pracuj\u0105cym w obiekcie.Szczeg\u00f3\u0142y prac opisano w SW 2.1.1.1 oraz 3.1.3.1", "BENEFICJENT": "GMINA STARGARD", "TYTUL": "Termomodernizacja istniej\u0105cego budynku Szko\u0142y Podstawowej w Sownie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1074605.70", "WARTOSC": "1264242.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119p do edukacji przedszkolnej 94 dzieci z gminy Stargard w przedszkolu w Lipniku poprzez utworzenie nowych miejsc opieki w tym dla 10 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami . Poprzez zapewnienie fachowej opieki nad dzie\u0107mi w okresie 12 miesi\u0119cy od 01.09.2020 r. do 31.08.2021 r. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci zaj\u0119\u0107 dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (sensoryczn\u0105, intelektualn\u0105, komunikowania si\u0119, ruchow\u0105). Wzmocnienie potencja\u0142u kadry pedagogicznej poprzez przeszkolenie 5 os\u00f3b z nowoczesnych metod pracy z dzie\u0107mi w tym z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. W celu realizacji projektu zostanie wynaj\u0119ty budynek w pe\u0142ni przystosowany na potrzeby przedszkola zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami okre\u015blonymi w Rozporz\u0105dzeniu MPiPS z dnia 10 lipca 2014 r. w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzone przedszkole. 5 sal w budynku przeznaczone na 94 miejsca utworzone w ramach projektu od 01.03.2020 zaczniemy wyposa\u017ca\u0107 i przygotowywa\u0107 sale na przyj\u0119cie dzieci od 01.09.2020r. W tym samym czasie przygotowany i wyposa\u017cony zostanie plac zabaw i sale terapeutyczne. Zostan\u0105 one odpowiednio umeblowane, wyposa\u017cone w pomoce dydaktyczne, wyposa\u017cenie rehabilitacyjne i sanitarne. W ramach projektu zostanie cz\u0119\u015bciowo sfinansowany pobyt dzieci oraz zaj\u0119cia specjalistyczne i wyposa\u017cenie. Zatrudnionych zostanie 5 pedagog\u00f3w na etat oraz 5 nauczycieli wychowawc\u00f3w wspomagaj\u0105cych. Zadanie 1 Stworzenie sal przedszkolnych i placu zabaw dla 94 dzieci w tym 10 z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci Zadanie 2 Organizacja zaj\u0119\u0107 w zakresie\u00a0rozwoju kompetencji kluczowych dla 94 dzieci zadanie 3 Organizacja zaj\u0119\u0107 specjalistyczno-terapeutycznych dla zdiagnozowanych dzieci zadanie:4 Wzrost kompetencji nauczycieli- cykl szkole\u0144 kadry pedagogicznej", "BENEFICJENT": "ELEMELEK \u017b\u0141OBEK I PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE KAROLINA GW\u00d3\u0179D\u0179", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz wszechstronne wsparcie dzieci w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-26", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "45548873.17", "WARTOSC": "69395555.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 62 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 762 gospodarstw domowych oraz 129 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim A i Szczecinie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"A\" i Szczecin Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-19", "DOFINANSOWANIE": "853909.20", "WARTOSC": "2334018.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na budowie hali z pomieszczeniem biurowym i socjalnym oraz zakupie urz\u0105dze\u0144, maszyn, wyposa\u017cenia oraz oprogramowania. W ramach projektu zostanie tak\u017ce zakupione auto serwisowe- samoch\u00f3d furgon wyposa\u017cony w zabudow\u0119 warsztatow\u0105, imad\u0142o oraz agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy 3kW.", "BENEFICJENT": "DANIEL KIBI\u0143 DELTA TECHNIQUE", "TYTUL": "Budowa hali produkcyjnej z zapleczem biurowo \u2013 socjalnym w Stargardzie oraz zakup wyposa\u017cenia, urz\u0105dze\u0144 oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych w celu uruchomienia produkcji innowacyjnych maszyn dla przemys\u0142u papierniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-27", "DATA_START": "2017-01-09", "DOFINANSOWANIE": "696872.04", "WARTOSC": "819849.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia, sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch zakres\u00f3w. Po pierwsze przewidziana jest budowa instalacji fotowoltaicznej i zostanie skwantyfikowana przez wielko\u015b\u0107 produkcji energii elektrycznej z promieniowania s\u0142onecznego, wytworzonej w ogniwach fotowoltaicznych. Drugi zakres to budowa instalacji cieplnej, czyli pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142a na biomas\u0119 (pelet), wi\u0119c zapotrzebowanie na ciep\u0142o b\u0119dzie w du\u017cej mierze zaspokojone energi\u0105 pochodz\u0105c\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Planowana inwestycja jest bardzo wa\u017cna nie tylko dla regionu, na terenie kt\u00f3rego powstanie, ale r\u00f3wnie\u017c dla ca\u0142ego kraju, poniewa\u017c Polska gospodarka energetyczna i ciep\u0142ownicza wci\u0105\u017c jeszcze opiera si\u0119 w bardzo du\u017cym stopniu na pozyskiwaniu energii z w\u0119gla, wykorzystuj\u0105c przy tym cz\u0119sto przestarza\u0142e i nieprzyjazne \u015brodowisku technologie. Realizacja projektu odnosz\u0105cego si\u0119 do ochrony \u015brodowiska oraz poprawy bezpiecze\u0144stwa energetycznego s\u0142u\u017cy nie tylko zwi\u0119kszeniu racjonalno\u015bci wykorzystywania surowc\u00f3w energetycznych, lecz tak\u017ce wspieraniu wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych . Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0105 alternatyw\u0105 dla paliw kopalnych i przyczyniaj\u0105 si\u0119 do ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, r\u00f3\u017cnicowania dostaw energii i zmniejszania zale\u017cno\u015bci od niepewnych i niestabilnych rynk\u00f3w paliw kopalnych . Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 tak\u017ce do redukcji emisji CO2, nie tylko w gminie Stargard, ale tak\u017ce w ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. W dalszej perspektywie, realizacja projektu podniesie presti\u017c obiektu, jako \u015bwiadomego i dbaj\u0105cego o \u015brodowisko naturalne podmiotu, inwestuj\u0105cego w nowoczesne technologie ekologiczne, co podniesie komfort obiektu oraz przyczyni si\u0119 do podniesienia ekologicznej \u015bwiadomo\u015bci interesariuszy, a tak\u017ce lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w gminie Stargard. Projekt ma charakter stacjonarny. Inwestycja zostanie zrealizowana w okresie: 09.01.2017 r. - 29.12.2018 r.", "BENEFICJENT": "MISJA MATKI BO\u017bEJ \u015aWIAT\u0141O\u015aCI O\u015aRODEK ODNOWY \u017bYCIA DUCHOWEGO REKTORAT", "TYTUL": "EKOinwestycja ograniczaj\u0105ca emisj\u0119 gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez wdro\u017cenie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie obiektu Misji Matki Bo\u017cej \u015awiat\u0142o\u015bci \u2013 O\u015brodek Odnowy \u017bycia Duchowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "363178.43", "WARTOSC": "427268.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie minimum 60 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej w Strachocinie Projekt obejmie uczni\u00f3w z trudno\u015bciami jaki i uczni\u00f3w zdolnych z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt obejmie minimum 8 rodzic\u00f3w dzieci, 3 nauczycieli SP Strachocin oraz sam\u0105 szko\u0142\u0119, kt\u00f3ra zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia specjalistyczne, zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, warsztaty dla rodzic\u00f3w, porady i konsultacje, warsztaty dla uczni\u00f3w itp. W efekcie projektu podnios\u0105 si\u0119 kompetencje kluczowe u uczni\u00f3w szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MILON\"", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci edukacji SP Strachocin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "361244.68", "WARTOSC": "424993.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie minimum 100 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej SP GRZ\u0118DZICE Projekt obejmie uczni\u00f3w z trudno\u015bciami jaki i uczni\u00f3w zdolnych z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt obejmie minimum 10 rodzic\u00f3w dzieci, oraz sam\u0105 szko\u0142\u0119, kt\u00f3ra zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t. Projekt obejmie 10 nauczycielek. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia specjalistyczne, zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, warsztaty dla rodzic\u00f3w, porady i konsultacje, warsztaty dla uczni\u00f3w itp. W efekcie projektu podnios\u0105 si\u0119 kompetencje kluczowe u uczni\u00f3w szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MILON\"", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci edukacji SP Grz\u0119dzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "354343.75", "WARTOSC": "416875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie minimum 120 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej SP P\u0118ZINO Projekt obejmie uczni\u00f3w z trudno\u015bciami jaki i uczni\u00f3w zdolnych z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt obejmie minimum 15 rodzic\u00f3w dzieci, oraz sam\u0105 szko\u0142\u0119, kt\u00f3ra zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t i b\u0119dzie mia\u0142a przeszkolonych nauczycieli w obszarze pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia specjalistyczne, zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, warsztaty dla rodzic\u00f3w, porady i konsultacje, warsztaty dla uczni\u00f3w itp. W efekcie projektu podnios\u0105 si\u0119 kompetencje kluczowe u uczni\u00f3w szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MILON\"", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci edukacji SP P\u0119zino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "350996.87", "WARTOSC": "412937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie minimum 50 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej w Ma\u0142kocinie. Projekt wychodzi naprzeciw zapotrzebowaniu szko\u0142y wynikaj\u0105cym z przeprowadzonej diagnozy. Obejmie uczni\u00f3w z trudno\u015bciami jaki i uczni\u00f3w zdolnych z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt obejmie minimum 5 nauczycieli SP Ma\u0142kocin oraz sam\u0105 szko\u0142\u0119, kt\u00f3ra zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w typie 1, 4 i 5 z wykorzystaniem sprz\u0119tu i innych pomocy dydaktycznych zakupionych w ramach projektu. Zaj\u0119cia dodatkowe prowadzone poza tymi ju\u017c odbywaj\u0105cymi si\u0119 w szkole. Zaj\u0119cia prowadzone przez specjalist\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MILON\"", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci edukacji SP Ma\u0142kocin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "330665.93", "WARTOSC": "389018.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie minimum 68 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej w Sownie Projekt obejmie uczni\u00f3w z trudno\u015bciami jaki i uczni\u00f3w zdolnych z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt obejmie minimum 10 rodzic\u00f3w dzieci, 5 nauczycieli SP Sowno oraz sam\u0105 szko\u0142\u0119, kt\u00f3ra zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia specjalistyczne, zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, warsztaty dla rodzic\u00f3w, porady i konsultacje, warsztaty dla uczni\u00f3w itp. W efekcie projektu podnios\u0105 si\u0119 kompetencje kluczowe u uczni\u00f3w szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MILON\"", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci edukacji SP Sowno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "277877.75", "WARTOSC": "326915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie minimum 50 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej w Strachocinie - os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt obejmie tak\u017ce minimum 10 nauczycieli SP w Strachocinie w zakresie wynikaj\u0105cym z diagnozy. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w typie 1, podtyp 1f oraz 1k. W ramach projektu utworzona zostanie wewn\u0119trzna szkolna sie\u0107 do podnoszenia kompetencji nauczycieli \u2013 w ramach typu 2, podtyp 2b oraz 2f. Zaj\u0119cia prowadzone dla uczni\u00f3w i uczennic poza tymi ju\u017c odbywaj\u0105cymi si\u0119 w szkole. Wszystkie zaplanowane zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w s\u0105 zaj\u0119ciami rozwijaj\u0105cymi kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy, w tym w formie zaj\u0119\u0107 k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CONCORDIA SZCZECIN", "TYTUL": "Edukacja nam niestraszna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3523846.87", "WARTOSC": "4145702.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Cel g\u0142:Poprawa pe\u0142niania r\u00f3l opieku\u0144-wychow.i funkcjonowania gospod.domowych min.345 rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,prze\u017cyw. trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi z ter.8 powiat\u00f3w wzp w term.od 1.12.2017 do 31.01.2020 poprzez wsparcie w ramach proj.:\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"ukierunkowane na ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p. do rodz.biol.Projekt zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 345 rodzin z ter.woj zach-pom.os.:345doros\u0142ych i 825 dzieci w wieku 6-18lat,obj\u0119tych wsparciem w ramach 55 PWD TPD, w tym: 45 dzieci z pieczy zast\u0119p.,6 dzieci ON.Gr.docel.to 300 rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dziecka w pieczy zast.i 45 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy.Min. 50% UP to os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrot. wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt. 11 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. Zadania real.w proj.: wsparcie rodzin przez pedag. rodzinnego pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat. wspar. rodz.- pracy z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne, jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142eczno-finansowej dla 825 dzieci dzi\u0119ki powstaniu 2 i rozszerzeniu ofert 53 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego TPD w obszarze wsparcia(OW). Wska\u017aniki produktu:liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w progr.,/obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:1170, wska\u017anik rezultatu: Liczba wspartych w projekcie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej. po zako\u0144. projektu: 825 miejsc, w tym 30 nowoutworz.Projekt spe\u0142nia kryt. premiuj.:1,2,3. Wsparcie proj. zg. z ustaw\u0105 z dnia 9.VI.2011 r. o wspier.rodz i piecz.zast\u0119pczej", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ZACHODNIOPOMORSKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "\"Dziecko w domu-nale\u017cne miejsce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-01", "DATA_START": "2017-02-14", "DOFINANSOWANIE": "149845.35", "WARTOSC": "221400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma charakter stacjonarny. Teren przeznaczony pod zabudow\u0119 zlokalizowany jest w m. Barzkowice na dzia\u0142ce nr 51/2 obr\u0119b Barzkowice. Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 38,40kW \u2013 128 ogniwa fotowoltaiczne o mocy 300Wp ka\u017cde. Przewiduje si\u0119 budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej montowanej na wolnostoj\u0105cej konstrukcji stalowej.Konstrukcja posadowiona b\u0119dzie na stopach \u017celbetowych. Energia pozyskana z instalacji b\u0119dzie przeznaczona na potrzeby funkcjonowania ZODR w Barzkowicach. ETAPY REALIZACJI PROJEKTU: 1). Przygotowanie dokumentacji projektu - opracowanie Studium wykonalno\u015bci (I kwarta\u0142 2017); 2). Prace budowlano - instalacyjne,w tym: przygotowanie terenu pod budow\u0119, konstrukcja wsporcza pod panele, panale fotowoltaiczne, inwertery, kable, zabezpieczenia, akcesoria, monta\u017c instalacji. (III-IV kwarta\u0142 2017 r.) 3). Nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w tym: us\u0142ugi In\u017cyniera Kontraktu (III-IV kwarta\u0142 2017 r.) Za realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie wyodr\u0119bniony przez Wnioskodawc\u0119 zesp\u00f3\u0142 projektowy. Struktura zespo\u0142u zapewni skuteczne wykorzystanie zasob\u00f3w O\u015brodka oraz wsparcie zewn\u0119trznych specjalist\u00f3w, tak by zagwarantowa\u0107 pe\u0142n\u0105 efektywno\u015b\u0107 i realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w. Wnioskodawca jest w pe\u0142ni gotowy do realizacji inwestycji. Realizacja projektu nie wymaga uzyskania pozwolenia na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t. Okres realizacji projektu: 14.02.2017 do 29.12.2017 r . Rozwi\u0105zania techniczne i technologiczne umo\u017cliwiaj\u0105 realizacj\u0119 projektu zgodnie z zak\u0142adanym harmonogramem. Po realizacji inwestycji infrastruktura b\u0119dzie gotowa do wykorzystania w pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci. ZODR w Barzkowicach posiada niezb\u0119dne zasoby techniczne, kadrowe oraz do\u015bwiadczenie gwarantuj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W BARZKOWICACH", "TYTUL": "Propagowanie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii przez ZODR Barzkowice poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej w Barzkowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-08", "DATA_START": "2018-03-16", "DOFINANSOWANIE": "127081.50", "WARTOSC": "240477.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu ma charakter stacjonarny.Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,15 kW, kt\u00f3ra b\u0119dzie wytwarza\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby przedsi\u0119biorstwa Holstar Sp. z o.o. Jako \u017ar\u00f3d\u0142o energii odnawialnej zastosowanych zostanie 135 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych o mocy 290Wp. oraz 2 inwertery o mocy: 17,5 kW ka\u017cdy. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie usytuowane w miejscowo\u015bci P\u0119zino, woj. zachodniopomorskie, powiat stargardzki, gmina Stargard. Instalacja b\u0119dzie posadowiona na dachu hali produkcyjnej, znajduj\u0105cej si\u0119 we w\u0142adaniu inwestora pod adresem ul. P\u0119zino 85B, dzia\u0142ki nr 258/3 i 258/7, obr\u0119b ewid.0017 P\u0119zino. Realizacja projektu przewiduje podj\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych czynno\u015bci prowadz\u0105cych do uzyskania po\u017c\u0105danego efektu: - instalacja modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej max. mocy produkowanej energii do 39,15 kWp, 135 szt. (o mocy 290Wp ka\u017cdy);- instalacja 2 inwerter\u00f3w; - instalacja element\u00f3w monta\u017cowych; - instalacja element\u00f3w elektrycznych; - prace monta\u017cowe.", "BENEFICJENT": "HOLSTAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na potrzeby przedsi\u0119biorstwa Holstar Sp. z o.o. w P\u0119zinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-18", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1408723.34", "WARTOSC": "1671480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Trzeci Wiek - Technologicznie, jest wielotematycznym nowatorskim projektem skierowanym do senior\u00f3w (60+) z wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego. Bogaty program kszta\u0142cenia, opracowany we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami zewn\u0119trznymi, zawiera w swojej ofercie ok. 50 godziny cykl zaj\u0119\u0107, zwi\u0105zanych g\u0142\u00f3wnie z najnowszymi technologiami. Zaj\u0119cia poprowadz\u0105 nauczyciele akademiccy z 12 jednostek uczelni. \u0141\u0105cznie w projekcie przewiduje si\u0119 udzia\u0142 minimum 900 senior\u00f3w w okresie od stycznia 2019 roku do grudnia 2021. Uczelnia w ramach projektu nawi\u0105\u017ce formaln\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 4 podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi na rzecz edukacji, kt\u00f3rych do\u015bwiadczenie i zakres merytoryczny dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zane s\u0105 z celami projektu. Ka\u017cda edycja zako\u0144czy si\u0119 uroczyst\u0105 konferencj\u0105 po\u0142\u0105czon\u0105 z prezentacjami pn.Aktywny Senior. Precyzyjnie dopasowana forma zaj\u0119\u0107 uwzgl\u0119dnienia potrzeby i oczekiwania grupy docelowej, podniesie poziom wiedzyz zakresu dziedzin naukowych, jakie reprezentuje ZUT w Szczecinie, oraz przyczyni si\u0119 do znacznej aktywizacji spo\u0142ecznej.Zaj\u0119cia w formie interakcyjnych warsztat\u00f3w i laboratori\u00f3wposzerz\u0105 wiedz\u0119 praktyczn\u0105 szczeg\u00f3lnie z zakresu: prawid\u0142owego korzystania z nowoczesnych \u015brodk\u00f3w komunikacji oraz urz\u0105dze\u0144 elektronicznych, zastosowania innowacyjnych technologii w produkcji, przemy\u015ble, rolnictwie, kt\u00f3re bardzo cz\u0119sto spotykamy w \u017cyciu codziennym i w gospodarstwach domowych. Dodatkowow profilaktyce i sposobie \u017cywienia oraz zasad prawid\u0142owej aktywno\u015bci psycho-fizycznej. Uczestnicy projektu, b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 i realizowa\u0107 swoje zainteresowania, oraz bra\u0107 udzia\u0142 w niecodziennych i trudno dost\u0119pnych zaj\u0119ciach edukacyjnych oraz realizowa\u0107 si\u0119 artystycznie. Dzi\u0119ki pozyskanym \u015brodkom, oferta b\u0119dzie dost\u0119pna przede wszystkim dla os\u00f3b spoza Szczecina, dla kt\u00f3rych cz\u0119sto koszt dojazdu wraz z op\u0142at\u0105 za zaj\u0119cia, jest zbyt wysoki aby m\u00f3c wzi\u0105\u0107 w nich udzia\u0142. Program wp\u0142ynie stymuluj\u0105co na rozw\u00f3j intelektualny i spo\u0142eczny uczestnik\u00f3w, rozbudzaj\u0105c ich ch\u0119\u0107 do dalszego zg\u0142\u0119biania wiedzy.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Trzeci Wiek Technologicznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766914.61", "WARTOSC": "902252.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.01.2018 do 30.06.2019 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od stycznia 2018 do czerwca 2018). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy- trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiwanego obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy . Projekt uwzgl\u0119dnia wykorzystanie narz\u0119dzi i/lub produkt\u00f3w wypracowanych w ramach projekt\u00f3w Inicjatywy Wsp\u00f3lnotowej EQUAL.", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI W PRACY - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosparwnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "602756.25", "WARTOSC": "709125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: 54(w tym min.2K) nowych wykwalifikowanych mechanik\u00f3w i elektromechanik\u00f3w pojazd\u00f3w samochodowych - os\u00f3b doros\u0142ych, mieszka\u0144c\u00f3w SOM do 31.03.2019r. Rezultatem proj. b\u0119dzie wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie go do wymog\u00f3w rynku pracy SOM zwi\u0119kszaj\u0105c szanse na zatrudnienie 72 doros\u0142ym mieszka\u0144com SOM (w tym 4K) do 31.03.2019r. (zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te-opis w D.2. i E.2). Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zaplanowanie \u015bcie\u017cki umo\u017cliwiaj\u0105cej podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem/uzupe\u0142nieniem/podnoszeniem kwalifikacji zawodowych obejmuj\u0105cej kwalifikacyjne kursy zawodowe (KKZ) w zawodach (1 do wyboru): - MECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.18-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA PODZESPO\u0141\u00d3W I ZESPO\u0141\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) - ELEKTROMECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.12-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA ELEKTRYCZNYCH I ELEKTRONICZNYCH UK\u0141AD\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) Osoby, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 KKZ otrzymaj\u0105 dyplom uko\u0144czenia KKZ i przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zorganizowanego w siedzibie Wnioskodawcy, bo ma on Upowa\u017cnienie Okr\u0119gowej Komisji Egzaminac.w Poznaniu do organizowania egz. potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje w zawodach samochod. Po zdaniu egz. uczestnicy otrzymaj\u0105 \u015bwiadectwo potwierdz. kwalifikacje zawod. M.12 lub M.18, wystawione przez OKE w Poznaniu. Dodatkowo ka\u017cdy odb\u0119dzie doradztwo: - edukacyjno-zawodowe (indywidualne) na pocz\u0105tku udzia\u0142u w proj.-\u015br 3 h/os x 72 os(przed KKZ); i na zako\u0144czenie udzia\u0142u w proj \u2013\u015br 4 h/os x 72 os (po KKZ, 2h przed egz. i 2h po egzaminie). - merytoryczne 16 h/1 grupa x 6 grup, po KKZ a przed egzaminem- w celu lepszego przygotowania do egz. Wszyscy otrzymaj\u0105 m.in.materia\u0142y merytor. i praktyczne do zaj\u0119\u0107,odzie\u017c ochronn\u0105, \u015br.czysto\u015bci,badania lek, zwrot koszt\u00f3w doj., ubezp.NNW, egzamin.Dodatkowo w kosztach po\u015bred. realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie, rekrutacja, promocja,monit", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106-EDUKACJA-NAUKA W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zosta\u0144 kwalifikowanym mechanikiem lub elektromechanikiem samochodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "461795.44", "WARTOSC": "543288.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.2016 do 31.12.2017 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od pa\u017adziernika 2016 do wrze\u015bnia 2017). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualna? oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy/trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiw. obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzielenia wsparcia specjalist. (t\u0142umacz, opiekun).", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI DO PRACY \u2013 aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-01", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "322476.35", "WARTOSC": "382625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt Technologiczna Akademia Medi\u00f3w, przewiduje opracowanie nowatorskiego i indywidualnego programu kszta\u0142cenia w zakresie dziennikarstwa, fotografii, realizacji d\u017awi\u0119ku, monta\u017cu i produkcji video. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone przez zesp\u00f3\u0142 profesjonalist\u00f3w, w kt\u00f3rego sk\u0142adzie znajd\u0105 si\u0119 nauczyciele akademiccy jak r\u00f3wnie\u017c dziennikarze, redaktorzy, profesjonalni fotografowie i operatorzy kamer. Efektem przeprowadzonych w oparciu o opracowania programowe zaj\u0119\u0107, b\u0119dzie podniesienie poziomu wiedzy og\u00f3lnej, rozwijanie zainteresowa\u0144 i pasji, pobudzenie aktywno\u015bci kulturalnej i edukacyjnej, jak r\u00f3wnie\u017c przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz aktywizacje zawodow\u0105. Odpowiednio dobrana grupa docelowa, skupia zar\u00f3wno uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i \u015brednich, jak r\u00f3wnie\u017c osoby, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y edukacj\u0119, w tym grup\u0119 senioraln\u0105 oraz osoby niepe\u0142nosprawne. Specyfika projektu oraz zaplanowane miejsca jego realizacji, spe\u0142niaj\u0105 wszelkie wymogi aby m\u00f3c prowadzi\u0107 zaj\u0119cia dla tak szerokiej grupy spo\u0142ecznej. \u0141\u0105cznieplanujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, podczas trzech rocznych edycji akademii.Projekt jest podzielony tematycznie na dwa zadania. Ka\u017cde zadanie sk\u0142ada si\u0119 z trzech, czterogodzinnych modu\u0142\u00f3w tematycznych.Zadanie1) Nowe technologie w filmie i fotografiia) obs\u0142uga aparat\u00f3w cyfrowych, kamer cyfrowych oraz urz\u0105dze\u0144 do rejestracji i stabilizacjiobraz\u00f3wb) rola \u015bwiat\u0142a w fotografii i filmiec) tajniki monta\u017cu i postprocessingu materia\u0142\u00f3w foto i video (motion & performing capture, greenscreen)d) zapoznanie z podstawami obs\u0142ugi program\u00f3w do obr\u00f3bki (ADPhotoshop, ADPremiere, Cinema4D)Zadanie 2) Podstawy dziennikarstwa reporta\u017cowego z elementami realizacji d\u017awi\u0119kowej i monta\u017cu.a)dziennikarstwo radioweb) warsztaty reporta\u017cowec) warsztaty lektorskie z emisj\u0105 g\u0142osud) monta\u017c i realizacja d\u017awi\u0119kuProgram wp\u0142ynie stymuluj\u0105co na rozw\u00f3j intelektualny i spo\u0142eczny uczestnik\u00f3w, rozbudzaj\u0105c ich ch\u0119\u0107 do dalszego zg\u0142\u0119biania wiedzy oraz wp\u0142yn\u0105\u0107 na rozw\u00f3j w\u0142asny i aktywizacj\u0119 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Technologiczna Akademia Medi\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "353867.75", "WARTOSC": "416315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt \u201eKwalifikacje kluczem do sukcesu\u201d zrealizowany zostanie na terenach miejsko-wiejskich - wszystkich gmin Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego. W ramach projektu a\u017c 100 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18+ pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych do podnoszenia swoich kwalifikacji zawodowych i kompetencji, uzyska wsparcie w postaci 12 godzin indywidualnych konsultacji w tym 10h z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia posiadanych kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie tytu\u0142u czeladnika, mistrza lub r\u00f3wnowa\u017cnego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze proces aktywizacji kapita\u0142u ludzkiego na terenie SOM oraz odpowie na deficyty wyst\u0119puj\u0105ce w obr\u0119bie rynku pracy na terenie SOM a tym samym przyczyni si\u0119 do stworzenia innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki, kt\u00f3ra poza rozwojem infrastruktury technicznej wymaga r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednio wsparcia kapita\u0142u ludzkiego.CEL G\u0141.: Nabycie kwalifikacji zawodowych oraz kompetencji spo\u0142ecznych przez 100 uczestnik\u00f3w projektu z terenu Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU GOSPODARCZEGO I EDUKACJI \"SYNERGIA\"", "TYTUL": "Kwalifikacje kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8028959.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3681330.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 964883.6300000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 769359.65}, {"name": "Gimnazja", "value": 740836.2199999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 603152.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 534013.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 422073.19000000006}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 285132.41000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 236663.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 126307.28000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 114509.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 84304.33000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 76193.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67268.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 62637.01}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 48844.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 35436.8}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 34779.39}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 32726.239999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28748.69}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14608.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13256.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12998.89}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12653.17}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2492.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1758.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1229.01}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 950.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2395400.0899999994}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1460859.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1029745.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 913391.1299999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 592849.1000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 578833.39}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 569690.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 526145.01}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 411999.93}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 281241.78}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 241287.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 221224.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 175977.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 156347.36999999997}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 144962.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 137311.34000000003}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 120489.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 115738.31999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 110699.76999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 90445.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 72346.56}, {"name": "Cmentarze", "value": 68001.35}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63548.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 61466.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 56794.869999999995}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 52697.42}, {"name": "Biblioteki", "value": 51547.62999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 49248.229999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 47379.06}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 47003.77999999999}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 46367.23}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41823.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 35718.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28340.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25106.54}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 21782.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17522.61}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16931.36}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14988.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 13149.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11281.099999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10138.54}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8024.959999999999}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 7946.18}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6765.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6592.030000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4750.400000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3498.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2950.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2848.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2178.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2048.9700000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 600.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 548.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 370.21}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6885295.66}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 700174.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 459837.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 356722.91}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 297406.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 244684.23}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 233947.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 211140.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 113269.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66332.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36795.18}, {"name": "Biblioteki", "value": 18665.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1857405.24}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1267686.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 324000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 210000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 142313.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 88539.63}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10813.5}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2596.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1192.11}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1011.06}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13771.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6153.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5053135.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 304653.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 176466.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4772.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7017253.51}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 100865.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 53762.3}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2175.34}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 22356.44}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11960482.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4582538.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 564564.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 427561.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 401397.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 329811.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 261199.49}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142386.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115125.02999999998}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 106643.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38284.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37729.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30949.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25482.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 21457.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17514.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14763.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 5007.98}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4950.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4784.97}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3042.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2826.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1865.7}, {"name": "Gimnazja", "value": 1017.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 729.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 524.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 453852.09}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10319873.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4595448.839999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1027520.6400000001}, {"name": "Rodzina", "value": 776059.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67268.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 61497.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36224.24}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 34779.39}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 31806.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29622.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 29255.460000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28748.69}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1600.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3179637.679999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1635887.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1434422.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1178779.1199999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1077028.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 712394.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 671966.0900000001}, {"name": "Rodzina", "value": 274387.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 244278.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 212963.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 184444.29}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 120489.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 119228.31999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 93371.01}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28418.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8747.5}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6885295.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 736227.3}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 700174.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 625297.3600000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 297406.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 211140.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 131934.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36795.18}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1948148.04}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1267686.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 344000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 210000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 142313.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12596.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10813.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13771.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6153.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5057907.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 304653.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 176466.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7019428.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100865.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53762.3}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22356.44}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17107584.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1051336.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 464942.44999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 251008.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 106643.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56431.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38284.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 21457.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4950.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 453852.09}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23156312.98, "v": "23,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.23, "v_pc": "1788,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17134927.55, "v": "17,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 1959867.24, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1266933.3800000001, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 879164.95, "v": "879,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 704140.4600000001, "v": "704,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 670413.53, "v": "670,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 300265.62, "v": "300,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 125842.13, "v": "125,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63548.83, "v": "63,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50198.229999999996, "v": "50,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1011.06, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18158031.4, "v": "18,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.49, "v_pc": "1402,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12103720.64, "v": "12,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.65}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5173347.07, "v": "5,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 689212.27, "v": "689,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.79}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 90445.93, "v": "90,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 52697.42, "v": "52,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 47379.06, "v": "47,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1229.01, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 316.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15047347.65, "v": "15,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 222.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.29, "v_pc": "1161,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "212.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13019960.78, "v": "13,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 471.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.52}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1303404.1, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.66}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 522136.67000000004, "v": "522,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201846.09999999998, "v": "201,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 300.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6236376.739999998, "v": "6,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.41, "v_pc": "481,57 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4823375.779999999, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 928749.29, "v": "928,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188292.73000000004, "v": "188,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 164168.58, "v": "164,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 87474.17000000001, "v": "87,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 44316.19, "v": "44,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2750823.58, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71, "v_pc": "212,42 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1190893.25, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.29}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 427561.74, "v": "427,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.54}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 411999.93, "v": "412,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 333310.82, "v": "333,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.11}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 261199.49, "v": "261,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69958.04, "v": "69,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25917.92, "v": "25,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25106.54, "v": "25,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2826.88, "v": "2,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2048.9700000000003, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2295919.58, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09, "v_pc": "177,29 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 770829.24, "v": "770,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.57}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 591486.56, "v": "591,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 559.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 584309.21, "v": "584,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152911.49, "v": "152,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 121191.31999999999, "v": "121,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.27}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 64988.8, "v": "64,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8024.959999999999, "v": "8,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2178.0, "v": "2,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1665143.25, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24, "v_pc": "128,58 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1596911.81, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 61466.44, "v": "61,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6765.0, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 724.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1220135.66, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64, "v_pc": "94,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 695958.64, "v": "695,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 394212.63000000006, "v": "394,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109964.39, "v": "109,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.01}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1070191.1600000001, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44, "v_pc": "82,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "47.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 848752.1, "v": "848,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 214950.0, "v": "214,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6489.0599999999995, "v": "6,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 828324.7000000001, "v": "828,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "63,96 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "245.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 747178.0800000001, "v": "747,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.2}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 81146.62, "v": "81,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.79}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 453852.09, "v": "453,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "35,05 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 453852.09, "v": "453,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 280324.8999999999, "v": "280,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "21,65 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 266834.8999999999, "v": "266,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.18}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3490.0, "v": "3,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 206.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 214563.7, "v": "214,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "16,57 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 146562.35, "v": "146,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.3}, {"name": "Cmentarze", "value": 68001.35, "v": "68,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.69}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 206800.73, "v": "206,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,97 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 175977.75, "v": "175,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.09}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 22356.44, "v": "22,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8466.54, "v": "8,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 199480.47999999998, "v": "199,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "15,40 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 188584.3, "v": "188,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.53}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 7946.18, "v": "7,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2950.0, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 141947.22, "v": "141,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1625.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,96 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 141947.22, "v": "141,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1625.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 117457.36, "v": "117,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 106643.86, "v": "106,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.79}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10813.5, "v": "10,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.2}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 94801.52999999998, "v": "94,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 48405.54, "v": "48,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.05}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 43489.0, "v": "43,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2358.0, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 548.99, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}