{"gmina": "gmina wiejska Kobylanka", "kod_gus": "023216614000", "kod_gus_podregionu": "023216600000", "podregion_eurostat": "PL428", "ludnosc": 5295, "budzet": {"dochody": "34,23 mln z\u0142", "wydatki": "34,06 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 12.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "794,42 tys z\u0142", "wydatki": "1,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5014164400000051}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5014164400000051}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7552890399999992}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7552890399999992}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.2319785099999905}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.2319785099999905}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.16972999000001698}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.16972999000001698}], "dochod_ue": "194,02 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,03 mln z\u0142", "gmina_pc": "1516.5 z\u0142", "powiat": "27,59 mln z\u0142", "powiat_pc": "5210.5 z\u0142", "wojewodztwo": "12,45 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "5,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "195,98 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-07-18", "DOFINANSOWANIE": "43774999.95", "WARTOSC": "51899999.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa i rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 142 na odcinku Szczecin - Krzywnica od km 0+848 do km 22+657 (z dowi\u0105zaniem do przebudowy zrealizowanej w ramach RPO 2007-2013 na odcinku Krzywnica - Lisowo).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 142 na odcinku Szczecin-Krzywnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 757.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1770409.32", "WARTOSC": "3772050.18", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka", "OPIS": "Zmiana terminu realizacji projektu spowodowana jest konieczno\u015bci\u0105 wykonania dokumentacji technicznej oraz budowy trafostacji, kt\u00f3ra umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie instalacji fotowoltaicznej do sieci elektroenergetycznej. Termin rozpocz\u0119cia budowy farmy fotowoltaicznej zostaje przesuni\u0119ty na dzie\u0144 02.10.2017 r., a zako\u0144czenia na dzie\u0144 30.04.2018 r. Zmiana koszt\u00f3w budowy dr\u00f3g dojazdowych zwi\u0105zana jest ze zmian\u0105 technologii wykonania. Zgodnie z wnioskiem warto\u015b\u0107 wydatku wynosi: 1 107 000,00 z\u0142, po zmianie: 207 000,00 z\u0142. Wskazany wydatek jest wydatkiem niekwalifikowalnym w projekcie. Zmianie ulegnie ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu z kwoty: 4 672 050,18 z\u0142 na kwot\u0119: 3 772 050,18 z\u0142.", "BENEFICJENT": "BALTIC GROUP ENERGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eWzrost udzia\u0142u energii odnawialnej na terenie woj. zachodniopomorskiego poprzez budow\u0119 farmy fotowoltaicznej o mocy 687,5 kWp\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 334.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9800000.00", "WARTOSC": "17216028.33", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard", "OPIS": "- Zakres przedmiotowy: Projekt polega na modernizacji transportu miejskiego polegaj\u0105cej poprze zakup 16 nowoczesnych autobus\u00f3w niskoemisyjnych spe\u0142niaj\u0105cych norm\u0119 EURO VI, co poprawi warunki przewozu pasa\u017cer\u00f3w, czy te\u017c warunki pracy kierowc\u00f3w. Zmniejszeniu ulegnie ilo\u015b\u0107 spalin emitowanych przez autobusy, nast\u0105pi poprawa jako\u015bci powietrza. Zgodnie z Wytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach POIi\u015a na lata 2014-2020, Wnioskodawca planuje poniesienie nast\u0119puj\u0105cych wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 1. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych \u2013 16 sztuk autobus\u00f3w o warto\u015bci 13 965 500,00 z\u0142 netto 2. Wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi - wykonanie tablic informacyjno-pami\u0105tkowych o warto\u015bci 3 500,00 z\u0142, druk naklejek o warto\u015bci 1 500,00 z\u0142 3. Wydatki niezb\u0119dne do przygotowania projektu \u2013 wykonanie studium wykonalno\u015bci z AKK o warto\u015bci 29 500,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO STARGARD", "TYTUL": "Modernizacja transportu miejskiego polegaj\u0105ca na zakupie 16 autobus\u00f3w energooszcz\u0119dnych o najmniejszej emisji CO2 i zanieczyszcze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-02-17", "DOFINANSOWANIE": "478599.71", "WARTOSC": "1308172.61", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu technologii wytwarzania nowoczesnych produkt\u00f3w z zastosowaniem z\u0142\u0105cz wielow\u0142\u00f3knowych. Projekt prowadzi do wdro\u017cenia innowacji produktowej o zasi\u0119gu krajowym oraz \u015bwiatowym. Projekt prowadzi do wdro\u017cenia czterech innowacji procesowych, w zwi\u0105zku z now\u0105 technologi\u0105 wytwarzania z\u0142\u0105cz wielow\u0142\u00f3kowych w skali minimalnie krajowej. Potwierdzeniem skali innowacyjno\u015bci jest Opinia dotycz\u0105ca innowacyjno\u015bci, do\u0142\u0105czona w ramach Za\u0142\u0105cznika 6.6 do wniosku o dofinansowanie. Realizacja inwestycji prowadzi do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym oraz mi\u0119dzynarodowym, czego potwierdzeniem jest analiza rynku, zawarta w Biznes Planie oraz Listy intencyjne od potencjalnych nabywc\u00f3w nowej grupy produktowej, do\u0142\u0105czone w ramach Za\u0142\u0105cznika 6.6. Realizacja projektu dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej w skali krajowej oraz mi\u0119dzynarodowej technologii produkcji nowoczesnych z\u0142\u0105czy kabli \u015bwiat\u0142owodowych, znajduj\u0105cych wykorzystanie w bran\u017cy ICT oraz IT. Projekt wpisuje si\u0119 wi\u0119c i jest obj\u0119ty regionaln\u0105 specjalizacj\u0105: us\u0142ugi przysz\u0142o\u015bci, do kt\u00f3rej nale\u017cy dynamicznie rozwijaj\u0105ca si\u0119 bran\u017ca ICT oraz IT. Jednocze\u015bnie projekt wpisuje si\u0119 w jedn\u0105 z Inteligentnych Specjalizacji Pomorza Zachodniego: Produkty oparte na technologiach informacyjnych. Projekt prowadzi do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie kooperacji z partnerami gospodarczymi z SOM oraz spoza SOM (wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie). Projekt przyczyni si\u0119 w spos\u00f3b znacz\u0105cy do realizacji Celu strategicznego 2 Strategii ZIT SOM oraz znacz\u0105co do osi\u0105gni\u0119cia warto\u015bci docelowej wska\u017anika rezultatu Strategii ZIT: \u201eLiczba wprowadzonych innowacji\u201d, co zosta\u0142o opisane w p. A.9.2 wniosku. Szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram rzeczowo \u2013 finansowy \u2013 sekcja G wniosku. Wska\u017aniki produktu \u2013 sekcja E.1 wniosku. Projekt ma charakter stacjonarny i jest realizowany na terenie SOM. Jest w pe\u0142ni przygotowany do realizacji. Okres realizacji: 15.01.2020-15.06.2020.", "BENEFICJENT": "CELLCO COMMUNICATIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii nowoczesnych po\u0142\u0105cze\u0144 \u015bwiat\u0142owodowych wielow\u0142\u00f3knowych, dedykowanych do sieci wysokoprzepustowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-26", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "45548873.17", "WARTOSC": "69395555.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 62 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 3 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 16 762 gospodarstw domowych oraz 129 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczeci\u0144skim A i Szczecinie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczeci\u0144ski \"A\" i Szczecin Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "277639.75", "WARTOSC": "326635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka", "OPIS": "Projekt obejmie minimum 42 uczni\u00f3w SP w Kobylance. Projekt obejmie uczni\u00f3w z trudno\u015bciami z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt obejmie minimum 10 rodzic\u00f3w dzieci, 1 nauczyciela SP Kobylanka oraz sam\u0105 szko\u0142\u0119, kt\u00f3ra zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia specjalistyczne, zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, porady i konsultacje dla rodzic\u00f3w i dzieci, warsztaty dla uczni\u00f3w itp. W efekcie projektu podnios\u0105 si\u0119 kompetencje kluczowe u uczni\u00f3w szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZNY MORZYCZYN", "TYTUL": "SP Kobylanka w stron\u0119 nowoczesnej edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "263653.00", "WARTOSC": "310180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka", "OPIS": "Projekt obejmie minimum 42 uczni\u00f3w SP w Kunowie. Projekt obejmie uczni\u00f3w z trudno\u015bciami z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt obejmie minimum 10 rodzic\u00f3w dzieci, 1 nauczyciela SP Kunowo oraz sam\u0105 szko\u0142\u0119, kt\u00f3ra zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia specjalistyczne, zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, porady i konsultacje dla rodzic\u00f3w i dzieci, warsztaty dla uczni\u00f3w itp. W efekcie projektu podnios\u0105 si\u0119 kompetencje kluczowe u uczni\u00f3w szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SPO\u0141ECZNY MORZYCZYN", "TYTUL": "SP Kunowo na rzecz nowoczesnej edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "8130961.53", "WARTOSC": "9565837.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j", "OPIS": "D.1. Kr\u00f3tki opis projektu Przedmiotem projektu b\u0119dzie monta\u017c i posadowienie ma\u0142ej infrastruktury turystycznej oraz budowa du\u017cej infrastruktury turystycznej na obszarze 6 Park\u00f3w Krajobrazowych zlokalizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Podzia\u0142 zada\u0144 w projekcie: 1. Opracowanie niezb\u0119dnej dokumentacji i uzyskanie zezwole\u0144 do realizacji niniejszego projektu. 2. Monta\u017c i posadowienie ma\u0142ej infrastruktury (teren 6 Park\u00f3w), w tym m.in: stopnice, miejsca na ognisko, kierunkowskazy, tablice urz\u0119dowe, \u0142awy, stojaki na rowery, sto\u0142y, witacze, elementy edukacyjne, kosze na \u015bmieci, tablice edukacyjno-informacyjne, ptasia ekspozycja edukacyjna. 3. Budowa du\u017cej infrastruktury turystycznej (teren 5 Park\u00f3w): IPK: wie\u017ca widokowa z utwardzeniem terenu, pomost p\u0142ywaj\u0105cy z dodatkowym wyposa\u017ceniem: drogowskazy montowane poziomo do nawierzchni pomost\u00f3w, \u0142awki, tablice edukacyjne montowane poziomo do nawierzchni pomostu, ruchome modele edukacyjne, teleskopy do obserwacji \u017cycia podwodnego, wiata ogniskowa. DPK: platformy widokowe, wiata ogniskowa, wie\u017ca widokowa, k\u0142adka na rowie. CPK: 2 wie\u017ce widokowe, palisada z bram\u0105. SzPK \"PB\": pomost, pomost dla kajak\u00f3w, wiaty ogniskowe, pomost p\u0142ywaj\u0105cy z tarasem p\u0142ywaj\u0105cym, umocnienie skarp przy wiadukcie i zagospodarowanie doj\u015bcia do jeziora, wie\u017ca widokowa, rekonstrukcja mostku. B-GPK: wie\u017ca widokowa wraz z ma\u0142a architektur\u0105 wok\u00f3\u0142 wierzy: tablice edukacyjne, stojaki na rowery, \u0142awki, \u0142awo-st\u00f3\u0142, kosze na \u015bmieci i kierunkowskazy. 4. Nadz\u00f3r i doradztwo nad prawid\u0142owym przebiegiem realizacji projektu. 5. Promocja projektu. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu monta\u017cu i posadowienia ma\u0142ej infrastruktury mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie w pe\u0142ni jej funkcji. Elementy du\u017cej infrastruktury, b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystywane po ich wykonaniu oraz uzyskaniu, gdy b\u0119dzie to konieczne - zezwolenia na u\u017cytkowanie. Do\u015bwiadczenie, wiedza i zadania statutowe ZPKWZ i Partner\u00f3w projektu gwarantuj\u0105 prawid\u0142owe uruchomienie i funkcjonowanie powsta\u0142ej w projekcie inf.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa infrastruktury turystycznej w Parkach Krajobrazowych wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w celu zmniejszenia antropopresji \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1488288.00", "WARTOSC": "1795746.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost dost\u0119pno\u015bci do miejsc wychowania przedszkolnego w Gminie Kobylanka oraz w Gminie Miasto Szczecin. Jest to kompleksowy model zak\u0142adaj\u0105cy zwi\u0119kszenie szans na dost\u0119p do edukacji przedszkolnej dla dzieci z terenu gminy Kobylanka i miasta Szczecin. W przedszkolu w Kobylance zostanie zwi\u0119kszona ilo\u015b\u0107 miejsc o 8, (w tym tak\u017ce dla dzieci ze spec potrzebami, dzieci niepe\u0142nospr- KRYT PREM NR 1) oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla wszystkich 40 dzieci w ramach projektu w terminie od 1 wrze\u015bnia 2020 do 31 sierpnia 2021 r. W przedszkolu w Szczecinie zwi\u0119kszenie o 15 ilo\u015bci miejsc (w tym tak\u017ce dla dzieci ze specjalnymi potrzebami, dzieci niepe\u0142nosprawnych) raz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla wszystkich 100 dzieci w ramach projektu w terminie od 1 wrze\u015bnia 2020 do 31 sierpnia 2021 r. Projekt przewiduje po 4 zadania dla ka\u017cdej plac\u00f3wki przedszkolnej -1 Przygotowanie plac\u00f3wki do wi\u0119kszej ilo\u015bci dzieci-dostosow, modernizacja i doposa\u017c pomieszcze\u0144 do przyj\u0119cia wi\u0119kszej ilo\u015bci dzieci, 2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki w zakresie nowoutworzonych miejsc wychowania przedszkol przez okres 12 miesi\u0119cy. 3.Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla wszystkich dzieci przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wce 4.Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji dla nauczycieli zatrudnionych w plac\u00f3wce. W przedszkolu w Kobylance 4 nauczycieli podniesie swoje kompetencje/kwalifikcje, w przedszkolu w Szczecinie 18 nauczycieli podniesie swoje kompetencje/kwalifikcje. W ramach funkcjonowania przedszkola b\u0119d\u0105 realizowane zaj\u0119cia dodatkowe zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne, zaj\u0119cia realizow w ramach projektu w o\u015brodku wychowania przedszkolnego, w analogicznym zakresie obszarowym co do tre\u015bci i odbiorc\u00f3w nie by\u0142y finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS od co najmniej 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie. Realiz projektu b\u0119dzie zg z prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym (KRYT WYKONAL nr 1) i przyczyni si\u0119 osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MAJA MARIA KONARSKA", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w dw\u00f3ch oddzia\u0142ach przedszkola NUTKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1373285.16", "WARTOSC": "1615629.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej realizowanych przez PLANOWANE DO UTWORZENIA CENTRUM PRACY, KT\u00d3RE ZOSATNIE WYPOSA\u017bONE W TRZY PRACOWNIE ZAWODOWE (PODMIOT DZIA\u0141AJ\u0104CY NA RZECZ AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ, KT\u00d3REGO PODSTAWOWOWYM ZADANIEM NIE JEST DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA) dla 45 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142.(27K,18M)oraz wzrost poziomu aktywizacji spo\u0142.-zaw. w\u015br\u00f3d os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (27K,18M) poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj., kt\u00f3re w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy zostan\u0105 dobrane do ka\u017cdej z os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.17 do 30.06.19(w tym rekrutacja od 01.18 do 07.18). W proj. planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem bezpo\u015br. 45 os., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (z jednego z powod\u00f3w okre\u015blonych we Wniosku), miejsce zamieszkania woj. zachodniopom. na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin,policki,goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski, pyrzycki\u2013 zgodnie z art. 25 KC oraz nie posiadanie statusu os. pracuj\u0105cej. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zadania zwi\u0105zane z utworz. CENTRUM PRACY wraz z PRACOWNIAMI ZAW., w kt\u00f3rych prow. b\u0119d\u0105 zadania o charakterze aktywizacji spo\u0142.-zaw. dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. PODSTAWOWYM DZIA\u0141ANIEM 11 / 78. Wydruk kontrolny, suma kontrolna: b2aa7fc2e0 CENTRUM PRACY NIE B\u0118DZIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZA. IDE\u0104 UTWORZENIA TEGO MIEJSCA B\u0118DZIE AKTYWIZACJA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM W RAMACH INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACYJNEJ. W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 7 os.(4 K,3M) znajdzie zatrud. po opuszczeniu proj. AKTYWNA INTEGRACJA W RAMACH PROJEKTU DLA OS\u00d3B ZAGRO\u017bONYCH UB\u00d3STWEM", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CENTRUM PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1185150.89", "WARTOSC": "1394942.05", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Od po\u0142owy XX wieku nad Ba\u0142tykiem obserwowane s\u0105 dynamiczne zmiany sytuacji hydrologiczno-meteorologicznej zwi\u0105zana z globalnymi zmianami klimatycznymi. Efektem tych zmian jest stale rosn\u0105ca liczba sztorm\u00f3w oraz du\u017ce wahania poziom\u00f3w w\u00f3d w morzu i w rzekach. Ich wyra\u017anym skutkiem, w ostatnich dw\u00f3ch dekadach, jest zwi\u0119kszona liczba podtopie\u0144 oraz powodzi generuj\u0105cych straty ekonomiczne, b\u0119d\u0105cych r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednim zagro\u017ceniem dla ludzi. Wobec wzrastaj\u0105cego zagro\u017cenia niezb\u0119dne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w zakresie podniesienia poziomu bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary obj\u0119te \u015brednim ryzykiem wyst\u0119powania powodzi. W ramach proponowanego rozwi\u0105zania przewidywane jest stworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z pi\u0119ciu podsystem\u00f3w maj\u0105cych na celu ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w powodzi w wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim: 1. System Zarz\u0105dzania Organizacj\u0105 w Terenie (SZOT) 2. System Wczesnego Ostrzegania przed Powodzi\u0105 (SWOP) 3. System Komunikacji i \u0141\u0105czno\u015bci (SK\u0141) 4. System Informacji Przestrzennej Optymalizacji Si\u0142 i \u015arodk\u00f3w (SIP-OS) 5. System Edukacji Powodziowej (SEP) Dynamiczne prognozowanie obszar\u00f3w zagro\u017conych powodzi\u0105 b\u0119d\u0105ce jednym z rezultat\u00f3w proponowanego systemu jest w zakresie ratownictwa rozwi\u0105zaniem innowacyjnym w skali krajowej. Implementacja kompleksowego systemu uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dost\u0119pne zasoby i strefy ryzyka, wyposa\u017conego w operacyjny system analityczny oraz komunikacyjny, pozwoli na znaczne skr\u00f3cenie czasu reakcji s\u0142u\u017cb ratowniczych, a w praktyce zwi\u0119kszy szanse na uratowanie \u017cycia potencjalnych ofiar powodzi. Wykorzystuj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci techniczne planowanych rozwi\u0105za\u0144 w wyniku integracji wszystkich podsystem\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 ratowniczych na terenie wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego w trakcie trwania powodzi. Realizacj\u0119 takich dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwia zastosowanie analiz przestrzennych do procesu alokacji si\u0142 i \u015brodk\u00f3w Wodnego OchotniczegoPogotowia Ratunkowego Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego (WOPR WZ).", "BENEFICJENT": "WODNE OCHOTNICZE POGOTOWIE RATUNKOWE WOJEW\u00d3DZTWA ZACHODNIOPOMORSKIEGO", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Systemu Wczesnego Ostrzegania i Przeciwdzia\u0142ania Skutkom Powodzi w Wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766914.61", "WARTOSC": "902252.48", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.01.2018 do 30.06.2019 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od stycznia 2018 do czerwca 2018). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy- trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiwanego obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy . Projekt uwzgl\u0119dnia wykorzystanie narz\u0119dzi i/lub produkt\u00f3w wypracowanych w ramach projekt\u00f3w Inicjatywy Wsp\u00f3lnotowej EQUAL.", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI W PRACY - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosparwnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "602756.25", "WARTOSC": "709125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: 54(w tym min.2K) nowych wykwalifikowanych mechanik\u00f3w i elektromechanik\u00f3w pojazd\u00f3w samochodowych - os\u00f3b doros\u0142ych, mieszka\u0144c\u00f3w SOM do 31.03.2019r. Rezultatem proj. b\u0119dzie wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowanie go do wymog\u00f3w rynku pracy SOM zwi\u0119kszaj\u0105c szanse na zatrudnienie 72 doros\u0142ym mieszka\u0144com SOM (w tym 4K) do 31.03.2019r. (zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te-opis w D.2. i E.2). Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zaplanowanie \u015bcie\u017cki umo\u017cliwiaj\u0105cej podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem/uzupe\u0142nieniem/podnoszeniem kwalifikacji zawodowych obejmuj\u0105cej kwalifikacyjne kursy zawodowe (KKZ) w zawodach (1 do wyboru): - MECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.18-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA PODZESPO\u0141\u00d3W I ZESPO\u0141\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) - ELEKTROMECHANIK POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH (KWALIFIKACJA M.12-DIAGNOZOWANIE I NAPRAWA ELEKTRYCZNYCH I ELEKTRONICZNYCH UK\u0141AD\u00d3W POJAZD\u00d3W SAMOCH.) 3 gr x 12 os (ka\u017cda po 280h) Osoby, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 KKZ otrzymaj\u0105 dyplom uko\u0144czenia KKZ i przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zorganizowanego w siedzibie Wnioskodawcy, bo ma on Upowa\u017cnienie Okr\u0119gowej Komisji Egzaminac.w Poznaniu do organizowania egz. potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje w zawodach samochod. Po zdaniu egz. uczestnicy otrzymaj\u0105 \u015bwiadectwo potwierdz. kwalifikacje zawod. M.12 lub M.18, wystawione przez OKE w Poznaniu. Dodatkowo ka\u017cdy odb\u0119dzie doradztwo: - edukacyjno-zawodowe (indywidualne) na pocz\u0105tku udzia\u0142u w proj.-\u015br 3 h/os x 72 os(przed KKZ); i na zako\u0144czenie udzia\u0142u w proj \u2013\u015br 4 h/os x 72 os (po KKZ, 2h przed egz. i 2h po egzaminie). - merytoryczne 16 h/1 grupa x 6 grup, po KKZ a przed egzaminem- w celu lepszego przygotowania do egz. Wszyscy otrzymaj\u0105 m.in.materia\u0142y merytor. i praktyczne do zaj\u0119\u0107,odzie\u017c ochronn\u0105, \u015br.czysto\u015bci,badania lek, zwrot koszt\u00f3w doj., ubezp.NNW, egzamin.Dodatkowo w kosztach po\u015bred. realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie, rekrutacja, promocja,monit", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106-EDUKACJA-NAUKA W SZCZECINIE", "TYTUL": "Zosta\u0144 kwalifikowanym mechanikiem lub elektromechanikiem samochodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "461795.44", "WARTOSC": "543288.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 40 os\u00f3b niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. do poszukiwania pracy i podj\u0119cia pracy (\u0142\u0105cznie na w\u0142asny rachunek) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w proj.ze specjalnie dobranymi formami wsparcia. Projekt realizowany jest w okresie od 01.10.2016 do 31.12.2017 (w tym nab\u00f3r formularzy w okresie od pa\u017adziernika 2016 do wrze\u015bnia 2017). W projekcie planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 bezpo\u015brednio 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkanie na terenie powiat\u00f3w (i wszystkich gmin tych powiat\u00f3w) woj. zachodniopomorskiego tj. m. Szczecin, powiatu goleniowskiego, powiatu polickiego, powiatu stargardzkiego. Preferowane b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr. oraz os\u00f3b z niep. sprz\u0119\u017conymi, z niep. intelektualna? oraz os\u00f3b z zaburzeniami psych. i (zarezerwowanych 10% miejsc w proj.) W rama proj. b\u0119d\u0105 realizowane zadnia, kt\u00f3re uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia (spotkania ze specjalistami): a) utworzenie IPD (doradca zawodowy), b) doradztwo/poradnictwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zaw. (doradca zawodowy), c) poradnictwo psychologiczne i/lub psychosp. (psycholog) d) sta\u017c zawodowy lub szkolenie specjalistyczne (w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD), e) poszukiwanie/podj\u0119cie zatrudnienia (spotkania z po\u015brednikiem pracy/trenerem zatrudnienia wspieranego). W ramach realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: min. 14 os. (8 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) znajdzie zatrudnienie po opuszczeniu programu. 4C zapewni dost\u0119pno\u015bci wsparcia w proj. dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nospraw. poprzez m.in.: mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia na terenie zamieszkiw. obszaru, wyb\u00f3r dogodnej realizacji dla osoby niepe\u0142nosprawnej spotka\u0144 m.in. z po\u015brednikiem pracy, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzielenia wsparcia specjalist. (t\u0142umacz, opiekun).", "BENEFICJENT": "\"4C CENTRUM EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SPRAWNI DO PRACY \u2013 aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "353867.75", "WARTOSC": "416315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt \u201eKwalifikacje kluczem do sukcesu\u201d zrealizowany zostanie na terenach miejsko-wiejskich - wszystkich gmin Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego. W ramach projektu a\u017c 100 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18+ pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych do podnoszenia swoich kwalifikacji zawodowych i kompetencji, uzyska wsparcie w postaci 12 godzin indywidualnych konsultacji w tym 10h z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia posiadanych kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie tytu\u0142u czeladnika, mistrza lub r\u00f3wnowa\u017cnego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze proces aktywizacji kapita\u0142u ludzkiego na terenie SOM oraz odpowie na deficyty wyst\u0119puj\u0105ce w obr\u0119bie rynku pracy na terenie SOM a tym samym przyczyni si\u0119 do stworzenia innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki, kt\u00f3ra poza rozwojem infrastruktury technicznej wymaga r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednio wsparcia kapita\u0142u ludzkiego.CEL G\u0141.: Nabycie kwalifikacji zawodowych oraz kompetencji spo\u0142ecznych przez 100 uczestnik\u00f3w projektu z terenu Szczeci\u0144skiego Obszaru Metropolitarnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU GOSPODARCZEGO I EDUKACJI \"SYNERGIA\"", "TYTUL": "Kwalifikacje kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1252940.6999999997}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1117675.3699999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1077716.8099999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 640847.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 415287.58}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 355977.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 262861.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 235365.67}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 195596.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 193223.96000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 178779.08000000002}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 125465.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 90829.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 74934.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 74651.41}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 72163.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68957.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 55433.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52447.94}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 46711.82}, {"name": "Gimnazja", "value": 46121.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 45848.560000000005}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44179.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37504.71}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33752.83}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 28169.889999999996}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 27007.77}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26678.04}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 21835.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17915.78}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16594.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16093.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14423.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13792.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9411.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8528.02}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4364.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4287.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3610.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2445.94}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2258.65}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2149.2099999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1965.3000000000002}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1835.5600000000002}, {"name": "Biblioteki", "value": 1649.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1325.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 936.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 678.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 565.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 309.96}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 96.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3828859.0599999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2207826.5300000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 422974.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 409827.13000000006}, {"name": "Gimnazja", "value": 329685.50999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 271073.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 224842.91999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 178987.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 156130.63}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 155251.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 105164.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 79028.22}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43242.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38890.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35206.58}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 31874.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20322.87}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19395.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 14940.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 12187.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4770.22}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2995.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2233.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2149.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1774.9399999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1361.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1080.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 372.23}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 179.47}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3589184.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3001103.19}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 179712.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 117980.37}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 66507.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18238.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 15000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12115.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5498.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3593.02}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 982668.05}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 900000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 367881.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 192053.95}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 130000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 102564.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23598.22}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3763.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 180000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 80000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 195976.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359548.30000000005}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4747159.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1187336.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 248556.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 204765.5}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 183276.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 169907.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 145504.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82087.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46224.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42030.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28204.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21760.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17078.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 14264.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13297.24}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 12680.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6550.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 5384.08}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3396.9}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3216.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1708.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 114.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 692657.64}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5595.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2224.76}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2366447.3899999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1716494.849999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 780965.35}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 721475.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 324242.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 276530.93999999994}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 160554.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 148935.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 122458.5}, {"name": "Turystyka", "value": 113955.70999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 91829.0}, {"name": "Informatyka", "value": 60000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44572.89000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36577.280000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 35341.59999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18925.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5893.65}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5024399.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2248819.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 422974.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 290469.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 215580.56000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 187669.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 155251.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15575.330000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14940.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13549.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9751.980000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2688.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 960.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3267330.2199999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3001103.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 406169.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 117980.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66507.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 53662.6}, {"name": "Turystyka", "value": 43661.65}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21810.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15708.52}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1002564.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 987829.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 367881.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 192053.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 130000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22200.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 180000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 80000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 190890.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5086.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 239987.39}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 119560.91}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6183051.55}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 420081.89999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 253525.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 216370.44999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49964.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45427.590000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24765.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3216.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 692657.64}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5595.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2224.76}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2068.7474485363564, "v": "10,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.16, "v_pc": "2068,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "4.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1558.6044853635506, "v": "8,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 185.58414542020776, "v": "982,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 91.09316336166195, "v": "482,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 83.44646836638339, "v": "441,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Gimnazja", "value": 73.66793201133143, "v": "390,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47.69850236071765, "v": "252,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.343584513692162, "v": "44,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7.166506137865912, "v": "37,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.038345609065156, "v": "26,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.230906515580736, "v": "22,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 485.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.1626628895184137, "v": "16,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.7107459867799811, "v": "3,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1209.8324759206798, "v": "6,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.8, "v_pc": "1209,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 906.3134976392823, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 245.87566383380545, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54.96823984891408, "v": "291,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.604764872521246, "v": "13,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07030972615675166, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 861.5676090651558, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 147.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.39, "v_pc": "861,57 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "243.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "391.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 600.612730878187, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2199.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.71}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 241.2734655335222, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 19.68141265344665, "v": "104,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 623.0441397544856, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.68, "v_pc": "623,04 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 541.2980887629841, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.87}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 39.74766949952786, "v": "210,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.820579792256847, "v": "136,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8.167578847969782, "v": "43,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.8259017941454205, "v": "36,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1.1843210576015109, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 501.9623323890461, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.8, "v_pc": "501,96 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 226.006343720491, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131.49866666666665, "v": "696,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 79.46849480642115, "v": "420,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.83}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 37.20823040604344, "v": "197,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.41}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 14.15195089707271, "v": "74,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13.628645892351274, "v": "72,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.71}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 266.8448479697828, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14, "v_pc": "266,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 69.4770538243626, "v": "367,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.03}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 67.22899150141643, "v": "355,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.19}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 58.77324457034939, "v": "311,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.02}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 23.930466477809254, "v": "126,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.72183191690274, "v": "125,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3692.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.88}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 23.69512936732767, "v": "125,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.87}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 0.018130311614730877, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 195.4286062322946, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03, "v_pc": "195,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.50072143531634, "v": "341,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44.45055146364495, "v": "235,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 38.67148253068933, "v": "204,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 27.72985835694051, "v": "146,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8.729801699716715, "v": "46,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.171388101983003, "v": "22,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.6630481586402266, "v": "19,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.383527856468366, "v": "17,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.12822662889518413, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 130.8135297450425, "v": "692,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03, "v_pc": "130,81 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "141.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "306.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 130.8135297450425, "v": "692,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 129.14321813031162, "v": "683,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0, "v_pc": "129,14 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "141.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 81.24224362606233, "v": "430,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.9}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 47.842436260623224, "v": "253,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.05853824362606232, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 111.14159584513692, "v": "588,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.72, "v_pc": "111,14 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "512.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "368.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111.14159584513692, "v": "588,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 99.83526912181303, "v": "528,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55, "v_pc": "99,84 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91.17642870632672, "v": "482,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8.658840415486308, "v": "45,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.67}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 96.22594711992444, "v": "509,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49, "v_pc": "96,23 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "39.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "118.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 90.3659943342776, "v": "478,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.433389990557129, "v": "28,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.4265627950897073, "v": "2,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 34.94875920679887, "v": "185,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "34,95 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.13908970727101, "v": "180,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8096694995278564, "v": "4,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33.51927289896128, "v": "177,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "33,52 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "155.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 19.233082152974504, "v": "101,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.37}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10.162356940509914, "v": "53,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.31}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4.123833805476865, "v": "21,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.3}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30.947269121813033, "v": "163,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "30,95 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24.551463644948065, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 79.33}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5.955548630783759, "v": "31,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4402568460812087, "v": "2,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19.042304060434372, "v": "100,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "19,04 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18.853446647780924, "v": "99,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.18885741265344666, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}]}, {"name": "Informatyka", "value": 11.331444759206798, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17, "v_pc": "11,33 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "146.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "213.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.331444759206798, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.63184702549575, "v": "40,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.2116676109537297, "v": "17,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.208677998111426, "v": "11,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 28.94}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2.0075354107648726, "v": "10,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20396600566572237, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.6074428706326723, "v": "3,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,61 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.6074428706326723, "v": "3,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}