[{"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "196963641.61", "WARTOSC": "789729763.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Projekt swym zakresem obejmowa\u0142 b\u0119dzie odr\u0119bne zadania inwestycyjne o nazwie: Budowa linii 400 kV Krajnik-Baczyna, Budowa linii 400 kV Baczyna-Plewiska, Szacowana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie oko\u0142o 417 km tor\u00f3w pr\u0105dowych (linia Krajnik \u2013 Baczyna ok. 70 km x 2 oraz linia Baczyna \u2013 Plewiska oko\u0142o 147 km x2.) Stacja elektroenergetyczna 400/220 kV Krajnik zlokalizowana jest na terenie miejscowo\u015bci Krajnik oraz Nowe Czarnowo w gminie Gryfino, powiat gryfi\u0144ski, wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa dwutorowej linii Krajnik-Baczyna-Plewiska wraz z budow\u0105/rozbudow\u0105/modernizacj\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8260703.86", "WARTOSC": "9718475.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy na terenie powiatu szczecineckiego zarejestrowanych w PUP Szczecinek. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 221 beneficjent\u00f3w po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt jest skierowany do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim. W ramach projektu, dla ka\u017cdej osoby zostanie przedstawiona konkretna oferta wsparcia, kt\u00f3ra zostanie okre\u015blona poprzez analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie b\u0119dzie realizowane wsparcia w postaci: IPDpo\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe (dla ka\u017cdego uczestnika obligatoryjnie); sta\u017cy; prac interwencyjnych; szkole\u0144; jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy. Ze wzgl\u0119du na epidemi\u0119 COVID-19 wprowadzono do projektu r\u00f3wnie\u017c instrumenty zapisane w art. 15zzb, 15zzc i 15zze Ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7427039.91", "WARTOSC": "8812339.71", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re s\u0105 zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci tych os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. os\u00f3b z kategorii NEET w powiecie szczecineckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej poprzez podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w PUP jako osoby bezrobotne, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci te osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. osoby z kategorii NEET. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie szczecineckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "10131599.31", "WARTOSC": "11919528.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu szczecineckiego to przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu kompleksowe(animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi, promocja, wsparcie finansowe itd.) wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem minimum 60 PES/PS) i \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 500 os\u00f3b) zainteresowanych uruchomieniem PS. G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy. W kwestii wzrostu zatrudnienia kluczowym wydaje si\u0119 realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt d\u0105\u017cy do wzrostu znaczenia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. W projekcie zostanie utworzonych 60 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z rozwojem, ale r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa oraz wyspecjalizowanych szkole\u0144 dla manager\u00f3w PES, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie wzrost skuteczno\u015bci biznesowej PS i PES oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci rynku pracy dla os\u00f3b wykluczonych.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie szczecineckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5055366.50", "WARTOSC": "5947490.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez przywr\u00f3cenie morfologicznej ci\u0105g\u0142o\u015bci wodnych korytarzy ekologicznych na 3 dop\u0142ywach rzeki Pars\u0119ty: Raduszy, G\u0119siej i Perznicy. Realizacja projektu umo\u017cliwi likwidacj\u0119 barier, kt\u00f3re tworzy istniej\u0105ca infrastruktura oraz zapewni warunki do swobodnego przemieszczania si\u0119 gatunk\u00f3w ryb i minog\u00f3w na SOOS Natura 2000 Dorzecze Pars\u0119ty PLH320007. Udro\u017cnienie korytarza ekol. odb\u0119dzie si\u0119 poprzez dostosowanie budowli hydrotechnicznych do ekologii migruj\u0105cych gat.: minoga rzecznego, minoga strumieniowego, \u0142ososia atlantyckiego, g\u0142owacza bia\u0142op\u0142etwego i kozy. Dorzecze Pars\u0119ty stanowi w miar\u0119 sp\u00f3jny ekosystem, jednak na przestrzeni wielu lat liczne bud. hydrotechn. spowodowa\u0142y znaczne zmniejszenie si\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biol. utrudniaj\u0105c lub ca\u0142kowicie uniemo\u017cliwiaj\u0105c dotarcie rybom na tarliska. Mimo wyst\u0119powania dogodnych, naturalnych miejsc tarliskowych (w szcz. na G\u0119siej, Raduszy i Perznicy)dost\u0119p do nich jest mocno utrudniony, a w niekt\u00f3rych przypadkach wr\u0119cz niemo\u017cliwy. G\u0142. elementy projektu: 1. Przygotowanie dok. techn. dot. przebudowy infrastruktury hydrotechnicznej. 2.Przebudowa urz\u0105dze\u0144 infrastr. hydrotechnicznej zapewniaj\u0105cej swobodn\u0105 migracj\u0119 ryb i minog\u00f3w (przywr\u00f3cenie ci\u0105g\u0142o\u015bci na rzekach Perznica, Radusza i G\u0119sia). Likwidacja 14 stopni, 5 zastawek i 1 jazu. Budowa 47 bystrzy, ustabilizowanie dna, narzut kamienny z profilowaniem spadku, \u015bcianki szczelne przeciwfiltracyjne, wbudowanie substratu \u017cwirowego. 3.Aktywna ochrona siedlisk (walka z k\u0142usownictwem, ogr. presji w\u0119dkarskiej 4.Przeprowadzenie bada\u0144 dotycz\u0105cych osi\u0105gni\u0119tych efekt\u00f3w ekol 5.Informacja i promocja projektu 6.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN DORZECZA PARS\u0118TY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dro\u017cno\u015bci korytarzy ekologicznych w Dorzeczu Pars\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2659945.00", "WARTOSC": "3129347.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na terenie powiatu szczecineckiego zarejestrowanych w PUP Szczecinek. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 133 beneficjent\u00f3w po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt jest skierowany do os\u00f3b bezrobotnych w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudniej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim. W ramach projektu, dla ka\u017cdej osoby zostanie przedstawiona konkretna oferta wsparcia, kt\u00f3ra zostanie okre\u015blona poprzez analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie b\u0119dzie realizowane wsparcia w postaci: IPD po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe (dla ka\u017cdego uczestnika obligatoryjnie); sta\u017cy; prac interwencyjnych; szkole\u0144; jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.91}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2390299.16", "WARTOSC": "2812116.66", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 110 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw. bezrobotni aktywni)lub drugi profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2379608.00", "WARTOSC": "2799539.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na terenie powiatu szczecineckiego zarejestrowanych w PUP Szczecinek. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 130 beneficjent\u00f3w po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt jest skierowany do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudniej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim. W ramach projektu, dla ka\u017cdej osoby zostanie przedstawiona konkretna oferta wsparcia, kt\u00f3ra zostanie okre\u015blona poprzez analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie b\u0119dzie realizowane wsparcia w postaci: IPD- po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe (dla ka\u017cdego uczestnika obligatoryjnie); sta\u017cy; prac interwencyjnych; szkole\u0144; jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.34}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2356424.00", "WARTOSC": "2564397.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie szczecineckim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej poprzez podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnieniai instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie szczecineckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2231655.76", "WARTOSC": "2625477.63", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy na terenie powiatu szczecineckiego zarejestrowanych w PUP Szczecinek. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 118 beneficjent\u00f3w po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt jest skierowany do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim. W ramach projektu, dla ka\u017cdej osoby zostanie przedstawiona konkretna oferta wsparcia, kt\u00f3ra zostanie okre\u015blona poprzez analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie b\u0119dzie realizowane wsparcia w postaci: IPD- po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe (dla ka\u017cdego uczestnika obligatoryjnie); sta\u017cy; prac interwencyjnych; szkole\u0144; jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1971049.58", "WARTOSC": "2338691.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re s\u0105 zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci tych os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. os\u00f3b z kategorii NEET w powiecie szczecineckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej poprzez podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w PUP jako osoby bezrobotne, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci te osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. osoby z kategorii NEET. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie szczecineckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.13}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1928035.98", "WARTOSC": "2098200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie szczecineckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej poprzez podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci ,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie szczecineckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1629407.94", "WARTOSC": "1917827.94", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "CEL OG\u00d3LNY-Nabycie przez 180 os\u00f3b(w tym 100K)z terenu powiatu szczecinek umiej\u0119t.spo\u0142eczno-zawodowych w zakresie przywr\u00f3cenia aktywno\u015bci zawodowej, integracji ze spo\u0142ecze\u0144st. oraz podniesienia jako\u015bci \u017cycia .Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji projektu tj.od 01.10.2017 r.do 30.09.2020 r. poprzez realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki reintegracji obejmuj.co najmniej trzy instrumenty aktywnej integracji, kt\u00f3ra zostanie okre\u015blona w kontrakcie socj./ indywid. programie usamodziel./umowie na zasadach analog.jak dla kontraktu socjalnego.Powy\u017csza \u015bcie\u017cka zawiera\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania tj. wsparcie psychospo\u0142. lub/i edukacyjne lub/i zdrowotne, szkolenia i kursy zawodowe, treningi ekonomiczne oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno \u017cyciowych, a tak\u017ce prac\u0119 socjaln\u0105 z klientem nastawion\u0105 na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 zgodnie z indywidual. potrzebami uczestnik\u00f3w/ek.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:z grupy os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu nie mniej ni\u017c: 31% uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, 44% nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu, 25% b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu progr., 5% b\u0119dzie pracowa\u0142o po opuszczeniu progr. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), w odniesieniu do 44 % osi\u0105gniemy wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej, w odniesieniu do 32 % osi\u0105gniemy wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w okresie realiza. projektu tj. od 01.10.2017 r. do 30.09.2020.GRUPA DOCELOWA:Wsparciem obejmiemy \u0142\u0105cznie 180 os\u00f3b( w tym 100K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142. w wieku aktywno\u015bci spo\u0142ecz.korzystaj. z pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu szczeci-neckiego. Z tego 122osoby ( w tym 68K)niepe\u0142nospraw. (ON), oraz 30 os\u00f3b ( w tym 17K) b\u0119d\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej i opuszczaj\u0105cych t\u0119 piecz\u0119 i 28os\u00f3b( w tym 15K)bezrob.I,II,III filaru. Gwarantujemy, i\u017c realizacja projektu w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ2014-2020, tj. aktywna int", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI", "TYTUL": "Aktywny Ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3295682.30", "WARTOSC": "3877273.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem projektu jest doprowadzenie 48 uczestnik\u00f3w do usamodzielnienia dzi\u0119ki zastosowaniu kompleksowego wsparcia. Projekt trzyletni, realizowany w partnerstwie z 3 powiatami/PCPR tj.: wa\u0142eckim, szczecineckim, \u0142obeskim. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa m\u0142odzie\u017cy usamodzielnianej oraz podniesienie ich kompetencji. W ramach projektu planowane jest zrealizowanie Akademii Usamodzielniania i wdro\u017cenie w 3 powiatach kompleksowego systemu wsparcia m\u0142odzie\u017cy opuszczaj\u0105cej piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105. W ramach projektu zostanie stworzony kompleksowy system wsparcia m\u0142odzie\u017cy opuszczaj\u0105cej piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 w procesie usamodzielniania opartego o Indywidualny Plan Usamodzielniania (IPU) obejmuj\u0105cy: W ramach zad. 1: opracowanie niezb\u0119dnych do efektywnego realizowania procesu usamodzielniania narz\u0119dzi opartych o wypracowany standard, w tym: podr\u0119cznika usamodzielniania, wzoru IPU, zasad realizacji IPU, przeszkolenie i przygotowanie do pracy 6 doradc\u00f3w powiatowych (1 osoba na powiat zostanie przyszkolna dodatkowo, zadania b\u0119dzie realizowa\u0107 1 osoba) i 15 opiekun\u00f3w usamodzielniania (1 osoba na powiat zostanie przyszkolna dodatkowo, zadania b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 4 osoby w powiecie) , realizacja grupowych szkole\u0144 dla 48 usamodzielnianych przygotowuj\u0105cych ich do realizacji procesu usamodzielniania, realizacj\u0119 2 wyjazd\u00f3w edukacyjnych dla 48 usamodzielnianych po\u0142\u0105czonych z treningiem spo\u0142eczno-komunikacyjnym. W ramach zad. 2: wdro\u017cenie w 3 powiatach kompleksowego systemu wsparcia dla usamodzielnianych poprzez: stworzenie sieci mieszka\u0144 treningowych dla 11 os\u00f3b w 3 powiatach, stworzenie trwa\u0142ego kompleksowego wsparcia dla usamodzielnianych realizowanego przez doradc\u0119 powiatowego (1 w pow.) i opiekun\u00f3w usamodzielnianych (4 opiekun\u00f3w w pow., 1 opiekun wspiera 4 podopiecznych), opracowanie i realizacj\u0119 IPU dla co najmniej 48 usamodzielnianych zak\u0142adaj\u0105cego: doradztwo specjalistyczne, wyr\u00f3wnywanie brak\u00f3w edukacyjnych, doradztwo zawodowe, szkolenia zawodowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Nawigator Samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.37}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1494182.84", "WARTOSC": "1757862.34", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na terenie powiatu szczecineckiego. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 89 beneficjent\u00f3w po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt jest skierowany do os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudniej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim. W ramach projektu, dla ka\u017cdej osoby zostanie przedstawiona konkretna oferta wsparcia, kt\u00f3ra zostanie okre\u015blona poprzez analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie b\u0119dzie realizowane wsparcia w postaci: IPD- po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe (dla ka\u017cdego uczestnika obligatoryjnie); sta\u017cy; prac interwencyjnych; jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZCZECINECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie szczecineckim-II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4880889.99", "WARTOSC": "5742223.52", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na obj\u0119ciu 124 os.(99K,25M)s\u0105siedzkimi us\u0142ugami opieku\u0144czymi oraz 16 os.(13K, 3M) us\u0142ugami opieku\u0144czymi w miejscu zam. w okresie 36 mies.(01.01.2020-31.12.2022) w powiatach: bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, drawski, szczecinecki i \u0142obeski. Wszyscy uczestnicy proj. zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci teleopiek\u0105 w postaci opasek monitoruj\u0105cych SOS wraz z ca\u0142odobow\u0105 obs\u0142ug\u0105 przez Telecentrum. Dzia\u0142ania teleopieku\u0144cze podnios\u0105 poziom bezpiecze\u0144stwa uczest. proj., stanowi\u0105c uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 opieku\u0144czych. Dodatkowo projekt przewiduje dzia\u0142ania uzup. teleopiek\u0119 w postaci edukatora pacj. diabet. oraz edukatora urz\u0105dze\u0144 telemedycznych, jako dzia\u0142ania podnosz\u0105ce komfort uczest. i ich opiek. w korzystaniu z innowacyjnych technologii teleopieku\u0144czych. Grupa docelowa proj. to: - osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodziny, - opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych. W proj. zostanie zatrudnionych 124 opiekun\u00f3w s\u0105siedzkich (99K, 25M) oraz 8 os. wykwal. personelu med.(7K,1M): opiek. \u015brod., AON, piel\u0119gniarka/arz, opiekun osoby starszej, opiekun medyczny lub os. posiadaj\u0105ce do\u015bwiadczenie w realizacji us\u0142ug opiek., w tym zawodowe wraz z min. 80-godz. szkoleniem z zakresu realizowanej us\u0142ugi. Projekt realizowany jest w partnerstwie organizacji pozarz\u0105dowej (Fundacji) oraz NZOZ-u (przedsi\u0119biorcy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej wsparte us\u0142ug\u0105 teleopieki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11931028.17", "WARTOSC": "14036503.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Rozwo\u0301j i zwie\u0328kszenie doste\u0328pnos\u0301ci us\u0142ug spo\u0142. \u2013 opieku\u0144czych i asystenckich dla 1190 os\u00f3b niesamodzielnych oraz wsparcie w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czych 994 opiekun\u00f3w faktycznych z 7 powiat\u00f3w woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.2020 do 03.2023. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie GM Szczecin i powiat\u00f3w: polickiego, drawskiego. szczecineckiego, \u0142obeskiego, \u015bwidwi\u0144skiego i bia\u0142ogardzkiego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 1190 os\u00f3b niesamodzielnych (893K/297M), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i 994 opiekun\u00f3w faktycznych (746K/248M). Przewidziano realizacj\u0119 12 zada\u0144 obejmuj\u0105cych: us\u0142ugi opieku\u0144cze, w tym specjalistyczne, opieku\u0144cze us\u0142ugi s\u0105siedzkie, us\u0142ugi asystenta osobistego osoby niepe\u0142nosprawnej, w tym podczas opieki wytchnieniowej, organizacj\u0119 wsparcia wytchnieniowego w formie pobyt\u00f3w kr\u00f3tkookresowych \u2013 \u015bwietlica wytchnieniowa oraz \u015bredniookresowych \u2013 tzw. pobyty wytchnieniowe, wsparcie doradczo-szkoleniowo-informacyjne dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 dw\u00f3ch wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego \u2013 w Szczecinie i \u0141obzie. Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie Wnioskodawcy JST \u2013 GM Szczecin z podmiotami ekonomii spo\u0142ecznej: Partner 1 - Fundacja Pomocy Chorym na Zanik Mi\u0119\u015bni oraz Partner 2 - Fundacja Pasja. Partnerzy to organizacje pozarz\u0105dowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obszarze po\u017cytku publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN", "TYTUL": "Zaopiekowani \u2013 systemowe wzmacnianie potencja\u0142u opieku\u0144czego rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4132996.08", "WARTOSC": "4862348.33", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy ES w regionie szczecineckim. Powstanie Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu szczecineckiego zajmuj\u0105cy si\u0119 kompleksowym wparciem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem 100 PES) i ich \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 500 os\u00f3b) zainteresowanych uruchomieniem lub wspieraniem (otoczenie, np. JST, NGO) przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej. Indywidualizacja \u015bcie\u017cek wsparcia opartych na diagnozie \u015brodowiska lokalnego/ grupy inicjatywnej/PES, \u015bwiadczenie przez personel merytoryczny dla rozwoju ES: ANIMACJI LOKALNEJ zawieraj\u0105cej instrumenty edukacyjne, animacyjne i informacyjne; US\u0141UG POWSTAWANIA NOWYCH PES \u015bwiadczonych poprzez min. szkolenia i doradztwo dla grup inicjatywnych oraz WSPARCIA ISTNIEJ\u0104CYCH PES, poprzez ich ekonomizacj\u0119 i wzrost konkurencyjno\u015bci. Kompleksowo\u015b\u0107 i wszechstronno\u015b\u0107 wsparcia \u015bwiadczona \u2013 od \u015brodowisk lokalnych poprzez grupy inicjatywne i nowe podmioty oraz istniej\u0105ce podmioty, zapewnia zaspokojenie i efektywne oddzia\u0142ywanie na zdiagnozowane potrzeby, problemy i deficyty oraz doprowadzi do realizacji min. 13 inicjatyw na rzecz ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, powstawania 15 prozatrudniowych PES oraz utworzenia min 15 nowych miejsc pracy w PS oraz podj\u0119cia pracy \u0142\u0105cznie przez 66 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodekWsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu szczecineckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2362582.37", "WARTOSC": "2929008.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona i wzmocnienie populacji \u0142ososia atlantyckiego (Salmo salar) i minoga rzecznego (Lampetra fluviatilis) na Specjalnym Obszarze Ochrony Siedlisk Dorzecze Pars\u0119ty PLH 320007. \u0141oso\u015b atlantycki jest gatunkiem skrajnie zagro\u017conym (CR), natomiast min\u00f3g rzeczny oznaczony jest jako gatunek wysokiego ryzyka, nara\u017cony na wygini\u0119cie (VU). Zanieczyszczenie rzek, ich przegradzanie i regulacja, wycinanie nadbrzez\u02d9nej ros\u00b4linnos\u00b4ci, eksploatacja z\u02d9wiru na tarliskach, a takz\u02d9e nadmierne po\u0142owy to g\u0142\u00f3wne przyczyny ograniczenia populacji \u0142ososia atl. i minoga rz. w Polsce Do dnia dzisiejszego, w przypadku Pars\u0119ty wi\u0119kszo\u015b\u0107 powy\u017cszych przyczyn zosta\u0142a wyeliminowana: poprawi\u0142a si\u0119 jako\u015b\u0107 wody, zaprzestano regulowania rzeki, ograniczono prace melioracyjne, udro\u017cniono g\u0142\u00f3wne koryto rzeki do 134 km, wprowadzono przepisy w regulaminie amatorskiego po\u0142owu ryb nakazuj\u0105ce wypuszczanie z\u0142owionych \u0142ososi z powrotem do rzeki, zapocz\u0105tkowano dzia\u0142ania zwi\u0105zane z walk\u0105 z k\u0142usownictwem. Efektem tych dzia\u0142a\u0144 by\u0142o pojawienie si\u0119, jednak jeszcze nielicznych \u0142ososi i minog\u00f3w w rzece. Kolejnym dzia\u0142aniem koniecznym do odbudowania trwa\u0142ej populacji tych gatunk\u00f3w jest budowa i ochrona tarlisk, prowadzenie systematycznych zarybie\u0144 oraz budowanie \u015bwiadomo\u015bci znaczenia bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w spo\u0142ecze\u0144stwie lok., w tym w\u015br\u00f3d \u015brodowisk w\u0119dkarskich.G\u0142\u00f3wne zadania projektu: Dok. techniczna, Budowa tarlisk, Aktywna ochrona tarlisk, Wzmocnienie populacji \u0142ososia atl. poprzez zarybienia, Monitoring w\u0119dr\u00f3wek \u0142ososia atl. i minoga rz., Ocena stanu populacji minoga rz. i \u0142ososia atl., Kampania spo\u0142.-edukacyjna, Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, Zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN DORZECZA PARS\u0118TY", "TYTUL": "Ochrona \u0142ososia atlantyckiego i minoga rzecznego na Specjalnym Obszarze Ochrony Siedlisk Dorzecze Pars\u0119ty PLH 320007", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "591879.57", "WARTOSC": "644117.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Wsparcie w proj. kierowane jest do 40 uczestnik\u00f3w w wieku 15-29l. wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach w wieku 15-29lat zaliczanych do grupy NEET, tj. do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym i nie szkol\u0105 si\u0119, z wykszta\u0142c. co najwy\u017cej \u015brednim,\u00a0 zamieszkuj\u0105cych pow. szczecinecki w woj. zachodniopomorskim. Wsparcie obejmie osoby bierne zawod. (30 os\u00f3b) oraz osoby bezrobotne (10 os.), w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (6 os., tj. 15% grupy docel. oraz 2 os. bezrobotne nie zarejestrowane w Urz\u0119dzie Pracy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podwy\u017cszenia lub dostosowania kompetencji, kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawod. do rynku pr. Uczestnikowi przyj\u0119temu do proj. doradcy zawodowi zdiagnozuj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawod. przyczyny oddalenia od rynku pr. i opracuj\u0105 IPD. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do proj. otrzymuje 3 lub 4 formy wsparcia: obj\u0119ty jest identyfikacj\u0105 potrzeb, diagnoz\u0105 oddalenia od rynku pracy i sporz\u0105dzany jest dla niego IPD, korzysta z us\u0142ug doradczych po\u015brednika pracy ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji poprzez samodzielny wyb\u00f3r szkolenia zawod. oraz mo\u017ce zosta\u0107 skierowany na sta\u017c zawod., pozwalaj\u0105ce na nabycie do\u015bwiadczenia zawod., przy organizacji kt\u00f3rych uczestnikowi pomaga po\u015brednik pr. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach w wieku 15-29lat zaliczanych do grupy NEET, zamieszkuj\u0105cych pow. szczecinecki w woj. zachodniopom. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 12m-cy realizacji proj. (do konca 2016r.) poprzez indywidualne i kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji edukacyjno\u2013zawod. G\u0142\u00f3wne rezultaty proj. 40 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawod. i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawod. 40 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt poruszania si\u0119 po rynku pracy. 20 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach. 30 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwi", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "Wsparcie na starcie! Indywidualna i kompleksowa pomoc w wej\u015bciu na rynek pracy os\u00f3b m\u0142odych zamieszkuj\u0105cych powiat szczecinecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.54}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "717361.68", "WARTOSC": "780674.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie szans na znalezienie zatrudnienia przez 50 uczestnik\u00f3w w wieku 15-29 lat zaliczanych do grupy NEET, o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych teren\u00a0powiatu drawskiego i szczecineckiego\u00a0poprzez spersonalizowan\u0105 ofert\u0119 certyfikowanego szkolenia, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu.\u00a0Cel ten osi\u0105gniemy w trakcie 5 miesi\u0119cy realizacji projektu,\u00a0do 31.12.2016 r. Uczestnik przyj\u0119ty do projektu przy wsparciu doradc\u00f3w zawodowych otrzyma pomoc w postaci identyfikacji potrzeb, diagnozy mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego, w tym przyczyn oddalenia od rynku pracy, wzmocnienia motywacji do podj\u0119cia zatrudnienia.\u00a0Ka\u017cdemu uczestnikowi towarzyszy\u0142 b\u0119dzie doradca zawodowy oraz po\u015brednik pracy - wspieraj\u0105cy, monitoruj\u0105cy i motywuj\u0105cy uczestnika do dzia\u0142ania. Bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie, w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia, otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji poprzez samodzielny (przy wsparciu po\u015brednika) wyb\u00f3r szkolenia (obejmuj\u0105ce swoim zakresem g\u0142\u00f3wne obszary inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, zako\u0144czonego certyfikowanym egzaminem) lub kursu zawodowego. Uczestnikom b\u0119d\u0105 oferowane r\u00f3wnie\u017c sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3re s\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany brak do\u015bwiadczenia grupy docelowej projektu. Projekt aktywizacji edukacyjno-zawodowej \"Dobra praca - godna p\u0142aca\" zak\u0142ada trwa\u0142e i zintegrowane oddzia\u0142ywanie w r\u00f3\u017cnych sferach funkcjonowania ka\u017cdego uczestnika (w tym dzi\u0119ki wykorzystaniu zwalidowanego rezultatu PIW EQUAL, zastosowanego w Zadaniu 1. projektu, psychologicznego wsparcia motywacyjnego pn. Ku\u017ania optymizmu). Metody wsparcia grupy docelowej ka\u017cdorazowoodpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 na zidentyfikowane trudno\u015bci i bariery, jakie m\u0142odzi ludzie napotykaj\u0105 w wej\u015bciu i utrzymaniu si\u0119 na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Dobra praca - godna p\u0142aca. Projekt aktywizacji edukacyjno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu szczecineckiego i drawskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1666119.24", "WARTOSC": "1960140.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Proj. \u201eOd aktywizacji do godnego zatrudnienia\u201d zost. zrealiz. przez partnerstwo spo\u0142. w wyniku oddolnej inicjatywy Stowarzyszenia Aktywnego Wspierania Gospodarki oraz Fundacji Green Europe \u2013 podm. posiad. do\u015bw. w aktywiz. sp\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. - zawod. 150os.(82K) nieaktywnych zawod./os. bezrobotnych zal. do IIIgr. oddalenia od rynku pracy, zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., w tym os.z niepe\u0142nospr., os.do\u015bw. wielokrotnego wyklucz., os. korzyst. z POP\u017b, z terenu pow. charakteryz. ponadprzeci\u0119tnym wyklucz. spo\u0142. tj.: m. Koszalin, koszali\u0144ski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, szczecinecki, przez realiz. w term. 01.09.2017 \u2013 31.12.2018r. kompleksowego programu, realiz. na podst. indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania przygotow. dla ka\u017cdego uczest. proj. (UP) z uwzgl. diagnozy syt. problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Wsparcie w proj. b\u0119dzie realiz. jako Program s\u0142u\u017c\u0105cy aktywizacji spo\u0142.-zawod. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. za pomoc\u0105 instrum.aktywizacji spo\u0142. i zawod. Dzia\u0142. w proj. dla 150UP: indywidual. i kompleks. diagn. sytuacji problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb ka\u017cdego UP, w tym doradztwo psych., dor. zawod., przygotow. IPD oraz indywid. \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj. ka\u017cdorazowo adekwatne formy wsparcia w zakr. aktywiz. spo\u0142ecznej (grupowe poradn. psycholog, treningi kompet. i umiej. spo\u0142., gr. wsparcia) i zawodowej (po\u015brednictwo pracy; poradn. zawod., szkol. zawod. dostos. do potrzeb na rynku pracy; 3m-ce sta\u017ce zawod.). Istot. rezultatem realiz. proj. b\u0119dzie nabycie/wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompet. spo\u0142. umo\u017cliw. uzysk. kwalifikacji w celu podj\u0119cia zatrudnienia. Ponadto zdobycie do\u015bw . i wzrost motywacji do podj\u0119cia aktywno\u015bci, co wp\u0142ynie na osi\u0105gn. efektywn. spo\u0142eczno - zatrudnieniowej w ramach proj. Proj. zg. jest z typem proj. 1 c dzia\u0142ania 7.1 RPO WZ. Partnerstwo wsp\u00f3\u0142pracuje z PCPR, OPS w Bia\u0142ogardzie, PUP \u015awidwin, CKZ Szczecinek.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Od aktywizacji do godnego zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1913253.41", "WARTOSC": "2250886.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU \"ZD\u0104\u017bY\u0106 PRZED RAKIEM - bezp\u0142atne badania profilaktyczne jelita grubego realizowane przez plac\u00f3wk\u0119 Twoja Przychodnia Szczeci\u0144skie Centrum Medyczne\" jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci do profilaktyki raka jelita grubego poprzez obj\u0119cie programem zdrowotnym 1500 os\u00f3b z obszar\u00f3w powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, drawskiego, gryfickiego, kamie\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego i \u015bwidwi\u0144skiego (tzw. \u201dbia\u0142ych plam\u201d)w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim w zakresie podnoszenia wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci na temat profilaktyki raka jelita grubego oraz obj\u0119cie 1000 os\u00f3b przesiewowymi badaniami do ko\u0144ca grudnia 2022 roku. UCZESTNIKAMI PROJEKTU B\u0118DZIE 1500 os\u00f3b(w tym 825 m\u0119\u017cczyzn),kt\u00f3re zamieszkuj\u0105, ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 (zgodnie z Kodeksem Cywilnym)na obszarze powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, drawskiego, gryfickiego, kamie\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego i \u015bwidwi\u0144skiego w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim i s\u0105: [A]w wieku: [-]50-65 lat bez objaw\u00f3w raka jelita grubego,lub [-]40-65 lat,bez objaw\u00f3w raka jelita grubego,kt\u00f3re mia\u0142y w rodzinie przynajmniej jednego krewnego pierwszego stopnia z rakiem jelita grubego,lub [-]od 25-65 lat pochodz\u0105ce z rodziny HNPCC lub FAP, [B]oraz nie mia\u0142y kolonoskopii w ostatnich 10 latach i zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do projektu w systemie oportunistycznym. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU 1000 os\u00f3b(w tym 550 m\u0119\u017cczyzn)dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne w zakresie wykrywania raka jelita grubego. ZADANIA REALIZOWANE W PROJEKCIE: [1]Dostosowanie pomieszcze\u0144 na potrzeby utworzenia nowej pracowni endoskopowej w terminie IX-XII\u20192020. [2]Wyposa\u017cenie pracowni endoskopowej w terminie XI-XII\u20192020. [3]Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne polegaj\u0105ce na zach\u0119caniu do bada\u0144 profilaktycznych realizowane w skierowane do 1500 os\u00f3b w terminie XI\u20192020-XII\u20192022 [4]Realizacja us\u0142ug zdrowotnych na rzecz 1000 os\u00f3b w terminie I\u20192021-XII\u20192022.", "BENEFICJENT": "UROMED JAKUB KOTERAS", "TYTUL": "ZD\u0104\u017bY\u0106 PRZED RAKIEM - bezp\u0142atne badania profilaktyczne jelita grubego realizowane przez plac\u00f3wk\u0119 Twoja Przychodnia Szczeci\u0144skie Centrum Medyczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1619543.73", "WARTOSC": "1905345.57", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie/uzupe\u0142nienie kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych przez minimum 75% uczestnik\u00f3w projektu, tj. 450os\u00f3b z grupy 600(360kobiet i 240m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych szkoleniami z zakresu ICT oraz 360os\u00f3b z grupy 480(288kobiet i 192m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych kursami j\u0119zykowymi, do dnia 31.07.2018roku. G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.: -Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: min. 443osoby; -Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - warto\u015b\u0107 docelowa: min. 443osoby; Projekt skierowany jest do 1080os\u00f3b (60%kobiet) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie nast\u0119puj\u0105cych gmin, powiat\u00f3w: gmina (dalej g) Bobolice, g Bia\u0142ogard (gmina wiejska), g Karlino, g Tychowo, g Brze\u017cno, g Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j, g R\u0105bino, g S\u0142awoborze, g. \u015awidwin (gmina wiejska), g \u015awierzno, powiat(dalej p) \u0142obeski, g Chociwel, g Dobrzany, g Dolice, g I\u0144sko, g Marianowo, g Stara D\u0105browa, g Sucha\u0144, g Lipiany, g Przelewice, p choszcze\u0144ski, p wa\u0142ecki, p drawski, p szczecinecki. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 w 100% osoby doros\u0142e zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych ( 600os\u00f3b) oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych(480os\u00f3b). Projekt obejmie min. 540os\u00f3b w wieku 50+ oraz min. 540os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Min. 10% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Szkolenia komputerowe - poziom podstawowy 2. Szkolenia komputerowe - poziom \u015bredniozaawansowany 3. Egzaminy zewn\u0119trzne na zako\u0144czenie szkole\u0144 komputerowych 4. Szkolenia j\u0119zykowe ( j\u0119zyk angielski oraz j\u0119zyk niemiecki) 5. Egzaminy zewn\u0119trzne na zako\u0144czenie szkole\u0144 j\u0119zykowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Zdobywam kompetencje cyfrowe i j\u0119zykowe woj. zachodniopomorskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1443592.00", "WARTOSC": "1698344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt dwuletni, realizowany w partnerstwie z 6 powiatami/PCPR tj.: polickim, wa\u0142eckim, choszcze\u0144skim, szczecineckim, \u0142obeskim i koszali\u0144skim. Celem g\u0142\u00f3wnym jest przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i kierowaniu dzieci do pieczy zst\u0119pczej. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest podniesienie kompetencji wybranych rodzin/os\u00f3b, dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem, zagro\u017conych ograniczeniem praw rodzicielskich i \u017ale funkcjonuj\u0105cych spo\u0142ecznie. Cel b\u0119dzie zrealizowany poprzez zwi\u0119kszenie zakresu i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w tym specjalistycznego poradnictwa oraz edukacji spo\u0142eczno \u2013 ekonomicznej. Projekt ma charakter wspieraj\u0105cy, dzia\u0142anie na podniesienie kompetencji, jak i prewencyjny, tj. zapobiegaj\u0105cy umieszczaniu dzieci w pieczy zst\u0119pczej. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji w zakresie pe\u0142nienie r\u00f3l opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych oraz funkcjonowania spo\u0142ecznego dla 800 uczestnik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 rodziny z dzie\u0107mi, mieszka\u0144cy woj. zachodniopomorskiego, zagro\u017cone ub\u00f3stwem, z deficytami opieku\u0144czo \u2013 wychowawczymi. W grupie docelowej w wi\u0119kszo\u015bci (ponad 50%) znajduj\u0105 si\u0119 rodziny/osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego korzystania ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej oraz rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych. Zaplanowanie realizacj\u0119 z zada\u0144 merytorycznych. Zadanie 1 to Turnusy Aktywizuj\u0105ce dla Rodzin (TAR) \u2013 zadanie skierowana, przede wszystkim, do rodzin, kt\u00f3rym ograniczono prawa rodzicielskie (50 uczestnik\u00f3w). Koncepcja zadania przewiduje odseparowanie uczestnik\u00f3w od \u015brodowiska lokalnego. W ramach TAR rodziny nabieraj\u0105 praktycznych umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich, wychowawczych, budowania wi\u0119zi i wykorzystywania potencja\u0142u w\u0142asnego oraz przechodz\u0105 trening ekonomoczno \u2013 spo\u0142eczny. Zadanie 2 Regionalne Akademie Rodziny (RAR) to forma us\u0142ug wsparcia dla rodziny i pieczy zst\u0119pczej w jej otoczeniu (dla 800 uczestnik\u00f3w). Wsparcie oferowane w RAR opiera si\u0119 o wypracowane standardy funkcjonowania RAR. Projekt zgodny z politykami r\u00f3wno\u015bciowymi UE.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Zintegrowane wsparcie dla rodzin i pieczy zast\u0119pczej na terenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1471878.65", "WARTOSC": "1731621.95", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt(typ op. 2:a, g, f) jest skierowany do 110 rodzin (doros\u0142ych:100K, 80M oraz dzieci: 120K, 130M) zagr. umieszcz. dzieci w pieczy oraz 10 rodzin zast.(doros\u0142ych:10K,10M i dzieci:8K, 12M ) - w tym min.47 OzN (27K, 20M) z trud. wychowawczymi. W sumie projekt obejmie 470 UP (dzieci i doros\u0142ych) ze 120 rodzin Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142. \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad.rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego, koszali\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego, wa\u0142eckiego. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, SAWG i Gmina \u015awidwin(GOPS) w okresie 01.06.2019 r. - 31.05.2021 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie indywidualnych potrzeb ka\u017cdej rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1283058.00", "WARTOSC": "1509480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w na obszarze wsparcia:1.Ograniczonego dost\u0119pu do zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w szkolenia zawodowego dla os\u00f3b pozostaj\u0105cych w plac\u00f3wkach ponadgimnazjalnych 2. Braku \u015brodk\u00f3w finansowych na pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z podnoszeniem kwalifik zawod 3. Braku odpowiedniego zaplecza technicznego (specjalistycznych warsztat\u00f3w szkoleniowych) w plac\u00f3wkach ponadgimnazjalnych, gdzie mogliby uczniowie uzyska\u0107 dodatkowe kwalifik zawod Udzia\u0142 w proj. we\u017amie 140 os w wieku powy\u017cej 18r\u017c. zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifik zawod. Proj realiz b\u0119dzie na terenie WZ od 01.11.2017-31.10.2019r. Ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w projektu, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy grupy docelowej,b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup,tj: a.uczniowie technik\u00f3w, szk\u00f3\u0142 policealnych, b. s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, c. os doros\u0142e zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalif zawod.W ramach proj Wniosk udzieli ka\u017cdemu z uczestnik: -wsparcie edukacyjno-zawodowego(4godz/os),-przeprowadzi\u0107 badanie lekarskie dopuszczaj\u0105ca do szkole\u0144, praktyk lub sta\u017cy, - zakupu odzie\u017cy ochronnej, -przeprowadzi szkolenie BHP (szkolenie,praktyki, sta\u017ce), -udzieli wsparcia szkoleniowego (na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb), -przeprowadzi aktywizacj\u0119 zawod poprzez gie\u0142d\u0119 pracy z pracodawcami (2godz/os), -dla wszystkich uczni\u00f3w ko\u0144cz\u0105cych Zasadnicze Szko\u0142y Zawodowe zorganizuje praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w (do 2 mcy), -dla wszystkich uczni\u00f3w technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 policealnych zorganizuje sta\u017ce zawodow u pracodawc\u00f3w (do 4 mcy)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "GOTOWI DO PRACY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "840611.73", "WARTOSC": "988954.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie szczecineckim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej odbiorcom dzia\u0142a\u0144 projektowych, tj. 40 os\u00f3b fiz. (w tym 25 K) ukierunkowane na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz min. 2 podmioty ukierunkow. na za\u0142o\u017cenie PS i/lub 2 PS (w tym sp\u00f3\u0142dzielnie). Nast\u0119pnie zostanie utworzonych 20 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w regionie szczecineckim. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym coaching, mentoring. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie szczecineckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "846209.00", "WARTOSC": "995540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych przez 500 os\u00f3b doros\u0142ych, w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, w tym 50 % w wieku 50 i wi\u0119cej lat z terenu 5 powiat\u00f3w: choszcze\u0144skiego, drawskiego, \u0142obeskiego, szczecineckiego i wa\u0142eckiego oraz uzyskanie przez minimum 80 % z nich kompetencji potwierdzonych zewn\u0119trznym certyfikatem w okresie do 31.07.2018 r. Podstawowym rezultatem projektu jest potwierdzenie nabytych kompetencji przez 400 uczestnik\u00f3w w toku egzaminu zewn\u0119trznego na poziomie A i B Standardu DIGCOMP oraz 6 / 54 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 2eea1e313f otrzymanie certyfikatu. Udzia\u0142 w projekcie wezm\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na tereniach wiejskich i/lub miejsko - wiejskich 5 powiat\u00f3w woj. zachodniopomorskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zamierzaj\u0105 podnosi\u0107 kompetencje informatyczne. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 500 os\u00f3b (w tym 300 kobiet) w wieku powy\u017cej 25 lat. B\u0119d\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem nie wy\u017cszym ni\u017c poziom 3 ISCED). 250 os\u00f3b b\u0119dzie w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 75 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (15%). Szkolenie poprowadzone zostanie na dw\u00f3ch poziomach: - podstawowym w trybie 8 spotka\u0144 po 4 godziny lekcyjne z przerw\u0105, w miejscowo\u015bci po\u0142o\u017conej mo\u017cliwie blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w, w grupach przeci\u0119tnie 8-osobowych. Poziom A DIGCOMP. - funkcjonalnym \u015bredniozaawansowanym w analogicznym wymiarze, ale w grupach 10 osobowych. Poziom B DIGCOMP. Prowadzone b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch trybach: - stacjonarnym - w wynaj\u0119tych salach komputerowych w szko\u0142ach, firmach szkoleniowych lub komputerowych, z dost\u0119pem do Internetu i odpowiednim oprogramowaniem. Udzia\u0142 240 os\u00f3b w 30 grupach szkol. przec. 8\u2013osobowych. 60 % uczestnik\u00f3w. - mobilnym w wynaj\u0119tych salach ngo, na wynaj\u0119tych komputerach przeno\u015bnych z bezprzewodowym dost\u0119pem do Internetu. 40 % uczestnik\u00f3w \u0141\u0105cznie 50 grup i 3200 godz. szkoleniowych.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA PERSONA O\u015aRODEK SZKOLENIOWO - DORADCZY", "TYTUL": "Cyfrowy \u015bwiat na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1745064.83", "WARTOSC": "2053017.45", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.04.2018 do 31.12.2020 r. Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego poprzez wykonanie 2000 bada\u0144 kolonoskopowych na obszarze \u201ebia\u0142ej plamy\u201d w zakresie profilaktyki nowotworowej raka jelita grubego. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: 1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tychprogramem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS\u20133333os. 2.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 3.Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 4.Liczba zakupionych nowych \u015aT\u20134szt. 5.Liczba zakupionych WNiP\u20131szt. 6.Procent os\u00f3b z grupy docelowej kierowanych na badania profilaktyczne z zakresu raka jelita grubego, zamieszkuj\u0105cych i/lub pracuj\u0105cych na obszarach \u201ebia\u0142ych plam\u201d w zakresie profilaktyki raka jelita grubego wskazanych przez Centrum Onkologii \u2013 Instytut im. Marii Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie\u201d \u2013 100% (kryt.prem.) 7. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 2000 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby: 1.w wieku 55-64 lat w przypadku przeprowadzania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby), 2.w wieku 25-65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym). 2.personel lekarski i piel\u0119gniarski POZ zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie pow. \u0142obeski, kt\u00f3ry jest \u201ebia\u0142\u0105 plam\u0105\u201d w zakr. profilaktyki raka jelita grubego. \u0141\u0105cznie b\u0119dzie to 3343 os.Badania realizowane b\u0119d\u0105 w godzinach popo\u0142udniowych (2 razy w tygodniu) i w soboty (kryt.prem.). Dzia\u0142. w projekcie wpisuj\u0105 si\u0119 w typ projekt\u00f3w uj\u0119tych w dzia\u0142. 6.8 RPO WZ. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 zad.: 1. Uruchomienie pracowni do bada\u0144 kolonoskopowych 2.Realizacja profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych 3. Realizacja dzia\u0142a\u0144 inf.-eduk. dla grupy docelowej 4.Realizacja dzia\u0142a\u0144 eduk. skierowanych do kadr POZ 5.Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ INTERMED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Choroba nie czeka, Ty te\u017c nie czekaj - rozw\u00f3j profilaktyki nowotworowej w kierunku wykrywania raka jelita grubego w Powiecie \u0141obeskim przez NZOZ INTERMED Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "935251.46", "WARTOSC": "1100295.83", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Proj. \u201eProgram aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej dla mieszka\u0144c\u00f3w woj. zachodniopomorskiego\u201d zost. zrealiz. przez partnerstwo spo\u0142.-publiczne w wyniku oddolnej inicjatywy Stowarzyszenia Aktywnego Wspierania Gospodarki, Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie Bia\u0142ogard oraz Fundacji Green Europe \u2013 podm. posiad. do\u015bw. w aktywiz. sp\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. - zawod. 100os.(55K) nieaktywnych zawod., zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., w tym os.z niepe\u0142nospr., os.do\u015bw. wielokrotnego wyklucz., os. korzyst. z POP\u017b, z terenu pow. charakteryz. ponadprzeci\u0119tnym wyklucz. spo\u0142. tj.: m. Koszalin, koszali\u0144ski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, szczecinecki, przez realiz. w term. 01.09.2016 \u2013 31.12.2017r. kompleksowego programu, realiz. na podst. indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania przygotow. dla ka\u017cdego uczest. proj. ( UP) z uwzgl. diagnozy syt. problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Wsparcie w proj. b\u0119dzie realiz. jako Program s\u0142u\u017c\u0105cy aktywizacji spo\u0142.-zawod. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. za pomoc\u0105 instrum. aktywizacji spo\u0142. i zawod. Dzia\u0142. w proj. dla 100UP: indywidual. i kompleks. diagn. sytuacji problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb ka\u017cdego UP, w tym doradztwo psych., dor. zawod., przygotow. IPD oraz indywid. \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj. ka\u017cdorazowo adekwatne formy wsparcia w zakr. aktywiz. spo\u0142ecznej (grupowe poradn. psycholog, treningi kompet. i umiej. spo\u0142., gr. wsparcia) i zawodowej (po\u015brednictwo pracy; poradn. zawod., szkol. zawod. dostos. do potrzeb na rynku pracy; 3m-ce sta\u017ce zawod.). Istot. rezultatem realiz. proj. b\u0119dzie nabycie/wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompet. spo\u0142. umo\u017cliw. uzysk. kwalifikacji w celu podj\u0119cia zatrudnienia. Ponadto zdobycie do\u015bw . i wzrost motywacji do podj\u0119cia aktywno\u015bci, co wp\u0142ynie na osi\u0105gn. efektywn. spo\u0142eczno - zatrudnieniowej w ramach proj. Proj. zg. jest z typem proj. 1 c dzia\u0142ania 7.1 RPO WZ.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej dla mieszka\u0144c\u00f3w woj. zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "995288.45", "WARTOSC": "1170927.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest wzrost liczby oso\u00b4b zg\u0142aszaja?cych sie? na badania profilaktyczne raka jelita grubego z tereno\u00b4w 7 powiato\u00b4w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o najni\u017cej zg\u0142aszalnos\u00b4ci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 600 os.(330K) w okresie do 31.12.2022 r.Dzia\u0142ania projektowe obejma? dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwie?kszenia s\u00b4wiadomos\u00b4ci o potrzebie realizacji badan\u00b4 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj. oraz lekarzy POZ z obsz.proj. Projekt przewiduje zakup aparatury i sprze?tu, daja?cego gwarancje? wysokiej jakos\u00b4ci badan\u00b4 przesiew., kto\u00b4re be?da? przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min. 600 badan\u00b4 profilakt. Grupe? docelowa? stanowic\u00b4 be?dzie min.650 os.(360 K) wy\u0142\u0105cznie z \"bia\u0142ych plam: a) w wieku 50 - 65 lat bez objaw\u00f3w raka jelita grubego, b) w wieku 40 - 65 lat, bez objaw\u00f3w raka jelita grubego, kt\u00f3re mia\u0142y w rodzinie przynajmniej jednego krewnego pierwszego stopnia (rodzice, rodze\u0144stwo, dzieci) z rakiem jelita grubego c) w wieku od 25 - 65 lat pochodz\u0105cych z rodziny HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym) zam. na terenie \"bia\u0142ych plam\" wzp zg z KC,kto\u00b4re zostana? obje?te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, oraz us\u0142ug\u0105 medyczn\u0105 oraz 50 lekarzy POZ (40K)z placo\u00b4wek zlokalizowanych na terenie OP, kto\u00b4rzy obje?ci zostana? szkoleniami i w\u0142a?czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. badan\u00b4 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142an\u00b4 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w proj. podnosza?ce s\u00b4wiadomos\u00b4c\u00b4 w zakr. zagroz\u02d9en\u00b4 zachorowan\u00b4 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, badan\u00b4 w tym sposobu przygotowania sie? do niego i jego przebiegu. Dzia\u0142ania z zakresu profilaktyki raka jelita grubego b\u0119d\u0105 realizowane w projekcie tylko w systemie oportunistycznym. Projekt spe\u0142nia kryt.prem.: 1 i 6.", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Kolonovita II\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "915500.07", "WARTOSC": "996300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "\u00a0 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 15-29 zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projekt\u00f3w nr 1, elementy: 1, 2, 3 i 5 (na podstawie regulaminu konkursu\u00a0POWR.01.02.02-IP.22-32-002/15 ). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os. z tzw. grupy NEET (w spos\u00f3b szczeg\u00f3\u0142owy struktura gr. docelowej zosta\u0142a przedstawiona w pkt. 3.2 wniosku). \u00a0 W ramach projektu zrekrutowane zostanie 5 grup 12-osobowych. Nast\u0119pnie UP obj\u0119ci zostan\u0105 indywidualnymi konsultacjami z doradc\u0105 zawodowym, psychologiem i szkoleniem z komunikacji i pracy w grupie. W kolejnej fazie UP przejd\u0105 szkolenia zawodowe, zako\u0144czone egzaminem daj\u0105cym uprawnienia do wykonywania zawodu oraz przyst\u0105pi\u0105 do 5-m-cy sta\u017cy zawodowych wraz ze wsparciem stypendialnym oraz opiekuna sta\u017cu - 1 opiekun oddelegowany dla 3 UP). Osobom niepe\u0142nosprawnym podczas realizacji szkole\u0144 zawodowych przydzielony zostanie opiekun osoby niepe\u0142n. \u00a0 Na ostatnim etapie UP zostanie przydzielony indywidualny po\u015brednik pracy, kt\u00f3ry aktywnie w\u0142\u0105czy si\u0119 w poszukiwanie ofert zatrudnienia, pomo\u017ce w redagowaniu dok. rekrutacyjnych, s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie rad\u0105 oraz motywowa\u0142 uczestnika projektu do aktywnego poszukiwania pracy. Przewidziane formy wsparcia maj\u0105 na celu zapobieganie marginalizacji spo\u0142ecznej UP, walk\u0119 ze zniech\u0119ceniem do dalszej aktywno\u015bci, poczuciem niskiej samooceny, frustracji oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Dob\u00f3r przyj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 ma na celu jak najtrwalsz\u0105 przemian\u0119 w\u015br\u00f3d UP w sferze mentalnej (zmiana podej\u015bcia) i zawodowej (zdobycie pracy). \u00a0 W ramach projektu przewidziano szkolenia oraz sta\u017ce w zawodach: Masa\u017cysta Pomoc kuchenna Opiekun os\u00f3b starszych Barman (2 edycje) \u00a0 Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: os. niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17% os. o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 36% os. d\u0142ugotrwale bezro", "BENEFICJENT": "EWA DYMEK PROGRES", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "906701.60", "WARTOSC": "986725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada\u00a0wsparcie dla 80 uczestnik\u00f3w\u00a0(45 kobiet i\u00a035 m\u0119\u017cczyzn; w tym\u00a064 os\u00f3b biernych zawodowo i 16 bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP)\u00a0w wieku\u00a0do 29 lat; z 6 zachodniopomorskich powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, \u015bwidwi\u0144skiego, bia\u0142ogardzkiego, szecinieckiego, koszali\u0144skiego i m. Koszalin.\u00a0ZaplanowanoWsparcie indywidualne doradcy zawodowego i psychologaSzkolenia zawodowe dla 72\u00a0os\u00f3b\u00a0dopasowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 uczestnik\u00f3w i pracodawc\u00f3w z lokalnego rynku\u00a0pracy\u00a0- dobrane na podstawie IPDKompleksowe i zindywidualizowane po\u015brednictwo pracyOrganizacj\u0119\u00a04 miesi\u0119cznych p\u0142atnych sta\u017cy\u00a0dla 64 os\u00f3b \u00a0 Kompleksowe wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o decyduj\u0105cy wp\u0142yw na zatrudnialno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w tj. potencja\u0142u do bycia zatrudnionym przez dopasowanie do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy w 6 ww. zachodnipomorskich\u00a0powiatach.\u00a0Szczeg\u00f3lny nacisk b\u0119dzie k\u0142adziony na umiej\u0119tno\u015b\u0107 budowania\u00a0\"wysp kwalifikacji\" pozwalaj\u0105cych na wielokierunkowe zarobkowanie w nowym zawodzie przysz\u0142o\u015bci, tym samym na zakorzenienie w rynku pracy bo wp\u0142ynie na m.in. gotowo\u015b\u0107 do\u00a0zmian - bo w\u0142a\u015bnie otwarto\u015b\u0107 na zmiany ma by\u0107 nowym mottem uczestnik\u00f3w. Uwzgl\u0119dnienie w programie rozwoju kompetencji mi\u0119kkich dot. m.in. autoprezentacji, komunikacji interpersonalnej, radzenia sobie ze stresem, odpowiedzialno\u015bci, wsp\u00f3\u0142pracy\u00a0i obycia w miejscu pracy - obok nabycia kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego - to odpowied\u017a na rekomendacje dot. wsparcia dla tej grupy wiekowej \u00a0 Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u 80 os\u00f3b do\u00a029 r.\u017c.\u00a0z 6 ww .zachodniopomorskich powiat\u00f3w nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne u\u0142atwiaj\u0105ce poruszanie si\u0119 na rynku pracy i dotycz\u0105ce aktywnego poszukiwania pracy dzi\u0119ki wsparciu doradcy zawodowego, psychologa i po\u015brednika pracy. Ponadto 72 ooby nab\u0119d\u0105\u00a0umiej\u0119tno\u015bci i wiedz\u0119 z zakresu pracy w nowym zawodzie\u00a0poprzez udzia\u0142 w szkoleniach a 64 osoby\u00a0nab\u0119d\u0105\u00a0do\u015bwiadczenie zawodowe i wiedz\u0119 praktyczn\u0105\u00a0w nowym zawodzie poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "OTWARCI NA ZMIANY II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "945024.25", "WARTOSC": "1159655.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "The main aim of the STEP project is to develop tools to increase the quality of sewage sludge that can be reused for water treatment plants of small and medium size. Small waste water treatment plants in the South Baltic area are facing problem with sewage sludge reuse efficiency. The existing tools are mostly developed for big WWTP. The successful implementation of the project will provide a new dimension for the quality of sewage sludge. The specific objectives of the project are: - reuse of nutrients and lower pollution of the outflowing water; - to affect better situation regarding heavy metal pollution and incoming water content in the SBR; - to create a robust network of different scientific and technical entities established both at WPUT and at partnering organisations so that a creative environment can be developed for innovative solutions leading to generation of projections of future of use of a good quality sewage sludge, this will make it possible to respond to this challenge also at the European level; - to transfer projections of the use of sewage sludge to planning agencies and political authorities in the Baltic Sea area; - to educate the society and to increase public awareness and let the public understand the challenges that the water treatment plants are facing; - to exchange the good practices of the use of different sludge handling technologies between different countries and municipalities. Three main work axes are planned: clean sludge (measurements, sensors, heavy metal detection and pollutant removal technologies, leackage control), energy efficiency (efficient sludge handling, dewatering, composting) and nutrient reuse (optimized nutrient content, efficient composting, modern deodorization). STEP consist of partners having knowledge in different phases of waste water purification and sludge handling that could be adopted in other countries.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "STEP - Sludge Technological Ecological Progress - increasing the quality and reuse of sewage sludge", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "871356.25", "WARTOSC": "1025125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kwalifikacji zawodowych 120 os\u00f3b doros\u0142ych (63K + 57M), z obszaru woj. zachodniopomorskiego, kt\u00f3re s\u0105 zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawodowych do ko\u0144ca VI.2020r. Gr. docelowa: 120 os\u00f3b (63 kobiet + 57 m\u0119\u017cczyzn)w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, z wy\u0142. os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, z obszaru woj. zachodniopomorskiego (w przypadku os\u00f3b fiz. - pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, a w przypadku innych podmiot\u00f3w - posiadaj\u0105cych jednostk\u0119 organ. na obszarze woj. zachodniopomorskiego) z powiat\u00f3w: koszali\u0144ski, m. Koszalin, szczecinecki, ko\u0142obrzeski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, drawski, s\u0142awie\u0144ski. Zadania projektowe: Szkolenia i kursy zawodowe: -Przygotowywanie potraw zgodnie z trendami rynkowymi i zasadami zdrowego \u017cywienia - Montowanie stolarki budowlanej -Projektowanie grafiki komputerowej -Opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym Uzyskane rezultaty: Min. 80% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe (uprawnienia) potwierdzone zewn\u0119trzn\u0105 certyfikacj\u0105 (za\u015bwiadczeniem potwierdzaj\u0105cym uprawnienia) w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia w projekcie (min. 96 os\u00f3b). Projekt realizowany w okresie: I.2019 - VI.2020 przez Wnioskodawc\u0119: Europejskie Centrum Edukacyjne w Koszalinie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA O\u015aWIATOWA-EUROPEJSKIE CENTRUM EDUKACYJNE", "TYTUL": "Dodatkowe kszta\u0142cenie szans\u0105 na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1133573.18", "WARTOSC": "1333615.50", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Neringos savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "The project SB Nature Guides will contribute to increasing the share of skilled labour force in the green economy sector in the SB region by establishing a new qualification with significant job market potential: The Nature Guide, a tourism expert that is able to meet an urgently demanded offer for tourists coming to the partner regions. Target group analyses have identified qualified guided tours as one important point of interest here, professionalization strategies as implemented in SE, DK and UK demonstrated that professionalisation enhances the perception of such regions as high quality tourism offers, which, again turns the former voluntary worker service into a reliable source of income for professionals, and also stabilizes associated services (accommodation, catering, tour organisation etc.). The project will make use of this experience for developing a job profile tailored to the needs of the involved SB regions, jointly learning from the experienced countries, but also profiting from each others expertise in different relevant fields. Out of this profile, a related training programme will be developed and optimized towards sustainable operation in all partner countries, based on regular jointly elaborated updates and ongoing quality assessment by the international team plus experts from SE/DK/UK. To ensure an efficient integration of the new offer resp. the newly trained experts into the labour market, a Nature Guide Network will be established with a durably working cooperation structure. This forms the basis for on going experience exchange between the qualified experts and also integrates multipliers who monitor and support the offers provided by these experts and contributes to a cross-border promotion to tourism experts as well as to relevant tourism target groups (focus: green tourism). A quality assessment and enhanced expert terminology for professional exchange are arranged by WP5 as solid working basis for the professional Nature Guides.", "BENEFICJENT": "KLAIPEDA UNIVERSITY", "TYTUL": "SB Nature Guide Network - Supporting sustainable nature tourism in transboundary coastal areas in the SB Region via establishing a common education scheme for Local Guides", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1283073.09", "WARTOSC": "1509497.76", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na badania profilaktyczne raka jelita grubego z teren\u00f3w 14 powiat\u00f3w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o wysokim wska\u017aniku zachorowalno\u015bci na raka jelita grubego oraz o niskiej zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 900 os.(520K) w okresie od 1.04.2018 do 31.12.2020 r.Dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105 dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie realizacji bada\u0144 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj.(UPB) oraz lekarzy POZ.Projekt przewiduje zakup aparatury i sprz\u0119tu, daj\u0105cego gwarancj\u0119 wysokiej jako\u015bci bada\u0144 przesiew., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min.900 bada\u0144 profilakt. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie min.1500os( 860K): w wieku od 55 do 64 lat w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby) i/lub w wieku od 25 do 65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym),zamieszka\u0142ych na terenie obszaru projektowego(OP) wzp zg z KC,kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, z czego min.900 zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne oraz min. 120 lekarzy POZ z plac\u00f3wek zlokalizowanych na ternie OP, kt\u00f3rzy obj\u0119ci zostan\u0105 szkoleniami i w\u0142\u0105czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. bada\u0144 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w projekcie podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 w zakr. zagro\u017ce\u0144 zachorowa\u0144 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, bada\u0144 w tym sposobu przygotowania si\u0119 do niego i jego przebiegu. Pozwoli to obali\u0107 mit o bolesno\u015bci badania i mo\u017cliwych powik\u0142a\u0144, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci w szczeg\u00f3l. w syst.zapraszanym.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 4 za 7 pkt. oraz kryteri", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"KOLONOVITA\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "357873.38", "WARTOSC": "421027.50", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "The overall idea of the project is to support communities situated on Natura 2000 sites, together with their institutions, associations, local public bodies and other stakeholders, in building international cooperation focused on protected and conserved areas exploitation. The aim is to increase cross-border networking of local actors responsible for most important operations in their regions, connected to the protected areas potential which are: fishery, forestry and agriculture, tourism services as well as handicraft and art. The project shows a very attractive and innovative example of how stakeholder exchange can be realized in practice. Thus it demonstrates the benefits coming from international cooperation by cross-border networks focused on Natura 2000 aspects. Taking part in cross-border cooperation is key to the development of small communities. Therefore, the project shows how to transfer good practice examples of capacity building possibilities to other communities exploiting Natura 2000 sites.", "BENEFICJENT": "ADMINISTRATION OF SEASIDE REGIONAL PARK", "TYTUL": "CICPA - Common Initiatives in Conserved and Protected Areas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4675352.25", "WARTOSC": "6233803.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Hovedstaden | WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Lietuva | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Taurages rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Tel\u0161iu rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Nordwestmecklenburg | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Rostock, Kreisfreie Stadt | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: Sjalland | WOJ.: Sjalland, POW.: Ostsjalland | WOJ.: Sjalland, POW.: Vest- og Sydsjalland | WOJ.: Smaland med \u00f6arna | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kalmar l\u00e4n | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kronobergs l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig | WOJ.: Sydsverig, POW.: Blekinge l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Interreg V-A Poland \u2013 Denmark \u2013 Germany \u2013 Lithuania \u2013 Sweden (South Baltic) Programme 2014-2020 Technical Assistance project (SB TA project) aims at ensuring professional and efficient management and implementation of the Programme, which will result in the sound use of the ERDF funds and in reaching the SBP\u2019s objectives. In particular, the SB TA project will be used to finance the implementation of tasks of the Joint Secretariat and the Contact Points as described in Chapter 5.3. of the Cooperation Programme. The project partnership will consist of the Center of European Projects acting as the Lead Partner and the following institutions acting as project partners: - Technologiezentrum F\u00f6rdergesellschaft mbH Vorpommern (responsible for Contact Point of Mecklenburg-Vorpommern in Germany, - Region Zealand (responsible for Contact Point Zealand in Denmark), - The Regional Municipality of Bornholm (responsible for Contact Point Bornholm in Denmark) - Regional Council in Kalmar County (responsible for Contact Points Kalmar, Blekinge, Skane and Kronoberg in Sweden), - Joint Technical Secretariat (responsible for Contact Point Klaipeda, Taurage and Tel\u0161iai in Lithuania) - Marshall\u2019s Office of Zachodniopomorskie Region (responsible for Contact Point Zachodniopomorskie in Poland), - Marshall\u2019s Office of Pomorskie Region (responsible for Contact Point Pomorskie in Poland), - Marshall\u2019s Office of Warmi\u0144sko-Mazurskie Region (responsible for Contact Point Warmi\u0144sko-Mazurskie in Poland), The day-to-day management, reporting and monitoring role within the project will be the responsibility of the Join Secretariat as a part of the Lead Partner\u2019s organizational structure. Project partners will be responsible for the management, reporting and monitoring of activities implemented by the Contact Points in the relevant regions.", "BENEFICJENT": "CENTER OF EUROPEAN PROJECTS", "TYTUL": "Interreg V-A Poland \u2013 Denmark \u2013 Germany \u2013 Lithuania \u2013 Sweden (South Baltic) Programme 2014-2020 Technical Assistance project", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "956760.00", "WARTOSC": "1125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy), kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zdoby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kompetencje cyfrowe w obszarze Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych (ICT) i Informatyki (IT), zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie znalezienia pracy, utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia lub awansu zawodowego. W ramach projektu zostanie zorganizowanych 5 rodzaj\u00f3w szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe w wybranym obszarze ICT/IT: - Projektant i administrator stron internetowych - Grafik komputerowy - Administrator sieci / system\u00f3w operacyjnych - Administrator Bezpiecze\u0144stwa Informacji (ABI) - Projektant aplikacji multimedialnych na urz\u0105dzenia mobilne. Wszystkie kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznym mi\u0119dzynarodowym egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie ze Standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych (zak\u0142adany rezultat to min. 80% uczestnik\u00f3w). Zar\u00f3wno przed, jak i w trakcie trwania kursu uczestnicy projektu poddawani b\u0119d\u0105 testom okre\u015blaj\u0105cym post\u0119p w zdobywaniu umiej\u0119tno\u015bci ICT/IT. Uzyskanie kwalifikacji zostanie poprzedzone zatem procesem doradztwa edukacyjno-zawodowego, walidacji i certyfikacji.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Kompleksowe kszta\u0142cenie zawodowe w kluczowych us\u0142ugach przysz\u0142o\u015bci ICT/IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}]