[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4779302.92", "WARTOSC": "5622709.32", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 tj.: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3rzy znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 164 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy. Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te 364 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane). Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (tj. szkolenia, sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacje koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy oraz prace interwencyjne).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PARCY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4268520.43", "WARTOSC": "5064689.64", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim. Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci te, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. osoby z kategorii NEET. Formy wsparcia oferowane uczestnikom projektu b\u0119d\u0105 wynika\u0107 z IPD.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-10-30", "DOFINANSOWANIE": "2210410.80", "WARTOSC": "3246989.85", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje utworzenie strefy aktywno\u015bci biznesowej w Powiecie \u015awidwi\u0144skim pod potrzeby inwestor\u00f3w prywatnych. W ramach projektu planowane jest przygotowanie dokumentacji technicznej dotycz\u0105cej kompleksowego uzbrojenia strefy. Planowany podzia\u0142 strefy (docelowo) na 6 do 12 dzia\u0142ek z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 \u0142\u0105czenia lub dzielenia. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule zaprojektuj i wybuduj. Wnioskodawca planuje pozyska\u0107 ostateczne pozwolenie na budow\u0119 w III/ IV kw. 2017 r. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: opracowanie kompletnej dokumentacji projektowej dla zamierzenia inwestycyjnego pn.: \u201eUtworzenie i uzbrojenie strefy aktywno\u015bci biznesowej\u201d w zakresie wszystkich bran\u017c wraz z wymaganymi uzgodnieniami i pozwoleniami, przygotowanie wniosku o pozwolenie na budow\u0119 i uzyskanie na jego podstawie w imieniu Zamawiaj\u0105cego pozwolenia na budow\u0119. Budowa \u2013 wykonanie, na postawie zatwierdzonej przez Zamawiaj\u0105cego dokumentacji projektowej dla ww. zadania inwestycyjnego, rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z \u201eUtworzeniem i uzbrojeniem strefy aktywno\u015bci biznesowej\u201d. Zapewnienie nadzoru autorskiego i inwestorskiego. Przeprowadzenie promocji projektu i zarz\u0105dzanie projektem. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Powiat \u015awidwi\u0144ski. Powiat \u015awidwi\u0144ski posiada odpowiedni potencja\u0142 pozwalaj\u0105cy na sprawn\u0105 realizacj\u0119 projektu. Projekt jest zarz\u0105dzany zgodnie z metodyk\u0105 zarz\u0105dzania cyklem projektu \u2013 PCM. Zarz\u0105dzanie projektem ma charakter partycypacyjny. Projekt nie jest projektem du\u017cym i nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI", "TYTUL": "Utworzenie i uzbrojenie strefy aktywno\u015bci biznesowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "10131599.31", "WARTOSC": "11919528.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu szczecineckiego to przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu kompleksowe(animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi, promocja, wsparcie finansowe itd.) wsparcie podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem minimum 60 PES/PS) i \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 500 os\u00f3b) zainteresowanych uruchomieniem PS. G\u0142\u00f3wnym celem OWES jest przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy. W kwestii wzrostu zatrudnienia kluczowym wydaje si\u0119 realizacja szerokiego spektrum dzia\u0142a\u0144 wobec os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt d\u0105\u017cy do wzrostu znaczenia sektora ekonomii spo\u0142ecznej w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. W projekcie zostanie utworzonych 60 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z rozwojem, ale r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa oraz wyspecjalizowanych szkole\u0144 dla manager\u00f3w PES, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie wzrost skuteczno\u015bci biznesowej PS i PES oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci rynku pracy dla os\u00f3b wykluczonych.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie szczecineckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1663173.00", "WARTOSC": "1956674.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 70 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy lub drugi profil pomocy. Uczestnikom projektu zapewnione zostanie kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami wspieranej osoby lub poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, podnoszenia lub uzupe\u0142niania kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy( tj. szkolenia, sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacje koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim - III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.84}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1536559.00", "WARTOSC": "1672172.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizaowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.19}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1519460.00", "WARTOSC": "1787600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 68 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(tj.osoby wwieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz niskowykwalifikowane),dla kt\u00f3rych,zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw.bezrobotniaktywni) lub drugi profil pomocy(tzw.wymagaj\u0105cywsparcia).W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzianalizaumiej\u0119tno\u015bci,predyspozycjii problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Natej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1425094.91", "WARTOSC": "1676582.31", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 tj.: zwi\u0119kszenie zatrudnienia w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3rzy znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 166 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim (V).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1242717.47", "WARTOSC": "1474510.52", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci te, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. osoby z kategorii NEET. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.03}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1225628.82", "WARTOSC": "1333800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowaw Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1154476.80", "WARTOSC": "1358208.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podniesienie jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego oraz wzbogacenie oferty edukacyjnej 2 szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z terenu powiatu \u015bwidwi\u0144skiego w okresie 2020-2022, wyposa\u017cenie 50 uczni\u00f3w (22 dziewcz\u0105t) i 8 nauczycieli (0 kobiet) w 2 szko\u0142ach ponadgimnazjalnych w kwalifikacje zawodowe i kompetencje og\u00f3lne po\u017c\u0105dane na rynku pracy. Grupa docelowa: uczniowie (50 os\u00f3b-22 dziewcz\u0105t) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych CKP im. S. \u017beromskiego w \u015awidwinie w \u015awidwin - zasadniczej szkole zawodowej w zawodzie kucharz oraz mechanik-operator i technikum o profilu gastronomicznym, ekonomicznym, informatycznym, mechanizacji rolnictwa i agrotroniki. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 8 (0 kobiet). 2. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 50 (22 dziewcz\u0119ta). 3. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 2 szko\u0142y. Zadania: 1. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli. 2. Pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w rozwijaj\u0105cych kompetencje zawodowe. 3. Podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji oraz uzyskiwanie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w. 4. Praktyki zawodowe organizowane przez pracodawc\u00f3w lub przedsi\u0119biorc\u00f3w dla uczni\u00f3w zsz oraz sta\u017ce zawodowe obejmuj\u0105ce realizacj\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami lub przedsi\u0119biorcami. 5. Doposa\u017cenie pracowni. 6. Doradztwo edukacyjno-zawodowe. Dzia\u0142ania projektowe stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie kwalifikacji podstawy programowej i spowoduj\u0105, \u017ce absolwenci b\u0119d\u0105 bardziej konkurencyjni na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI", "TYTUL": "Zdoby\u0107 zaw\u00f3d a nie by\u0107 zawiedzionym 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.18}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "977337.00", "WARTOSC": "1149808.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te 94 osoby bezrobotne w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia (tj.osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane) dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy (tzw. bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim - II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "878940.00", "WARTOSC": "1034700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "\u201eNasze wsparcie Tw\u00f3j sukces\" - to projekt realizowany na terenie powiatu \u015bwidwi\u0144skiego przez PCPR w \u015awidwinie. Okres realizacji: 01.10.2017 r. - 30.09.2019 r. Projektem obj\u0119tych zostanie 96 os\u00f3b \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u015bwidwi\u0144skiego i klient\u00f3w PCPR w \u015awidwinie zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z tytu\u0142u niepe\u0142nosprawno\u015bci lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105: 1. Dzieci i m\u0142odzie\u017c w pieczy - pocz\u0105wszy od wieku szko\u0142y podstawowej, do momentu usamodzielnienia, wraz z osobami z otoczenia (w sytuacji gdy b\u0119dzie to uzasadnione):62 Uczestnik\u00f3w Projektu (UP), w tym: 36K, 26M, 2. Osoby niepe\u0142nosprawne: 34 UP, w tym: 19K, 15M. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze: a) spo\u0142ecznym, b) edukacyjnym, c) zdrowotnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji (integracji spo\u0142ecznej/ indywidualnym programem usamodzielniania), obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w, zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, warsztaty, doradztwo specjalistyczne). Rodziny zast\u0119pcze (otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostanie wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej 50% UP w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem, a do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi 50%.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI", "TYTUL": "Nasze wsparcie Tw\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4880889.99", "WARTOSC": "5742223.52", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na obj\u0119ciu 124 os.(99K,25M)s\u0105siedzkimi us\u0142ugami opieku\u0144czymi oraz 16 os.(13K, 3M) us\u0142ugami opieku\u0144czymi w miejscu zam. w okresie 36 mies.(01.01.2020-31.12.2022) w powiatach: bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, drawski, szczecinecki i \u0142obeski. Wszyscy uczestnicy proj. zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci teleopiek\u0105 w postaci opasek monitoruj\u0105cych SOS wraz z ca\u0142odobow\u0105 obs\u0142ug\u0105 przez Telecentrum. Dzia\u0142ania teleopieku\u0144cze podnios\u0105 poziom bezpiecze\u0144stwa uczest. proj., stanowi\u0105c uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 opieku\u0144czych. Dodatkowo projekt przewiduje dzia\u0142ania uzup. teleopiek\u0119 w postaci edukatora pacj. diabet. oraz edukatora urz\u0105dze\u0144 telemedycznych, jako dzia\u0142ania podnosz\u0105ce komfort uczest. i ich opiek. w korzystaniu z innowacyjnych technologii teleopieku\u0144czych. Grupa docelowa proj. to: - osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodziny, - opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych. W proj. zostanie zatrudnionych 124 opiekun\u00f3w s\u0105siedzkich (99K, 25M) oraz 8 os. wykwal. personelu med.(7K,1M): opiek. \u015brod., AON, piel\u0119gniarka/arz, opiekun osoby starszej, opiekun medyczny lub os. posiadaj\u0105ce do\u015bwiadczenie w realizacji us\u0142ug opiek., w tym zawodowe wraz z min. 80-godz. szkoleniem z zakresu realizowanej us\u0142ugi. Projekt realizowany jest w partnerstwie organizacji pozarz\u0105dowej (Fundacji) oraz NZOZ-u (przedsi\u0119biorcy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej wsparte us\u0142ug\u0105 teleopieki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11931028.17", "WARTOSC": "14036503.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Rozwo\u0301j i zwie\u0328kszenie doste\u0328pnos\u0301ci us\u0142ug spo\u0142. \u2013 opieku\u0144czych i asystenckich dla 1190 os\u00f3b niesamodzielnych oraz wsparcie w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czych 994 opiekun\u00f3w faktycznych z 7 powiat\u00f3w woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.2020 do 03.2023. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie GM Szczecin i powiat\u00f3w: polickiego, drawskiego. szczecineckiego, \u0142obeskiego, \u015bwidwi\u0144skiego i bia\u0142ogardzkiego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 1190 os\u00f3b niesamodzielnych (893K/297M), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i 994 opiekun\u00f3w faktycznych (746K/248M). Przewidziano realizacj\u0119 12 zada\u0144 obejmuj\u0105cych: us\u0142ugi opieku\u0144cze, w tym specjalistyczne, opieku\u0144cze us\u0142ugi s\u0105siedzkie, us\u0142ugi asystenta osobistego osoby niepe\u0142nosprawnej, w tym podczas opieki wytchnieniowej, organizacj\u0119 wsparcia wytchnieniowego w formie pobyt\u00f3w kr\u00f3tkookresowych \u2013 \u015bwietlica wytchnieniowa oraz \u015bredniookresowych \u2013 tzw. pobyty wytchnieniowe, wsparcie doradczo-szkoleniowo-informacyjne dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 dw\u00f3ch wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego \u2013 w Szczecinie i \u0141obzie. Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie Wnioskodawcy JST \u2013 GM Szczecin z podmiotami ekonomii spo\u0142ecznej: Partner 1 - Fundacja Pomocy Chorym na Zanik Mi\u0119\u015bni oraz Partner 2 - Fundacja Pasja. Partnerzy to organizacje pozarz\u0105dowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obszarze po\u017cytku publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN", "TYTUL": "Zaopiekowani \u2013 systemowe wzmacnianie potencja\u0142u opieku\u0144czego rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4132996.08", "WARTOSC": "4862348.33", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez zwi\u0119kszanie osi\u0105ganych zysk\u00f3w, wzrost zatrudnienia i specjalizacj\u0119 w danej bran\u017cy ES w regionie szczecineckim. Powstanie Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu szczecineckiego zajmuj\u0105cy si\u0119 kompleksowym wparciem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (planowane obj\u0119cie wsparciem 100 PES) i ich \u015brodowisk lokalnych oraz os\u00f3b indywidualnych (planowane jest obj\u0119cie wsparciem 500 os\u00f3b) zainteresowanych uruchomieniem lub wspieraniem (otoczenie, np. JST, NGO) przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej. Indywidualizacja \u015bcie\u017cek wsparcia opartych na diagnozie \u015brodowiska lokalnego/ grupy inicjatywnej/PES, \u015bwiadczenie przez personel merytoryczny dla rozwoju ES: ANIMACJI LOKALNEJ zawieraj\u0105cej instrumenty edukacyjne, animacyjne i informacyjne; US\u0141UG POWSTAWANIA NOWYCH PES \u015bwiadczonych poprzez min. szkolenia i doradztwo dla grup inicjatywnych oraz WSPARCIA ISTNIEJ\u0104CYCH PES, poprzez ich ekonomizacj\u0119 i wzrost konkurencyjno\u015bci. Kompleksowo\u015b\u0107 i wszechstronno\u015b\u0107 wsparcia \u015bwiadczona \u2013 od \u015brodowisk lokalnych poprzez grupy inicjatywne i nowe podmioty oraz istniej\u0105ce podmioty, zapewnia zaspokojenie i efektywne oddzia\u0142ywanie na zdiagnozowane potrzeby, problemy i deficyty oraz doprowadzi do realizacji min. 13 inicjatyw na rzecz ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, powstawania 15 prozatrudniowych PES oraz utworzenia min 15 nowych miejsc pracy w PS oraz podj\u0119cia pracy \u0142\u0105cznie przez 66 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - O\u015brodekWsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dla regionu szczecineckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2362582.37", "WARTOSC": "2929008.68", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona i wzmocnienie populacji \u0142ososia atlantyckiego (Salmo salar) i minoga rzecznego (Lampetra fluviatilis) na Specjalnym Obszarze Ochrony Siedlisk Dorzecze Pars\u0119ty PLH 320007. \u0141oso\u015b atlantycki jest gatunkiem skrajnie zagro\u017conym (CR), natomiast min\u00f3g rzeczny oznaczony jest jako gatunek wysokiego ryzyka, nara\u017cony na wygini\u0119cie (VU). Zanieczyszczenie rzek, ich przegradzanie i regulacja, wycinanie nadbrzez\u02d9nej ros\u00b4linnos\u00b4ci, eksploatacja z\u02d9wiru na tarliskach, a takz\u02d9e nadmierne po\u0142owy to g\u0142\u00f3wne przyczyny ograniczenia populacji \u0142ososia atl. i minoga rz. w Polsce Do dnia dzisiejszego, w przypadku Pars\u0119ty wi\u0119kszo\u015b\u0107 powy\u017cszych przyczyn zosta\u0142a wyeliminowana: poprawi\u0142a si\u0119 jako\u015b\u0107 wody, zaprzestano regulowania rzeki, ograniczono prace melioracyjne, udro\u017cniono g\u0142\u00f3wne koryto rzeki do 134 km, wprowadzono przepisy w regulaminie amatorskiego po\u0142owu ryb nakazuj\u0105ce wypuszczanie z\u0142owionych \u0142ososi z powrotem do rzeki, zapocz\u0105tkowano dzia\u0142ania zwi\u0105zane z walk\u0105 z k\u0142usownictwem. Efektem tych dzia\u0142a\u0144 by\u0142o pojawienie si\u0119, jednak jeszcze nielicznych \u0142ososi i minog\u00f3w w rzece. Kolejnym dzia\u0142aniem koniecznym do odbudowania trwa\u0142ej populacji tych gatunk\u00f3w jest budowa i ochrona tarlisk, prowadzenie systematycznych zarybie\u0144 oraz budowanie \u015bwiadomo\u015bci znaczenia bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w spo\u0142ecze\u0144stwie lok., w tym w\u015br\u00f3d \u015brodowisk w\u0119dkarskich.G\u0142\u00f3wne zadania projektu: Dok. techniczna, Budowa tarlisk, Aktywna ochrona tarlisk, Wzmocnienie populacji \u0142ososia atl. poprzez zarybienia, Monitoring w\u0119dr\u00f3wek \u0142ososia atl. i minoga rz., Ocena stanu populacji minoga rz. i \u0142ososia atl., Kampania spo\u0142.-edukacyjna, Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, Zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST I GMIN DORZECZA PARS\u0118TY", "TYTUL": "Ochrona \u0142ososia atlantyckiego i minoga rzecznego na Specjalnym Obszarze Ochrony Siedlisk Dorzecze Pars\u0119ty PLH 320007", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4213661.74", "WARTOSC": "4957249.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 210 os\u00f3b z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Okres realizacji: 01.07.2017 do 31.12.2019. Projekt realizowany w Partnerstwie przez: \u2022 Stowarzyszenie SOS dla Rodziny \u2013 Lider \u2022 Fundacj\u0119 Pasja \u2022 4C Centrum Ekonomii Spo\u0142ecznej Sp. z o.o. W projekcie przewidziano wsparcie, jak: \u2022 Szkolenia i kursy umo\u017clwiaj\u0105ce podniesienie/zmian\u0119 lub nabycie nowych kompetencji i kwalifikacji, \u2022 Sta\u017ce - zaj\u0119cia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabywanie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych pod okiem instruktora zawodu; \u2022 Zaj\u0119cia wzmacniaj\u0105ce kompetencje osobiste, spo\u0142eczne i pozycj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 uczestnik\u00f3w oraz godzenie r\u00f3l spo\u0142eczno-zawodowych; \u2022 Zindywidualizowane poradnictwo i doradztwo w rozwi\u0105zywaniu indywidualnych problem\u00f3w. Uczestnicy b\u0119d\u0105 nabywa\u0107 do\u015bwiadczenie w ramach utworzonych 11 pracowni/warsztat\u00f3w spo\u0142eczno-uzawodawiaj\u0105cych, jak: - remontowo-budowlano-porz\u0105dkowa (3 pracownie: w Drawsku, \u015awidwinie, \u0141obzie) - gastonomiczno-kateringowa (2 pracownie: Drawsko i Szczecin) - szwalnicza (\u0141obez) - garma\u017ceryjna (Police) - mechaniki samochodowej (Szczecin) - administracyjno-biurowa (2 pracownie Szczecin) - og\u00f3lnobudowlano-stolarska (Szczecin). W ramach projektu utworzone zostan\u0105 nowe grupy w CIS SOS i utworzone zostan\u0105 dwa nowe CISy. Zakupione b\u0119dzie wyposa\u017cenie dla ka\u017cdej z tych grup. Zak\u0142adane efekty projektu: \u2022 66 os\u00f3b uzyska kwalifikacje zawodowe, \u2022 53 osoby poszukiwa\u0107 b\u0119d\u0105 pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, \u2022 32 os\u00f3b b\u0119dzie pracowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu, \u2022 118 os\u00f3b wzmocni swoje funkcjonowanie w sferze spo\u0142ecznej, \u2022 53 osoby podejm\u0105 zatrudnienie, \u2022 Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b nab\u0119dzie r\u00f3\u017cnego rodzaju kompetencje, w tym: kompetencje spo\u0142eczne (umiej\u0119tno\u015bci przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do interakcji z otoczeniem o zdolno\u015b\u0107 do wchodzenia w takie interakcje, np. umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole) i kompetencje zawodowe (wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i postawy zwi\u0105zane z wykonywanymi czynno\u015bciami w ramach aktywizacji zawodowej).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"SOS DLA RODZINY\"", "TYTUL": "AS Aktywni spo\u0142ecznie - Wsparcie dla tworzenia podmiot\u00f3w integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1648340.40", "WARTOSC": "1939224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "TYP:1 Projekt skierowany jest do GD z obszaru WZ w rozum przepis\u00f3w KC. Celem interwencji jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci przez uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe. Osi\u0105gni\u0119cie tego za\u0142o\u017cenia b\u0119dzie mo\u017cliwe m.in. poprzez realizacj\u0119 komplementarnych program\u00f3w na rzecz podnoszenia kwalifikacji edukacyjno-zawodowych wykorzystane dla obj\u0119tej grupy wsparcie: zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez sta\u017ce i praktyki zawodowe. Udzia\u0142 w proj. we\u017amie 140 os w wieku powy\u017cej 18r\u017c. zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifikacji zawodowych. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie WZ od 01.10.2018-30.09.2020r. Ka\u017cdy z UP, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy grupy docelowej b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, tj.: a. uczniowie technik\u00f3w, szk\u00f3\u0142 policealnych, b. s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, c. os doros\u0142e zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu Wnioskodawca udzieli ka\u017cdemu z uczestnik: -wsparcie edukacyjno-zawodowego(4godz/os),-przeprowadzi badanie lekarskie dopuszczaj\u0105ca do szkole\u0144, praktyk lub sta\u017cy, zakupu odzie\u017cy ochronnej, - przeprowadzi szkolenie BHP (praktyki, sta\u017ce), -udzieli wsparcia szkoleniowego (na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb), -przeprowadzi aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 poprzez gie\u0142d\u0119 pracy z pracodawcami (2godz/os), -dla wszystkich uczni\u00f3w ko\u0144cz\u0105cych Zasadnicze Szko\u0142y Zawodowe zorganizuje praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w. Dla wszystkich uczni\u00f3w technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 policealnych zorganizuje sta\u017ce (do 2 m-cy). W/w szko\u0142ach z kt\u00f3rych bd UP istnieje zapotrzebowanie na sta\u017ce zawodowe wykraczaj poza zakres kszta\u0142cenie zawodowe i praktyki. Ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w Projektu, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy GD, w wyniku realizacji projektu 140", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "GOTOWI DO PRACY II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1666119.24", "WARTOSC": "1960140.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Proj. \u201eOd aktywizacji do godnego zatrudnienia\u201d zost. zrealiz. przez partnerstwo spo\u0142. w wyniku oddolnej inicjatywy Stowarzyszenia Aktywnego Wspierania Gospodarki oraz Fundacji Green Europe \u2013 podm. posiad. do\u015bw. w aktywiz. sp\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. - zawod. 150os.(82K) nieaktywnych zawod./os. bezrobotnych zal. do IIIgr. oddalenia od rynku pracy, zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., w tym os.z niepe\u0142nospr., os.do\u015bw. wielokrotnego wyklucz., os. korzyst. z POP\u017b, z terenu pow. charakteryz. ponadprzeci\u0119tnym wyklucz. spo\u0142. tj.: m. Koszalin, koszali\u0144ski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, szczecinecki, przez realiz. w term. 01.09.2017 \u2013 31.12.2018r. kompleksowego programu, realiz. na podst. indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania przygotow. dla ka\u017cdego uczest. proj. (UP) z uwzgl. diagnozy syt. problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Wsparcie w proj. b\u0119dzie realiz. jako Program s\u0142u\u017c\u0105cy aktywizacji spo\u0142.-zawod. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. za pomoc\u0105 instrum.aktywizacji spo\u0142. i zawod. Dzia\u0142. w proj. dla 150UP: indywidual. i kompleks. diagn. sytuacji problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb ka\u017cdego UP, w tym doradztwo psych., dor. zawod., przygotow. IPD oraz indywid. \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj. ka\u017cdorazowo adekwatne formy wsparcia w zakr. aktywiz. spo\u0142ecznej (grupowe poradn. psycholog, treningi kompet. i umiej. spo\u0142., gr. wsparcia) i zawodowej (po\u015brednictwo pracy; poradn. zawod., szkol. zawod. dostos. do potrzeb na rynku pracy; 3m-ce sta\u017ce zawod.). Istot. rezultatem realiz. proj. b\u0119dzie nabycie/wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompet. spo\u0142. umo\u017cliw. uzysk. kwalifikacji w celu podj\u0119cia zatrudnienia. Ponadto zdobycie do\u015bw . i wzrost motywacji do podj\u0119cia aktywno\u015bci, co wp\u0142ynie na osi\u0105gn. efektywn. spo\u0142eczno - zatrudnieniowej w ramach proj. Proj. zg. jest z typem proj. 1 c dzia\u0142ania 7.1 RPO WZ. Partnerstwo wsp\u00f3\u0142pracuje z PCPR, OPS w Bia\u0142ogardzie, PUP \u015awidwin, CKZ Szczecinek.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Od aktywizacji do godnego zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1913253.41", "WARTOSC": "2250886.37", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU \"ZD\u0104\u017bY\u0106 PRZED RAKIEM - bezp\u0142atne badania profilaktyczne jelita grubego realizowane przez plac\u00f3wk\u0119 Twoja Przychodnia Szczeci\u0144skie Centrum Medyczne\" jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci do profilaktyki raka jelita grubego poprzez obj\u0119cie programem zdrowotnym 1500 os\u00f3b z obszar\u00f3w powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, drawskiego, gryfickiego, kamie\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego i \u015bwidwi\u0144skiego (tzw. \u201dbia\u0142ych plam\u201d)w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim w zakresie podnoszenia wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci na temat profilaktyki raka jelita grubego oraz obj\u0119cie 1000 os\u00f3b przesiewowymi badaniami do ko\u0144ca grudnia 2022 roku. UCZESTNIKAMI PROJEKTU B\u0118DZIE 1500 os\u00f3b(w tym 825 m\u0119\u017cczyzn),kt\u00f3re zamieszkuj\u0105, ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 (zgodnie z Kodeksem Cywilnym)na obszarze powiat\u00f3w: bia\u0142ogardzkiego, drawskiego, gryfickiego, kamie\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego i \u015bwidwi\u0144skiego w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim i s\u0105: [A]w wieku: [-]50-65 lat bez objaw\u00f3w raka jelita grubego,lub [-]40-65 lat,bez objaw\u00f3w raka jelita grubego,kt\u00f3re mia\u0142y w rodzinie przynajmniej jednego krewnego pierwszego stopnia z rakiem jelita grubego,lub [-]od 25-65 lat pochodz\u0105ce z rodziny HNPCC lub FAP, [B]oraz nie mia\u0142y kolonoskopii w ostatnich 10 latach i zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do projektu w systemie oportunistycznym. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU 1000 os\u00f3b(w tym 550 m\u0119\u017cczyzn)dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne w zakresie wykrywania raka jelita grubego. ZADANIA REALIZOWANE W PROJEKCIE: [1]Dostosowanie pomieszcze\u0144 na potrzeby utworzenia nowej pracowni endoskopowej w terminie IX-XII\u20192020. [2]Wyposa\u017cenie pracowni endoskopowej w terminie XI-XII\u20192020. [3]Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne polegaj\u0105ce na zach\u0119caniu do bada\u0144 profilaktycznych realizowane w skierowane do 1500 os\u00f3b w terminie XI\u20192020-XII\u20192022 [4]Realizacja us\u0142ug zdrowotnych na rzecz 1000 os\u00f3b w terminie I\u20192021-XII\u20192022.", "BENEFICJENT": "UROMED JAKUB KOTERAS", "TYTUL": "ZD\u0104\u017bY\u0106 PRZED RAKIEM - bezp\u0142atne badania profilaktyczne jelita grubego realizowane przez plac\u00f3wk\u0119 Twoja Przychodnia Szczeci\u0144skie Centrum Medyczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1471878.65", "WARTOSC": "1731621.95", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt(typ op. 2:a, g, f) jest skierowany do 110 rodzin (doros\u0142ych:100K, 80M oraz dzieci: 120K, 130M) zagr. umieszcz. dzieci w pieczy oraz 10 rodzin zast.(doros\u0142ych:10K,10M i dzieci:8K, 12M ) - w tym min.47 OzN (27K, 20M) z trud. wychowawczymi. W sumie projekt obejmie 470 UP (dzieci i doros\u0142ych) ze 120 rodzin Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142. \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad.rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego, koszali\u0144skiego, ko\u0142obrzeskiego, szczecineckiego, wa\u0142eckiego. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, SAWG i Gmina \u015awidwin(GOPS) w okresie 01.06.2019 r. - 31.05.2021 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie indywidualnych potrzeb ka\u017cdej rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1283058.00", "WARTOSC": "1509480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w na obszarze wsparcia:1.Ograniczonego dost\u0119pu do zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w szkolenia zawodowego dla os\u00f3b pozostaj\u0105cych w plac\u00f3wkach ponadgimnazjalnych 2. Braku \u015brodk\u00f3w finansowych na pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z podnoszeniem kwalifik zawod 3. Braku odpowiedniego zaplecza technicznego (specjalistycznych warsztat\u00f3w szkoleniowych) w plac\u00f3wkach ponadgimnazjalnych, gdzie mogliby uczniowie uzyska\u0107 dodatkowe kwalifik zawod Udzia\u0142 w proj. we\u017amie 140 os w wieku powy\u017cej 18r\u017c. zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalifik zawod. Proj realiz b\u0119dzie na terenie WZ od 01.11.2017-31.10.2019r. Ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w projektu, ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy grupy docelowej,b\u0119dzie nale\u017ca\u0142 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup,tj: a.uczniowie technik\u00f3w, szk\u00f3\u0142 policealnych, b. s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, c. os doros\u0142e zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem kwalif zawod.W ramach proj Wniosk udzieli ka\u017cdemu z uczestnik: -wsparcie edukacyjno-zawodowego(4godz/os),-przeprowadzi\u0107 badanie lekarskie dopuszczaj\u0105ca do szkole\u0144, praktyk lub sta\u017cy, - zakupu odzie\u017cy ochronnej, -przeprowadzi szkolenie BHP (szkolenie,praktyki, sta\u017ce), -udzieli wsparcia szkoleniowego (na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb), -przeprowadzi aktywizacj\u0119 zawod poprzez gie\u0142d\u0119 pracy z pracodawcami (2godz/os), -dla wszystkich uczni\u00f3w ko\u0144cz\u0105cych Zasadnicze Szko\u0142y Zawodowe zorganizuje praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w (do 2 mcy), -dla wszystkich uczni\u00f3w technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 policealnych zorganizuje sta\u017ce zawodow u pracodawc\u00f3w (do 4 mcy)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU POWIATU S\u0141AWIE\u0143SKIEGO", "TYTUL": "GOTOWI DO PRACY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1271515.20", "WARTOSC": "1519915.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest \u201eZwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej z zakresu raka piersi oraz podniesienie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne poprzez obj\u0119cie badaniem mammograficznym 2700K z powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, bia\u0142ogardzkiego, gryfickiego, \u015bwidwi\u0144skiego, koszali\u0144skiego i m.Koszalin, a tak\u017ce poprawa dost\u0119pno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej z zakresu raka jelita grubego oraz podniesienie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne poprzez obj\u0119cie badaniem kolonoskopowym 400 (180K, 220M) mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, bia\u0142ogardzkiego, gryfickiego, \u015bwidwi\u0144skiego w okresie 01.08.2020r.- 31.10.2021r.\u201d Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz profilaktyki zdrowotnej w okresie 8.2020-10.2021 poprzez obj\u0119cie UP szerokim zestawem form wsparcia (min.2/os;SKD2.10) us\u0142ugi zdrowotne (obligator.) nie stanowi\u0105 jedynej formy wsparcia w projekcie. Schemat realizacji projektu zosta\u0142 oparty o TYP 3 projektu Rozw\u00f3j profilaktyki w kierunku wykrywania raka piersi, raka jelita grubego w tym: #1 realizacja us\u0142ug zdrowotnych - bada\u0144 mammografii (finans. Z NFZ)zad.4 #2 realizacja us\u0142ug zdrowotnych bada\u0144 kolonoskopii (finans. Z EFS)zad.3 #3 spotkania inform.-eduk. o charakterze lokalnym dla UP, zad.1 #4 zapewnianie dojazdu na badania dla UP,zad.6 #5 zapewnienie opieki nad osob\u0105 potrzebuj\u0105c\u0105 wsparcia w codziennym funkcjonowaniu, kt\u00f3r\u0105 opiekuje si\u0119 osoba obj\u0119ta wsparciem w ramach projektu, w czasie korzystania ze wsparcia.,zad.6 #6 spotkania edukacyjne z zakresu profilaktyki nowotworowej w kierunku wykrywania raka piersi, jelita grubego kierowane do lekarzy i pieleg. POZ z obszaru wsparcia,zad.2 #7 zakup sprz\u0119tu medycznego do kolonoskopii oraz niezb\u0119dne prace remontowe, zad.5 Realizacja ww. cel\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie (3100 UP).", "BENEFICJENT": "LECH INVESTMENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zbadaj si\u0119, wygraj zdrowie! - program bada\u0144 profilaktycznych w zakresie wczesnego wykrywania raka piersi i raka jelita grubego w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "840611.73", "WARTOSC": "988954.98", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych i rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w regionie szczecineckim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej odbiorcom dzia\u0142a\u0144 projektowych, tj. 40 os\u00f3b fiz. (w tym 25 K) ukierunkowane na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz min. 2 podmioty ukierunkow. na za\u0142o\u017cenie PS i/lub 2 PS (w tym sp\u00f3\u0142dzielnie). Nast\u0119pnie zostanie utworzonych 20 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co wi\u0105\u017ce si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z powstawaniem nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w regionie szczecineckim. Nowe miejsca pracy wspierane b\u0119d\u0105, dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym coaching, mentoring. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie szczecineckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1745064.83", "WARTOSC": "2053017.45", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.04.2018 do 31.12.2020 r. Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego poprzez wykonanie 2000 bada\u0144 kolonoskopowych na obszarze \u201ebia\u0142ej plamy\u201d w zakresie profilaktyki nowotworowej raka jelita grubego. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: 1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tychprogramem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS\u20133333os. 2.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 3.Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. 4.Liczba zakupionych nowych \u015aT\u20134szt. 5.Liczba zakupionych WNiP\u20131szt. 6.Procent os\u00f3b z grupy docelowej kierowanych na badania profilaktyczne z zakresu raka jelita grubego, zamieszkuj\u0105cych i/lub pracuj\u0105cych na obszarach \u201ebia\u0142ych plam\u201d w zakresie profilaktyki raka jelita grubego wskazanych przez Centrum Onkologii \u2013 Instytut im. Marii Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie\u201d \u2013 100% (kryt.prem.) 7. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne \u2013 2000 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby: 1.w wieku 55-64 lat w przypadku przeprowadzania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby), 2.w wieku 25-65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym). 2.personel lekarski i piel\u0119gniarski POZ zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie pow. \u0142obeski, kt\u00f3ry jest \u201ebia\u0142\u0105 plam\u0105\u201d w zakr. profilaktyki raka jelita grubego. \u0141\u0105cznie b\u0119dzie to 3343 os.Badania realizowane b\u0119d\u0105 w godzinach popo\u0142udniowych (2 razy w tygodniu) i w soboty (kryt.prem.). Dzia\u0142. w projekcie wpisuj\u0105 si\u0119 w typ projekt\u00f3w uj\u0119tych w dzia\u0142. 6.8 RPO WZ. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 zad.: 1. Uruchomienie pracowni do bada\u0144 kolonoskopowych 2.Realizacja profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych 3. Realizacja dzia\u0142a\u0144 inf.-eduk. dla grupy docelowej 4.Realizacja dzia\u0142a\u0144 eduk. skierowanych do kadr POZ 5.Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ INTERMED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Choroba nie czeka, Ty te\u017c nie czekaj - rozw\u00f3j profilaktyki nowotworowej w kierunku wykrywania raka jelita grubego w Powiecie \u0141obeskim przez NZOZ INTERMED Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "935251.46", "WARTOSC": "1100295.83", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Proj. \u201eProgram aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej dla mieszka\u0144c\u00f3w woj. zachodniopomorskiego\u201d zost. zrealiz. przez partnerstwo spo\u0142.-publiczne w wyniku oddolnej inicjatywy Stowarzyszenia Aktywnego Wspierania Gospodarki, Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie Bia\u0142ogard oraz Fundacji Green Europe \u2013 podm. posiad. do\u015bw. w aktywiz. sp\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. - zawod. 100os.(55K) nieaktywnych zawod., zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., w tym os.z niepe\u0142nospr., os.do\u015bw. wielokrotnego wyklucz., os. korzyst. z POP\u017b, z terenu pow. charakteryz. ponadprzeci\u0119tnym wyklucz. spo\u0142. tj.: m. Koszalin, koszali\u0144ski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, szczecinecki, przez realiz. w term. 01.09.2016 \u2013 31.12.2017r. kompleksowego programu, realiz. na podst. indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania przygotow. dla ka\u017cdego uczest. proj. ( UP) z uwzgl. diagnozy syt. problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Wsparcie w proj. b\u0119dzie realiz. jako Program s\u0142u\u017c\u0105cy aktywizacji spo\u0142.-zawod. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. za pomoc\u0105 instrum. aktywizacji spo\u0142. i zawod. Dzia\u0142. w proj. dla 100UP: indywidual. i kompleks. diagn. sytuacji problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb ka\u017cdego UP, w tym doradztwo psych., dor. zawod., przygotow. IPD oraz indywid. \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj. ka\u017cdorazowo adekwatne formy wsparcia w zakr. aktywiz. spo\u0142ecznej (grupowe poradn. psycholog, treningi kompet. i umiej. spo\u0142., gr. wsparcia) i zawodowej (po\u015brednictwo pracy; poradn. zawod., szkol. zawod. dostos. do potrzeb na rynku pracy; 3m-ce sta\u017ce zawod.). Istot. rezultatem realiz. proj. b\u0119dzie nabycie/wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompet. spo\u0142. umo\u017cliw. uzysk. kwalifikacji w celu podj\u0119cia zatrudnienia. Ponadto zdobycie do\u015bw . i wzrost motywacji do podj\u0119cia aktywno\u015bci, co wp\u0142ynie na osi\u0105gn. efektywn. spo\u0142eczno - zatrudnieniowej w ramach proj. Proj. zg. jest z typem proj. 1 c dzia\u0142ania 7.1 RPO WZ.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej dla mieszka\u0144c\u00f3w woj. zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "995288.45", "WARTOSC": "1170927.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest wzrost liczby oso\u00b4b zg\u0142aszaja?cych sie? na badania profilaktyczne raka jelita grubego z tereno\u00b4w 7 powiato\u00b4w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o najni\u017cej zg\u0142aszalnos\u00b4ci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 600 os.(330K) w okresie do 31.12.2022 r.Dzia\u0142ania projektowe obejma? dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwie?kszenia s\u00b4wiadomos\u00b4ci o potrzebie realizacji badan\u00b4 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj. oraz lekarzy POZ z obsz.proj. Projekt przewiduje zakup aparatury i sprze?tu, daja?cego gwarancje? wysokiej jakos\u00b4ci badan\u00b4 przesiew., kto\u00b4re be?da? przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min. 600 badan\u00b4 profilakt. Grupe? docelowa? stanowic\u00b4 be?dzie min.650 os.(360 K) wy\u0142\u0105cznie z \"bia\u0142ych plam: a) w wieku 50 - 65 lat bez objaw\u00f3w raka jelita grubego, b) w wieku 40 - 65 lat, bez objaw\u00f3w raka jelita grubego, kt\u00f3re mia\u0142y w rodzinie przynajmniej jednego krewnego pierwszego stopnia (rodzice, rodze\u0144stwo, dzieci) z rakiem jelita grubego c) w wieku od 25 - 65 lat pochodz\u0105cych z rodziny HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym) zam. na terenie \"bia\u0142ych plam\" wzp zg z KC,kto\u00b4re zostana? obje?te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, oraz us\u0142ug\u0105 medyczn\u0105 oraz 50 lekarzy POZ (40K)z placo\u00b4wek zlokalizowanych na terenie OP, kto\u00b4rzy obje?ci zostana? szkoleniami i w\u0142a?czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. badan\u00b4 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142an\u00b4 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w proj. podnosza?ce s\u00b4wiadomos\u00b4c\u00b4 w zakr. zagroz\u02d9en\u00b4 zachorowan\u00b4 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, badan\u00b4 w tym sposobu przygotowania sie? do niego i jego przebiegu. Dzia\u0142ania z zakresu profilaktyki raka jelita grubego b\u0119d\u0105 realizowane w projekcie tylko w systemie oportunistycznym. Projekt spe\u0142nia kryt.prem.: 1 i 6.", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Kolonovita II\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1479163.20", "WARTOSC": "1740192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 100 os\u00f3b z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (min. 50% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z SSW). Okres realizacji 1.04.2020 -31.03.2022 r.Projekt realizowany przez: Stowarzyszenie SOS dla Rodziny w Szczecinie w partnerstwie z MOPR Szczecin. W projekcie przewidziano wsparcie takie jak: wsparcie spo\u0142eczno \u2013 \u015brodowiskowe, szkolenia i kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie/zmian\u0119 lub nabycie nowych kompetencji i kwalifikacji, po\u015brednictwo pracy. Uczestnicy b\u0119d\u0105 nabywa\u0107 kwalifikacje zawodowe na szkoleniach w zawodach: pokojowa, ogrodnik, kelner, kucharz, szwaczka pracownik budowlany. Wsparcie spo\u0142eczno \u2013 \u015brodowiskowe obejmowa\u0107 b\u0119dzie pomoc doradcy zawodowego, psychologa, pracownika socjalnego, ew. innych ekspert\u00f3w w razie wyst\u0105pienia takich indywidualnych potrzeb. Zak\u0142adane efekty projektu: 35 os\u00f3b (4 ON) uzyska kwalifikacje zawodowe, 35 osoby poszukiwa\u0107 b\u0119d\u0105 pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie,35 os\u00f3b b\u0119dzie pracowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu, 44 osoby wzmocni\u0105 swoje funkcjonowanie w sferze spo\u0142ecznej (w tym 5 ON), 30 os\u00f3b podejmie zatrudnienie (w tym 3 osoby niepe\u0142nosprawne), Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b nab\u0119dzie r\u00f3\u017cnego rodzaju kompetencje, w tym: kompetencje spo\u0142eczne (umiej\u0119tno\u015bci przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do interakcji z otoczeniem o zdolno\u015b\u0107 do wchodzenia w takie interakcje, np. umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole) i kompetencje zawodowe (wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i postawy zwi\u0105zane z wykonywanymi czynno\u015bciami w ramach aktywizacji zawodowej). Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na terenie powiat\u00f3w: Szczecin, polickiego (gm. Nowe Warpno), \u0142obeskiego,drawskiego i \u015bwidwi\u0144skiego. W projekcie zaplanowano udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (minimum 10 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SOS DLA RODZINY", "TYTUL": "Trening aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej dla uczestnik\u00f3w CIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "915500.07", "WARTOSC": "996300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "\u00a0 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 15-29 zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projekt\u00f3w nr 1, elementy: 1, 2, 3 i 5 (na podstawie regulaminu konkursu\u00a0POWR.01.02.02-IP.22-32-002/15 ). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os. z tzw. grupy NEET (w spos\u00f3b szczeg\u00f3\u0142owy struktura gr. docelowej zosta\u0142a przedstawiona w pkt. 3.2 wniosku). \u00a0 W ramach projektu zrekrutowane zostanie 5 grup 12-osobowych. Nast\u0119pnie UP obj\u0119ci zostan\u0105 indywidualnymi konsultacjami z doradc\u0105 zawodowym, psychologiem i szkoleniem z komunikacji i pracy w grupie. W kolejnej fazie UP przejd\u0105 szkolenia zawodowe, zako\u0144czone egzaminem daj\u0105cym uprawnienia do wykonywania zawodu oraz przyst\u0105pi\u0105 do 5-m-cy sta\u017cy zawodowych wraz ze wsparciem stypendialnym oraz opiekuna sta\u017cu - 1 opiekun oddelegowany dla 3 UP). Osobom niepe\u0142nosprawnym podczas realizacji szkole\u0144 zawodowych przydzielony zostanie opiekun osoby niepe\u0142n. \u00a0 Na ostatnim etapie UP zostanie przydzielony indywidualny po\u015brednik pracy, kt\u00f3ry aktywnie w\u0142\u0105czy si\u0119 w poszukiwanie ofert zatrudnienia, pomo\u017ce w redagowaniu dok. rekrutacyjnych, s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie rad\u0105 oraz motywowa\u0142 uczestnika projektu do aktywnego poszukiwania pracy. Przewidziane formy wsparcia maj\u0105 na celu zapobieganie marginalizacji spo\u0142ecznej UP, walk\u0119 ze zniech\u0119ceniem do dalszej aktywno\u015bci, poczuciem niskiej samooceny, frustracji oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Dob\u00f3r przyj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 ma na celu jak najtrwalsz\u0105 przemian\u0119 w\u015br\u00f3d UP w sferze mentalnej (zmiana podej\u015bcia) i zawodowej (zdobycie pracy). \u00a0 W ramach projektu przewidziano szkolenia oraz sta\u017ce w zawodach: Masa\u017cysta Pomoc kuchenna Opiekun os\u00f3b starszych Barman (2 edycje) \u00a0 Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: os. niepe\u0142nosprawnych na poziomie co najmniej 17% os. o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 36% os. d\u0142ugotrwale bezro", "BENEFICJENT": "EWA DYMEK PROGRES", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "906701.60", "WARTOSC": "986725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada\u00a0wsparcie dla 80 uczestnik\u00f3w\u00a0(45 kobiet i\u00a035 m\u0119\u017cczyzn; w tym\u00a064 os\u00f3b biernych zawodowo i 16 bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP)\u00a0w wieku\u00a0do 29 lat; z 6 zachodniopomorskich powiat\u00f3w: ko\u0142obrzeskiego, \u015bwidwi\u0144skiego, bia\u0142ogardzkiego, szecinieckiego, koszali\u0144skiego i m. Koszalin.\u00a0ZaplanowanoWsparcie indywidualne doradcy zawodowego i psychologaSzkolenia zawodowe dla 72\u00a0os\u00f3b\u00a0dopasowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 uczestnik\u00f3w i pracodawc\u00f3w z lokalnego rynku\u00a0pracy\u00a0- dobrane na podstawie IPDKompleksowe i zindywidualizowane po\u015brednictwo pracyOrganizacj\u0119\u00a04 miesi\u0119cznych p\u0142atnych sta\u017cy\u00a0dla 64 os\u00f3b \u00a0 Kompleksowe wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o decyduj\u0105cy wp\u0142yw na zatrudnialno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w tj. potencja\u0142u do bycia zatrudnionym przez dopasowanie do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy w 6 ww. zachodnipomorskich\u00a0powiatach.\u00a0Szczeg\u00f3lny nacisk b\u0119dzie k\u0142adziony na umiej\u0119tno\u015b\u0107 budowania\u00a0\"wysp kwalifikacji\" pozwalaj\u0105cych na wielokierunkowe zarobkowanie w nowym zawodzie przysz\u0142o\u015bci, tym samym na zakorzenienie w rynku pracy bo wp\u0142ynie na m.in. gotowo\u015b\u0107 do\u00a0zmian - bo w\u0142a\u015bnie otwarto\u015b\u0107 na zmiany ma by\u0107 nowym mottem uczestnik\u00f3w. Uwzgl\u0119dnienie w programie rozwoju kompetencji mi\u0119kkich dot. m.in. autoprezentacji, komunikacji interpersonalnej, radzenia sobie ze stresem, odpowiedzialno\u015bci, wsp\u00f3\u0142pracy\u00a0i obycia w miejscu pracy - obok nabycia kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego - to odpowied\u017a na rekomendacje dot. wsparcia dla tej grupy wiekowej \u00a0 Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u 80 os\u00f3b do\u00a029 r.\u017c.\u00a0z 6 ww .zachodniopomorskich powiat\u00f3w nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne u\u0142atwiaj\u0105ce poruszanie si\u0119 na rynku pracy i dotycz\u0105ce aktywnego poszukiwania pracy dzi\u0119ki wsparciu doradcy zawodowego, psychologa i po\u015brednika pracy. Ponadto 72 ooby nab\u0119d\u0105\u00a0umiej\u0119tno\u015bci i wiedz\u0119 z zakresu pracy w nowym zawodzie\u00a0poprzez udzia\u0142 w szkoleniach a 64 osoby\u00a0nab\u0119d\u0105\u00a0do\u015bwiadczenie zawodowe i wiedz\u0119 praktyczn\u0105\u00a0w nowym zawodzie poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach", "BENEFICJENT": "PROECO ONE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "OTWARCI NA ZMIANY II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "871356.25", "WARTOSC": "1025125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie kwalifikacji zawodowych 120 os\u00f3b doros\u0142ych (63K + 57M), z obszaru woj. zachodniopomorskiego, kt\u00f3re s\u0105 zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawodowych do ko\u0144ca VI.2020r. Gr. docelowa: 120 os\u00f3b (63 kobiet + 57 m\u0119\u017cczyzn)w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, z wy\u0142. os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, z obszaru woj. zachodniopomorskiego (w przypadku os\u00f3b fiz. - pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, a w przypadku innych podmiot\u00f3w - posiadaj\u0105cych jednostk\u0119 organ. na obszarze woj. zachodniopomorskiego) z powiat\u00f3w: koszali\u0144ski, m. Koszalin, szczecinecki, ko\u0142obrzeski, bia\u0142ogardzki, \u015bwidwi\u0144ski, drawski, s\u0142awie\u0144ski. Zadania projektowe: Szkolenia i kursy zawodowe: -Przygotowywanie potraw zgodnie z trendami rynkowymi i zasadami zdrowego \u017cywienia - Montowanie stolarki budowlanej -Projektowanie grafiki komputerowej -Opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym Uzyskane rezultaty: Min. 80% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje zawodowe (uprawnienia) potwierdzone zewn\u0119trzn\u0105 certyfikacj\u0105 (za\u015bwiadczeniem potwierdzaj\u0105cym uprawnienia) w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia w projekcie (min. 96 os\u00f3b). Projekt realizowany w okresie: I.2019 - VI.2020 przez Wnioskodawc\u0119: Europejskie Centrum Edukacyjne w Koszalinie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA O\u015aWIATOWA-EUROPEJSKIE CENTRUM EDUKACYJNE", "TYTUL": "Dodatkowe kszta\u0142cenie szans\u0105 na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-17", "DATA_START": "2018-06-27", "DOFINANSOWANIE": "78981.63", "WARTOSC": "92919.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest edukacja ekologiczna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu \u015awidwi\u0144skiego poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: w ramach projektu zaplanowano warsztaty szko\u0142ach na terenie powiatu. Dla 10 plac\u00f3wek szczebla podstawowego i gimnazjalnego zostan\u0105 zakupione pomoce edukacyjne. W wyniku przes\u0142anej informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w projekcie, plac\u00f3wka b\u0119dzie mog\u0142a otrzyma\u0107 zestaw edukacyjny i z jego wykorzystaniem b\u0119dzie mia\u0142a obowi\u0105zek przeprowadzenia min. 3 warsztat\u00f3w, po jednym w tematach: 1) edukacja w zakresie efektywnego wykorzystania zasob\u00f3w naturalnych, 2) Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j a wykorzystywanie zasob\u00f3w naturalnych, 3) Kszta\u0142towanie zachowa\u0144 pro\u015brodowiskowych. O udziale w projekcie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. W projekcie zaplanowano organizacj\u0119 konferencji dla spo\u0142ecze\u0144stwa z terenu powiatu \u015bwidwi\u0144skiego. Tematem konferencji b\u0119dzie energia odnawialna. Wyst\u0105pienia prelegent\u00f3w b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter prezentacji wraz podaniem przyk\u0142ad\u00f3w wdro\u017conych rozwi\u0105za\u0144. Projekt b\u0119dzie uwie\u0144czony piknikiem podczas kt\u00f3rego zostan\u0105 wr\u0119czone nagrody laureatom konkursu \u201e\u015awidwi\u0144skie Skarby Przyrody\u201d, uczestnikom pikniku b\u0119d\u0105 dystrybuowane nieodp\u0142atnie foldery wykonane w ramach projektu oraz odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia/warsztaty dla najm\u0142odszych z wykorzystaniem pomocy dydaktycznych. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 przeprowadzane na zasadzie ciekawych do\u015bwiadcze\u0144, kt\u00f3rych wykonawcami b\u0119d\u0105 uczestnicy projektu.Do udzia\u0142u w pikniku zostan\u0105 zaproszeni wystawcy system\u00f3w OZE i rozwi\u0105za\u0144 z wykorzystaniem energ. odnawialnej co b\u0119dzie okazj\u0105 do zaznajomienia si\u0119 z ich ofert\u0105, mo\u017cliwo\u015bciami zastosowa\u0144 i kosztami.Wykorzystanie energii odnawialnych jest uzale\u017cniona w du\u017cej mierze od mo\u017cliwo\u015bci finansowych st\u0105d podczas pikniku zorganizowany b\u0119dzie Punkt Informacyjny Funduszy Europejskich, z kt\u00f3rego doradztwa b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 wszyscy uczestnicy wydarzenia. Z uwagi na dzia\u0142ania w wielu miejscach (10 szk\u00f3\u0142, piknik, konferencja, konkurs) projekt ma charakter niestacjonarny", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI", "TYTUL": "Edukacja w zakresie efektywnego wykorzystania zasob\u00f3w naturalnych zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wnowa\u017cnego rozwoju na terenie Powiatu \u015awidwi\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "634705.62", "WARTOSC": "746712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt s\u0142u\u017cy zmniejszaniu nier\u00f3wnowagi mi\u0119dzy popytem a poda\u017c\u0105 na lokalnych rynkach pracy, przez dzia\u0142ania w sektorze kszta\u0142cenia zawodowego opartego na idei lifelong learning (LLL). Projekt dla os\u00f3b doros\u0142ych z powiat\u00f3w gryfickiego, ko\u0142obrzeskiego, bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego, \u0142obeskiego, goleniowskiego, kamie\u0144skiego. Dzia\u0142ania maj\u0105 kontekst kr\u00f3tkookresowy (zaspokojenie bie\u017c\u0105cych potrzeb pracodawc\u00f3w przez kursy w zawodach deficytowych) oraz d\u0142ugookresowy. Dostosowaniu oferty w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb lokalnego rynku pracy ma s\u0142u\u017cy\u0107 stworzenie lokalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora o\u015bwiaty i szkolnictwa wy\u017cszego, instytucji rynku pracy, JST oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (Spoina). Baz\u0105 dla dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych w ramach sieci b\u0119d\u0105 instrumenty Zintegrowanego Systemu Kwalifikacji oraz Polskiej Ramy Kwalifikacji (PRK). Model zak\u0142ada rol\u0119 koordynatora i integratora kszta\u0142cenia na 4, 5 i 6 poziomie PRK dla szko\u0142y wy\u017cszej (Zachodniopomorska Szko\u0142a Biznesu w Szczecinie, Wydzia\u0142 w Gryficach). Oferta kszta\u0142cenia zawodowego uwzgl\u0119dni zasady LLL (Decyzja 1720/2006/WE Parlamentu Europ.): 1/ Proces uczenia si\u0119 z perspektywy osoby ucz\u0105cej si\u0119, 2/ Mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczenia si\u0119 w r\u00f3\u017cnych formach, miejscach i okresach \u017cycia; 3/R\u00f3wne traktowanie r\u00f3\u017cnych dr\u00f3g uczenia si\u0119. Dzia\u0142ania: 1/Doradztwo eduk.- zaw. dla os\u00f3b doros\u0142ych, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kw. zaw, 2/Kursy zawodowe dla os\u00f3b doros\u0142ych (spawacza, techn. rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych, uprawnienia elektr. do 1 KV, grafiki i poligrafii cyfrowej, kadr i p\u0142ac, opiekuna osoby starszej). Ponadto: kurs pedagogiczny, dla uzyskania kwalifikacji zawodowych nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 3/Stworzenie w ZPSB Gryfice subregionalnego Centrum Edukacji Doros\u0142ych Spoina, w modelu zintegrowanego kszta\u0142cenia zawodowego typu LLL. Funkcjonowanie modelu Spoina b\u0119dziesprawdzone poprzez przygotowanie dw\u00f3ch pilota\u017cowych ofert kszta\u0142cenia zawodowego na poziomie 5 PRK.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA SZKO\u0141A BIZNESU W SZCZECINIE", "TYTUL": "Spoina - szko\u0142a wy\u017csza integratorem kszta\u0142cenia zawodowego w modelu LLL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1283073.09", "WARTOSC": "1509497.76", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na badania profilaktyczne raka jelita grubego z teren\u00f3w 14 powiat\u00f3w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o wysokim wska\u017aniku zachorowalno\u015bci na raka jelita grubego oraz o niskiej zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 900 os.(520K) w okresie od 1.04.2018 do 31.12.2020 r.Dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105 dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie realizacji bada\u0144 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj.(UPB) oraz lekarzy POZ.Projekt przewiduje zakup aparatury i sprz\u0119tu, daj\u0105cego gwarancj\u0119 wysokiej jako\u015bci bada\u0144 przesiew., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min.900 bada\u0144 profilakt. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie min.1500os( 860K): w wieku od 55 do 64 lat w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby) i/lub w wieku od 25 do 65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym),zamieszka\u0142ych na terenie obszaru projektowego(OP) wzp zg z KC,kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, z czego min.900 zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne oraz min. 120 lekarzy POZ z plac\u00f3wek zlokalizowanych na ternie OP, kt\u00f3rzy obj\u0119ci zostan\u0105 szkoleniami i w\u0142\u0105czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. bada\u0144 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w projekcie podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 w zakr. zagro\u017ce\u0144 zachorowa\u0144 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, bada\u0144 w tym sposobu przygotowania si\u0119 do niego i jego przebiegu. Pozwoli to obali\u0107 mit o bolesno\u015bci badania i mo\u017cliwych powik\u0142a\u0144, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci w szczeg\u00f3l. w syst.zapraszanym.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 4 za 7 pkt. oraz kryteri", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"KOLONOVITA\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "237065.00", "WARTOSC": "278900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eOperatorzy maszyn ziemnych\u201d to kompleksowy model wsparcia skierowany do 60 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego. Projekt b\u0119dzie realizowany i skierowany do os\u00f3b w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, zamieszka\u0142ych wg KC powiat bia\u0142ogardzki, powiat drawski, powiat gryficki, powiat ko\u0142obrzeski, powiat \u015bwidwi\u0144ski w woj. zachodniopomorskim. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do 60 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), w tym: pracuj\u0105cych, bezrobotnych, biernych zawodowo, nieaktywnych zawodowo z niskimi kwalifikacjami tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie ISCED3 w\u0142\u0105cznie, pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz z szkole\u0144 zawodowych i b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie certyfikatu pa\u0144stwowego Instytutu Mechanizacji i G\u00f3rnictwa Skalnego. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Projektodawca wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji a tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Realizacja projektu w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020,tj.Wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie. Zaplanowane dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w ramach Osi priorytetowej VIII Edukacja Dzia\u0142ania 8.6 typ projektu nr 1 punkt J oraz L. Realizacja projektu jest zgodna z typem projektu wskazanym w Regulaminie konkursu oraz uwarunkowaniami wynikaj\u0105cymi z zapis\u00f3w SOOP RPOWZ 2014-2020dla danego typu projekt\u00f3w", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIA EFEKT ZOFIA TACZALSKA", "TYTUL": "Operatorzy maszyn ziemnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "956760.00", "WARTOSC": "1125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy), kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zdoby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kompetencje cyfrowe w obszarze Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych (ICT) i Informatyki (IT), zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie znalezienia pracy, utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia lub awansu zawodowego. W ramach projektu zostanie zorganizowanych 5 rodzaj\u00f3w szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe w wybranym obszarze ICT/IT: - Projektant i administrator stron internetowych - Grafik komputerowy - Administrator sieci / system\u00f3w operacyjnych - Administrator Bezpiecze\u0144stwa Informacji (ABI) - Projektant aplikacji multimedialnych na urz\u0105dzenia mobilne. Wszystkie kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznym mi\u0119dzynarodowym egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie ze Standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych (zak\u0142adany rezultat to min. 80% uczestnik\u00f3w). Zar\u00f3wno przed, jak i w trakcie trwania kursu uczestnicy projektu poddawani b\u0119d\u0105 testom okre\u015blaj\u0105cym post\u0119p w zdobywaniu umiej\u0119tno\u015bci ICT/IT. Uzyskanie kwalifikacji zostanie poprzedzone zatem procesem doradztwa edukacyjno-zawodowego, walidacji i certyfikacji.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Kompleksowe kszta\u0142cenie zawodowe w kluczowych us\u0142ugach przysz\u0142o\u015bci ICT/IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]