{"gmina": "\u015awidwin", "typ_gminy": "gmina miejska \u015awidwin", "kod_gus": "023216416000", "kod_gus_podregionu": "023216400000", "podregion_eurostat": "PL427", "ludnosc": "15'521", "budzet": {"dochody": "72,41 mln z\u0142", "wydatki": "69,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 62459949.399999976, "dane1": 61989375.43, "dane2": 61989375.43, "dane3": 470573.96999997646}, {"label": "2017", "dane0": 63152137.56999999, "dane1": 64568016.200000025, "dane2": 63152137.56999999, "dane4": 1415878.6300000325}, {"label": "2018", "dane0": 67681156.86999999, "dane1": 66042000.22999999, "dane2": 66042000.22999999, "dane3": 1639156.6400000006}, {"label": "2019", "dane0": 72408445.63999999, "dane1": 69805237.87000003, "dane2": 69805237.87000003, "dane3": 2603207.769999951}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,80 mln z\u0142", "wydatki": "3,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.47057396999997647}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.47057396999997647}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4158786300000326}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4158786300000326}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6391566400000006}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6391566400000006}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.603207769999951}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.603207769999951}], "dochod_ue": "1,22 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "2210.9 z\u0142", "powiat": "10,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "646.9 z\u0142", "wojewodztwo": "36,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "652,91 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,82 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,76 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5087126.78", "WARTOSC": "5984855.05", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Celem projektu jest rewaloryzacja zdegradowanej obecnie przestrzeni parku. Wynikiem tego b\u0119dzie uporz\u0105dkowanie charakterystyki uk\u0142adu przestrzennego parku. Zostanie wyodr\u0119bnione 9 sektor\u00f3w parku, odpowiadaj\u0105cych najbardziej charakterystycznym elementom istniej\u0105cym. Zostanie stworzona przestrze\u0144 parkowa nie zatracaj\u0105ca charakteru le\u015bnego, b\u0119dzie atrakcyjnym miejscem rekreacji i wypoczynku dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta oraz os\u00f3b przyjezdnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDWIN", "TYTUL": "Rewitalizacja Parku Miejskiego w \u015awidwinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 327.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "43911483.20", "WARTOSC": "65670214.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 32 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 584 gospodarstw domowych oraz 86 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczecinecko- pyrzyckim A. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczecinecko - Pyrzycki \"A\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-10-26", "DOFINANSOWANIE": "3999942.34", "WARTOSC": "5823180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje utworzenie Centrum Popularyzuj\u0105cego Nauk\u0119 (CPN) zlokalizowanego przy ul. Mieszka I 17a w \u015awidwinie. CPN b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Centrum Nauki utworzonym w ramach dzia\u0142ania 9.6. (Morskim Centrum Nauki w Szczecinie im. prof. Jerzego Stelmacha), innymi centrami nauki oraz o\u015brodka edukacyjnymi a oferta b\u0119dzie zr\u00f3\u017cnicowana i skierowana do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 skierowane na inspirowanie do odkrywania i zrozumienia \u015bwiata poprzez samodzielne do\u015bwiadczenia oraz uczestnictwo w procesie tw\u00f3rczym, kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci szczeg\u00f3lnie istotnych w XXI wieku: komunikowania si\u0119, wsp\u00f3\u0142pracy, my\u015blenia krytycznego i kreatywnego oraz rozwi\u0105zywania problem\u00f3w i dzia\u0142ania innowacyjnego. Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz komplet zezwole\u0144 na realizacj\u0119 inwestycji. Projekt obejmuje: Zadanie nr 1 Opracowanie dokumentacji projektowej, Zadanie nr 2 Roboty budowlane, Zadanie nr 3 Wyposa\u017cenie Centrum Nauki, Zadanie nr 4 Us\u0142ugi w zakresie doradztwa i nadzoru, Zadanie nr 5 Promocja projektu. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekt uwzgl\u0119dnia zastosowanie TIK oraz dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt polega na utworzeniu nowego o\u015brodka popularyzuj\u0105cego nauk\u0119, gdy\u017c nie ma mo\u017cliwo\u015bci modernizacji ju\u017c istniej\u0105cych o\u015brodk\u00f3w. Projekt obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem i Operatorem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Powiat \u015awidwi\u0144ski. Powiat \u015awidwi\u0144ski, w oparciu o struktur\u0119 Starostwa Powiatowego w \u015awidwinie, posiada odpowiedni potencja\u0142 pozwalaj\u0105cy na sprawn\u0105 realizacj\u0119 projektu. Projekt jest zarz\u0105dzany zgodnie z metodyk\u0105 zarz\u0105dzania cyklem projektu \u2013 PCM. Zarz\u0105dzanie projektem ma charakter partycypacyjny. Projekt nie jest projektem du\u017cym i nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI", "TYTUL": "Stworzenie Centrum Popularyzuj\u0105cego Nauk\u0119 na obszarze Strefy Centralnej w \u015awidwinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 257.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3080133.63", "WARTOSC": "7731764.01", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Przedmiotem przedstawionego do dofinansowania projektu jest wykorzystanie i wdro\u017cenie do bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE JADWIGA PAPROCKA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA dzia\u0142aj\u0105cej na rynku pod nazw\u0105 handlow\u0105 PAMET posiadanych wynik\u00f3w prac B+R, b\u0119d\u0105cych efektem prac prowadzonych zar\u00f3wno samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119, jak i cz\u0119\u015bciowo zleconych przez niego na zewn\u0105trz. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R b\u0119dzie mia\u0142o na celu wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w ochrony przeciwpo\u017carowej, takich jak: dzia\u0142ko wodno-pianowe, zwijad\u0142o wysokoci\u015bnieniowej linii szybkiego natarcia oraz pr\u0105downica wysokoci\u015bnieniowa. Realizacja projektu ma zatem na celu dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy i wprowadzenie do oferty nowych, innowacyjnych wyrob\u00f3w. O innowacyjno\u015bci produkt\u00f3w \u015bwiadczy szereg, opracowanych przez Wnioskodawc\u0119 w wyniku przeprowadzonych prac B+R, rozwi\u0105za\u0144 funkcjonalno \u2013 konstrukcyjnych, kt\u00f3re zosta\u0142y zg\u0142oszone do obj\u0119cia prawem ochronnym na wz\u00f3r u\u017cytkowy. Otrzymane do dokonanych zg\u0142osze\u0144 Sprawozdania o stanie techniki zawieraj\u0105 we wszystkich kategoriach odpowiednio ocen\u0119 A. Realizacj\u0119 projektu planuje si\u0119 w okresie od 01.09.2019 do 31.08.2020. Natomiast zakres inwestycji obejmie realizacj\u0119 zadania polegaj\u0105cego na nabyciu parku maszynowego niezb\u0119dnego do uruchomienia produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w ochrony przeciwpo\u017carowej. Wnioskodawca w ramach projektu planuje naby\u0107 nast\u0119puj\u0105ce \u015brodki trwa\u0142e: 1. Frezark\u0119 CNC - 1 szt. 2. Wycinark\u0119 laserow\u0105 - 1 szt. 3. Tokark\u0119 CNC - 2 szt. r\u00f3\u017cne pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w, wydajno\u015bci i funkcjonalno\u015bci 4. Centrum tokarskie z opcj\u0105 frezowania - 5 szt. r\u00f3\u017cnych pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w, wydajno\u015bci i funkcjonalno\u015bci 5. W\u00f3zek wid\u0142owy - 1 szt. 6. Szlifierk\u0119 ta\u015bmow\u0105 do szlifowania p\u0142aszczyzn - 1 szt. 7. Przecinark\u0119 ta\u015bmow\u0105 - 1 szt.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE JADWIGA PAPROCKA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek wynik\u00f3w prac B+R nad innowacyjnymi produktami ochrony przeciwpo\u017carowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2771878.00", "WARTOSC": "3016518.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostajacych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-04", "DATA_START": "2018-03-06", "DOFINANSOWANIE": "2999892.00", "WARTOSC": "7183545.43", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, powiecie \u015bwidwi\u0144skim. Cz\u0119\u015b\u0107 zadania jest po\u0142o\u017cona na terenie gminy Miasto \u015awidwin (dzia\u0142ki: 455, 824/9, 454, 480/11, 433/6 i 205. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 zadania po\u0142o\u017cona jest na terenie gminy wiejskiej \u015awidwin (dzia\u0142ki 315 i 370). Projekt obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Zakres rzeczowy obejmuje: Zadanie nr 1 Opracowanie dokumentacji projektowej, Zadanie nr 2 \u015awiadczenie us\u0142ug doradczych oraz opracowanie dokumentacji aplikacyjnej w celu uzyskania dofinansowania w ramach RPO WZP 2014-2020 O\u015b Priorytetowa 5 Zr\u00f3wnowa\u017cony transport, Dzia\u0142anie 5.4 Budowa i przebudowa dr\u00f3g powiatowych Us\u0142uga zlecana na zewn\u0105trz. Zadanie nr 3 Roboty budowlane (Zakresu rob\u00f3t m.in.: budowa kanalizacji deszczowej z rur PVC wraz z wykonaniem wpust\u00f3w ulicznych w ci\u0105gu ulicy Kombatant\u00f3w Polskich i ul. Wojska Polskiego, wykonanie nowej nawierzchni na ul. Kombatant\u00f3w Polskich i ul. Wojska Polskiego z przebudow\u0105 istniej\u0105cych chodnik\u00f3w i pas\u00f3w zieleni, wykonanie ma\u0142ego ronda o \u015brednicy 12 - 14 m o trzech wlotach z azylami dla pieszych, budowa zatoki autobusowej wraz z peronem, budowa miejsc postojowych); Zadanie nr 4 Inspektor nadzoru inwestorskiego i Zadanie nr 5 Promocja projektu. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Powiat \u015awidwi\u0144ski. Wnioskodawca planuje powierzenie realizacji projektu Powiatowemu Zarz\u0105dowi Dr\u00f3g w \u015awidwinie (PZD). Zar\u00f3wno Wnioskodawca, jak i PZD posiadaj\u0105 do\u015bwiadczenie w zakresie pozyskiwania, realizacji, rozliczania i zachowania trwa\u0142o\u015bci projektu. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona przez pracownik\u00f3w Starostwa Powiatowego w \u015awidwinie i PZD metod\u0105 PCM. Projekt nie jest zaliczany do projekt\u00f3w du\u017cych, nie generuje dochodu i nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa ulic Kombatant\u00f3w Polskich i Wojska Polskiego oraz ich skrzy\u017cowania w m. \u015awidwin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-01-19", "DOFINANSOWANIE": "1553482.20", "WARTOSC": "2412796.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Projekt dotyczy\u0142 b\u0119dzie przebudowy sieci kanalizacji deszczowej ul. 3 Marca i ul. Ko\u015bciuszki w \u015awidwinie, kt\u00f3ra aktualnie znajduj\u0105 si\u0119 w bardzo z\u0142ym stanie technicznym. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje prace przygotowawcze, w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodzi sporz\u0105dzenie dokumentacji technicznych, uzyskanie decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach zgody na realizacje inwestycji, uzyskanie pozwole\u0144 na budow\u0119 oraz sporz\u0105dzenie studium wykonalno\u015bci. Wykonawcy dokumentacji technicznej oraz studium wykonalno\u015bci wy\u0142onieni zostali w ramach post\u0119powania- zapyta\u0144 ofertowych. Kolejnym etapem sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 na zakres rzeczowy inwestycji s\u0105 prace budowlane oraz procedury przetargowe z nimi zwi\u0105zane. Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na przebudowie istniej\u0105cej sieci kanalizacji deszczowej, dla odwodnienia istniej\u0105cej ul. T. Ko\u015bciuszki i ul. 3 Marca, w uk\u0142adzie grawitacyjnym. Sie\u0107 wykonana zostanie z rur PVC litych o klasie wytrzyma\u0142o\u015bci 8kN \u0142\u0105czonych na uszczelk\u0119 wargow\u0105. Przebudow\u0119 zaprojektowano po trasie istniej\u0105cej przebudowywanej sieci. Dla przebudowy zaprojektowano studnie rewizyjne o \u015brednicach dn=1,2 m i dn=1,0 m, z gotow\u0105 prefabrykowan\u0105 kinet\u0105, przykryte pokryw\u0105 betonow\u0105 oraz zamkni\u0119te w\u0142azem o klasie no\u015bno\u015bci 40 t. Studnie PVC dn=425 mm. Zaprojektowano tak\u017ce wpusty uliczne na trzonach betonowych \u015brednicy dn=0,5 m z osadnikiem 0,5 m. Dla zwi\u0119kszenia retencji kana\u0142owej przewymiarowano, za zgod\u0105 inwestora, \u015brednic\u0119 kolektora g\u0142\u00f3wnego. D\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanej sieci w ul. T. Ko\u015bciuszki z podzia\u0142em na \u015brednice: - PVC O 630 \u2013 519 m; - PVC O 315 \u2013 4 m, - PVC O 200 \u2013 210 m; D\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanej sieci w ul. 3 Marca z podzia\u0142em na \u015brednice: - PVC O 630 \u2013 507 m; - PVC O 315 \u2013 18 m; - PVC O 200 \u2013 228 m. W zakres rzeczowy realizacji projektu wchodzi\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski. W celu wyboru osoby pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 inspektora nadzoru przeprowadzone zostanie wy\u0142aniaj\u0105ce wykonawc\u0119. W ramach realizacji projektu przewidziano tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDWIN", "TYTUL": "Przebudowa sieci kanalizacji deszczowej ul. 3 - go Marca i ul. Ko\u015bciuszki w \u015awidwinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1429906.00", "WARTOSC": "1682242.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 tj. zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 148 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy lub drugi profil pomocy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie \u015bwidwi\u0144skim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-13", "DOFINANSOWANIE": "1359999.99", "WARTOSC": "2144517.36", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie bazy kszta\u0142cenia praktycznego dla zawod\u00f3w z obszaru kszta\u0142cenia mechanicznego dostosowuj\u0105ce kszta\u0142cenie do potrzeb rynku pracy. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury po zako\u0144czeniu zakresu rzeczowego. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych. ZSR CKP dysponuje do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0105 pedagogiczn\u0105 posiadaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 w zakresie u\u017cytkowania produkt\u00f3w projektu, kt\u00f3ra uczestniczy\u0142a m.in. w opracowaniu za\u0142o\u017ce\u0144 projektu i kt\u00f3ra b\u0119dzie odpowiedzialna za wykorzystanie produkt\u00f3w projektu zgodnie z ich technicznym i edukacyjnym przeznaczeniem. Plac\u00f3wka dysponuje zapleczem technicznym (sprz\u0119t, procedury organizacyjne, pracownicy techniczni) pozwalaj\u0105cym na sprawne wykorzystanie produkt\u00f3w projektu bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu inwestycji. Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105: dokumentacja zosta\u0142a opracowana ostatecznie z ko\u0144cem IV kw. 2016 r. Wnioskodawca planuje pozyska\u0107 ostateczne pozwolenie na budow\u0119 w I kw. 2017 r. Projekt obejmuje: Zadanie nr 1: Opracowanie dokumentacji projektowej dotycz\u0105cej adaptacji hal do praktycznej nauki zawodu przy ZSR CKP; Zadanie nr 2: Remont i przebudowa budynku hali, budowa urz\u0105dze\u0144 budowlanych oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci hali, na hal\u0119 warsztatowo-edukacyjn\u0105, na potrzeby ZSR CKP; Zadanie nr 3: Remont i przebudowa budynku warsztatowego ZSR CKP; Zadanie nr 4: Wyposa\u017cenie pracowni maszyn rolniczych i pracowni agrotroniki; Zadanie nr 5: Nadz\u00f3r inwestorski; Zadanie nr 6: Promocja projektu. Projekt obejmuje zastosowanie TIK i dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem inwestycji b\u0119dzie Powiat \u015awidwi\u0144ski, kt\u00f3ry posiada odpowiedni potencja\u0142 kadrowy. Projekt jest zarz\u0105dzany metodyk\u0105 PCM w formie partycypacyjnej. Projekt nie jest projektem du\u017cym i nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI", "TYTUL": "Dostosowanie infrastruktury szkolnictwa zawodowego do potrzeb lokalnego rynku pracy na obszarze Strefy Centralnej na terenie powiatu \u015bwidwi\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1212165.00", "WARTOSC": "3313251.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest wykonanie prac adaptacyjnych w dzier\u017cawionej hali produkcyjnej, adaptacja pomieszcze\u0144 (biurowych i socjalnych), zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 \u2013 ci\u0105gu technologicznego do produkcji i pakowania opakowa\u0144 i sztu\u0107c\u00f3w biodegradowalnych. Wnioskodawca wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie jako pierwszy w Polsce materia\u0142 biodegradowalny Biograde\u00ae C9550 i technologi\u0119 wtryskania go w przygotowane formy. Wa\u017cnym elementem projektu b\u0119dzie wykorzystanie opatentowanego przez ZUT w Szczecinie urz\u0105dzenia do odzysku zimna, ch\u0142odzenia wtryskarek i form \u2013 na bazie wymiennika ch\u0142odu wykorzystuj\u0105cego skroplony LNG, zgodnie z patentem nr PL 214611. Pozwoli to wnioskodawcy na wprowadzenie w ramach projektu 1 innowacyjnego produktu biodegradowalnego oraz 1 innowacji procesowej (ch\u0142odzenie skroplonym LNG), co pozwoli na istotne obni\u017cenie koszt\u00f3w produkcji. Ponadto, zakupiony zostanie system wspomagania produkcji i zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem dzi\u0119ki czemu wnioskodawca wprowadzi r\u00f3wnie\u017c innowacj\u0119 nietechnologiczn\u0105 oraz technologie informacyjno \u2013 komunikacyjne. Projekt b\u0119dzie konkurowa\u0142 wi\u0119c na rynku \u015bwiatowym w stopniu bardzo istotnym i w stopniu doskona\u0142ym wp\u0142ynie na innowacyjno\u015b\u0107 z-skiej gospodarki w obszarze wa\u017cnej inteligentnej specjalizacji Opakowania przyjazne \u015brodowisku. Ponadto efektem P b\u0119dzie stworzenie co najmniej 3 nowych miejsc pracy. P zostanie zrealizowany w terminie: 07/2019 \u2013 12/2020 i jest gotowy do realizacji - prace adaptacyjne nie wymagaj\u0105 pozwolenia na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia. Projekt zarz\u0105dzany b\u0119dzie przez do\u015bwiadczony zesp\u00f3\u0142 (wi\u0119cej w BP). P podzielony na etapy: Przygotowanie opisu przedmiotu zam\u00f3wienia prac adaptacyjnych, urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania \u2013 zakup, wykonanie prac, \u2013 ostatnim etapem b\u0119dzie uruchomienie produkcji. P znacz\u0105co wp\u0142ynie na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z innymi M\u015aP.", "BENEFICJENT": "PALUSZKIEWICZ KATARZYNA", "TYTUL": "Innowacyjna produkcja sztu\u0107c\u00f3w i opakowa\u0144 spo\u017cywczych z materia\u0142u biodegradowalnego Biograde\u00ae C9550", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "842800.00", "WARTOSC": "1000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym Projektu jest zapewnienie dost\u0119pu do niedrogich, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej powiatu \u015bwidwi\u0144skiego i \u0142obeskiego poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w MED-BIS Jolanta Zagowa\u0142ko Zaklad Us\u0142ug Pielegniarsko-Opieku\u0144czych. Realizacja Projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w: a) utworzenie 15 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, b)\u00a0 obj\u0119cie opiek\u0105 i uko\u0144czenie leczenia przez 60 pacjent\u00f3w (w tym 37 kobiet i 23 m\u0119\u017cczyzn), c) odsetek 80% os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug DDOMj pozytywnie oceniaj\u0105cych funkcjonowanie DDOM, d) przeszkolenie 60 os\u00f3b w ramach dzia\u0142alno\u015bci edukacyjnej skierowanej do rodzin i opiekun\u00f3w pacjenta przygotowuj\u0105cych ich do kontynuacji opieki nad osobami starszymi.\u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 pacjenci bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji lub pacjenci, kt\u00f3rym w okresie ostatnich 12 miesi\u0119cy udzielone zosta\u0142y \u015bwiadczenia zdrowotne z zakresu leczenia szpitalnego. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 60 os\u00f3b starszych z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego i \u0142obeskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 65 roku \u017cycia (stanowi\u0105ce co najmniej 3 liczby pacjent\u00f3w). S\u0105 to osoby niesamodzielne, kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ i AOS, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego stacjonarnego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego. Zakwalifikowane zostan\u0105 osoby, kt\u00f3re w ocenie skal\u0105 samodzielno\u015bci (skala Barthel) otrzymaj\u0105 40-65 punkt\u00f3w i maj\u0105ce prawo do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w Projekcie: 1. Przygotowanie projektu budowlanego adaptacji pomieszcze\u0144 na potrzeby DDOM. 2. Adaptacja obiektu na potrzeby DDOM (roboty remontowo - wyko\u0144czeniowe, monta\u017c platformy transportowej). 3. Zakup sprz\u0119tu medycznego i sprz\u0119tu do terapii zaj\u0119ciowej na potrzeby utworzenia DDOM. 4. Prowadzenie DDOM i \u015bwiadczenie us\u0142ug zdrowotny", "BENEFICJENT": "MED-BIS JOLANTA ZAGOWA\u0141KO ZAKLAD US\u0141UG PIELEGNIARSKO-OPIEKU\u0143CZYCH", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do niedrogich, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej powiatu \u015bwidwi\u0144skiego i \u0142obeskiego poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w MED-BIS Jolanta Zagowa\u0142ko Zaklad Us\u0142ug Pielegniarsko-Opieku\u0144czych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2246373.20", "WARTOSC": "2642792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podniesienie jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego oraz wzbogacenie oferty edukacyjnej 4 szk\u00f3\u0142 ponadgim. z terenu Powiatu \u015awidwi\u0144skiego w okresie 2018-2022, wyposa\u017cenie 140 uczni\u00f3w (105 dziewcz\u0105t) i 10 nauczycieli (5 kobiet) w 2 zespo\u0142ach szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych w kwalifikacje zawodowe i kompetencje og\u00f3lne po\u017c\u0105dane na rynku pracy. Grupa docelowa: Uczniowie (140 os\u00f3b-105 dziewcz\u0105t) w ZSR CKP \u015awidwin 100 uczni\u00f3w - zasadniczej szko\u0142y zawodowej zaw\u00f3d kucharz, technikum informatycznego, technikum \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technikum ekonomicznego; w ZSP Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j 40 uczni\u00f3w - technikum zawodowego hotelarstwo, technikum zawodowego \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, zsz zaw\u00f3d kucharz. Nauczyciele (10 os\u00f3b - 5 kobiet) ZSRCKP \u015awidwin (9 os\u00f3b \u2013 4 kobiety), ZSP Po\u0142czyn (1 osoba \u2013 kobieta). G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 10 (5 kobiet). 2.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby] \u2013 120 (105 dziewcz\u0119ta). 3.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 3 szko\u0142y. Zadania: 1.Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu. 2.Pomoc stypendialna na uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zaw. 3.Podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zaw. 4. Realizacja praktyk zawodowych organizowanych u pracodawc\u00f3w lub przedsi\u0119biorc\u00f3w dla uczni\u00f3w zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych oraz sta\u017cy zawodowych obejmuj\u0105cych realizacj\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami lub przedsi\u0119biorcami. 5.Wyjazdy dydaktyczne i edukacyjne oraz zawodoznawcze. 6.Doposa\u017cenie pracowni. 7.Doradztwo edukacyjno-zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI", "TYTUL": "Zdoby\u0107 zaw\u00f3d a nie by\u0107 zawiedzionym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "786242.99", "WARTOSC": "924999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej 3 SP oraz 1 Gim. w Mie\u015bcie \u015awidwin w okresie 01.09.2017-30.09.2018 w ramach doposa\u017cenia 8 pracowni przedmiotowych (4 pracownie matematyczne, 4 pracownie przyrodnicze), poprzez doposa\u017cenie ww. 4 szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK, poprzez wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i nabycie przez 840 u. (447K,393M) kompetencji kluczowych, oraz dopasowanie program\u00f3w edukacyjnych do potrzeb szeroko rozumianego rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w Mie\u015bcie \u015awidwin. Rezultatem projektu b\u0119dzie: - 8 doposa\u017conych pracowni przedmiotowych, - 4 doposa\u017cone w sprz\u0119t TIK szko\u0142y, - 4176 zrealizowanych godzin zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 4 szko\u0142y (3SP oraz 1 GIM) dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Miasta \u015awidwin (woj. zachodniopomorskie, pow. \u015bwidwi\u0144ski) oraz 840 uczni\u00f3w ww. szk\u00f3\u0142 tj. os\u00f3b niepe\u0142noletnich, ucz\u0105cych si\u0119 i niepracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych b\u0105d\u017a kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na terenie woj. zachodniopomorskiego. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Kszta\u0142cenie u uczni\u00f3w SP nr 1 w \u015awidwinie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. 1146h zaj.dodatkowych dla 316 u.(178K,138M). - Kszta\u0142cenie u uczni\u00f3w SP nr 2 w \u015awidwinie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. 996h zaj. dodatkowych dla 272 u. ( 144K,128M). - Kszta\u0142cenie u uczni\u00f3w SP nr 3 w \u015awidwinie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. 558h zaj. dodatkowych dla 122 u. (62K,60M). - Kszta\u0142cenie u uczni\u00f3w klas Gimnazjalnych w \u015awidwinie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. 1476h zaj. dodatkowych dla 130 u. (63K,67M). - Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu w szko\u0142ach miasta \u015awidwin.Doposa\u017cenie 8 pracowni przedmiotowych - Korzystanie z TIK. Zakup sprz\u0119tu do 4 szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDWIN", "TYTUL": "Realizacja program\u00f3w edukacyjnych skierowanych do uczni\u00f3w \u015bwidwi\u0144skich szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "766615.00", "WARTOSC": "1109337.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa instalacji pompy ciep\u0142a do produkcji energii cieplnej z ciep\u0142a z otoczenia oraz budowa instalacji do produkcji energii elektrycznej wykorzystuj\u0105ca promieniowanie s\u0142oneczne. Realizacja projektu pozwoli wyeliminowa\u0107 problemy zwi\u0105zane z niedogodno\u015bciami wynikaj\u0105cymi ze sposobu i ceny \u015bwiadczonych us\u0142ug z zakresu zaopatrzenia w energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 obiektu u\u017cytkowego, w kt\u00f3rym Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. D\u0142ugotrwa\u0142ym efektem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii wyprodukowanej z OZE w energii wyprodukowanej og\u00f3\u0142em, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska, a co za tym idzie poprawy jako\u015bci powietrza w mie\u015bcie i regionie. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. W\u0119ze\u0142 cieplny 2. Wymiennik gruntowy 3. Modu\u0142y fotowoltaiczne z oprzyrz\u0105dowaniem Moc instalacji brutto: MWe = 0,143 (143kW), MWt = 0,0498 (49,8kW). Planowana \u015brednia produkcja roczna: 125,99 MWhe/rok oraz 86,79 MWht/ rok. Zakres projektu odzwierciedlaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 1 szt.; - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE 1 szt.; - 8 / 33 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 01be7eddda Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawianych 0,14 MWe; - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,05 MWt", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ KONARSKI AKWARYSTYCZNY24", "TYTUL": "Budowa instalacji wytwarzania energii cieplnej i elektrycznej z OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2326334.65", "WARTOSC": "2736864.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego oraz wzbogacenie oferty edukacyjnej dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z terenu Powiatu \u015awidwi\u0144skiego w okresie 2017-2022, wyposa\u017cenie 150 uczni\u00f3w (w tym 32 dziewcz\u0105t/kobiet) i 17 nauczycieli (w tym 8 kobiet) szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych w kwalifikacje zawodowe i kompetencje og\u00f3lne po\u017c\u0105dane na rynku pracy. Grupa docelowa zgodnie z SOOP 2014-2020: - uczniowie i s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, - szko\u0142y i plac\u00f3wki (instytucje i kadra pedagogiczna) prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe - nauczyciele prowadz\u0105cy kszta\u0142cenie og\u00f3lne w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenia zawodowego, - nauczyciele przedmiot\u00f3w zawodowych, - instruktorzy praktycznej nauki zawodu. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 2, - Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 17, w tym 8 kobiet, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 72 osoby, w 2 dziewczynki. G\u0142\u00f3wne zadania: 1.Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu. 2.Pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych. 3. Wsparcie w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. 4.Praktyki zawodowe organizowane u pracodawc\u00f3w lub przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz sta\u017ce zawodowe obejmuj\u0105ce realizacj\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami lub przedsi\u0119biorcami. 5.Wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych plac\u00f3wek szkolnictwa zawodowego. 6.Doradztwo zawodowe i doradztwo edukac", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDWI\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego szkolnictwa zawodowego na terenie Strefy Centralnej, poprzez wzmocnienie specjalizacji regionalnych na obszarze powiatu \u015bwidwi\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "727531.50", "WARTOSC": "855919.42", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, edukacyjnej, zawodowej oraz szans na zatrudnienie 45 os\u00f3b z obszaru gminy miejskiej \u015awidwin, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez udzielenie wsparcia w pokonaniu ograniczaj\u0105cych barier, w okresie 01.04.2020-31.03.2023. GRUPA DOCELOWA: 45os.(24K,21M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym 24os.(13K,11M) bezrobotne oraz 21os.(11K,10M) nieaktywnych zawodowo,z obszaru gminy miejskiej \u015awidwin(os.pracuj\u0105ce,ucz\u0105ce si\u0119 lub zamieszkuj\u0105ce na obszarze gminy miejskiej \u015awidwin-wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego),b\u0119d\u0105ce klientami Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w \u015awidwinie. ZADANIA: 1.Praca socjalna, diagnoza potrzeb oraz wsparcie materialne; 2.Aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym; 3.Aktywna integracja o charakterze edukacyjno - zawodowym. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-16os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-12os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-11os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-22os. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [%]-34%. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [%]-12%. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym [%]-34%. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym [%]-25%. MIEJSCE REALIZACJI PROJEKTU: gmina miejska \u015awidwin. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 861 544,42 PLN. WK\u0141AD W\u0141ASNY: 43 077,24 PLN.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDWIN", "TYTUL": "Uwierz w sw\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "497196.87", "WARTOSC": "584937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Cel: do 31.12.2019 poprawa funkcjonowania 30 os\u00f3b/ 20 K z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. z terenu Gminy \u015awidwin poprzez zindywidualizowane dzia\u0142ania zapobiegaj\u0105ce procesom ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142.tych rodzin. Wsparcie polega\u0107 b\u0119dzie na uruchomieniu nowych us\u0142ug spo\u0142. i zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci ju\u017c \u015bwiadczonych,skierowanych do rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu fun.opiek-wychow,rodzin z niepe\u0142nospra.cz\u0142onkiem.rodzin gdzie wyst\u0119puje przemoc.Proj. b\u0119dzie mia\u0142 oddzia\u0142ywanie przede wszystkim profilaktyczne w celu zapobiegania umieszczaniu dzieci w pieczy zast\u0119pczej.Cechowa\u0107 b\u0119dzie si\u0119 kompleksowym podej\u015bciem do potrzeb UP i wielop\u0142aszczyznowym wsparciem.Proj. odpow. na zdiagnozowane potrzeby mieszk. gminy \u015awidwin-UP.Przewiduje obj\u0119cie wsparciem rodziny zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub/i wyklucz. spo\u0142.-kontrakty socjalne zostan\u0105 spisane z 30 os(20 kobiet(K),10m\u0119\u017cczyzn(M)),w tym: a)3 os.niepe\u0142nosprawnymi (2K,1M);b) 2 os.doznaj\u0105cymi przemocy domowej (2K). W.realizowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce aspekty,przewidziane w Regul.:dzia\u0142. profilaktyczne maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszczania dzieci w pieczy zast\u0119pczej;budowanie kompetencji spo\u0142.- kulturalnych w naturalnym,otwartym \u015brodowisku;wsparcie rodzin w zakr. pe\u0142nienia r\u00f3l opiek.-wychow. w celu poprawy umiej\u0119t. rodzicielskich;rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist. poradnictwa rodzinnego.W.b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w:poprawy jako\u015bci funkcjonowania systemu rodzinnego poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. oraz wsparcia rodziny,zapobiegni\u0119ciu trwa\u0142ej dezintegracji rodziny,umo\u017cliwienie jej rekonstrukcji i wzmacnianie wi\u0119zi rodzinnych.Za\u0142o\u017ceniem proj. jest kompleks.pomoc oraz zindywid. podej\u015bcie do UP.Cel i rezulaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2018-31.12.2019.W.gwarantuje,i\u017c realizacja proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg. RPO WZ 2014-2010 tj. zw.dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wsparcia rodzin i pieczy zast\u0119pczej dla os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub/i", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDWIN", "TYTUL": "RODZINA TO PODSTAWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "428870.74", "WARTOSC": "504553.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie, w okresie 01.01.2018 r.-31.12.2019 r., aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz szans na zatrudnienie 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym min. 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 miejsk\u0105 \u015awidwin, korzystaj\u0105cych ze wsparcia MOPS w \u015awidwinie. Inicjatywa stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany niski poziom aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej, nieumiej\u0119tno\u015b\u0107 uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i funkcjonowania na rynku pracy zdiagnozowanych w\u015br\u00f3d klient\u00f3w MOPS na terenie gminy miejskiej \u015awidwin. Realizacja kompleksowego programu reintegracji spo\u0142. i zaw. przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenie kompet. spo\u0142. i \u017cyciowych UP, motywacji do dzia\u0142ania, wzrostu umiej\u0119tno\u015bci funkcjonowania na rynku pracy oraz uzyskania kwalifik. i do\u015bwiadczenia zawodowego. Efekty: L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-10; L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-8; L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-10; Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. -44%; Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. -32%; Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi -44%; Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci ,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi -22%; L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-23. Miejsce realizacji: gmina miejska \u015awidwin. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 504.553,82 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny: 75.683,08 PLN", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDWIN", "TYTUL": "STAWIAM NA SIEBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "349134.63", "WARTOSC": "414255.62", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w MOPS \u015awidwin poprzez rozdzielenie zada\u0144 administracyjnych MOPS od pracy socjalnej i us\u0142ug oraz poprzez optymalizacj\u0119 wykorzystania potencja\u0142u os\u00f3b zatrudnionych w MOPS w okresie od 01.10.2019r. do 31.03.2021r. s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie jako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w MOPS \u015awidwin (dalej MOPS).Grupa docelowa: Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119ty MOPS w \u015awidwinie i jego pracownicy tj. 35os.Zadania:1. Przygotowanie MOPS w \u015awidwinie do wprowadzenia zmiany funkcjonowania MOPS2. Przygotowanie pracownik\u00f3w MOPS \u015awidwin do wprowadzanych zmian modelu funkcjonowania MOPS3. Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug wg. nowego modelu funkcjonowaniaWska\u017aniki:1. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142., w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych:12. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego:1", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDWIN/ MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u015aWIDWINIE", "TYTUL": "MOPS \u015awidwin - Reorganizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "876537.00", "WARTOSC": "1031220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost potencja\u0142u w zakresie przezwyci\u0119\u017cania trudno\u015bci w spraw. opieki nad dzie\u0107mi i w funkcjonowaniu gospod.domowych 60rodzin ubogich i/lub zagr. wykl.spo\u0142.,obj\u0119tych wsparciem w 7 PWD TPD na ter.5 gmin powiat\u00f3w: koszali\u0144skiego,ko\u0142obrzeskiego, \u015bwidwi\u0144skiego i wa\u0142eckiego wzp w term.od 1.12.2017 do 31.01.2020 r. Celem dzia\u0142a\u0144 projektowych jest ograniczenie umiesz.dzieci w piecz.zast.i zwi\u0119kszenie powrotu dzieci z pieczy zast\u0119p do rodz.biol. Projekt zak\u0142ada kompleks.i indywidualn\u0105 form\u0119 wsparcia dla 60 rodzin z ter.woj zach-pom.;60 os. doros\u0142ych i 105 dzieci w wieku 6-18lat, obj\u0119tych wsparciem w ramach 7 PWD TPD, w tym: 10 dzieci z pieczy zast\u0119p.,4 dzieci ON.Gr.docel.to 50 rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dziecka w pieczy zast.i 10 rodzin z dzieckiem przebywaj\u0105cym w pieczy.Min.50% UP to os.do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt. 11 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119w. w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty 7 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego TPD w obszarze wsparcia(OW),w tym 2 nowopowsta\u0142ych w gm.Wa\u0142cz w Chwiramie i w gm. Manowo w Boninie poprzez wsparcie rodzin przez 4 pedag. rodzinnych(PR) pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 wsparcia prewencyjnego i doradz./poradniczego wobec zagro\u017cenia umieszcz. dziecka w pieczy zast\u0119pczej i wsparcia powrotu dzieci z pieczy do domu, formy dodat.: jak praca z rodz. poprzez pedagogizacj\u0119 rodzic\u00f3w oraz poradn.rodzinne,opiek\u0119 w PWD jak r\u00f3wnie\u017c zaj.socjoterapii, edukacji spo\u0142-finans. dla 105 dzieci.Tym samym b\u0119d\u0105 zastos.typy operacji:A,C,FiG. Wska\u017aniki produktu:l. os.zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.,obj\u0119tych wsparciem w progr./obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadcz. w interesie og\u00f3lnym w prog.: 165, wsk. rezultatu: L.wspartych w projekcie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej. po zako\u0144. projektu: 105 miejsc, w tym 30 nowoutworzonych", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI ODDZIA\u0141 OKR\u0118GOWY W KOSZALINIE", "TYTUL": "\"Ogniska Rodzinne\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-14", "DATA_START": "2018-05-28", "DOFINANSOWANIE": "204750.00", "WARTOSC": "559650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin", "OPIS": "Wnioskod. poszukuj\u0105c nowych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci zaj\u0105\u0142 si\u0119 produkcj\u0105 sk\u0142adanych kontener\u00f3w magazynowych.Ciesz\u0105 si\u0119 one du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w,lecz na rynku poszukiwane s\u0105 produkty modu\u0142owe, z \u0142atwo montowanymi elementami i dodatkowymi rozwi\u0105zaniami(drzwi boczne,wewn. \u015bcianki dzia\u0142owe, dodatkowe akcesoria).Na tej bazie Wnioskodawca stworzy\u0142 innowacyjny produkt-modu\u0142owy kontener magazynowy(MKM), w kt\u00f3rym zastosowano innowacyjn\u0105 technik\u0119 \u0142\u0105czenia element\u00f3w konstrukcyjnych z wykorzyst. nitonakr\u0119tki M12. Innowacja produktowa na poziomie krajowym (por. za\u0142.\u201eOpinia o innowacyjno\u015bci\u201d)dotyczy znacz\u0105cych udoskonale\u0144 pod wzgl\u0119dem specyfikacji technicznych, komponent\u00f3w i materia\u0142\u00f3w oraz \u0142atwo\u015bci obs\u0142ugi. Z innowacji produktowej wynika innowacja procesowa dot. nowych rozwi\u0105z. technicznych na etapie produkcji MKM i w zakresie dystrybucji MKM. Wnioskod. dostrzega du\u017cy potencja\u0142 w produkcji MKM,dlatego postanowi\u0142 zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119,kt\u00f3ra polega\u0107 b\u0119dzie na utworzeniu specjalistycznej linii produkcyjnej do produkcji MKM(nabyciu urz\u0105dze\u0144 i przyrz\u0105d\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na lini\u0119).Wnioskod. postanowi\u0142 ubiega\u0107 si\u0119 o dofinansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE z powodu ograniczonych zasob\u00f3w finansowych i z uwagi na prospo\u0142eczny charakter projektu (przestrzeganie zasady r\u00f3wno\u015bci szans i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju,pog\u0142\u0119bienie wsp\u00f3\u0142pracy z Wydzia\u0142em Ekonom.ZUT,nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 Roln.w \u015awidwinie,konkurs dla szk\u00f3\u0142 w ramach CSR).Po zako\u0144czonej inwestycji Wnioskod. uruchomi i b\u0119dzie prowadzi\u0142 produkcj\u0119, sprzeda\u017c i dystrybucj\u0119 innowacyjnych MKM.Z powodu nowych funkcjonalno\u015bci produktu, innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych i ma\u0142ej konkurencji na rynku sk\u0142adanych kontener. magaz. dzi\u0119ki wprowadzeniu na rynek MKM umocni si\u0119 pozycja rynkowa Wnioskod. co najmniej na szczeblu krajowym, co przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci regionu zachodniopomorskiego na tle Polski,jak r\u00f3wnie\u017c przyniesie korzy\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwu i \u015brodowisku", "BENEFICJENT": "PAMET HUBERT PAPROCKI", "TYTUL": "Future storage \u2013 modu\u0142owy kontener magazynowy jako innowacja produktowa wdra\u017cana przez firm\u0119 PAMET Hubert Paprocki w \u015awidwinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1993030.45", "WARTOSC": "2371142.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 11 Urz\u0119dach JST z woj. zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i Wielkopolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 402 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12 2018 do 30.06.2020. 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 11 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =11 3. Grupa docelowa: 11 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i wielkopolskiego402 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (299K/103M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy () 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 9 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach () 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 6 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 () 4. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 2 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci () 5. Doskonalenie kompetencji 93 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w () 6. Doskonalenie kompetencji 77 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami () 7. Doskonalenie kompetencji 232 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Partnerstwo miast \u015brednich pomorza i p\u00f3\u0142nocnej wielkopolski na rzecz wdra\u017cania e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1251336.00", "WARTOSC": "1472160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt spe\u0142nia kryt. prem. 1,2,3. Projekt(typ op. 2:a, g, e, f) jest skierowany do 120 rodzin(100K,70M) w tym; 100 ( 80K, 50M w tym ON:7K, 3M)rodzin zagro\u017conych umieszczeniem dzieci w pieczy zast\u0119pczej i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 10 (10K, 10M)rodzin sprawuj\u0105cych piecze zast\u0119pcz\u0105 oraz 10 rodzin (10K, 10M)kandyduj\u0105cych na rodziny zast\u0119pcze. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w szczeg. us\u0142 . \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych i wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania przeciw wykluczeniu spo\u0142. z tytu\u0142u ON lub przebywania w pieczy zast\u0119pczej oraz dzia\u0142ania profil. maj\u0105ce na celu ograniczenie umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pczej a tak\u017ce rozw\u00f3j poradnictwa rodzinnego i specjalist.porad. rodzinnego dla rodzin zast\u0119pczych dla UP z pow. bia\u0142ogardzkiego, \u015bwidwi\u0144skiego i koszali\u0144skiego i szczecineckiego oraz promowanie rodzin zast\u0119pczych, kwalifikowanie i dob\u00f3r kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej lub prowadzenia rodzinnego domu dziecka. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Green Europe, Stowarzyszenie Aktywnego Wspierania Gospodarki i PCPR w Bia\u0142ogardz, Miasto Bia\u0142ogard, Gmin\u0119 Karlino,Gmin\u0119 \u015awidwin w okresie 01.01.2018 r. - 31.12.2019 r. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 na podstawie plan\u00f3w pomocy rodzinie, obejmuj\u0105c\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 oraz dopasowany do zdiagnozowanych na etapie rekrutacji deficyt\u00f3w zestaw instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in. wyjazdy socjoterapeutyczne, doradztwo specjalistyczne, itp). Rodziny zast\u0119pcze ( i otoczenie uczestnik\u00f3w) obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem podnosz\u0105cym kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w pieczy w zakresie deficyt\u00f3w zdiagnozowanych u dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Efektem realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w funkcjonowania uczestnik\u00f3w w wymiarze spo\u0142ecznym, co dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej50%wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Podziel si\u0119 domem - razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1053989.80", "WARTOSC": "1314717.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przezFundacj\u0119 Orange, Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Fundacj\u0119 Netcamp. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dziezwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanieinnowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 161 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnejw publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS szczecinecko-pyrzyckim,2434 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3dpracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3wbibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminachwiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS 64). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandardwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1272983.14", "WARTOSC": "1497627.23", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesiony poziom aktywno\u015bci zawodowej u min.70% spo\u015br\u00f3d 100 os.z gr.docel.(60 kobiet i 40 m\u0119\u017cczyzn) z gmin wiejskich/miejsko-wiejsk.ze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min.50 os.dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wsparcia zaproponowanych w projekcie-dopasow.indywidualnie do potrzeb ka\u017cdego uczestnika w okr. 01.09.2016-28.02.2018. Oferow.w proj.wsparcie b\u0119dzie kompleks.i obejmie r\u00f3\u017cne instrumenty ucz\u0105ce samodzielnego funkcjon. na rynku pr. Os.z gr.docel.potrzebuj\u0105 niestandardowego podej\u015bcia,kt.realiz.b\u0119dzie przez: -indywidualna diagnoz\u0119 i opracow.planu dzia\u0142ania-st\u0105d dla ka\u017cd.os.zastosow.b\u0119dzie IPD -aby skutecznie zaktywizowa\u0107 os. z gr docel.i realnie zmieni\u0107 ich sytuacj\u0119 na rynku proj.przewiduje: wysokiej jako\u015bci wsparcie doradcze i psychologiczne, wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce opiek\u0119 nad os.zale\u017cnymi,szkolenia,prowadzace do pozyskania/podwy\u017cszenia kwalifikacji i umiej\u0119tn. oraz sta\u017ce-co wp\u0142ynie na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w proj. Ka\u017cda os.we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy w celu ukierunkow. na rynku pr. Dzi\u0119ki ww.wsparciu znacz\u0105co wzro\u015bnie warto\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w proj.na rynku pr.,a co za tym idzie wzrosn\u0105 ich szanse na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 i na zdobycia zatrudnienia-a to przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142.okre\u015blonego w SZOOP RPO WZ. UP b\u0119d\u0105 stale monitorow.przez zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dz.proj.,b\u0119dzie utrzymyw.z UP kontakt bezpo\u015br.,telef.,mailowy. WN prowadzi wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami z woj.zachodnipomors.kt.-s\u0105 oni \u017ar\u00f3d\u0142em infor.jakie kwalif.i umiej\u0119tno\u015bci s\u0105 najbardziej po\u017c\u0105dane na rynku pracy-wsp\u00f3\u0142praca ta stanowi dodatkow\u0105 gwarancj\u0119 powodzenia proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "ZAWODOWO AKTYWNI NA RYNKU PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2893829.19}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2115870.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1702166.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 904145.7200000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 605541.8400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 468257.54000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 466648.37}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 379902.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 315693.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 277991.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 214378.42}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 182963.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 159231.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 158695.36000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 136432.64}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 134683.76}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 121591.72}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 120904.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 102834.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 100178.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 98780.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 89077.86}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 83131.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 74695.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65490.28999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 65135.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63033.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 61525.600000000006}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58827.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 42010.40999999999}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 30000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25225.590000000004}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 25128.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 21027.39}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 15716.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10047.86}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9903.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8588.27}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 8339.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8109.900000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7765.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6130.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4776.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2362.4700000000003}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2049.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1900.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1814.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1644.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1182.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 800.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 500.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 500.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 149.5}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 437067.52999999997}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 28048.219999999998}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2257732.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1125199.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 342259.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 327670.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 214363.68}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 176000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 118000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 59059.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32525.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 6400.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3100.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11626878.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5745182.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1908041.63}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 704200.16}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 563594.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 507000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 450000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 156242.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 145085.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88816.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28900.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28550.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20231.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7400.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4337.03}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4160.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2794.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2519.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1429.58}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1299.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1200.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 686.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10434995.149999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3691666.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 2392929.6799999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1622906.3399999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1089498.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 738199.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 491938.68000000005}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 450274.43}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 354495.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 347667.58999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 306112.91000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 261106.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 245898.47999999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 187001.41999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 173956.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 167543.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 162992.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 152796.91000000003}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 133794.33000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 104939.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 95698.93000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 92640.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 81080.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 58344.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 57874.87}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 49966.99999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 42043.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11242.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8034.49}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7626.73}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5300.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3515.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2364.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1448.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1367.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 134.73}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 424508.64}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 419949.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 390340.96}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 274799.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 136702.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 107541.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 105241.9}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 93100.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 54793.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 10693.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159902.20999999996}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 328490.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27890.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10381.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39723.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2818390.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 497362.99}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 254745.08}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4038428.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3266599.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2177002.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1038564.64}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 761844.7999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 593878.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 187460.03}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 91470.84}, {"name": "Handel", "value": 80584.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 71814.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 49692.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34759.509999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31325.590000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25128.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20705.139999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20049.8}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 397880.99}, {"name": "Informatyka", "value": 39186.54}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 28048.219999999998}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 2472095.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1452869.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 401319.39}, {"name": "Rodzina", "value": 176000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 123625.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 6400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17879060.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3627036.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 158485.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 93247.65}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 88816.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61610.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 54103.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16769.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6856.03}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2794.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1299.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 769.14}, {"name": "Handel", "value": 499.51}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15719520.200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3859210.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2532090.5900000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 417991.00999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 354495.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 327073.34}, {"name": "Rodzina", "value": 313507.17999999993}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 245898.47999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 106941.13}, {"name": "Handel", "value": 78613.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 44407.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18477.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9863.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1308.72}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 424508.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 419949.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 337344.82999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 274799.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 244402.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 194180.41999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56999.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 54793.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10693.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 139031.96}, {"name": "Informatyka", "value": 20870.25}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 328490.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27890.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10381.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39723.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2818390.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 497362.99}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 254745.08}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19491379.919999998, "v": "19,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.92, "v_pc": "1255,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12157393.159999996, "v": "12,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 3212531.0999999996, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1178576.5699999998, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 803335.2899999999, "v": "803,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 664790.81, "v": "664,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Gimnazja", "value": 553464.2800000001, "v": "553,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 274832.31, "v": "274,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 272722.49, "v": "272,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 113802.96, "v": "113,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 103654.98999999999, "v": "103,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 81580.69, "v": "81,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 74695.27, "v": "74,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18962446.590000004, "v": "18,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.16, "v_pc": "1221,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11782552.409999998, "v": "11,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5918222.170000001, "v": "5,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 571004.8799999999, "v": "571,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 277991.11, "v": "277,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 176000.0, "v": "176,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 214.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 134683.76, "v": "134,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 100178.0, "v": "100,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1814.26, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 386.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8116373.529999999, "v": "8,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.62, "v_pc": "522,93 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3706216.8, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.66}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2998769.13, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 713083.3400000001, "v": "713,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 359439.4199999999, "v": "359,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 262907.44999999995, "v": "262,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75957.39, "v": "75,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7165373.97, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.26, "v_pc": "461,66 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1908041.63, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1782801.7, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.88}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 830176.7499999999, "v": "830,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.58}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 704200.16, "v": "704,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.82}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 563743.84, "v": "563,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 450000.0, "v": "450,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 371603.20000000007, "v": "371,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.18}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 251576.97000000003, "v": "251,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 244402.45, "v": "244,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58827.27, "v": "58,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5111054.159999997, "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.32, "v_pc": "329,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4658006.119999998, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 172543.13, "v": "172,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 152851.38999999998, "v": "152,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 127591.72, "v": "127,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61.8, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2959149.51, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23, "v_pc": "190,65 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "107.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2512477.08, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 214363.68, "v": "214,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127066.85, "v": "127,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 105241.9, "v": "105,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4109.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2647217.2400000007, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79, "v_pc": "170,56 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2583721.5400000005, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 44374.40999999999, "v": "44,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19121.29, "v": "19,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.72}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1930640.9600000002, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76, "v_pc": "124,39 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1125199.0, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.28}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 426949.45, "v": "426,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.11}, {"name": "Biblioteki", "value": 327670.0, "v": "327,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50822.51, "v": "50,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 669011.4299999999, "v": "669,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "43,10 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "321.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 669011.4299999999, "v": "669,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 614962.92, "v": "614,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88, "v_pc": "39,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 606623.52, "v": "606,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.64}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 8339.4, "v": "8,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 474636.93, "v": "474,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "30,58 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 379720.93, "v": "379,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 90716.0, "v": "90,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3400.0, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 456657.23, "v": "456,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "29,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227874.34000000003, "v": "227,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.9}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 202718.18999999997, "v": "202,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.39}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.37}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5564.7, "v": "5,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 418026.16000000003, "v": "418,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "26,93 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 350131.57, "v": "350,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.75}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 35369.59, "v": "35,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.46}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2525.0, "v": "2,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 328490.0, "v": "328,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "21,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 328490.0, "v": "328,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 159698.20999999996, "v": "159,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,29 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "1113.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "757.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159698.20999999996, "v": "159,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 107741.12999999999, "v": "107,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,94 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68607.04, "v": "68,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.67}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 28048.219999999998, "v": "28,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.03}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9903.76, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.19}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1182.11, "v": "1,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 100792.39000000001, "v": "100,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 45114.99999999999, "v": "45,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.76}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 44694.39000000001, "v": "44,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.34}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 7890.000000000001, "v": "7,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3093.0, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.06}]}, {"name": "Informatyka", "value": 60056.79, "v": "60,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08, "v_pc": "3,87 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60056.79, "v": "60,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25128.8, "v": "25,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,62 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 25128.8, "v": "25,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 6400.0, "v": "6,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 6400.0, "v": "6,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}