{"gmina": "Wa\u0142cz", "typ_gminy": "gmina miejska Wa\u0142cz", "kod_gus": "023216417011", "kod_gus_podregionu": "023216400000", "eurostat": "PL427", "ludnosc": 25749, "budzet": {"dochody": "113,10 mln z\u0142", "wydatki": "110,96 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 98267991.57999998, "dane1": 90599826.01999998, "dane2": 90599826.01999998, "dane3": 7668165.560000002}, {"label": "2017", "dane0": 93618647.25000001, "dane1": 93358223.25999995, "dane2": 93358223.25999995, "dane3": 260423.99000006914}, {"label": "2018", "dane0": 101780345.36000001, "dane1": 104162327.11999997, "dane2": 101780345.36000001, "dane4": 2381981.7599999607}, {"label": "2019", "dane0": 113095044.16999997, "dane1": 110960774.02000003, "dane2": 110960774.02000003, "dane3": 2134270.1499999464}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18837275.88, "dane1": 28730357.75999999}, {"label": "2017", "dane0": 18736647.000000004, "dane1": 30340967.68000001}, {"label": "2018", "dane0": 17978283.430000003, "dane1": 33590843.68}, {"label": "2019", "dane0": 18671631.839999996, "dane1": 33893395.98}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,20 mln z\u0142", "wydatki": "5,89 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 91.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 56.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.668165560000002}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.668165560000002}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.26042399000006916}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.26042399000006916}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.381981759999961}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.381981759999961}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1342701499999466}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1342701499999466}], "dochod_ue": "3,60 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "103,38 mln z\u0142", "gmina_pc": "4015.0 z\u0142", "powiat": "12,31 mln z\u0142", "powiat_pc": "478.0 z\u0142", "wojewodztwo": "60,54 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,51 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,59 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,59 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 18671631.839999996, "wydatki": 33893395.98}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "9996250.00", "WARTOSC": "22355250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest utworzenie zak\u0142adu produkcyjnego na obszarze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia przez przedsi\u0119biorstwo ADT Solution Sp z o.o. Realizacja projektu zaplanowana jest na okres od 2.01.2019 do 30.06.2020. ADT powsta\u0142o celem prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci us\u0142ugowej na rzecz t\u0142oczni profili aluminiowych oraz b\u0119dzie oferowa\u0107 w\u0142asne specjalne detale aluminiowe dla bran\u017cy automotive. Sp\u00f3\u0142ka ADT Solutions to cz\u0119\u015b\u0107 kadry technicznej pochodz\u0105cej z dzia\u0142u produkcyjnego oraz B+R Albatros Aluminium Sp. z o.o. ADT w swojej dzia\u0142alno\u015bci na mocy umowy zawartej z Albatros Aluminium korzysta\u0107 b\u0119dzie z w\u0142asno\u015bci intelektualnej oraz zasob\u00f3w technologicznych Albatros. ADT Solution prowadzi\u0142o b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 w trzech obszarach: us\u0142uga azotowania matryc w nowoczesnej technologii, produkcja profili aluminiowych trudnych oraz konfekcjonowanie aluminiowych odpad\u00f3w produkcyjnych. Wynikiem realizacji projektu powstan\u0105 produkty i us\u0142ugi wytworzone za pomoc\u0105 nowoczesnych technologii i spe\u0142niaj\u0105ce przysz\u0142o\u015bciowe potrzeby Wnioskodawcy. Etapy realizacji projektu: 1. Zakup urz\u0105dze\u0144 stanowi\u0105cych instalacj\u0119 do obr\u00f3bki cieplno-chemicznej matryc; 2. Zakup urz\u0105dze\u0144 do wyposa\u017cenia linii technologicznej do inteligentnej obr\u00f3bki cieplnej kszta\u0142townik\u00f3w aluminiowych; 3. Zakup urz\u0105dze\u0144 do wyposa\u017cenia linii do konfekcjonowania aluminiowych odpad\u00f3w produkcyjnych. 4. Wdro\u017cenie systemu informatycznego do zarz\u0105dzania procesami w przedsi\u0119biorstwie. Etapy realizacji projektu zosta\u0142y zaplanowane w taki spos\u00f3b, aby zadania zrealizowane by\u0142y w kolejno\u015bci, aby kolejne etapy by\u0142y logicznie powi\u0105zane mi\u0119dzy sob\u0105 oraz by roz\u0142o\u017cy\u0107 w czasie nak\u0142ady inwestycyjne. Po realizacji inwestycji infrastruktura b\u0119dzie gotowa do wykorzystania jej pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci. Wnioskodawca posiada zasoby techniczne i kadrowe oraz wiedz\u0119, kt\u00f3ra gwarantuje prawid\u0142owe przeprowadzenie powy\u017cszych proces\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ADT SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie zak\u0142adu produkcyjnego w bran\u017cy metalowej na obszarze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia przez przedsi\u0119biorstwo ADT Solution Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 388.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "6843890.56", "WARTOSC": "9868091.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie przebudowa, rozbudowa, adaptacja oraz wyposa\u017cenie kompleksu budynk\u00f3w po\u0142o\u017conych przy ul. Wroniej 38 w Wa\u0142czu wraz z zagospodarowaniem terenu z przeznaczeniem na Zak\u0142ad Aktywno\u015bci Zawodowej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1) kompleksowe wykonanie rob\u00f3t budowlanych w tym: cz\u0119\u015bciow\u0105 rozbi\u00f3rk\u0119, rozbudow\u0119 i adaptacj\u0119 2 budynk\u00f3w: a) budynku g\u0142\u00f3wnego (pow. zabudowy istniej\u0105ca - 986,75 m.; pow. zabudowy projektowana - 1291,18 m.). Rozbudowa jest konieczna w celu zrealizowania zaplanowanych dzia\u0142\u00f3w zak\u0142adu. Budynek g\u0142\u00f3wny sk\u0142ada si\u0119 z 2 kondygnacji: na parterze zaprojektowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142y: pralnia, gastronomia, monta\u017c i demonta\u017c, sk\u0142adanie karton\u00f3w, r\u0119kodzie\u0142o i renowacja mebli, rehabilitacja. Na 1 pi\u0119trze zaprojektowano dzia\u0142 administracyjny. b)budynku gospodarczego - obiekt 1- kondygnacyjny, w kt\u00f3rym zaplanowano dwa gara\u017ce na samoch\u00f3d typu bus, pomieszczenie magazynowo-gospodarcze oraz socjalne dla dzia\u0142u obs\u0142uga zieleni. 2.Wyposa\u017cenie dzia\u0142\u00f3w: pralnia chemiczna i wodna, monta\u017cu i demonta\u017cu, r\u0119kodzie\u0142a i renowacji mebli, gastronomii, rehabilitacji, obs\u0142ugi ter. zielonych. Realizacja projektu planowana jest na lata 2017-2018. W 2018 r. b\u0119dzie z\u0142o\u017cony wniosek do PFRON o nadanie uprawnie\u0144 do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci ZAZ w zmodernizowanym obiekcie. Wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci projektu planowane jest na 31 marca 2019 r. - 3 miesi\u0105ce od zako\u0144czenia projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jego pe\u0142nego wykorzystania. Wnioskodawca zapewni zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz uruchomienie, funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 infrastruktury po zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141ECKI", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa, adaptacja oraz wyposa\u017cenie kompleksu budynk\u00f3w po\u0142o\u017conych przy ul. Wroniej 38 w Wa\u0142czu wraz z zagospodarowaniem terenu z przeznaczeniem na Zak\u0142ad Aktywno\u015bci Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "6749674.74", "WARTOSC": "7955111.83", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na remoncie cz\u0119\u015bci budynku nr 3 znajduj\u0105cego si\u0119 w kompleksie by\u0142ych koszar wojskowych przy ul. Wojska Polskiego 99 w Wa\u0142czu (planuje si\u0119 remont 3 kondygnacji spo\u015br\u00f3d 5 jakie liczy budynek, obiekt powojskowy z lat 30 XX w. s\u0142u\u017c\u0105cy do 1999 roku jako koszary wojskowe - niemieckie, potem polskie i od tego czasu nie u\u017cytkowany). Etapy realizacji: prace przygotowawcze (studium wykonalno\u015bci, PFU), realizacja rzeczowa (remont dachu, docieplenie budynku, wymiana stolarki okiennej, wymiana instalacji el, co, wod-kan, wentylacyjnej itp., monta\u017c windy dla os. niepe\u0142nosprawnych oraz remont i przystosowanie sal, pracowni i laboratori\u00f3w praktycznej nauki na dziennych studiach in\u017cynierskich i licencjackich, zagospodarowanie najbli\u017cszego otoczenia budynku, zakup sprz\u0119tu i urz\u0105dze\u0144 do pracowni i laboratori\u00f3w praktycznej nauki na kierunkach Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji, Informatyka w Biznesie i Administracji, w tym: 1) symulatora mikrofabryki i linii produkcyjnych 2) nowoczesne pracownie komputerowe (wirtualna rzeczywisto\u015b\u0107, serwerownia); 3) laboratorium bada\u0144 nieniszcz\u0105cych po\u0142\u0105cze\u0144 spawanych; 4) laboratorium symulacji sterowania maszynami; 5) laboratorium lean manufactoring; 6) laboratorium badania struktury i wytrzyma\u0142o\u015bci materia\u0142\u00f3w), etap zarz\u0105dzania projektem, w tym promocja projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzmocnione zostanie kszta\u0142cenie zawodowe na poziomie wy\u017cszym na terenie powiatu wa\u0142eckiego i okolicznych. Wyposa\u017cenie uczelni w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne jest niewystarczaj\u0105ce do potrzeb jakie zg\u0142aszaj\u0105 pracodawcy. Brakuje podstawowego wyposa\u017cenia laboratori\u00f3w na kierunkach g\u0142ownie zwi\u0105zanych z regionalnymi specjalizacjami (us\u0142ugi przysz\u0142o\u015bci) takimi jak Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji czy te\u017c Informatyka w Biznesie i Administracji, kt\u00f3re wymagaj\u0105 wysoko wyspecjalizowanego wyposa\u017cenia.Po zako\u0144czeniu projektu mo\u017cliwe jest wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W WA\u0141CZU", "TYTUL": "Przebudowa i remont pokoszarowego budynku przy ul. Wojska Polskiego 99 w Wa\u0142czu z przeznaczeniem na laboratorium dydaktyczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "6099850.36", "WARTOSC": "9328407.46", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest modernizacja, rozbudowa, przebudowa, nadbudowa budynku, zakup wyposa\u017cenia PCKZiU w Wa\u0142czu, ul. Bankowa 13. Jednostka ta \u015bwiadczy us\u0142ugi kszta\u0142cenia zawodowego na terenie pow. wa\u0142eckiego. Zakres rzecz. inwestycji: przygotowanie dok. aplikacyjnej, prace budowlane, nadz\u00f3r inwestorski, zakup wyposa\u017cenia, dzia\u0142ania promocyjne. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rzeczowy znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci obliczeniowej studium wykonalno\u015bci (model excel, zak\u0142adka obliczenia dodatkowe). Etapy projektu: og\u0142oszenie przetargu na wykonanie rob\u00f3t i podpisanie umowy, wykonanie rob\u00f3t w poszczeg. etapach, odbi\u00f3r ko\u0144cowy rob\u00f3t, zakup wyposa\u017cenia, rozliczenie ko\u0144cowe projektu.Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg. dzia\u0142. 9.9. RPO WZP 2014-2020. Proj. jest jednym z 22 projekt\u00f3w priorytetowych realizowanych w ramach KS\"Metalowa d\u017awignia regionu\". Po zako\u0144czeniu realizacji proj. mo\u017cliwe b\u0119dzie pe\u0142ne wykorzystanie funkcjonalno\u015bci infrastruktury. Dzi\u0119ki realizacji proj. oraz komplement. EFS tj. \u201eWiedza oparta na praktyce..\u201d z dz. 9.8 (sekcja B11 WOD) wzmocnione zostanie kszta\u0142cenie zawodowe w pow. wa\u0142eckim. Beneficjentami b\u0119d\u0105 uczniowie, nauczyciele oraz lokalni przedsi\u0119biorcy.W fazie wdro\u017cenia i operacyjnej proj. b\u0119dzie zarz\u0105dzany przez pracownik\u00f3w,w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejdzie personel Wnioskodawcy. Zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 Wnioskodawcy do wdro\u017cenia proj. potwierdza jego struktura instytucjonalna zawieraj\u0105ca struktury organizacyjne, zapewniaj\u0105ce funkcjonowanie proj. zar\u00f3wno w fazie realizacji i w fazie operacyjnej. Powiat dysponuje zapleczem technicznym(3.2.4.3.SW) i kadrowym(3.2.4.4.SW). Finansowanie zaj\u0119\u0107 odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z subwencji o\u015bwiatowej przyznawanej na prowadzenie szko\u0142y, st\u0105d przedsi\u0119wzi\u0119cie nie b\u0119dzie wymaga\u0142o dodatkowych dzia\u0142a\u0144 i projekt\u00f3w w celu jej pe\u0142nego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141ECKI", "TYTUL": "Modernizacja, rozbudowa, przebudowa, nadbudowa i zmiana funkcji obiekt\u00f3w po\u0142o\u017conych przy ul.Bankowej 13 w Wa\u0142czu z przeznaczeniem na Powiatowe Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Wa\u0142czu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 236.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-02-28", "DOFINANSOWANIE": "5942845.66", "WARTOSC": "11192611.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt polega na budowie nowej elektrowni Fotowoltaicznej EF Wa\u0142cz 3 wraz z przy\u0142\u0105czem kablowym. Elektrownia Fotowoltaiczna EF Wa\u0142cz 3 b\u0119dzie mia\u0142a moc 1,98 MW, powierzchni\u0119 zabudowy do 5,95 ha i zlokalizowana b\u0119dzie na dzia\u0142ce ew. nr 332/6 w obr\u0119bie Miasta Wa\u0142cz (wieloletnia dzier\u017cawa z wpisem do KW), natomiast przy\u0142\u0105cze kablowe do miejsca przy\u0142\u0105czenia do sieci elektroenergetycznej przebiega\u0107 b\u0119dzie przez dzia\u0142ki ew. o numerach 332/6, 333, 67/1, 73, 72/1, 74, 72/3, 65/3, 5660/2 w obr\u0119bie Miasta Wa\u0142cz. Elektrownia fotowoltaiczna b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z paneli fotowoltaicznych (7072 szt. o wysokim min. wsp\u00f3\u0142czynniku skuteczno\u015bci modu\u0142u na poziomie 15%) zainstalowanych na stela\u017cach o zmiennym kacie nachylenia (zima/lato \u2013 konstrukcja pozwala na optymalne ze wzgl\u0119du na por\u0119 roku nachylenie paneli w celu zmaksymalizowania produkcji energii), pod\u0142\u0105czonych do inwerter\u00f3w o sprawno\u015bci, co najmniej 98%, stacji nn/SN z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zabudowy urz\u0105dze\u0144 technicznych. Elektrownia b\u0119dzie wyposa\u017cona w urz\u0105dzenia i systemy do monitoringu jej pracy maksymalnie wykorzystuj\u0105c farm\u0119 do produkcji energii. Ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie farmy (po\u0142udniowo-wschodnia cz\u0119\u015b\u0107 woj. zachodniopomorskiego) oraz zaawansowan\u0105 technologi\u0119 projektowana elektrownia b\u0119dzie w stanie wyprodukowa\u0107 w ci\u0105gu roku \u0142\u0105cznie oko\u0142o 2300 MWh energii elektrycznej. Wytworzona energia elektryczna b\u0119dzie dostarczana do sieci energetycznej SN 15 kV poprzez stacj\u0119 transformatorow\u0105 nn/SN.Przewidywany czas eksploatacji elektrowni to 25 lat. Zastosowana technologia spe\u0142nia normy ekologiczne Unii Europejskiej okre\u015blone w obwieszczeniach Prezesa Polskiego Komitetu Normalizacyjnego w sprawie wykazu norm zharmonizowanych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie III kw. 2018-II kw. 2019. Wnioskodawca posiada prawomocne pozwolenie na budow\u0119 Elektrowni Fotowoltaicznej EF Wa\u0142cz 3.Zabezpieczenie wk\u0142adu w\u0142asnego w formie \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Cele projektu-pkt.D.2, rezultaty-pkt.E1", "BENEFICJENT": "ELEKTROWNIA FOTOWOLTAICZNA WA\u0141CZ 2 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa Elektrowni Fotowoltaicznej EF Wa\u0142cz 3 wraz z przy\u0142\u0105czem kablowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 230.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5334280.00", "WARTOSC": "12927300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Cel projektu Celem projektu jest wytwarzanie energii elektrycznej i cieplnej dla potrzeb zak\u0142adu produkcyjnego Albatros Alumnium w Wa\u0142czu, a w dalszej perspektywie na potrzeby miasta Wa\u0142cz w wysokosprawnej kogeneracji i trigeneracji.", "BENEFICJENT": "ALBATROS ALUMINIUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa wysokosprawnej elektrociep\u0142owni kogeneracyjnej w Wa\u0142czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "5126403.60", "WARTOSC": "14012169.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Intelligent Extrusion for Automotive (CBR IEA) przez Albatros Aluminium Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "ALBATROS ALUMINIUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Intelligent Extrusion for Automotive (CBR IEA) przez Albatros Aluminium Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-26", "DATA_START": "2018-06-15", "DOFINANSOWANIE": "4946415.58", "WARTOSC": "9717000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 2MW na terenie gminy miejskiej Wa\u0142cz. Rozpocz\u0119cie realizacji : 1 lipca 2017r. Etap 1: Termin zako\u0144czenia etapu : 30 wrze\u015bnia 2017. ZAKRES RZECZOWY: A)Ogrodzenie terenu (zakup materia\u0142\u00f3w wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych rob\u00f3t) B)Zakup i instalacja monitoringu przemys\u0142owego (zakup materia\u0142\u00f3w wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych rob\u00f3t) C)Informacja i promocja (zakup tablicy informacyjnej i pami\u0105tkowej) Etap 2 : Data Zako\u0144czenia etapu : 31 grudnia 2017. ZAKRES RZECZOWY: A.Zakup i instalacja konstrukcji no\u015bnej (zakup materia\u0142\u00f3w wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych rob\u00f3t) B. Zakup i instalacja kompletumodu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych (zakup materia\u0142\u00f3w wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych rob\u00f3t) C. Zakup i instalacja okablowania (zakup materia\u0142\u00f3w wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych rob\u00f3t) D.Zakup i instalacja stacji transformatorowej (zakup materia\u0142\u00f3w wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych rob\u00f3t) E.Zakup i instalacja zestawu przy\u0142\u0105czeniowego przetwornic (zakup materia\u0142\u00f3w wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych rob\u00f3t) F.Zakup i instalacja falownika fotowoltaicznego (zakup materia\u0142\u00f3w wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych rob\u00f3t) Spos\u00f3b wdro\u017cenia : Wnioskodawca zamierza samodzielnie wdra\u017ca\u0107 realizacje projektu. Wnioskodawca posiada niezb\u0119dne zasoby kadrowe do w\u0142a\u015bciwej obs\u0142ugi zada\u0144 w ramach projektu. Projekt ma charakter stacjonarny gdy\u017c budowa elektrowni fotowoltaicznej b\u0119dzie trwale zwi\u0105zana z gruntem.", "BENEFICJENT": "AGRIMA POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 2MW w Wa\u0142czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.1}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9102642.70", "WARTOSC": "10708991.42", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma na celu wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i jego dostosowanie do wymog\u00f3w regionalnegorynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie. W ramach proj. przewiduje si\u0119 wsparcie 2 publicznych plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego: Powiatowego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Wa\u0142czu (PCKZiU), w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105 by\u0142e szko\u0142y ZSnr2 i ZSnr3 (z dn.1.01.2016 powo\u0142ano PCKZiU, zmieni\u0142a si\u0119 struktura organizacyjna, nie zmieni\u0142 si\u0119 zakres funkcjonowania, szko\u0142y dzia\u0142aj\u0105 i kszta\u0142c\u0105 w tych samych kierunkach i w tych samych budynkach jak do 31.12.2015) oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 4 - Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Wa\u0142czu (RCKU). G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych i technik\u00f3w. Przygotowuj\u0105c uczni\u00f3w do wej\u015bcia na rynek pracy nacisk po\u0142o\u017cony b\u0119dzie nie tylko na przekazanie pakietu niezb\u0119dnej wiedzy, ale przede wszystkim na wykszta\u0142cenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci m.in. poprzez praktyki i sta\u017ce zawodowe, a tak\u017ce dodatkowe specjalistyczne zaj\u0119cia w szko\u0142ach oraz kursy i szkolenia. 1100 uczni\u00f3w (495K i 605M) otrzyma kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia. Dla najzdolniejszych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych i technicznych przewidziano stypendia. Wszyscy uczestnicy b\u0119d\u0105 obj\u0119ci doradztwem edukacyjno-zawodowym. Ze wzgl\u0119du na niski poziom jako\u015bci bazy technologiczno-dydaktycznej szkolnictwa zawodowego jednym z g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 jest tak\u017ce doposa\u017cenie pracowni w poszczeg\u00f3lnych szko\u0142ach i stworzenie nowoczesnych laboratori\u00f3w kszta\u0142cenia praktycznego. Z doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS b\u0119d\u0105 korzysta\u0142y 2 szko\u0142y i plac\u00f3wki kszta\u0142cenia zawodowego. Niezmiernie wa\u017cnym dzia\u0142aniem b\u0119dzie wsparcie nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu w celu podniesienia ich wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, szczeg\u00f3lnie w zakresie nowych technologii oraz przygotowanie do obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia. 54 nauczycieli (29K i 25M) kszta\u0142cenia zawodowego i praktycznej nauki zawodu uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141ECKI", "TYTUL": "Wiedza oparta na praktyce - modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie wa\u0142eckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3875500.00", "WARTOSC": "6630725.04", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wprowadzenie nowych funkcji do budynku kina \u201eT\u0119cza\u201d w Wa\u0142czu oraz zagospodarowanie jego otoczenia, kt\u00f3re umo\u017cliwi wykorzystywanie tej przestrzeni w celach spo\u0142ecznych. Aby by\u0142o to mo\u017cliwe konieczne jest przeprowadzenie prac modernizacyjnych, kt\u00f3re obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 gruntown\u0105 przebudow\u0119 wspomnianej infrastruktury. W przypadku budynku kina planowane dzia\u0142ania obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 przede wszystkim: - modernizacj\u0119 sali kinowej wraz z zapleczem sanitarno-bytowym, w tym zmniejszenie rozmiar\u00f3w sali do 150 miejsc na widowni, - utworzenie \u015bwietlicy dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z sal\u0105 zabaw i sali do \u0107wicze\u0144 wraz z zapleczem, - utworzenie na pi\u0119trze przestrzeni biurowej dla SZOWES, - popraw\u0119 stanu techniczno-u\u017cytkowego budynku (w tym dzia\u0142ania z zakresu termomodernizacji) oraz dostosowanie go do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c zakup podstawowego, pierwszego wyposa\u017cenia sali kinowej obejmuj\u0105cego fotele kinowe, ekran przystosowany do projekcji 3D oraz nag\u0142o\u015bnienia. W przypadku przestrzeni s\u0105siedzkiej znajduj\u0105cej si\u0119 za budynkiem kina \u201eT\u0119cza\u201d zak\u0142ada si\u0119 wyra\u017ane wydzielenie dw\u00f3ch stref: komunikacji wewn\u0105trzosiedlowej i rekreacyjnej. Strefy te zostan\u0105 od siebie oddzielone nasadzeniami zieleni niskiej, \u015bredniej i wysokiej. Strefa rekreacyjna sk\u0142ada\u0107 b\u0119dzie si\u0119 z dw\u00f3ch plac\u00f3w zabaw (osobno dla najm\u0142odszych i dla starszych dzieci) oraz si\u0142owni zewn\u0119trznej. Zamontowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c elementy ma\u0142ej architektury parkowej. Ostatnim elementem projektu jest zamontowanie d\u017awigu zewn\u0119trznego w budynku Wa\u0142eckiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Lokatorsko-W\u0142asni\u015bciowej. Zamontowanie windy w tym budynku poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 pomieszcze\u0144, w kt\u00f3rych odbywaj\u0105 si\u0119 wydarzenia o charakterze spo\u0142ecznym. W znajduj\u0105cej si\u0119 na trzecim pi\u0119trze budynku \u015bwietlicy Sp\u00f3\u0142dzielni realizowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania statutowe gminy miejskiej Wa\u0142cz adresowane przede wszystkich do dzieci i os\u00f3b starszych, a tak\u017ce innych os\u00f3b zagro\u017conych marginalizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "O\u017cywienie spo\u0142eczno-kulturalne obszaru w rejonie ul. Wojska Polskiego w Wa\u0142czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-04-14", "DOFINANSOWANIE": "3824600.31", "WARTOSC": "4499529.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 modernizacj\u0119 obiektu oraz otoczenia przy ul. Bydgoskiej 50 w Wa\u0142czu, dostosowuj\u0105c go do potrzeb LCN. Bedzie to nowy o\u015brodek, dotychczas nie funkcjonuj\u0105cy w Powiecie. Po zmodernizowaniu obiektu planuje si\u0119 zakup wyposa\u017cenia do laboratori\u00f3w: - laboratorium fizyczno-chemiczne (II pi\u0119tro) - laboratorium LEGO (I pi\u0119tro) - laboratorium informatyczne (I pi\u0119tro) - laboratorium odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (II pi\u0119tro) - laboratorium symulator\u00f3w (I pi\u0119tro) - edukacyjny plac zabaw \u201eMetalowy Plac Zabaw\u201d - teren przed budynkiem Projekt obejmuje dzia\u0142ania inwest. i tzw. mi\u0119kkie (szkol. n-li i zaj.dydaktyczne) Zakres rzeczowy: przygotowanie dokumentacji aplikacyjnej,prace budowlane,nadz\u00f3r inwestorski,zakup wyposa\u017cenia,dzia\u0142ania promocyjne. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce etapy: og\u0142oszenie przetargu na wykonanie rob\u00f3t i podpisanie umowy, wykonanie rob\u00f3t w poszczeg. etapach, odbi\u00f3r ko\u0144cowy rob\u00f3t, zakup wyposa\u017cenia, rozliczenie ko\u0144cowe projektu. Po zako\u0144czeniu inwestycji,planuje si\u0119 uruchomienie LCN jako oddzielnej jednostki bud\u017cetowej Powiatu i prowadzenie zaj\u0119\u0107 edukacyjnych z wykorzystaniem obiektu i zakupionych urz\u0105dze\u0144 bez potrzeby anga\u017cowania innych projekt\u00f3w i dzia\u0142a\u0144. Zaj\u0119cia w I roku finansowane g\u0142. ze \u015brodk\u00f3w projektu i uzupe\u0142niane \u015br. wnioskodawcy, po zako\u0144czeniu proj. finansowane ze \u015br Powiatu. Zaj\u0119cia prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele, wyk\u0142adowcy PWSZ, kt\u00f3rzy zaanga\u017cowali si\u0119 w przygotowanie wst\u0119pnych program\u00f3w nauczania, zatrudnionych zostanie 10 os\u00f3b z adekwatnym do\u015bw. i kompetencjami. Ponadto posiadamy zesp\u00f3\u0142 os\u00f3b z do\u015bwiadczeniem organizacyjnym, zarz\u0105dczym i merytorycznym do prowadzenia Centrum \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pracujemy te\u017c z 3 uczelniami z reg. Bezpo\u015brednio po uruchomieniu LCN mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury. W ramach wsp\u00f3\u0142pracy z poz. samorz\u0105dami w ramach naszego KS oraz nawi\u0105zan\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z KS Strefa Centralna i KS dla Powiatu Szczecineckiego rozszerzymy znacznie obszar oddzia\u0142ywania LCN na inne gminy", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141ECKI", "TYTUL": "Lokalne Centrum Nauki Metalowe Inspiracje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3324095.00", "WARTOSC": "6276690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt polega na budowie nowoczesnej elektrowni fotowoltaicznej o mocy 0,96MW i powierzchni zabudowy do 2,2ha na dzia\u0142ce ewidencyjnej 874/2 w obr\u0119bie Miasta Wa\u0142cz(Specjalna Strefa W\u0142\u0105czenia).Grup\u0105 docelow\u0105-odbiorcy energii elektrycznej (mieszka\u0144cy, firmy, podmioty publiczne, operator energetyczny miasta Wa\u0142cz). Wnioskodawca posiada prawo do nieruchomo\u015bci, na kt\u00f3rej powstanie elektrownia do 01.01.2050 na podstawie umowy dzier\u017cawy nr 01/08/ 2015z dn. 24.08.2015 r wpisanej do ksi\u0119gi wieczystej KW KO1W/00026979/5. Elektrownia b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z paneli fotowoltaicznych (3840 szt. o mocy paneli 250 W, zak\u0142adaj\u0105c wysoki minimalny wsp\u00f3\u0142czynnik skuteczno\u015bci modu\u0142u na poziomie 16%) zainstalowanych na stela\u017cach o zmiennym kacie nachylenia od 25o-36o(zima/lato \u2013 optymalny kont ze wzgl\u0119du na por\u0119 roku nachylenie paneli w celu zmaksymalizowania produkcji energii) pod\u0142\u0105czonych do inwerter\u00f3w o sprawno\u015bci co najmniej 98%, 1 stacji nn/SN z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zabudowy urz\u0105dze\u0144 technicznych w stacji kontenerowej. Farma b\u0119dzie wyposa\u017cona w systemy do monitoringu pracy maksymalnie wykorzystuj\u0105c farm\u0119 do produkcji energii. Ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie po\u0142-wsch cz\u0119\u015b\u0107 woj. zach-pom., oraz innowacyjno\u015b\u0107 projektowana elektrownia b\u0119dzie w stanie wyprodukowa\u0107 w ci\u0105gu roku oko\u0142o 1104MWh energii elektrycznej. Wytworzona energia elektryczna b\u0119dzie dostarczana do sieci energetycznej SN 15kV poprzez stacj\u0119 transformatorow\u0105 nn/SN. Przewidywany czas eksploatacji elektrowni to 25lat. Zastosowana technologia spe\u0142niaj\u0105 normy ekologiczne Unii Europejskiej okre\u015blone w obwieszczeniach Prezesa Polskiego Komitetu Normalizacyjnego w sprawie wykazu norm zharmonizowanych. Projekt b\u0119dzie realizowany w IIpo\u0142owie 2017r. Wnioskodawca posiada wszystkie formalno-prawne dokumenty, w tym r\u00f3wnie\u017c pozwolenie na budow\u0119 (decyzja z dnia 29.08.2016). Zabezpieczenie wk\u0142adu w\u0142asnego w formie promesy po\u017cyczki dostarczone na etapie podpisania umowy o dofinansowanie.Cele projektu zgodnie z pkt.D.2 Rezultaty pkt.E1/E2.", "BENEFICJENT": "ELEKTROWNIA FOTOWOLTAICZNA WA\u0141CZ SP. Z O.O.", "TYTUL": "BUDOWA ELEKTROWNI FOTOWOLTAICZNEJ O MOCY 0,96 MW Z INFRASTRUKTUR\u0104 TECHNICZN\u0104, PRZY UL. WRONIEJ W WA\u0141CZU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "32975523.16", "WARTOSC": "50329629.54", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 14 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 941 gospodarstw domowych oraz 144 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczecinecko- pyrzyckim B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczecinecko - Pyrzycki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-20", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2930837.75", "WARTOSC": "4737908.67", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "W ramach wnioskowanego projektu planuje si\u0119 uzbrojenie dzia\u0142ek wchodz\u0105cych w sk\u0142ad \"Obszaru Wa\u0142cz\" S\u0142upskiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej w Wa\u0142czu: dzia\u0142ka nr 5659/19 o pow. 1,1449 ha i nr 5659/20 o pow. 0,8910 ha, obr\u0119b Wa\u0142cz-Miasto. W ramach wnioskowanego projektu wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: budowa drogi i chodnik\u00f3w o d\u0142. 350 mb; budowa o\u015bwietlenia w ci\u0105gu dr\u00f3g i chodnik\u00f3w; budowa sieci kanalizacji sanitarnej (grawitacyjnej Dn 315 o d\u0142ugo\u015bci 217 mb i Dn 250 o d\u0142ugo\u015bci 93,5 mb oraz t\u0142ocznej Dn 160 o d\u0142ugo\u015bci 1303 mb wraz z przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w); budowa sieci kanalizacji deszczowej Dn 800 o d\u0142ugo\u015bci 720 mb; budowa sieci wodoci\u0105gowej Dn 160 o d\u0142ugo\u015bci ok. 257mb; i Dn 110 o d\u0142ugo\u015bci 96 m. W ramach projektu poniesione zostan\u0105 koszty dokumentacji technicznej, zarz\u0105dzania projektem (w tym inspektor\u00f3w nadzoru oraz pracownik\u00f3w Zespo\u0142u ds. wdra\u017cania projektu zatrudnionego w Urz\u0119dzie Miejskim w Wa\u0142czu) oraz zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania promocyjne. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w nast\u0119puj\u0105cych etapach: 1. Wykonanie odcink\u00f3w sieci kanalizacji sanitarnej i deszczowej oraz wodoci\u0105gu (wraz z wycink\u0105 drzew w projektowanym pasie drogowym): pa\u017adziernik 2017 r. \u2013 pa\u017adziernik 2019 r. 2. Wykonanie rob\u00f3t budowlanych bran\u017cy drogowej oraz budowa o\u015bwietlenia: marzec 2019r. - pa\u017adziernik 2020r. 3. Dzia\u0142anie promocyjne: marzec 2018 r. - marzec 2021 r. Beneficjentem i realizatorem projektu b\u0119dzie Gmina Miejska Wa\u0142cz. Bezpo\u015brednio za realizacje projektu odpowiedzialne b\u0119d\u0105 osoby wchodz\u0105ce w sk\u0142ad zespo\u0142u ds. wdro\u017cenia projektu, powo\u0142anego w ramach Urz\u0119du Miasta Wa\u0142cz. Bezpo\u015brednio za nadz\u00f3r nad wykonywanymi robotami odpowiedzialni b\u0119d\u0105 inspektorzy nadzoru.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "Uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych w mie\u015bcie Wa\u0142cz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2574000.00", "WARTOSC": "7035600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci MGN Sp. z o.o. w wyniku inwestycji w nieruchomo\u015bci, \u015brodki trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne. W wyniku realizacji projektu wnioskodawca wprowadzi do oferty now\u0105 lini\u0119 produkt\u00f3w - innowacyjne etykiety shrink sleeve z indykatorem oraz udoskonali wyroby produkowane z tworzyw sztucznych. Nowe etykiety znajd\u0105 szerokie zastosowanie dla znakowania i zabezpieczania towar\u00f3w wra\u017cliwych na zmienno\u015b\u0107 temperatury, tj.: produkt\u00f3w mleczarskich, sok\u00f3w jednodniowych, w\u0119dlin, a tak\u017ce wyrob\u00f3w o zalecanej temperaturze spo\u017cycia, np. piwo. Realizacja potrzeb i oczekiwa\u0144 ze strony rynku przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku opakowa\u0144 i znakowania produkt\u00f3w, wzrostu wolumenu sprzeda\u017cy, a w konsekwencji poprawy wynik\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorstwa. Realizacj\u0119 projektu przewidziano w terminie od 01.04.2019 do 31.12.2021 r. i podzielono na trzy zasadnicze etapy: 1) Nabycie nieruchomo\u015bci niezabudowanej \u2013 zadanie obejmuje zakup gruntu pod budow\u0119 hali produkcyjnej w s\u0105siedztwie siedziby przedsi\u0119biorstwa, 2) Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych \u2013 w ramach zadania zaplanowano budow\u0119 nowoczesnej hali produkcyjnej o powierzchni ok. 800 m2 na zakupionym gruncie, 3) Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych - przedmiotem zadania b\u0119dzie zakup maszyn produkcyjnych oraz specjalistycznego oprogramowania, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie szeregu innowacji (produktowej, procesowej, organizacyjnej, ekoinnowacji). Kwoty wydatk\u00f3w zosta\u0142y oszacowane na podstawie wst\u0119pnego rozeznania ofert rynkowych. Jednocze\u015bnie, zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci i przejrzysto\u015bci wydatk\u00f3w, na etapie realizacji projektu, wnioskodawca deklaruje zdobycie wi\u0105\u017c\u0105cych ofert handlowych i przeprowadzenie post\u0119powania z wyboru najlepszej oferty.", "BENEFICJENT": "MGN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w poligraficznych szans\u0105 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci MGN Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2550000.00", "WARTOSC": "4989000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa funkcjonowania 107 Szpitala Wojskowego z Przychodni\u0105 SPZOZ poprzez wsparcie istniej\u0105cych oddzia\u0142\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 leczeniem chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez zakup diagnostycznego sprz\u0119tu medycznego (rezonans magnetyczny) z dostosowaniem pomieszcze\u0144 do stosownych wymaga\u0144. Celowo\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z faktu du\u017cego zapotrzebowania ca\u0142ego regionu na specjalistyczny sprz\u0119t diagnostyczny. Realizacja inwestycji pozwoli na podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i os\u00f3b czasowo przebywaj\u0105cych na terenie powiatu.", "BENEFICJENT": "107 SZPITAL WOJSKOWY Z PRZYCHODNI\u0104 \u2013 SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie 107 Szpitala Wojskowego z Przychodni\u0105 SPZOZ w Wa\u0142czu w nowoczesny sprz\u0119t wraz z dostosowaniem pomieszcze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2251470.08", "WARTOSC": "2648788.33", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym jest stworzenie dogodnych warunk\u00f3w do godzenia \u017cycia zawodowego i rodzinnego rodzic\u00f3w z terenu Miasta Wa\u0142cz poprzez stworzenie i funkcjonowanie do 2019 roku \u017c\u0142obka, zapewniaj\u0105cego opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3. Celem projektu jest powr\u00f3t do 31.12.2019 na rynek pracy 20 os\u00f3b (19K/1M) z terenu Miasta Wa\u0142cz, kt\u00f3re sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi poprzez stworzenie i funkcjonowanie \u017c\u0142obka, zapewniaj\u0105cego opiek\u0119 nad 40 dzieci do lat 3. Cel ten jest zgodny z celem RPO WZ: Wzrost zatrudnienia oraz powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, a tak\u017ce osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, osoby zatrudnione na czas okre\u015blony, pracuj\u0105ce b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym. G\u0142\u00f3wnym rezultatem planowanym do osi\u0105gni\u0119cia w ramach proj. jest: \u2022 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu. Wskutek realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 i\u017c w ci\u0105gu 2 lat funkcjonowania \u017c\u0142obka 20 os\u00f3b z grupy docelowej wr\u00f3ci na rynek pracy. Wnioskodawca zak\u0142ada utrzymanie liczby miejsc przez 2 lata trwa\u0142o\u015bci projektu. W ramach proj. zosta\u0142y zaplanowane takie zadania jak: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w - zadanie realizowane z koszt\u00f3w po\u015brednich; 2.Adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby tworzonego \u017c\u0142obka; -dostosowanie pomieszcze\u0144 oraz ich wyposa\u017cenie w celu prawid\u0142owego funkcjonowania itp; 3. Utrzymanie \u017c\u0142obka; - koszty zw z wynagrodzeniami, zaj\u0119ciami dla dzieci wy\u017cywieniem itp 4. Zarz\u0105dzanie projektem i jego promocja \u2013 zadanie realizowane z koszt\u00f3w po\u015brednich; Realizacja ww. zada\u0144 ma pozwoli\u0107 na stworzenie miejsca bezpiecznego dla dzieci, pozwalaj\u0105cego na efektywn\u0105 i atrakcyjn\u0105 opiek\u0119 nad dzieckiem w wieku \u017c\u0142obkowym .", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "\"Mama i tata do pracy wraca\" - utworzenie \u017c\u0142obka w mie\u015bcie Wa\u0142cz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-21", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3830480.50", "WARTOSC": "8268675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_321298 (woj. zachodniopomorskie, pow. wa\u0142ecki), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 3333 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1385 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 1 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.834.205,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 58% wyd.kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 74,95 km, -obejmie zasi\u0119giem sieci 1390 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 1 plac\u00f3wk\u0119 edukacyjn\u0105 /plac\u00f3wk\u0119 s\u0142u\u017cby zdrowia,- utworzy 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.07.2016 r. do 21.07.2018 r. Zaplanowane prace podzielono na 7 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: -przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ASTA-NET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej na obszarze powiatu wa\u0142eckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-28", "DOFINANSOWANIE": "1811789.19", "WARTOSC": "5764023.79", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu ABSOLUTNEJ INNOWACJI TECHNOLOGICZNEJ w bran\u017cy laserowej obr\u00f3bki rur i profili, wed\u0142ug AUTORSKIEJ KONCEPCJI wnioskodawcy, wypracowanej w ramach w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych i wsp\u00f3\u0142pracy z sektorem B+R. Firma zamierza uruchomi\u0107 produkcj\u0119 wycinarek eTUBE oraz \u015bwiadczy\u0107 dla nowego produktu sprz\u0119\u017con\u0105 us\u0142ug\u0119 serwisow\u0105 eService 5.0. Maszyny dzi\u0119ki innowacyjnej w skali \u015bwiata konstrukcji mechanicznej, w kt\u00f3rej nie poruszamy ci\u0119\u017ckim profilem w osi X, a lekk\u0105 g\u0142owic\u0105 wzd\u0142u\u017c profilu b\u0119d\u0105 o 40% wydajniejsze, i zajmowa\u0107 o po\u0142ow\u0119 mniej miejsca na hali. Dzi\u0119ki umiej\u0119tno\u015bci przewidywania awarii w 90% przypadk\u00f3w nie b\u0119d\u0105 wymaga\u0107 napraw, a gdy te wyst\u0105pi\u0105, same dokonaj\u0105 naprawy/autokorekty, w efekcie ich naprawa b\u0119dzie ta\u0144sza i szybsza poniewa\u017c skutki awarii b\u0119d\u0105 du\u017co mniejsze. Elementy koncepcji: 1/ rozwi\u0105zania w\u0142asnego autorstwa: - wynalazek w zakresie koncepcji konstrukcji mechanicznej g\u0142owicy lasera eTUBE, - inteligentne oprogramowanie w celu eliminacji awarii i optymalizacji eksploatacji i serwisowania maszyny, - zastosowane materia\u0142y kompozytowe w konstrukcji (polimerobeton, w\u0142\u00f3kna w\u0119glowe). 2/ rozwi\u0105zania zewn\u0119trzne: - know-how i projekt konstrukcji mechanicznej wraz z dokumentacj\u0105 maszyny do obr\u00f3bki rur i profili; Wnioskodawca nie jest w stanie w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w rozw\u00f3j projektu konstrukcji mechanicznej, st\u0105d zakup wiedzy od zewn\u0119trznych firm konstruktorskich. - oprogramowanie. 3/ aktywa wspomagaj\u0105ce proces wdro\u017cenia nowej technologii (\u015brodki trwa\u0142e do obr\u00f3bki element\u00f3w urz\u0105dzenia). Etapy projektu: 1/ Zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych: - Know-How i projekt konstrukcji mechanicznej wraz z dokumentacj\u0105 maszyny do obr\u00f3bki rur i profili - Oprogramowanie do konstruowania optyki Zemax Premium 2/ Zakup parku maszynowego - Tokarka dwuosiowa z podajnikiem - Tokarko frezarka czteroosiowa z podajnikiem - Maszyna do zarabiania ko\u0144c\u00f3wek i znakowania przewod\u00f3w kabli sterowniczych", "BENEFICJENT": "POWER-TECH JANUSZ MARCIN EJMA", "TYTUL": "Zak\u0142ad produkcji wycinarek laserowych do obr\u00f3bki rur i profili generacji 5.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2017-09-13", "DOFINANSOWANIE": "1730850.00", "WARTOSC": "3822710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie Zak\u0142adu Produkcyjno-Monta\u017cowego - BML Sp. z o.o. w miejscowo\u015bci Wa\u0142cz produkuj\u0105cego zabudowy pojazd\u00f3w komunalnych (typu \u015bmieciarki, myjki) oraz elektryczne pojazdy komunalne na innowacyjnych podwoziach o nap\u0119dzie elektrycznym marki URSUS S.A. Rozwi\u0105zania technologiczne dotycz\u0105ce zabud\u00f3w pojazd\u00f3w komunalnych opracowane zosta\u0142y przez firmy Komunal Group i Komunal Partner, z kt\u00f3rymi BML jest w Grupie Kapita\u0142owej. W wyniku realizacji inwestycji powstanie 11 nowych miejsc pracy. W ramach projektu przewidziana jest zakup nieruchomo\u015bci zabudowanej i modernizacja obiekt\u00f3w celem dostosowania do potrzeb zak\u0142adu produkcyjnego produkuj\u0105cego zabudowy pojazd\u00f3w komunalnych sprzedawanych pod mark\u0105 Komunal Group. Wdro\u017cenie projektu wymaga dzia\u0142a\u0144 na kilku p\u0142aszczyznach, tj. remontu: cz\u0119\u015bci biurowo-socjalnej, hali produkcyjnej, pomieszcze\u0144 technicznych i magazynu oraz infrastruktury zewn\u0119trznej. Powierzchnia zabudowy to: 1140m2, u\u017cytkowa 1100m2 (sk\u0142ada si\u0119 z hali produkcyjnej - 400m2, cz\u0119\u015bci socjalno-biurowej - 200 m2, magazynu surowc\u00f3w i p\u00f3\u0142produkt\u00f3w - 500 m2). Zak\u0142ad zostanie wyposa\u017cony w nowoczesne maszyny i urz\u0105dzenia do obr\u00f3bki stali oraz inne \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa. Inwestycja zapewni Wnioskodawcy konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku krajowym, w planach jest r\u00f3wnie\u017c zdobycie rynku europejskiego", "BENEFICJENT": "BML SP. Z O. O.", "TYTUL": "Utworzenie trwa\u0142ych miejsc pracy w miejscowo\u015bci Wa\u0142cz poprzez uruchomienie Zak\u0142adu Produkcyjno-Monta\u017cowego - BML Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2020-06-18", "DOFINANSOWANIE": "1699320.00", "WARTOSC": "1999200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Do roku 2020 Gmina Miejska Wa\u0142cz dokona wymiany 1100 sztuk punkt\u00f3w \u015bwietlnych w mie\u015bcie na energooszcz\u0119dne typu LED. Aktualnie na terenie Gminy Miejskiej Wa\u0142cz wyst\u0119puje o\u015bwietlenie uliczne w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci oparte na \u017ar\u00f3d\u0142ach \u015bwiat\u0142a sodowych oraz w niewielkiej ilo\u015bci na \u017car\u00f3wkach rt\u0119ciowych i metalohal. W ca\u0142ym systemie na terenie miasta zainstalowanych jest 2540 punkt\u00f3w \u015bwietlnych z czego 2427 szt. \u017car\u00f3wek sodowych. Przewidywane do modernizacji o\u015bwietlenie miejskie o\u015bwietla zar\u00f3wno ulice jak i chodniki, place, skwery, budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz mieszkalne. \u0141\u0105cznie w ramach projektu wymianie ulegnie 1100 szt. o\u015bwietlenia ulicznego co stanowi oko\u0142o 40% ca\u0142o\u015bci o\u015bwietlenia w Mie\u015bcie, projekt jest wi\u0119c zgodny z zapisami regulaminu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "Wymiana lamp o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1417903.96", "WARTOSC": "2835807.92", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach prac B+R zostanie opracowana technologia wykonywania gi\u0119tych profili aluminiowych (o d\u0142ugo\u015bci do 13 metr\u00f3w), polegaj\u0105ca na wytworzeniu nowego kszta\u0142tu profilu, a nast\u0119pnie jego kontrolowanym wygi\u0119ciu na specjalnym stanowisku badawczym. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace badawcze nad opracowaniem nowego kszta\u0142tu profilu aluminiowego o znacznej d\u0142ugo\u015bci, procesu gi\u0119cia nowo powsta\u0142ego profilu z docelowo dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w stop\u00f3w serii 6xxxi 5xxx, warunk\u00f3w technicznych proces\u00f3w technologicznych. W ramach prac rozwojowych zostanie stworzona ramowa technologia wytwarzania gi\u0119tych profili na podstawie prototypowej linii technologicznej do realizacji tego procesu. Wynikiem prac B+R b\u0119dzie opracowanie pierwszego w Polsce stanowiska do procesu wytwarzania gi\u0119tych profili aluminiowych o d\u0142ugo\u015bci do 13 m do zastosowania w budowie lekkich naczep samochodowych oraz wagon\u00f3w kolejowych. Zasadno\u015b\u0107 wdro\u017cenia technologii jest tym wi\u0119ksza, \u017ce na rynku polskim \u017caden podmiot nie wykonuje tego typu d\u0142ugich i gi\u0119tych profili a s\u0105 one wytwarzane i dostarczane przez firmy zagraniczne, ale tylko ze stopu serii 6xxx. Natomiast nowo\u015bci\u0105 na skal\u0119 europejsk\u0105 b\u0119dzie pr\u00f3ba zastosowania stopu serii 5xxx o wy\u017cszej wytrzyma\u0142o\u015bci i odporno\u015bci na korozj\u0119, ale jednocze\u015bnie o trudno odkszta\u0142calnego.", "BENEFICJENT": "ALBATROS ALUMINIUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania belki konstrukcji no\u015bnej dla pojazd\u00f3w ci\u0119\u017carowych i transportu kolejowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-04", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "47495272.68", "WARTOSC": "55876791.40", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie systemu RIIP WZ jako zintegrowanego systemu teleinformatycznego oparty na otwartej, cyfrowej platformie integruj\u0105cej referencyjne i \u017ar\u00f3d\u0142owe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym. System ma na celu rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla funkcjonowania i rozwoju e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych dla obywateli wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego, a tak\u017ce r\u00f3wnie\u017c miedzy jednostkami administracji publicznej usprawniaj\u0105c procesy podejmowania decyzji, planowania i monitoringu proces\u00f3w gospodarczych. Projekt RIIP WZ realizowany b\u0119dzie etapowo. Etapy realizacji projektu szerzej opisane zosta\u0142y w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 3.1.3.1 Nak\u0142ady inwestycyjne. Wyszczeg\u00f3lniaj\u0105c niezb\u0119dny zakres rzeczowy realizacji projektu RIIP WZ to: cyfryzacja , digitalizacja danych o charakterze przestrzennym; budowa systemu teleinformatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do danych przestrzennych; dostawa sprz\u0119tu teleinformatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego funkcjonowanie systemu RIIP WZ na poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142ach tj. Wojew\u00f3dzkim, Powiatowym i Gminnym. System RIIP WZ zak\u0142ada budow\u0119 oraz wdro\u017cenie w fazach opisanych w SW, w rozdziale 3.2.2.2 P\u0142aszczyzna proceduralna wdra\u017cania projektu. Wnioskodawca przewiduje, \u017ce bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury oraz b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z wytworzonych w ramach projektu produkt\u00f3w. Zapewnienie funkcjonowania infrastruktury, zasoby techniczne, kadrowe zosta\u0142y szerzej opisane w SW, w rozdziale 3.2.4 Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu. Koncepcja systemu zak\u0142ada budow\u0119 modu\u0142ow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 jego stopniow\u0105 rozbudow\u0119 zgodnie z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 potrzebami, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w finansowych. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (innych projekt\u00f3w) w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO ZACHODNIOPOMORSKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Infrastruktury Informacji Przestrzennej Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-19", "DATA_START": "2017-08-14", "DOFINANSOWANIE": "1045205.00", "WARTOSC": "3673149.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci MGN Sp. z o.o. w wyniku nabycia \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych, prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia innowacji produktowej i procesowej w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka wprowadzi na rynek innowacyjne etykiety wielowarstwowe wykonane w nowatorskiej technologii suchego Peel Off oraz udoskonali wyroby z dotychczasowej oferty. Realizacja potrzeb i oczekiwa\u0144 ze strony rynku przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci podmiotu na rynku opakowa\u0144 i znakowania produkt\u00f3w, wzrostu wolumenu sprzeda\u017cy, a w konsekwencji poprawy wynik\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorstwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie odb\u0119dzie si\u0119 w ramach jednego zadania: 1) Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. Przedmiotem zadania jest zakup nast\u0119puj\u0105cych aktyw\u00f3w, kt\u00f3re wejd\u0105 w sk\u0142ad maj\u0105tku przedsi\u0119biorstwa: a) poligraficzna maszyna fleksograficzna b) system CtP Flexo c) spektrodensytometr d) oprogramowanie do recepturowania farb graficznych \u2013 licencja bezterminowa. Termin realizacji zadania 01.07.2017 \u2013 31.12.2017 Szczeg\u00f3\u0142owy opis wydatk\u00f3w znajduje si\u0119 w sekcji G wniosku o dofinansowanie. Zakupione \u015brodki trwa\u0142e oraz oprogramowanie zostan\u0105 zlokalizowane w pomieszczeniach wynajmowanej hali produkcyjnej w Wa\u0142czu, przy ul. Nowomiejskiej 78 i b\u0119d\u0105 gotowe do rozpocz\u0119cia produkcji. Kwoty wydatk\u00f3w zosta\u0142y oszacowane na podstawie wst\u0119pnego rozeznania ofert rynkowych. Jednocze\u015bnie, zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci i przejrzysto\u015bci wydatk\u00f3w, na etapie realizacji projektu, wnioskodawca deklaruje zdobycie wi\u0105\u017c\u0105cych ofert handlowych i przeprowadzenie post\u0119powania z wyboru najlepszej oferty.", "BENEFICJENT": "MGN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci MGN Sp. z o.o. w wyniku przeprowadzenia inwestycji w nowatorskie technologie poligraficzne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1032463.65", "WARTOSC": "1219216.38", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest utworzenie w terminie do 31.08.2017 r. 75 (33K/42M) nowych miejsc przedszk. w ist. plac\u00f3wkach dla dzieci w wieku 3-4 lata oraz rozszerzenie oferty edukac. Cel ten jest zg. z celem RPO WZ: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc w plac\u00f3wkach wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lata oraz rozszerzenie oferty plac\u00f3wek przedszkolnych o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami planowanymi do osi\u0105gni\u0119cia w ramach proj. s\u0105: \u2022 Wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wsparciem w woj. zachpom., g\u0142\u00f3wnie w mie\u015bcie Wa\u0142cz. Wskutek realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 ww wzrost o ok. 8,05 % liczony zgodnie z obligatoryjnym wska\u017anikiem rezultatu; \u2022 Liczba nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego tj. w Publicznym Przedszkolu nr 5 im \u201eJasia i Ma\u0142gosi\u201d (PP5) oraz Publicznym Przedszkolu nr 6 \u201eStokrotka\u201d (PP6). W ramach projektu zostanie utworzonych 75 miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lata. Wnioskodawca zak\u0142ada utrzymanie liczby miejsc przez 2 lata trwa\u0142o\u015bci projektu. Projekt b\u0119dzie skierowany do: \u2022 Dzieci w wieku przedszkolnym, w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku 3-4 lata; \u2022 Rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w ww. dzieci; \u2022 Nauczycieli zatrudnionych w PP5 i PP6; Dodat. efektem projektu ma by\u0107 u\u0142atwienie rodzicom/opiekunom dzieci pogodzenia \u017cycia prywatnego i zawodowego, w tym powrotu do pracy poprzez zapewnienie opieki nad dzieckiem oraz spe\u0142nienie funkcji wychowawczych. W ramach proj. zosta\u0142y zaplanowane takie zadania jak: 1.Prace remontowo-budowlane, 2.Zakup wyposa\u017cenia, 3.Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola. 4. Zaj\u0119cia dodat. w tym specjalistyczne 4.Doskonalenie pracownik\u00f3w (kryt. prem.nr.2) Realizacja ww. zada\u0144 ma pozwoli\u0107 na stworzenie miejsca bezpiecznego dla dzieci, pozwalaj\u0105cego na efektywn\u0105 i atrakcyjn\u0105 opiek\u0119 nad dzieckiem w wieku przedszkolnym(wyposa\u017cenie sal, zakup pomocy naukowych, organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107, wyposa\u017cenie placu zabaw).Organ prow. OWP nie otrzyma\u0142 wsparcia w ramach poddz 9.1.1POKL 2007-2013 (kryt.prem.nr.3).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci wychowania przedszkolnego na terenie gminy miejskiej Wa\u0142cz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1022495.07", "WARTOSC": "1213212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia na PWSZ w Wa\u0142czu poprzez modyfikacj\u0119 i wdro\u017cenie programu kszta\u0142cenia na 4 kierunkach nauczania oraz podniesienie kompetencji student\u00f3w zgodnych z potrzebami pracodawc\u00f3w z sektora us\u0142ug dla biznesu, w okresie 01.04.2020 r. - 30.10.2023 r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 245 student\u00f3w (129K116M), kierunk\u00f3w:- Informatyka w biznesie i administracji- zarz\u0105dzanie i in\u017cynieria produkcji- zarz\u0105dzani i administracjaDzia\u0142ania w ramach projektu:- modyfikacja program\u00f3w nauczania poprzez organizacj\u0119 paneli eksperckich- przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 zgodnie z nowym/zmodyfikowanym programem- podniesienie kwalifikacji student\u00f3w poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach - M\u0142ody Przedsi\u0119biorca, CCNA, ISO- wizyty studyjne u pracodawc\u00f3wEfektem projektu b\u0119dzie:podniesienie kompetencji w obszarach kluczowych dla gospodarki i rozwoju kraju u 245 os.podniesieniekwalifikacji w obszarach kluczowych dla gospodarki i rozwoju kraju u 205 os.podj\u0119cie zatrudnienia w ci\u0105gu 6 m-cy od zako\u0144czenia kszta\u0142cenia w sektorze us\u0142ug dla biznesu przez 30% os.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W WA\u0141CZU", "TYTUL": "Kompetencje rynkowe dla student\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "939700.00", "WARTOSC": "1058000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "W ramach projektu Gmina Miejska Wa\u0142cz planuje poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 powietrza poprzez zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci budynk\u00f3w mieszkaniowych. Wp\u0142ynie to na spadek emisji py\u0142\u00f3w oraz na spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na wykonaniu modernizacji energetycznej bud.jednorodzinnych wraz z likwidacj\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartego o spalanie w\u0119gla (piece lub kot\u0142y w\u0119glowe) i pod\u0142\u0105czenie do istniej\u0105cej sieci ciep\u0142owniczej lub zast\u0105pienie zlikwidowanego \u017ar\u00f3d\u0142a now\u0105 jednostk\u0105 wytwarzania energii cieplnej zgodnie z ustalon\u0105 hierarchi\u0105 (w pierwszej kolejno\u015bci ogrzewanie gazowe, a w drugiej kolejno\u015bci inne \u017ar\u00f3d\u0142a-najpierw elektryczne,potem kolejno olejowe, oze, paliwa sta\u0142e o niskiej emisyjno\u015bci). Planuje si\u0119 wykonanie 15 cz\u0119\u015bciowych termomodernizacji i 10 pe\u0142nych.Razem 25 bud.jednorodzinnych obj\u0119tych projektem. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. fizyczne,kt\u00f3re posiadaj\u0105 tytu\u0142 prawny do nieruchomo\u015bci, wynikaj\u0105cym z prawa w\u0142asno\u015bci, prawa u\u017cytkowania wieczystego,ograniczonego prawa rzeczowego lub stosunku zobowi\u0105zaniowego. Projekt obejmie swoim zakresem budynki jednorodzinne nies\u0142u\u017c\u0105ce prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja projektu polega\u0142aby na przyznaniu grantu dla os\u00f3b fizycznych wybranych w drodze otwartego naboru og\u0142oszonego przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Wa\u0142cz,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 warunki zgodnie z regulaminem udzielania wsparcia. Jednocze\u015bnie wykonane zostan\u0105 audyty energetycznej dla grantobiorc\u00f3w (30 szt.), aby zweryfikowa\u0107 faktyczne oszcz\u0119dno\u015bci energii. Wykonany audyt b\u0119dzie podstaw\u0105 zakresu prac w ramach termomodernizacji bud. jednorodzinnego. Ka\u017cdy budynek obj\u0119ty projektem musi spe\u0142nia\u0107 warunek minimalnej efektywno\u015bci energetycznej (25%). W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 akcje informacyjno-promocyjn\u0105, aby zach\u0119ci\u0107 ludzi do udzia\u0142u w projekcie. Projekt jest zgodny z dzia\u0142aniami naprawczymi z \"Programu Ochrony Powietrza (...)\" - kod ZpsZpZSO \"OBNI\u017bENIE EMISJI Z OGRZEWANIA INDYWIDUALNEGO W GMINACH: (\u2026), WA\u0141CZ ...\" oraz kod ZpsZpEEk \"EDUKACJA EKOLOGICZNA", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W JEDNORODZINNYCH W MIE\u015aCIE WA\u0141CZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6446783.80", "WARTOSC": "7584451.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realiz. w partnerstwie 3 podmiot\u00f3w: Lider Projektu - Stowarzyszenie \"Lider Pojezierza\" oraz Partnerzy- Fundacja Nauka dla \u015arodowiska oraz Fundacja pod Anio\u0142em w zakr. subregionu B obejmuje wsp.mieszka\u0144. 22 gm: Choszczno, Pe\u0142czyce, Recz, Czaplinek, Kalisz Pomorski, Wierzchowo, Z\u0142ocieniec, Banie, Cedynia, Mieszkowice, Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j, Widuchowa, Boleszkowice, Bielice, Lipiany, Przelewice, Pyrzyce, Warnice, Cz\u0142opa, Miros\u0142awiec, Gm. Wa\u0142cz,gm Miasto Wa\u0142cz.Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach proj. wpisuj\u0105 si\u0119 w cele okre\u015blone w zatwierdz. przez IZ RPO WZ programie rewitalizacji dla danego obszaru.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci lokalnej mieszk.w 22 gminach SSW subreg. B WZP zg z Lokalnymi Planami Rewitalizacji do 31.XII.2021 r.wsk.:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie (osoby) - zg z WLWK to 783 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie (CI) [os] - zgodnie z WLWK to 79 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [os ] \u2013 zgodnie z SOOP to 120 os.Obszar wsparcia to gminy SSW subregionu B. W ramach projektu zostanie zrealizowanych 132 inicjatywy lokalne dzi\u0119ki wsparciu i przeprowadzonej animacji \u015brodowisk lokalnych przez P.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce: 1 i 2 obejmuje wsparciem ON stanowi\u0105ce 10% grupy docelowej i wszystkie gm. w subregionie B. Animacja wp\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na mieszka\u0144c\u00f3w, w taki spos\u00f3b, aby czuli si\u0119 oni kreatorami zmian i uto\u017csamiali si\u0119 z nimi, poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 partycypowania w podejmowaniu istotnych dla projektu decyzji. Proj. przygotuje i pobudzi spo\u0142eczno\u015bci do aktywnego uczestnictwa w kszta\u0142towaniu i budowaniu lokalnego systemu wsparcia.Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wywo\u0142anie i przeprowadzenie \u201epozytywnej zmiany\u201d w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Animacja b\u0119dzie dotyczy\u0142a budowania i rozwijania potencja\u0142u lokalnej spo\u0142ecz. \u2013 rozwoju kapita\u0142u ludzkiego, spo\u0142ecznego w zg z LPR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"LIDER POJEZIERZA\"", "TYTUL": "\"Poszukiwacze zaginionych inicjatyw\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "838012.57", "WARTOSC": "1597054.17", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Planowana inwestycja polegaj\u0105ca na budowie l\u0105dowiska wraz z drog\u0105 dojazdow\u0105 b\u0119dzie realizowana na terenie miasta Wa\u0142cz, w powiecie wa\u0142eckim, wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim.", "BENEFICJENT": "107 SZPITAL WOJSKOWY Z PRZYCHODNI\u0104 \u2013 SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Budowa l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w przy jednostce wyspecjalizowanej w zakresie udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych niezb\u0119dnych dla ratownictwa medycznego w Wa\u0142czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-08-08", "DOFINANSOWANIE": "837250.00", "WARTOSC": "1792356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych rozwi\u0105za\u0144 wzorniczych umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie do produkcji znacz\u0105co ulepszonego produktu \u2013 monolitycznego panelu grzewczo \u2013 ch\u0142odz\u0105cego mog\u0105cego zarazem spe\u0142nia\u0107 szereg funkcji u\u017cytkowych oraz dekoracyjnych. Potrzeba opracowania nowego projektu wzorniczego i wdro\u017cenia do produkcji nowego produktu wynika z bada\u0144 przeprowadzonych w latach 2017-2018 przez Politechnik\u0119 Pozna\u0144sk\u0105. Rezultatem prac jest m.in. zg\u0142oszenie patentowe nr P.425848 z 7.06.2018r.: \u201eWielkop\u0142aszczyznowy monolityczny panel grzewczo \u2013 ch\u0142odz\u0105cy\u201d. Jak wynika z przywo\u0142anych wy\u017cej bada\u0144, produkt wymaga podwy\u017cszenia wydajno\u015bci energetycznej w zakresie ogrzewania i ch\u0142odzenia pomieszcze\u0144. W tym celu, jak wykaza\u0142y badania, konieczna jest m.in. zmiana geometrii produktu, jak r\u00f3wnie\u017c optymalizacja cieplna i przep\u0142ywowa paneli, a w konsekwencji modyfikacja ich designu. Wp\u0142ywa on bowiem bezpo\u015brednio na wspomniane w\u0142a\u015bciwo\u015bci klimatyzacyjne produktu, a zatem na jego podstawow\u0105 funkcj\u0119. Planowane w projekcie us\u0142ugi doradcze obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 wst\u0119pny wielowymiarowy audyt wnioskodawcy, stworzenie kompleksowej strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, opracowanie projekt\u00f3w i prototyp\u00f3w przedmiotowych paneli oraz przeprowadzenie szeregu test\u00f3w opracowywanego produktu. Zakupione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi doradcze w zakresie brandingu planowanego do wdro\u017cenia produktu. Tak ustalony zakres prac umo\u017cliwi opracowanie w pe\u0142ni profesjonalnego i najbardziej optymalnego z punktu widzenia efektywno\u015bci energetycznej, ergonomii oraz designu produktu, zgodnie z wytycznymi zawartymi w zg\u0142oszeniu P.425848. W zakresie wydatk\u00f3w inwestycyjnych planuje si\u0119 zakup element\u00f3w niezb\u0119dnych do uruchomienia produkcji konkretnych, opracowanych w projekcie, paneli: matryc wraz z oprzyrz\u0105dowaniem, przyrz\u0105du do pozycjonowania i obs\u0142ugi wspomnianych matryc, prasy do demonta\u017c matryc, a tak\u017ce specjalistycznego kontenera do wyciskania du\u017cych paneli grzewczo", "BENEFICJENT": "ADT SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowych rozwi\u0105za\u0144 wzorniczych i wdro\u017cenie do produkcji znacz\u0105co ulepszonego produktu \u2013 monolitycznego panelu grzewczo - ch\u0142odz\u0105cego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-04-03", "DOFINANSOWANIE": "698836.05", "WARTOSC": "1597415.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "W ramach realizacji projektu przeprowadzona zostanie renowacja i dostosowanie kamienicy, w kt\u00f3rej prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Na pi\u0119trze budynku, Wnioskodawca stworzy mieszkanie chronione dla kobiet samotnie wychowuj\u0105cych dzieci, parter natomiast stanowi\u0107 b\u0119dzie miejsce spotka\u0144 i szkole\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Planowane do przeprowadzenia w roku 2019 prace budowlano-remontowe s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: - przebudowa wewn\u0119trznej klatki schodowej, - wykonanie izolacji termicznych i przeciwwilgociowych, - wymiana pokrycia dachowego, obr\u00f3bek blacharskich, rynien i rur spustowych z przebudow\u0105 konstrukcji dachu, - wymiana stolarki okienno-drzwiowej, - przebudowa wentylacji grawitacyjnej, - remont wn\u0119trza \u2013 tynki, malowania, remont pod\u0142\u00f3g i posadzek, - wymiana instalacji sanitarnej, wyposa\u017cenie obiektu w wewn\u0119trzn\u0105 instalacj\u0119 c.o., nowa instalacja wodoci\u0105gowa, - instalacje elektryczne, - zagospodarowanie terenu (pochylnia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz miejsca postojowe dla pojazd\u00f3w osobowych) - termomodernizacja budynku. W ramach projektu zakupione zostanie r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie, niezb\u0119dne do funkcjonowania plac\u00f3wki. Zakres przedmiotowej inwestycji jest pe\u0142ny tzn. pozwala na samowystarczalno\u015b\u0107 projektu - uruchomienie nowej plac\u00f3wki b\u0119dzie mo\u017cliwe bez dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Ponadto, w wyremontowanej kamienicy, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zaj\u0119cia z wykwalifikowan\u0105 kadr\u0105: - szko\u0142a rodzica z coachingiem rodzicielskim, - zaj\u0119cia socjoterapeutyczne (w ramach \u015bwietlicy), - terapia pedagogiczna, - konsultacje pedagoga i psychologa, - doradztwo zawodowe, - arteterapia, - szkolenia i kursy \u2013 dla os\u00f3b bezrobotnych, wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem, bezrobociem. Realizacja opisanej wy\u017cej inwestycji ma przyczyni\u0107 si\u0119 do ograniczenia problem\u00f3w, kt\u00f3re cz\u0119sto s\u0105 powodem wykluczenia spo\u0142ecznego ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszary zdegradowane.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KOSZALI\u0143SKO-KO\u0141OBRZESKIEJ", "TYTUL": "Utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego i mieszkania chronionego celem ograniczenia problem\u00f3w spo\u0142ecznych wyst\u0119puj\u0105cych w Wa\u0142czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "609487.50", "WARTOSC": "681375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "W ramach projektu Gmina Miejska Wa\u0142cz planuje poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 powietrza poprzez likwidacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartego o spalanie w\u0119gla (piece lub kot\u0142y w\u0119glowe) w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie miasta Wa\u0142cz - 75 szt. i pod\u0142\u0105czenie do istniej\u0105cej sieci ciep\u0142owniczej lub zast\u0105pienie zlikwidowanego \u017ar\u00f3d\u0142a now\u0105 jednostk\u0105 wytwarzania energii cieplnej zgodnie z ustalon\u0105 hierarchi\u0105 (w pierwszej kolejno\u015bci ogrzewanie gazowe, a w drugiej kolejno\u015bci inne \u017ar\u00f3d\u0142a - najpierw elektryczne, potem kolejno olejowe, oze, paliwa sta\u0142e o niskiej emisyjno\u015bci). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby fizyczne, kt\u00f3re posiadaj\u0105 tytu\u0142 prawny do nieruchomo\u015bci, wynikaj\u0105cy z prawa w\u0142asno\u015bci, prawa u\u017cytkowania wieczystego, ograniczonego prawa rzeczowego lub stosunku zobowi\u0105zaniowego. Projekt obejmie swoim zakresem lokale mieszkalne lub budynki jednorodzinne nies\u0142u\u017c\u0105ce prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja projektu polega\u0142aby na przyznaniu grantu dla os\u00f3b fizycznych wybranych w drodze otwartego naboru og\u0142oszonego przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Wa\u0142cz, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 warunki zgodnie z regulaminem udzielania wsparcia. Jednocze\u015bnie wykonane zostan\u0105 \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej dla grantobiorc\u00f3w (100 szt.), aby prawid\u0142owo przeprowadzi\u0107 wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wy\u0142\u0105cznie w budynku, kt\u00f3ry spe\u0142nia minimalne wymogi w zakresie efektywno\u015bci energetycznej tj. EPH+W nie wi\u0119cej ni\u017c 150 kWh/m2 na rok. W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 akcje informacyjno-promocyjn\u0105, aby zach\u0119ci\u0107 ludzi do likwidacji ogrzewania na w\u0119giel. Projekt jest zgodny z dzia\u0142aniami naprawczymi z \"Programu Ochrony Powietrza wraz z planem dzia\u0142a\u0144 kr\u00f3tkoterminowych dla strefy zachodniopomorskiej (...)\" - kod ZpsZpZSO \"OBNI\u017bENIE EMISJI Z OGRZEWANIA INDYWIDUALNEGO W GMINACH: (\u2026), WA\u0141CZ ...\" oraz kod ZpsZpEEk \"EDUKACJA EKOLOGICZNA\".", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza w mie\u015bcie Wa\u0142cz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1130522.92", "WARTOSC": "1330028.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest kszta\u0142towanie w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w, zar\u00f3wno z problemami edukacyjnymi jak i uczni\u00f3w zdolnych, kompetencji kluczowych oraz budowanie potrzeb: samorealizacji, przedsi\u0119biorczego my\u015blenia, permanentnego kszta\u0142cenia dostosowanych do rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego i powiatu wa\u0142eckiego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: 1. 488 uczni\u00f3w lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych (dalej LO) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po zako\u0144czeniu projektu. 2. 3 szko\u0142y b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. 3. 3 szko\u0142y b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. 4. 65 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po realizacji programu. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia, wzrost zainteresowania naukami matematyczno-przyrodniczymi i j\u0119zykami, umiej\u0119tnego wykorzystania zdobytej wiedzy w praktyce, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w celu odnalezienia swojego miejsca na rynku pracy. Projekt ma na celu r\u00f3wnie\u017c wyrobienie nawyku i potrzeby ci\u0105g\u0142ego samodoskonalenia i permanentnej edukacji przez ca\u0142e \u017cycie. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na poziom wynik\u00f3w matur. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wszystkich 3 LO powiatu wa\u0142eckiego, aby zapewni\u0107 wszystkim uczniom r\u00f3wne szanse i r\u00f3wny dost\u0119p do wsparcia udzielanego w ramach projektu priorytetowego. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0142o 488 uczni\u00f3w, 65 nauczycieli oraz 3 LO. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1. Doradztwo edukacyjno - zawodowe dla uczni\u00f3w. 2. Dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze. 3. Dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia 4. Organizacja k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144, warsztat\u00f3w, laboratori\u00f3w i realizacja program\u00f3w edukacyjnych. 5. Pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w. 6. Kursy i szkolenia doskonal\u0105ce oraz studia podyplomowe dla nauczycieli. 7. Wyposa\u017cenie pracowni szkolnych i laboratori\u00f3w. 8. Wyposa\u017cenie w sprz\u0119t TiK 9. Zapewnienie transportu i posi\u0142ku dla uczni\u00f3w doje\u017cd\u017caj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141ECKI", "TYTUL": "Moje kompetencje - otwarte wrota do kariery - podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w powiecie wa\u0142eckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-10-15", "DOFINANSOWANIE": "1092211.22", "WARTOSC": "1284954.38", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn.\"NASZE R\u00d3WNE SZANSE W SZKOLENIU I ZATRUDNIENIU - aktywna integracja Mieszkanek i Mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Wa\u0142eckiego prowadz\u0105ca do zatrudnienia w ZAZ\" jest aktywna integracja 40 os\u00f3b (23K;17M)doros\u0142ych (od 18r.\u017c.) mieszka\u0144c\u00f3w/mieszkanek Powiatu Wa\u0142eckiego woj.zach-pom,rekrutuj\u0105cych si\u0119 z grupy os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub/i wykluczeniem spo\u0142ecznym,szczeg\u00f3lnie os.niepe\u0142nosp. ze znacznym lub/i umiarkowanym stop. niepe\u0142nosprawno\u015bci,z niepe\u0142nosp. intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosp. sprz\u0119\u017conymi,poprzez kompleksowe przygotowanie do podj\u0119cia pracy w nowo utworzonym ZAZ w Wa\u0142czu do 31.12.18r. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie us\u0142ug aktywn. integracji o charakterze: spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zdrowotnym i zawodowym. Ka\u017cdy z UP proj. zostanie obj\u0119ty Indywidualn\u0105 \u015acie\u017ck\u0105 Reintegracji /dal.I\u015aR/ dopasowan\u0105 do zdiagnozowanych potrzeb na etapie rekrutacji. Najwa\u017cniejsze rezultaty realizacji projektu: 1/ 34UP (19K;15M) nab\u0119dzie kompetencje;2/ 13 UP (8K; 5M) uzyska kwalifikacje zawodowe; 3/29 UP (17K;12M) podejmie zatrudnienie; 4/Utworzenie struktury organizacyjno administracyjnej, doposa\u017cenie dzia\u0142\u00f3w oraz uzyskanie statusu ZAZ. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1/aktywna integracja spo\u0142eczna, zdrowotna, edukacyjna UP wyznaczona przez I\u015aR; 2/ aktywna integracja o charakterze zawodowym wyznaczona przez I\u015aR; 3/ Utworzenie struktur organizacyjnych i administracyjnych ZAZ wraz z doposa\u017ceniem dzia\u0142\u00f3w: gastronomicznego, obs\u0142ugi teren\u00f3w zielonych, pralni, monta\u017cu i demonta\u017cu. 4/ Zatrudnienie pracownik\u00f3w w nowo utworzonym ZAZ. Niniejszy projekt jest komplementarny do projektu \u201ePrzebudowa, rozbudowa, adaptacja(\u2026)/DZ.9.2,RPO WZ 2014-20, Umowa nr RPZP.09.02.00-32-0014/16/, kt\u00f3rego celem jest remont i dostosowanie budynk\u00f3w z przeznaczeniem na ZAZ.", "BENEFICJENT": "POWIAT WA\u0141ECKI", "TYTUL": "NASZE R\u00d3WNE SZANSE W SZKOLENIU I ZATRUDNIENIU - aktywna integracja Mieszkanek i Mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Wa\u0142eckiego prowadz\u0105ca do zatrudnienia w Zak\u0142adzie Aktywno\u015bci Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "484519.01", "WARTOSC": "697176.89", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "W ramach wnioskowanego projektu planuje si\u0119 uzbrojenie dzia\u0142ki nr 3724/10 obr\u0119b Wa\u0142cz-Miasto o pow. 1,9381 ha, wchodz\u0105cej w sk\u0142ad \"Obszaru Wa\u0142cz\" S\u0142upskiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej. W ramach wnioskowanego projektu wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: budowa kanalizacji sanitarnej d\u0142. 320 mb; budowa kanalizacji deszczowej d\u0142. 173 mb; wykonanie sieci wodoci\u0105gowej d\u0142. 377 mb. W ramach projektu poniesione zostan\u0105 koszty dokumentacji technicznej, zarz\u0105dzania projektem (w tym inspektor\u00f3w nadzoru oraz pracownik\u00f3w Zespo\u0142u ds. wdra\u017cania projektu zatrudnionego w Urz\u0119dzie Miejskim w Wa\u0142czu) oraz zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania promocyjne. Wykonanie rob\u00f3t budowlanych planowane jest w terminach: maj - listopad 2017 r., Dzia\u0142anie promocyjne rozpocz\u0119te zostan\u0105 w maju 2017 r. a zako\u0144czone w marcu 2019 r. Beneficjentem i realizatorem projektu b\u0119dzie Gmina Miejska Wa\u0142cz. Bezpo\u015brednio za realizacje projektu odpowiedzialne b\u0119d\u0105 osoby wchodz\u0105ce w sk\u0142ad zespo\u0142u ds. wdro\u017cenia projektu, powo\u0142anego w ramach Urz\u0119du Miasta Wa\u0142cz. Bezpo\u015brednio za nadz\u00f3r nad wykonywanymi robotami odpowiedzialni b\u0119d\u0105 inspektorzy nadzoru.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury technicznej istniej\u0105cej strefy ekonomicznej w Wa\u0142czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "483210.00", "WARTOSC": "649999.95", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest do ko\u0144ca 2019 r.podniesienie kompetencji kluczowych, niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy, w tym w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 nowoczesnymi technologiami TIK przez uczni\u00f3w SP nr 5 w Wa\u0142czu. G\u0142\u00f3wne rezultaty,kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to: 1.Liczba uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu\u2013123os.; 2.Liczba nauczycieli,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu\u201310os.; 3.Liczba szk\u00f3\u0142,w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1szt. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest: 612 uczni\u00f3w SP nr 5,10 nauczycieli zatrudnionych w SP nr 5, s\u0105 rodzice uczni\u00f3w (w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich zosta\u0142o zaplanowane Spotkanie informacyjne dla rodzic\u00f3w uczni\u00f3w SP nr 5 dotycz\u0105ce realizowanego proj.)W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie1.Doposa\u017cenie istniej\u0105cych klasopracowni w SP nr 5,w tym klasopracowni matematyczno-fizycznej oraz biologiczno-chemicznej w SP nr 5 oraz dw\u00f3ch klasopracowni matematycznych w Szkole Podstawowej nr5; Zadanie2.Stworzenie dw\u00f3ch nowych klasopracowni komputerowych-stacjonarnej i mobilnej w SP nr 5; Zadanie3.Szkolenia i warsztaty dla nauczycieli SP nr 5, w tym szkolenia w zakresie zakupionych program\u00f3w i pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do realizacji proj.; Zadanie4. Dodatkowe zaj\u0119cia z uczniami SP nr 5; Zadanie5.Zabezpieczenie pomocy dydaktycznych do pracowni przedmiotowych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych i papierniczych do prowadzonych zaj\u0119\u0107.Ponadto,zostan\u0105 zrealizowane w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich takie dzia\u0142ania jak:promocyjno-informacyjne,w tym Spotkanie informacyjne dla rodzic\u00f3w uczni\u00f3w SP nr 5 dot. realizowanego proj., dzia\u0142ania zw.z zarz\u0105dzaniem proj.,rekrutacj\u0105 uczestnik\u00f3w oraz przygotowaniem i realizacj\u0105 zam\u00f3wie\u0144 w proj.Jak to wynika z powy\u017cszego proj.zak\u0142ada dzia\u0142ania wskazane do realizacji w ramach KS zatwierdzone przez WZ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "\"Dotkn\u0105\u0107, pozna\u0107, zrozumie\u0107 - podniesienie jako\u015bci nauczania poprzez wykorzystanie metody eksperymentu oraz technologii TIK w Szkole Podstawowej Nr 5 w Wa\u0142czu.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "334529.97", "WARTOSC": "450000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem priorytetowym projektu jest : do 2019 roku uczniowie ucz\u0119szczaj\u0105cy do Szko\u0142y Podstawowej nr 4 w Wa\u0142czu podnios\u0105 kompetencje kluczowe, niezb\u0119dne do poruszania si\u0119 na rynku pracy oraz pos\u0142ugiwania si\u0119 nowoczesnymi technologiami informacyjno \u2013 komunikacyjnymi. Cel jest zgodny z celem RPOWZ Doskonalenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w zakresie technologii informacyjno-komunikacyjnych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauk matematyczno-przyrodniczych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz rozw\u00f3j systemu indywidualnej pracy z uczniami, prowadz\u0105ce do wzmocnienia ich zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w okresie 01.08.2016 \u2013 30.06.2019 r. GR DOCELOWA: 1. Uczniowie SP4 (669- 321K/348M) i ich rodzice; 2. Nauczyciele SP4 (20-15K/5M) G\u0141 REZULTATY: 1. Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 200 uczni\u00f3w. 2. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 15 nauczycieli. 3.Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 1 szt. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 szt ZADANIA W PROJEKCIE: 1.Zaj\u0119cia dodatkowe, 2.Szkolenia, kursy, studia podyplomowe dla nauczycieli; 3. Zaj\u0119cia pobudzaj\u0105ce kreatywno\u015b\u0107, rozwijaj\u0105ce uzdolnienia; 4. Wyposa\u017cenie pracowni szkolnych w sprz\u0119t niezb\u0119dny do pracy z uczniem oraz sprz\u0119t multimedialny; 5. Wyposa\u017cenie szko\u0142y w niezb\u0119dny sprz\u0119t i oprogramowanie multimedialne do nauki z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK oraz zakup komputer\u00f3w i modernizacja serwerowni; 6. Promocja projektu; 7. Zarz\u0105dzanie projektem. Zad 6 i 7 realizowane z wykorzystaniem koszt\u00f3w po\u015brednich.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "Po nitce do k\u0142\u0119bka - rozw\u00f3j kszta\u0142cenia podstawowego z wykorzystaniem nowoczesnych technologii informacyjno -komunikacyjnych w Szkole Podstawowej Nr 4 w Wa\u0142czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "315786.66", "WARTOSC": "424786.97", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem priorytetowym proj. jest : Kszta\u0142cenie u uczni\u00f3w kl.I - VIII oraz nauczycieli w czasie jednego roku kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy, pos\u0142ugiwania si\u0119 technikami ICT i j\u0119zykami obcymi. Gr. docelow\u0105 s\u0105: 1.uczniowie szko\u0142y: 528 os(286K/242M), 2.Nauczyciele-30 os (24K/6M). G\u0142 rezultatami osi\u0105gni\u0119tymi dzi\u0119ki realizacji projektu s\u0105: 1.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu -400 uczni\u00f3w. 2.Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-25 nauczycieli. 3.Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 szt. 4.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 szt. G\u0142 zadania projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: 1.Wprowadzenie innowacji-\"Ma\u0142y przedsi\u0119biorczy Europejczyk\", w tym zaj\u0119\u0107 z doradztwa edukacyjno-zawodowego. 2.Wprow. innowacji pedagogicznej. 3.Prowadzenie multimedialnego ko\u0142a ortograficznego dla kl IV-VIII oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych funkcje pisania dla uczni\u00f3w kl I-III. 4. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych dla uczni\u00f3w uzdolnionych. 5.Nauczanie programowania w zakresie robotyki. 6. Organizacja klasy o profilu ekonomicznym. 7.Organizacja klasy o profilu j\u0119zykowym. 8.Wprowadzenie innowacji z przyrody. 9.Prowadzenie zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem metody Biofedbacku. 10.wyjazdy do plac\u00f3wek wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych. 11.Spotkania ze specjalistami. 12. Organizacja kurs\u00f3w i szkole\u0144. 13.Podjecie studi\u00f3w podyplomowy. 14.Doposa\u017cenie szko\u0142y w specjalistyczny sprz\u0119t. 15.Zatrudnienie Psychologa dzieci\u0119cego oraz organizacja zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych r\u00f3wnie\u017c we wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami. 16.Modernizacja sieci komputerowej. 17.Utworzenie punkt\u00f3w WiFi Hot Spot. 18. Modernizacja multimedialnego centrum edukacyjnego. 19.Dodatkowe zaj\u0119cia komputerowe, 20.Promocja, 21. Konferencja, 22.Zarz\u0105dzanie projektem. Zadania 20,21,22 realizowane b\u0119d\u0105 z koszt\u00f3w po\u015brednich.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "\"My\u015bl\u0119, tworz\u0119, dzia\u0142am- \u015bwiadomy m\u0142ody Europejczyk\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "311187.04", "WARTOSC": "418599.69", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest:stworzenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w SP nr2 w Wa\u0142czu w takim zakresie aby po jego uko\u0144czeniu mieli wi\u0119ksz\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 i potrzeb\u0119 dalszego uczenia si\u0119 i doskonalenia swych umiej\u0119tno\u015bci oraz tak aby kompetencje uczni\u00f3w by\u0142y adekwatne do lokalnych potrzeb rynku pracy.Cel ma zosta\u0107 zrealiz.do30.09.2020r. G\u0142.rezultaty,kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realiz.proj.to:1.Liczba uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu\u2013210os;2.Liczba nauczycieli,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu\u201330os;3.Liczba szk\u00f3\u0142,w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017c.do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukac.-1szt,4.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadz.zaj\u0119\u0107 edukac.-1szt Grup\u0105 docel.proj.jest:290uczni\u00f3w(160K/130M)SP nr2,35 nauczycieli tam zatrudnionych i s\u0105 rodzice uczni\u00f3w.W ramach proj.zostan\u0105 zrealiz. nast\u0119puj\u0105ce zad.:1.Stworzenie punktu konsultacyjnego w zakresie doradztwa zawodow.dla uczni\u00f3w oraz ich rodzic\u00f3w,2.Organiz.zaj\u0119\u0107 grup terapeut.dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukac.oraz dla innych uczni\u00f3w potrzebuj\u0105cych pomocy psycholog.3.Podniesienie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w poprzez dokszta\u0142canie w tym zakresie kadry pedagog.,4.Zakup pracowni przyrod., 5.Zakup mobiln.pracowni komputer.wypos.w pomoce dydakt.i narz.TIK,6.Zakup Sali Do\u015bwiadczania \u015awiata,7. Szkolenia dot. korzystania z technologii komput.i multimedial.(35 nauczycieli),8.Stworzenie i realiz. programu edukac.z programowania na dodatk.zaj\u0119ciach dla uczni\u00f3w ponadprzeci\u0119tnych,9.Korzystanie z technologii inform.- komunik.(TIK). W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich zostan\u0105 zrealiz.m.in.takie dzia\u0142ania jak:promocyjno-informacyjne,w tym Konferencja informacyjna dla rodzic\u00f3w uczni\u00f3w SP nr2,dzia\u0142ania zw.z zarz\u0105dzaniem proj.,rekrutacj\u0105 uczestnik\u00f3w oraz przygotowaniem i realiz.zam\u00f3wie\u0144 w proj.Jak to wynika z powy\u017cszego proj.zak\u0142ada dzia\u0142ania wskazane do realiz.w ramach KS.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WA\u0141CZ", "TYTUL": "\"Podniesienie jako\u015bci pracy Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Wa\u0142czu poprzez doradztwo edukacyjno-zawodowe, wyposa\u017cenie pracowni chemicznej i nauk\u0119 programowania\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "429393.23", "WARTOSC": "511238.86", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "1. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Upowszechnienie i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej na obszarze miasta Wa\u0142cz i gminy wiejskiej Wa\u0142cz poprzez stworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego, wzmocnienie infrastruktury, rozszerzenie oferty i wzrost kompetencji kadry przedszkola \u201eElfik\u201d (obj\u0119cie wsparciem 78 dzieci- 40M, 38K- i 6 nauczycielek(05.2017-08.2018). 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: a) Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 6 os. (6K), w tym: Liczba nauczycieli plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje zawodowe po uko\u0144czeniu studi\u00f3w podyplomowych (4K) i kurs\u00f3w (3K); b) Liczba utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cych lub nowo utworzonych OWP, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS: 10 miejsc; c) Wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach edukacji przedszkolnej: 1,48%. 3. Grupa docelowa: a) dzieci w wieku 3-4 lata (6K,4M, w tym 1M,2K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) zamieszka\u0142e w Wa\u0142czu i gminie wiejskiej Wa\u0142cz (w rozumieniu art. 25 kc), nieobj\u0119te edukacj\u0105 przedszkoln\u0105; b) ) dzieci z Wa\u0142cza i gminy wiejskiej Wa\u0142cz, ucz\u0119szczaj\u0105ce obecnie do przedszkola \u201eElfik (68 os, 36M, 32K, w tym 5 z niep\u0142nosp.); c) kadra OWP\u2013 6 nauczycielek z przedszkola \u201eElfik\u201d. 4. G\u0142\u00f3wne zadania: a) Stworzenie i funkcjonowanie 10 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w przedszkolu \u201eElfik\u201d; b) Dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego i adaptacja infrastruktury przedszkola \u201eElfik\u201d do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; c) Przygotowanie program\u00f3w i realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci z przedszkola \u201eElfik\u201d w zakresie wyr\u00f3wnywania stwierdzonych deficyt\u00f3w w oparciu o przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119; d) Studia podyplomowe i kursy doskonal\u0105ce - wzmocnienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji kadr przedszkola Elfik.", "BENEFICJENT": "MACIEJ D\u0104BROWSKI", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse i mo\u017cliwo\u015bci - rozw\u00f3j przedszkola \"Elfik\" w Wa\u0142czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "280000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Projekt polega na zakupie us\u0142ugi badawczo-rozwojowej od jednostki naukowej KOMEL, kt\u00f3rej celem jest opracowanie koncepcji innowacyjnych nap\u0119d\u00f3w liniowych z wykorzystaniem nowych materia\u0142\u00f3w elektrotechnicznych, przeznaczonych do wypalarek laserowych do obr\u00f3bki metalu. W ramach us\u0142ugi: 1. Okre\u015blone zostan\u0105 mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania nowych materia\u0142\u00f3w elektrotechnicznych, w tym materia\u0142\u00f3w magnetycznych o wysokiej indukcji nasycenia, w celu zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci nap\u0119d\u00f3w liniowych maszyny. 2. Opracowana zostanie dokumentacja do produkcji nap\u0119d\u00f3w liniowych z wykorzystaniem nowoczesnych materia\u0142\u00f3w elektrotechnicznych. 3. Wykonany zostanie prototyp nap\u0119du liniowego i przeprowadzone badania testowe. 4. Powstanie ostateczna dokumentacja techniczna i instrukcja u\u017cytkowania, umo\u017cliwiaj\u0105ce produkcj\u0119 i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 eksploatacj\u0119 nap\u0119d\u00f3w. W wyniku realizacji projektu powstanie: \u2022 innowacja produktowa: nowe nap\u0119dy liniowe, zwi\u0119kszaj\u0105ce wydajno\u015b\u0107 maszyn laserowych Wnioskodawcy; \u2022 innowacja procesowa wzgl\u0119dem konkurencji \u2013 technologia produkcji, gdzie nast\u0105pi zastosowanie nowych materia\u0142\u00f3w elektromagnetycznych w produkcji nap\u0119d\u00f3w liniowych.", "BENEFICJENT": "POWER-TECH JANUSZ MARCIN EJMA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych nap\u0119d\u00f3w liniowych z wykorzystaniem nowych materia\u0142\u00f3w elektrotechnicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-03-28", "DOFINANSOWANIE": "4017931.30", "WARTOSC": "4726978.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Czarnk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Krzy\u017c Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Trzcianka | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Wiele\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Pi\u0142a | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Jastrowie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt ma za zadanie dostosowanie i rozszerzenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych do obecnej liczebno\u015bci i zasi\u0119gu populacji \u017cubr\u00f3w. Obszar projektu zajmuje powierzchni\u0119 oko\u0142o 5800 km2 (w tym 91306 ha stanowi area\u0142y stad) i jest po\u0142o\u017cony w granicach 3 wojew\u00f3dztw na terenie gmin: woj. zachodniopomorskie: Miros\u0142awiec, Kalisz Pomorski, Drawsko Pomorskie, Czaplinek, Borne Sulinowo, I\u0144sko, W\u0119gorzyno, Chociwel, Dobrzany, Marianowo, Sucha\u0144, Recz, Choszczno, Drawno, Tuczno, Wa\u0142cz, Z\u0142ot\u00f3w, Z\u0142ocieniec, Wierzchowo, Cz\u0142opa; woj. lubuskie: Bierzwnik, Dobiegniew, Krz\u0119cin, Strzelce Kraje\u0144skie, Stare Kurowo, Drezdenko; woj. wielkopolskie: Krzy\u017c Wielkopolski, Wiele\u0144, Szyd\u0142owo, Trzcianka, Pi\u0142a, Czarnk\u00f3w, Jastrowie. Projekt przewiduje przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych grup dzia\u0142a\u0144: 1. Utworzenie Zespo\u0142u terenowego Bazy Obs\u0142ugi \u017bubr\u00f3w \u2013 grupy pracownik\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 dzia\u0142ania BO\u017b, utworzonej w ramach projektu LIFE13 NAT/PL/000010 w Jab\u0142onowie, na terenach obecnego wyst\u0119powania populacji \u017cubr\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem prowadzenia Pogotowia \u017bubrowego i realizacji zada\u0144 minimalizuj\u0105cych szkody wyrz\u0105dzane przez \u017cubry oraz dzia\u0142a\u0144 na rzecz budowania i utrzymywania wysokiej akceptacji dla obecno\u015bci wolnych \u017cubr\u00f3w 2. Utrzymanie \u017cubr\u00f3w na terenie Skarbu Pa\u0144stwa \u2013 zakup karmy, rozwo\u017cenie jej do pa\u015bnik\u00f3w w okresie zimowym oraz budow\u0119 nowych pa\u015bnik\u00f3w na terenie area\u0142\u00f3w nowych stad 3. Monitoring populacji \u017cubr\u00f3w - wytworzenie obro\u017cy telemetrycznych, rozszerzenie funkcjonalno\u015bci aplikacji Bezpieczna Informacja o \u017bubrach i ustawienie 6 tablic ostrzegawczych 4. Opieka weterynaryjna - kontrola zdrowotna i genetyczna populacji \u017cubr\u00f3w, zakup \u015brodk\u00f3w farmakologicznych do immobilizacji oraz praca lekarza weterynarii 5. Zakup sprz\u0119tu do realizacji projektu - zakup \u015brodk\u00f3w transportu do przewozu \u017cubr\u00f3w, maszyn do zbioru siana dla \u017cubr\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKIE TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142a\u0144 Bazy Obs\u0142ugi \u017bubr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "257850.00", "WARTOSC": "343800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca jest firm\u0105 z ponad 20 letnim do\u015bwiadczeniem rynkowym prowadzon\u0105 w r\u00f3\u017cnych formach prawnych. Projekt powi\u0105zany jest z bran\u017cowym programem promocji Polskie Specjalno\u015bci \u017bywno\u015bciowe. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y bezpo\u015brednio jednego rynku perspektywicznego, tj. Indii oraz Francji (i po\u015brednio ca\u0142ego \u015bwiata). W\u015br\u00f3d zaplanowanych zada\u0144 przewidziano: 1) Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy: a) Annapoorna Anufood India Mumbai - edycje 2019 i 2020; b) Food Ingredients and Health Ingredients India Mumbai i/lub New Delhi (lokalizacja edycji 2020 nie jest jeszcze zatwierdzona) - edycje 2019 i 2020; c) World Tea and Coffee Expo Mumbai - edycje 2019 i 2020; d) Sial Pary\u017c - edycja 2020. Narodowe stoisko informacyjne. 2) Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne: a) Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja obcoj\u0119zycznych materia\u0142\u00f3w promocyjnych takich jak: katalogi produktowe oraz roll - up. b) Panel promocyjny Marki Polskiej Gospodarki. Projekt do momentu refundacji zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Wnioskodawca jest w dobrej sytuacji finansowej. W 2017 r. zanotowa\u0142 on zysk o warto\u015bci 559 997,05 z\u0142, natomiast w 2018 r. 623 866,82 z\u0142. Wnioskodawca w ramach projektu zamierza promowa\u0107 dwie marki: Good Herbs oraz ThinkTea. Dok\u0142adne lokalizacje targ\u00f3w w Indiach w 2020 r. nie s\u0105 jeszcze zatwierdzone. Zostan\u0105 one zrealizowane, jednak\u017ce istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ce w innych miejscowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "AROMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Aroma Sp. z o.o. Sp.k. poprzez eksport na rynkach globalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SAMOCHODOWEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Komunikacji Samochodowej Sp\u00f3\u0142ka z o .o. w Wa\u0142czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ESJOT\" STANIS\u0141AW JANOWSKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Esjot Stanis\u0142aw Janowski Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "228998.82", "WARTOSC": "269410.38", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci wychowania przedszkolnego dla dzieci w gm. mie\u015bcie Wa\u0142cz poprzez utworzenie dodatkowych 20 miejsc w Niepublicznym Przedszkolu \"Pluszakowa Rado\u015b\u0107\" w term.: 1.10.2016-31.10.2017.Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: przystosowanie i doposa\u017cenie plac\u00f3wki w celu zapewnienia odp.warunk\u00f3w do realizacji wsparcia dla dzieci. Wsparcie b\u0119dzie realizowane w ramach bie\u017c\u0105cego funkcjonuj\u0105cej plac\u00f3wki przez 12 miesi\u0119cy. W wyniku wsparcia projektowego zostanie utworzonych 20 miejsc dla dzieci z MG Wa\u0142cz. W ramach projektu b\u0119dzie dokonana modernizacja tarasu, z kt\u00f3rego dzieci korzystaj\u0105 w trakcie zabawy, zakupione zostan\u0105 os\u0142ony przed s\u0142o\u0144cem zar\u00f3wno w budynku, jak i w piaskownicy. Dla cel\u00f3w czysto\u015bci piasku, zostanie zakupiona ochrona przed zabrudzeniami piasku w piaskownicy. Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru woj.zach-pom.(os. fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.zach-pom.w rozumieniu przepis\u00f3w KC). GD jest zgodna z SOOP RPO WZ 2014-2020 oraz Regulaminem niniejszego konkursu: -20 dzieci/10 dziewczynek w wieku przedszkolnym 3-4 lata.z ter.woj zach-pom. GM Wa\u0142cz. W wyniku utworzonych 20 miejsc, nast\u0105pi przyrost miejsc w przedszkolu \"Pluszakowa Rado\u015b\u0107\" o ponad 50%, w odniesieniu do wszystkich miejsc w Wa\u0142czu, b\u0119dzie to przyrost o 4,5%. Nowopowsta\u0142e 20 miejsc przedszkolnych b\u0119dzie utrzymane przez min 2 lata od zako\u0144czenia projektu tj. do 31.10.2019 r.", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK MI\u015a KATARZYNA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "Pluszaki na Plus II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ALBOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ALBOR Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6350996.96", "WARTOSC": "7471761.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.zachodniopomorskiegoo powstanie 87 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP).Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1305 dzieci (653K i 652M) w wieku 6 -18 lat z woj.zachodniopomorskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny(\u2026)stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie rodzinne). Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania wi\u0119zi m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 10-15 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust.\" o wspieraniu...\".Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. W ramach proj.zostanie utworzonych 87 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 2014-20 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju", "BENEFICJENT": "CHOR\u0104GIEW ZACHODNIOPOMORSKA ZWI\u0104ZKU HARCERSTWA POLSKIEGO", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1993030.45", "WARTOSC": "2371142.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 11 Urz\u0119dach JST z woj. zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i Wielkopolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 402 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12 2018 do 30.06.2020. 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 11 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =11 3. Grupa docelowa: 11 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa zachodnio-pomorskiego, pomorskiego i wielkopolskiego402 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (299K/103M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy () 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 9 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach () 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 6 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 () 4. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 2 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci () 5. Doskonalenie kompetencji 93 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w () 6. Doskonalenie kompetencji 77 kadr z 11 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami () 7. Doskonalenie kompetencji 232 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Partnerstwo miast \u015brednich pomorza i p\u00f3\u0142nocnej wielkopolski na rzecz wdra\u017cania e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "128502.39", "WARTOSC": "128502.39", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA INWALID\u00d3W \"SINOGAL\"", "TYTUL": "Utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1272983.14", "WARTOSC": "1497627.23", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesiony poziom aktywno\u015bci zawodowej u min.70% spo\u015br\u00f3d 100 os.z gr.docel.(60 kobiet i 40 m\u0119\u017cczyzn) z gmin wiejskich/miejsko-wiejsk.ze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min.50 os.dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wsparcia zaproponowanych w projekcie-dopasow.indywidualnie do potrzeb ka\u017cdego uczestnika w okr. 01.09.2016-28.02.2018. Oferow.w proj.wsparcie b\u0119dzie kompleks.i obejmie r\u00f3\u017cne instrumenty ucz\u0105ce samodzielnego funkcjon. na rynku pr. Os.z gr.docel.potrzebuj\u0105 niestandardowego podej\u015bcia,kt.realiz.b\u0119dzie przez: -indywidualna diagnoz\u0119 i opracow.planu dzia\u0142ania-st\u0105d dla ka\u017cd.os.zastosow.b\u0119dzie IPD -aby skutecznie zaktywizowa\u0107 os. z gr docel.i realnie zmieni\u0107 ich sytuacj\u0119 na rynku proj.przewiduje: wysokiej jako\u015bci wsparcie doradcze i psychologiczne, wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce opiek\u0119 nad os.zale\u017cnymi,szkolenia,prowadzace do pozyskania/podwy\u017cszenia kwalifikacji i umiej\u0119tn. oraz sta\u017ce-co wp\u0142ynie na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w proj. Ka\u017cda os.we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy w celu ukierunkow. na rynku pr. Dzi\u0119ki ww.wsparciu znacz\u0105co wzro\u015bnie warto\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w proj.na rynku pr.,a co za tym idzie wzrosn\u0105 ich szanse na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 i na zdobycia zatrudnienia-a to przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142.okre\u015blonego w SZOOP RPO WZ. UP b\u0119d\u0105 stale monitorow.przez zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dz.proj.,b\u0119dzie utrzymyw.z UP kontakt bezpo\u015br.,telef.,mailowy. WN prowadzi wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami z woj.zachodnipomors.kt.-s\u0105 oni \u017ar\u00f3d\u0142em infor.jakie kwalif.i umiej\u0119tno\u015bci s\u0105 najbardziej po\u017c\u0105dane na rynku pracy-wsp\u00f3\u0142praca ta stanowi dodatkow\u0105 gwarancj\u0119 powodzenia proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "ZAWODOWO AKTYWNI NA RYNKU PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "899328.28", "WARTOSC": "1058033.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci edukacyjnej oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w obszarze TIK i j. angielskiego 200 os\u00f3b doros\u0142ych (120K i 80M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (min. 90% UP), os\u00f3b starszych w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min. 20%UP), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( min. 10% UP) oraz kobiet (min. 60% UP), wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j. angielskim. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach u UP nast\u0105pi rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych, potwierdzonych uzyskanymi przez minimum 75% UP certyfikatami zewn\u0119trznymi, wydanymi w procesie formalnej oceny i certyfikacji w okresie od 08.2016 do 09.2017 r. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119: -szkole\u0144 z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ); -szkole\u0144 komputerowych w zakresie TIK ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem przez UP cefryfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MiR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 180UP= 135UP; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 40UP= 30UP; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 200UP= 150UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O.SP.K.", "TYTUL": "Wi\u0119cej kompetencji - wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "731126.90", "WARTOSC": "860149.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszone/nabyte kompetencje kluczowe w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych (j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego) oraz komputerowe u 250 os\u00f3b (150 kobiet/ 100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na obszarze SSW, na terenie woj.zachodniopomorskiego nale\u017c\u0105ce do min. 1 z poni\u017cszych grup: os.o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej od 06.2016 do 04.2017r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min.90% z 200os.; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 50os.; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 153 os. ZADANIA: szkolenie komputerowe, szkolenie z j\u0119zyka angielskiego, szkolenie z j\u0119zyka niemieckiego -wszystkie zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym VCC. GRUPA DOCELOWA: 250 os\u00f3b(150 kobiet/100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na terenie woj.zachodniopomorskiego. 100% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby nale\u017c\u0105ce przynajmniej do jednej z poni\u017cej wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (50os\u00f3b), osoby o niskich kwalifikacjach tj.(200 os\u00f3b)tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie. Min.10% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Min.61% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 25 roku \u017cycia. Projekt obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie osoby z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe furtk\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "467560.21", "WARTOSC": "550070.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest EUROSOLUTIONS JAN DYMEK, natomiast Partnerem Stowarzyszenie Os\u00f3b po Endoprotezoplastyce Biodra \"BIODERKO\". Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost kompetencji kluczowych - (w okresie 01.09.2016- 31.11.2017) przez 300 (180K/120M) os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC na terenie gmin wiejskich lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) - w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym z j\u0119zyka angielskiego przez 204 osoby (122K/82M) i z j\u0119zyka niemieckiego przez 96 os\u00f3b (58K/38M), poprzez udzia\u0142 w szkoleniach j\u0119zykowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 przeprowadzeniem zewn\u0119trznego egzaminu oraz wydaniem niezale\u017cnych certyfikat\u00f3w. Grupa Docelowa (GD) 300 os\u00f3b (180K/120M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce na obszarze gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 225 os\u00f3b (135K/90M) doros\u0142ych, o niskich kwalifikacjach oraz 210 os\u00f3b ( 126K/84M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej oraz 23 osoby (14K/9M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje, W ramach projektu realizowane s\u0105 dwa Zadania: 1. Szkolenia z j. angielskiego i niemieckiego 2. Zakup podr\u0119cznik\u00f3w oraz przeprowadzenie egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Na j\u0119zyki przyszed\u0142 czas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "224000.00", "WARTOSC": "393600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Wnioskodawca jest producentem profili aluminiowych. Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie do produkcji profilu aluminiowego s\u0142u\u017c\u0105cego do ogrzewania lub ch\u0142odzenia pomieszcze\u0144. Wnioskodawca dysponuje wynikami bada\u0144 dotycz\u0105cych w\u0142a\u015bciwo\u015bci grzewczo-ch\u0142odz\u0105cych takiego profilu, kt\u00f3ry jest zamontowany poziomo pod sufitem w pomieszczeniu. W ramach poszerzenia oferty wdra\u017canych do produkcji profili, Wnioskodawca rozwa\u017ca produkcj\u0119 profili o zastosowaniach innych ni\u017c dotychczasowe. W tym celu Wnioskodawca zamierza zleci\u0107 przeprowadzenie bada\u0144 w\u0142a\u015bciwo\u015bci grzewczo-ch\u0142odz\u0105cych profili przeznaczonych do zamontowania w pomieszczeniach poziomo na pod\u0142odze, poziomo na \u015bcianach i pionowo na \u015bcianach. Zlecenie bada\u0144 b\u0119dzie obejmowa\u0142o r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105ce ulepszenie technologii produkcji profili o zmaksymalizowanych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach grzewczo-ch\u0142odz\u0105cych. W ten spos\u00f3b Wnioskodawca uzyska nowy wyr\u00f3b - wielofunkcyjny aluminiowy profil grzewczo-ch\u0142odz\u0105cy oraz znacznie ulepszon\u0105 technologi\u0119 produkcji tego profilu. Dzi\u0119ki realizacji projektu, mo\u017cliwe b\u0119dzie stworzenie nowego profilu grzewczo-ch\u0142odz\u0105cego wielofunkcyjnego pozwalaj\u0105cego na po\u0142\u0105czeniu wielu funkcji u\u017cytkowych: ch\u0142odzenie/ogrzewanie pomieszcze\u0144, prowadzenie instalacji silno i s\u0142abopr\u0105dowych, instalacji sygnalizacji po\u017caru oraz instalacji sterowania i automatycznej regulacji; Nowy profil charakteryzowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie wy\u017csz\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105 (w por\u00f3wnaniu do produkowanych paneli SPOC, co uzyskane zostanie poprzez modyfikacj\u0119 powierzchni wymiany ciep\u0142a (poprzez zmian\u0119 technologii produkcji i malowania panelu) oraz nowego systemu kana\u0142\u00f3w wodnych zintegrowanych z konstrukcj\u0105 panelu.", "BENEFICJENT": "ALBATROS ALUMINIUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowego wyrobu \u2013 wielofunkcyjnego aluminiowego profilu grzewczo-ch\u0142odz\u0105cego w Albatros Aluminium sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5426797.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3627016.1599999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2882778.72}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1604920.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1431660.1600000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1309085.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1261956.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 1255411.9699999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1194244.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1111009.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1110792.54}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 908274.6399999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 599063.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 539877.5499999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 425485.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 326681.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 316493.65}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 290104.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 279277.41}, {"name": "Gimnazja", "value": 191121.71}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 170499.57}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 139685.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 109237.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 107964.91999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107449.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65947.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 64031.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 60046.37000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 53026.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 52842.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 47820.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 42728.75000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 35839.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 33226.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32971.189999999995}, {"name": "Cmentarze", "value": 25698.47}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 23416.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15428.78}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11247.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10533.449999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9885.829999999998}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 8681.99}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 7626.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5774.32}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4985.01}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4764.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3698.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2854.38}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2297.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1067.95}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 950.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 658.99}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 248.78}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14983607.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5268349.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 4247941.180000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2101100.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1530908.49}, {"name": "Gimnazja", "value": 1376213.4600000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1139907.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1091469.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 815744.03}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 803856.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 713367.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 672961.4500000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 347615.74}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 302901.32000000007}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 260320.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 199196.01}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 181767.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164974.53999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 159346.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 142619.02}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 77672.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 22888.42}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21818.989999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19742.68}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 17721.079999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12276.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10848.45}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9514.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5272.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5143.889999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5084.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3955.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3853.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2900.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1555.32}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 394.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 275.04}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1532008.2999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 58208.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 522513.87}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3075312.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1048712.6900000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 606655.4299999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 302573.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 160800.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 111575.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 108865.91}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 26000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 18701.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18280.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11070.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16745910.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7152692.8100000005}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1040196.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 788942.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 749709.59}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 628827.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 609440.81}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 387894.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 382400.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 205017.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 126800.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 76509.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 62694.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 45650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 45650.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28890.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 27335.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 9416.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6716.11}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2867.11}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 750.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 353.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 250.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2489723.03}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1638370.44}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1475000.0}, {"name": "Muzea", "value": 1112000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 491739.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188230.91999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 136999.78}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 128170.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29864.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 24150.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 549683.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 329558.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 262068.08000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39878.909999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 52569.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37450.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 132.24}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 440949.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 281869.67000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 156439.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148232.43}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 40191.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20400.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 235.18}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10275780.229999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5008206.989999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3627016.1599999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2515839.1399999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2175837.4499999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1905020.7499999995}, {"name": "Rodzina", "value": 740065.6100000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 450575.7699999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 326681.89}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 138995.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53026.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48753.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 40961.869999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36047.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12486.27}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2297.49}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23811849.339999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6760907.779999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3125078.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1149696.51}, {"name": "Rodzina", "value": 1057029.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 347615.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 203470.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 159346.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45911.53999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32354.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 22888.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5272.85}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2900.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 762.14}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1532008.2999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 58208.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 520668.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1845.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3075312.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1217031.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 606655.4299999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 160800.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 122645.0}, {"name": "Rodzina", "value": 108865.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 82776.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 69759.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44701.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 24687545.930000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3442685.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 395610.95}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 333817.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 167539.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 91300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9416.99}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4128093.4699999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2609300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 619909.29}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 166863.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85249.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 46931.0}, {"name": "Rodzina", "value": 24150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13750.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 549683.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 329558.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 262068.08000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 36478.909999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52569.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30412.56}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6437.4400000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 600.0}, {"name": "Rodzina", "value": 132.24}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 440949.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 281869.67000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 124316.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32123.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 121094.53}, {"name": "Rodzina", "value": 40191.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21469.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5668.799999999999}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Rodzina", "value": 235.18}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33893395.98, "v": "33,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.54, "v_pc": "1316,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18720603.149999995, "v": "18,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 8020411.390000001, "v": "8,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.66}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1638370.44, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 1630029.1700000002, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1594940.3699999999, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1124695.26, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 314148.7200000001, "v": "314,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 294291.38, "v": "294,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 284421.3, "v": "284,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 139685.88, "v": "139,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 107964.91999999998, "v": "107,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12276.17, "v": "12,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11557.83, "v": "11,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 27486931.43, "v": "27,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.77, "v_pc": "1067,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16963517.36, "v": "16,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7913880.770000001, "v": "7,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.79}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1023709.89, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 120.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 942095.27, "v": "942,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 425485.91, "v": "425,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 109237.57, "v": "109,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107449.34, "v": "107,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1555.32, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13840085.229999997, "v": "13,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.47, "v_pc": "537,50 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5888717.25, "v": "5,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3649789.3100000005, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.37}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1327365.88, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1261956.45, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1110792.54, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 599063.8, "v": "599,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.32}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9184184.480000002, "v": "9,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.27, "v_pc": "356,68 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6717795.569999999, "v": "6,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 858722.78, "v": "858,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.35}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 845332.8200000001, "v": "845,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 440737.67000000004, "v": "440,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 320346.65, "v": "320,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1248.99, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8873308.449999997, "v": "8,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.99, "v_pc": "344,61 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2420095.2300000004, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.27}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1346601.51, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1194244.44, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1040196.36, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 749709.59, "v": "749,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 628827.3, "v": "628,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 609689.5900000001, "v": "609,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 382400.0, "v": "382,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 328508.4099999999, "v": "328,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 86354.35, "v": "86,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1380.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65947.39, "v": "65,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 20734.28, "v": "20,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5594052.109999999, "v": "5,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.04, "v_pc": "217,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3986487.6100000003, "v": "3,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.26}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1604920.0, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2644.5, "v": "2,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4238944.4399999995, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82, "v_pc": "164,63 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4238944.4399999995, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2762652.09, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48, "v_pc": "107,29 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1475000.0, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.39}, {"name": "Muzea", "value": 1112000.0, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 175652.09, "v": "175,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.35}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1550290.3900000001, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39, "v_pc": "60,21 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1194934.17, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 205017.18, "v": "205,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.22}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 127075.04, "v": "127,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13750.0, "v": "13,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9514.0, "v": "9,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1239390.92, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "48,13 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 692323.6099999999, "v": "692,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 418897.31, "v": "418,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.79}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 128170.0, "v": "128,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.34}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 697015.68, "v": "697,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "27,07 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 662877.68, "v": "662,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29864.0, "v": "29,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4274.0, "v": "4,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 549683.33, "v": "549,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "21,35 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 549683.33, "v": "549,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 457781.36, "v": "457,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "17,78 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 380449.62, "v": "380,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26915.600000000002, "v": "26,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 26000.0, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.67}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 23466.14, "v": "23,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.12}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 950.0, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 327697.15, "v": "327,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "12,73 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 327697.15, "v": "327,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 149697.81, "v": "149,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "5,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 72454.0, "v": "72,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 71167.0, "v": "71,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.54}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5023.0, "v": "5,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1053.81, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 71641.67, "v": "71,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,78 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 38317.2, "v": "38,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.48}, {"name": "Cmentarze", "value": 25698.47, "v": "25,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.87}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 7626.0, "v": "7,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.64}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 41724.009999999995, "v": "41,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,62 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38869.63, "v": "38,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.15}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2854.38, "v": "2,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.84}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2297.49, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2297.49, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}