{"gmina": "Resko", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Resko", "kod_gus": "023216418000", "kod_gus_podregionu": "023216400000", "podregion_eurostat": "PL427", "ludnosc": "8`117", "budzet": {"dochody": "47,66 mln z\u0142", "wydatki": "46,57 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,38 mln z\u0142", "wydatki": "1,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0151838699999973}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0151838699999973}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0260047599999904}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0260047599999904}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4334081799999699}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4334081799999699}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0957736100000217}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0957736100000217}], "dochod_ue": "8,15 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "33,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "4186.8 z\u0142", "powiat": "7,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "868.4 z\u0142", "wojewodztwo": "19,08 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "2351.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "608,55 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,80 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,99 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-05", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3698334.88", "WARTOSC": "4350982.22", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Resku. W wyniku przebudowy powstanie kondensacyjna kot\u0142ownia gazowa wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ca z istniej\u0105c\u0105 instalacj\u0105 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz monta\u017c kot\u0142a grzewczego na biomas\u0119. W budynku g\u0142\u00f3wnym, budynku pralni i kot\u0142owni instalacja centralnego ogrzewania oraz instalacja ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i cyrkulacji zostanie przebudowana. Przegrody zewn\u0119trzne zostan\u0105 ocieplone, izolacja przeciwwilgociowa w budynkach zostanie wykonana. Strop poddasza nieogrzewanego w budynku g\u0142\u00f3wnym zosta\u0142 ocieplony w 2014 roku. Stropodach wentylowany oraz po\u0142a\u0107 dachowa w budynku pralni i kot\u0142owni zostanie ocieplona. Wymienione zostan\u0105 wyeksploatowane drzwi oraz okna zewn\u0119trze i fasada. Instalacja wentylacji mechanicznej pomieszcze\u0144 kuchni ze sto\u0142\u00f3wk\u0105 w budynku g\u0142\u00f3wnym, pomieszcze\u0144 pralni zostanie przebudowana. Zamontowane zostanie energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie w budynku g\u0142\u00f3wnym, budynku pralni i kot\u0142owni. Ponadto zamontowana zostanie instalacja paneli fotowoltaicznych na dachu \u0142\u0105cznika. Zaproponowane rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na najbardziej efektywne wykorzystanie energii cieplnej i elektrycznej dostarczanej do budynku.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OBESKI", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Resku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 455.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-12-23", "DOFINANSOWANIE": "3557243.81", "WARTOSC": "5539911.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na terenie Reska. Etapy projektu: a)Prace przygotowawcze: przygotowanie oraz przeprowadzenie post\u0119powa\u0144 przetargowych, opracowanie dokumentacji technicznej oraz uzyskanie wymaganych prawem pozwole\u0144, decyzji,zezwole\u0144, b)Realizacja projektu: wykonanie prac budowlanych,nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 projektu,koordynowanie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu, prowadzenie dokumentacji projektowej,prowadzenie rozlicze\u0144 finansowych, prowadzenie promocji projektu. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany zgodnie z przepisami prawa powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego oraz zgod Projekt b\u0119dzie realizowany w formule zaprojektuj-wybuduj. Realizacja inwestycji umo\u017cliwi uzyskanie zak\u0142adanych wska\u017anik\u00f3w rezultatu oraz za\u0142o\u017conych cel\u00f3w w najwi\u0119kszym stopniu. Zadania w harmonogramie zostan\u0105 zaplanowane w spos\u00f3b racjonalny i wykonalny, z uwzgl\u0119dnieniem ryzyk zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu (Wnioskodawca wzi\u0105\u0142 pod uwag\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przed\u0142u\u017caj\u0105cych si\u0119 procedur zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu oraz innych czynnik\u00f3w wskazanych poni\u017cej) oraz sposob\u00f3w zapewnienia trwa\u0142o\u015bci rezultat\u00f3w projektu. Wnioskodawca deklaruje d\u0142u\u017cszy ni\u017c wymagany okres trwa\u0142o\u015bci projektu - zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu w okresie d\u0142u\u017cszym ni\u017c minimalny wskazany okres (d\u0142u\u017cszy o jeden rok). Realizacja inwestycji w tym wariancie b\u0119dzie mia\u0142a du\u017cy wp\u0142yw na rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy regionu, poprawi standardy \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w , wp\u0142ynie na ponoszone przez nich op\u0142aty, a Aglomeracja Resko stanie si\u0119 miejscem bardziej atrakcyjnym pod wzgl\u0119dem inwestycyjnym. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany zgodnie z przepisami prawa powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego oraz zgodnie z wytycznymi Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego na lata 2014- 2020. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany w szczeg\u00f3lno\u015bci zgodnie z wnioskiem o dofinansowanie, podpisan\u0105 umow\u0105 o dofinansowanie, obowi\u0105zuj\u0105cymi wytycznymi, przepisami powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego prawa,przyj\u0119tymi przez zesp\u00f3\u0142 odpowiedzialny za realizacj\u0119 projektu z ramienia Beneficjenta", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK ZACHODNIOPOMORSKIEJ STREFY CENTRALNEJ", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w aglomeracji Resko - Wodnik II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 438.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-07-31", "DOFINANSOWANIE": "3529411.66", "WARTOSC": "5705882.35", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "Realizacja projektu pn. \"Gminne Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej - Rynek w Resku\" b\u0119dzie obejmowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Rewitalizacja Rynku w Resku, obejmuj\u0105ce przebudow\u0119 p\u0142yty Rynku, kanalizacj\u0119 deszczow\u0105, roboty drogowe, roboty elektryczne, elementy wyposa\u017cenia, tablice informacyjne i obelisk; 2. Przebudowa przystanku na ulicy Kr\u00f3tkiej, obejmuj\u0105ce plac przystanku, roboty drogowe, kanalizacj\u0119 deszczow\u0105, o\u015bwietlenie, instalacj\u0119 elektryczn\u0105 i teletechniczn\u0105; 3. Przebudowa ul. Bork\u00f3w, obejmuj\u0105ce roboty przygotowawcze, o\u015bwietlenie, roboty energetyczne i telekomunikacyjne, roboty ziemne, podbudowa, roboty wyko\u0144czeniowe, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu i elementy ulic, kanalizacj\u0119 deszczow\u0105; 4. O\u015bwietlenie ul. Bohater\u00f3w Monte Cassino, obejmuj\u0105ce monta\u017c s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych; 5. Zakup i monta\u017c kamer monitoringu; 6. Zakup wyposa\u017cenia, obejmuj\u0105ce \u015bcianki ekspozycyjne plenerowe, obci\u0105\u017cenie do \u015bcian plenerowych, wydruk laminowany, o\u015bwietlenie do \u015bcianek, zestaw do projekcji film\u00f3w, le\u017caki do kina plenerowego, namiot plenerowy, domki handlowe na jarmarki, sto\u0142y kamienne do gier planszowych; 7. Promocja projektu, obejmuj\u0105ce tablic\u0119 informacyjn\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany do 31.12.2018 roku. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji projektu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu jej pe\u0142nego wykorzystania. Wnioskodawca posiada zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105ce uruchomienie infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu. Po jego zrealizowaniu podmiotem odpowiedzialnym za utrzymanie rezultat\u00f3w b\u0119dzie Wnioskodawca.", "BENEFICJENT": "GMINA RESKO", "TYTUL": "Gminne Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej \u2013 Rynek w Resku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 434.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3468438.40", "WARTOSC": "4181007.81", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "Realizacja wnioskowanego projektu przewiduje prace zwi\u0105zane z przekszta\u0142ceniem zaniedbanych i w wi\u0119kszo\u015bci nieurz\u0105dznych teren\u00f3w na funkcjonalne tereny zieleni miejskiej. Wnioskodawc\u0105, Beneficjentem dotacji, oraz w\u0142a\u015bcicielem oraz p\u00f3\u017aniejszym operatorem teren\u00f3w zieleni b\u0119d\u0105cych przedmiotem projektu b\u0119dzie Gmina Resko.Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie prace na 4 terenach zlokalizowanych w mie\u015bcie Resko: 1. \u201eNAD REG\u0104\u201d \u2013 pow. ca\u0142k. 29 028 m2, z czego 10 640 m2 nie pe\u0142ni obecnie funkcji terenu zieleni \u2013 planuje si\u0119 wykonanie nasadze\u0144, monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury, budow\u0119 alejek i o\u015bwietlenia, oczyszczenie zbiornika wodnego i wykonanie piaszczystej pla\u017cy, umocnienie skarpy. Koszt: 609 135,02 z\u0142 brutto 2. \u201ePRZY STADIONIE\u201d - pow. ca\u0142k. 10 157 m2 \u2013 planuje si\u0119 wykonanie nasadze\u0144, monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury, budow\u0119 alejek, placu zabaw i o\u015bwietlenia. Koszt: 542 380,04 z\u0142 brutto 3. \u201ePRZY DOMU KULTURY\u201d - pow. ca\u0142k. 10 739 m2, z czego 10 111 m2 nie pe\u0142ni obecnie funkcji terenu zieleni \u2013 planuje si\u0119 wykonanie nasadze\u0144, monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury, budow\u0119 alejek, placu zabaw, sceny z widowni\u0105 oraz o\u015bwietlenia, wykonanie rob\u00f3t ziemnych. Koszt: 592 126,15 z\u0142 brutto 4. \u201eZA WA\u0141EM\u201d - pow. ca\u0142k. 16 712 m2, z czego 15 867 m2 nie pe\u0142ni obecnie funkcji terenu zieleni \u2013 planuje si\u0119 wykonanie nasadze\u0144, monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury, budow\u0119 alejek, placu zabaw i o\u015bwietlenia. Koszt: 1 009 325,84 z\u0142 brutto", "BENEFICJENT": "GMINA RESKO", "TYTUL": "Rewitalizacja i zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych w mie\u015bcie Resko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 427.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-04", "DOFINANSOWANIE": "3450640.33", "WARTOSC": "5308677.52", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest rozw\u00f3j systemu us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym, kulturalnym, o\u015bwiatowym i sportowym, poprzez modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury, oraz budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w przeznaczonych do \u015bwiadczenia ww. us\u0142ug. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce inwestycj\u0119: 1. Budowa sceny / muszli koncertowej w parku miejskim w Resku wraz z ekologicznym o\u015bwietleniem 2. Wykonanie ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych pomi\u0119dzy scen\u0105/muszl\u0105 koncertow\u0105, a budynkiem Gminnego Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej, wraz z ekologicznym o\u015bwietleniem. 3. Budowa \u015bwietlic w miejscowo\u015bciach: Siwkowice i Mo\u0142stowo wraz z wyposa\u017ceniem i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. 4. Budowa boiska przyszkolnego w Starogardzie wraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Lokalizacja planowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na obszarze obj\u0119tym rewitalizacj\u0105 (\u015bwietlica wiejska w Siwkowicach) oraz w jego bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie (pozosta\u0142e inwestycje). Pomimo tego, \u017ce ich lokalizacja nie znajduje si\u0119 w samym obszarze rewitalizacji, to dzia\u0142ania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzone dzi\u0119ki stworzonej infrastrukturze wywo\u0142aj\u0105 znacz\u0105cy wp\u0142yw, g\u0142\u00f3wnie na sytuacj\u0119 os\u00f3b z obszaru rewitalizacji (osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, pozbawione dost\u0119pu do wi\u0119kszo\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i kulturalnych). W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci adaptacji istniej\u0105cej infrastruktury ze wzgl\u0119du na brak dost\u0119pnej, wolnej infrastruktury w gminie, kt\u00f3ra mog\u0142aby zosta\u0107 przeznaczona na ten cel i zaadaptowana. Wnioskodawca zamierza realizowa\u0107 projekt jednoetapowo wg powy\u017cszego zakresu. Wdro\u017ceniem projektu oraz jego zarz\u0105dzaniem po jego uko\u0144czeniu b\u0119dzie zajmowa\u0142a si\u0119 Gmina Resko.", "BENEFICJENT": "GMINA RESKO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym, kulturalnym i sportowym na obszarze Gminy Resko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 425.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3429972.82", "WARTOSC": "5278881.29", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest rozw\u00f3j systemu us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym, kulturalnym, o\u015bwiatowym i sportowym, poprzez modernizacj\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury Centrum Kultury w Resku przy ul. Wojska Polskiego 16. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce inwestycje: 1. Rozbudowa o d\u017awig platformowy i przebudowa pomieszcze\u0144 Centrum Kultury w Resku - zgodnie z zapisami programu rewitalizacji; 2. Wykonane zostan\u0105 ekologiczne formy ogrzewania \u2013 pompy ciep\u0142a. Zainstalowana zostanie wentylacja wymuszona z rekuperacj\u0105; 3. Modernizacja placu przy Centrum Kultury w Resku; 4. Zakup wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 budynku Centrum Kultury w Resku; 5. Wykonanie o\u015bwietlenia ekologicznego oraz udogodnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Po wykonaniu niezb\u0119dnych prac, budynek b\u0119dzie wykorzystywany na potrzeby zwi\u0105zane z realizacj\u0105 zada\u0144 z zakresu reintegracji / aktywizacji spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji, w tym w ramach projektu Program Aktywno\u015bci Lokalnej dla Gminy Resko na lata 2018-2022. Wnioskodawca zamierza realizowa\u0107 projekt jednoetapowo wg powy\u017cszego zakresu. Wdro\u017ceniem projektu oraz jego zarz\u0105dzaniem po jego uko\u0144czeniu b\u0119dzie zajmowa\u0142o si\u0119 Centrum Kultury w Resku. Projekt nie dotyczy budowy nowego obiektu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KULTURY W RESKU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u Centrum Kultury w Resku w zakresie funkcji kulturalnych, edukacyjnych i spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 422.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3098735.99", "WARTOSC": "4783578.44", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa sieci wodoci\u0105gowych w Resku, w ulicach: Wojska Polskiego, Chopina oraz Jedno\u015bci Narodowej oraz przebudowa i modernizacja stacji uzdatniania wody w Resku Projektowany wodoci\u0105g umo\u017cliwi zasilenie w wod\u0119 istniej\u0105cych zabudowa\u0144 mieszkalnych oraz teren\u00f3w przyleg\u0142ych przeznaczonych pod zabudow\u0119 mieszkaniow\u0105. Natomiast przebudowa i modernizacja stacji uzdatniania wody umo\u017cliwi zabezpieczenie dostaw wody w razie awarii, a tak\u017ce polepszy standardy wody pitnej dostarczanej do mieszka\u0144c\u00f3w. Za dra\u017canie, rozliczanie i ewaluacj\u0119 projektu odpowiedzialny b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 ds. realizacji projektu sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z pracownik\u00f3w Wnioskodawcy oraz podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych o odpowiednich kwalifikacjach oraz do\u015bwiadczonych w realizacji podobnych inwestycji. Wnioskodawca zatrudni r\u00f3wnie\u017c inspektora nadzoru autorskiego oraz in\u017cyniera kontraktu. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres obowi\u0105zk\u00f3w os\u00f3b odpowiedzialnych za wdra\u017canie projektu opisany zosta\u0142 w rozdz.3.2.2.1 SW. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci powsta\u0142ej infrastruktury. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 w celu pe\u0142nego wykorzystania infrastruktury - Wnioskodawca zapewni niezb\u0119dne zasoby techniczne, kadrowe i wiedz\u0119 gwarantuj\u0105ce uruchomienie funkcjonowania infrastruktury po zako\u0144czeniu projektu. Projekt ma charakter stacjonarny. NAJWA\u017bNIEJSZE ETAPY PROJEKTU: 1. Opracowanie Programu Funkcjonalno-U\u017cytkowego. 2.Opracowanie studium wykonalno\u015bci. 3.Przygotowanie wniosku aplikacyjnego wraz z niezb\u0119dnymi za\u0142\u0105cznikami. 4. Przygotowanie oraz przeprowadzenie post\u0119powa\u0144 o udzielenie zam\u00f3wie\u0144, podpisanie um\u00f3w. 5. Opracowanie dokumentacji technicznej.6.Uzyskanie wymaganych pozwole\u0144. 7.Rzeczowa realizacja projektu - wykonanie rob\u00f3t budowlanych 8.Nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 projektu. Koordynowanie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu 9.Prowadzenie dokumentacji projektowej 10.Prowadzenie rozlicze\u0144 finansowych. 11.Prowadzenie promocji projektu", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK ZACHODNIOPOMORSKIEJ STREFY CENTRALNEJ", "TYTUL": "\u201ePrzebudowa sieci wodoci\u0105gowych w Resku, w ulicach: Wojska Polskiego, Chopina oraz Jedno\u015bci Narodowej wraz z przebudow\u0105 i modernizacj\u0105 stacji uzdatniania wody w Resku - Wodnik III\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 381.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2018-03-28", "DOFINANSOWANIE": "2748884.11", "WARTOSC": "3233981.33", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "W ramach wnioskowanego projektu planuje si\u0119 wykonanie prac restauratorskich i konserwatorskich przy dw\u00f3ch obiektach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w: pozosta\u0142o\u015bciach zamku w Resku \u2013 tzw. Wzg\u00f3rze Bork\u00f3w oraz ruinach pa\u0142acu w Starogardzie. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wykonanie element\u00f3w zagospodarowania terenu na terenie ww. zabytk\u00f3w wraz z wykonaniem element\u00f3w ma\u0142ej architektury w celu udost\u0119pnienia zabytk\u00f3w zwiedzaj\u0105cym oraz umo\u017cliwiania organizacji na terenie zabytk\u00f3w r\u00f3\u017cnego rodzaju wydarze\u0144 kulturalnych i turystycznych.W chwili obecnej Projekt jest w pe\u0142ni przygotowany do realizacji: przygotowano pe\u0142n\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 wszystkie zadania projektu. Uzyskano wszystkie niezb\u0119dne pozwolenia, w tym pozwolenia Zachodniopomorskiego Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w oraz pozwolenia na budow\u0119. Koordynacj\u0105 projektu zajmowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie Kierownik projektu \u2013 p. Jacek Wi\u0119ckowski wraz Zespo\u0142em ds. projektu. Prace budowlane nadzorowane b\u0119d\u0105 przez wy\u0142onionego In\u017cyniera Kontraktu, kt\u00f3ry zapewni r\u00f3wnie\u017c wymaganych Inspektor\u00f3w Nadzoru. W ramach projektu prowadzony b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r autorski. Wy\u0142onienie wykonawcy rob\u00f3t i wykonawc\u00f3w pozosta\u0142ych us\u0142ug zwi\u0105zanych z projektem zaplanowano na I kwarta\u0142 2018r. Rzeczowa realizacja projektu nast\u0105pi w okresie kwiecie\u0144-pa\u017adziernik 2018r. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wykorzystanie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci infrastruktury powsta\u0142ej w ramach realizacji i nie b\u0119dzie konieczne podejmowanie innych dzia\u0142a\u0144 w tym celu.", "BENEFICJENT": "GMINA RESKO", "TYTUL": "Dziedzictwo Bork\u00f3w - prace konserwatorskie i restauratorskie zabytk\u00f3w zwi\u0105zanych z Rodem Bork\u00f3w w Gminie Resko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 338.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2409914.65", "WARTOSC": "2839914.65", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "Projekt \"Gminne Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Resku\" ma na celu przeprowadzenie kompleksowych us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym i zdrowotnym, maj\u0105cych za zadanie przywr\u00f3cenie na rynek pracy oraz do pe\u0142nego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142ecznym 96 mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek Gminy Resko zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.10.2020 r. 18 os\u00f3b w dw\u00f3ch edycjach po 18 miesi\u0119cy (\u0142\u0105cznie 36 os\u00f3b) zostanie obj\u0119tych kompleksowym programem aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej przez CIS \"Od Nowa\", z kt\u00f3rych m.in. 22% podejmie zatrudnienie na otwartym rynku pracy. Wsparcie zgodne z regulaminem konkursu oraz ustaw\u0105 o zatrudnieniu socjalnym. Pozosta\u0142e 60 os\u00f3b skorzysta z us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym i zdrowotnym dobranych indywidualnie dla ka\u017cdego. Dla uczestnik\u00f3w projektu zaplanowano zaj\u0119cia grupowe m.in. warsztaty kulinarne na bazie produkt\u00f3w z PO Pomoc \u017bywno\u015bciowa, doradztwo z kompetencji cyfrowych czy nauk\u0119 drobnych prac domowych. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c poradnictwo indywidualne z psychologiem, mediatorem czy doradc\u0105 zawodowym. Dodatkowo w ramach GCAL b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y Centrum Wolontariatu, Klub Gier Planszowych czy Bank Czasu, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y \u015brodowisko os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Resko spe\u0142niaj\u0105cych warunki okre\u015blone w dokumentacji konkursowej nr RPZP.07.01.00-IP.02-32-K14/16. W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich zostanie sfinansowane zarz\u0105dzanie projektem, promocja i monitoring. Wk\u0142ad w\u0142asny zapewni Partner- \u015bwiadczenia integracyjne z FP dla uczestnik\u00f3w CIS. Realizacja projektu \"Gminne Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Resku\" przyczyni sie do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020 tj. aktywnej integracji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zwi\u0119kszaj\u0105c ich zatrudnienie. Partnerzy na ka\u017cdym etapie realizacji projektu zapewni\u0105 uczestnikom pe\u0142ny i sprawiedliwy udzia\u0142 we wszystkich zaplanowanych fo", "BENEFICJENT": "GMINA RESKO", "TYTUL": "Gminne Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Resku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 296.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "43911483.20", "WARTOSC": "65670214.14", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 32 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 11 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 12 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 584 gospodarstw domowych oraz 86 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze szczecinecko- pyrzyckim A. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szczecinecko - Pyrzycki \"A\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "1224834.04", "WARTOSC": "1884360.13", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu planowane jest: 1. Modernizacja budynku Przedszkola Miejskiego w Resku, dostosowanie obiektu i jego otoczenia do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 2. Wykonanie parkingu przy Przedszkolu Miejskim w Resku, 3. Wykonanie zadaszenia/wiaty na w\u00f3zki dzieci\u0119ce 4. Wykonanie o\u015bwietlenia ekologicznego 5. Zakup wyposa\u017cenia do sal \u017c\u0142obkowych 6. Modernizacja instalacji C.O. 7. Zagospodarowanie terenu przy Przedszkolu Miejskim w Resku. Wnioskodawca zamierza realizowa\u0107 projekt jednoetapowo wg powy\u017cszego zakresu. Wdro\u017ceniem projektu oraz jego zarz\u0105dzaniem po jego uko\u0144czeniu b\u0119dzie zajmowa\u0142a si\u0119 Gmina Resko. Projekt nie dotyczy budowy nowego obiektu.", "BENEFICJENT": "GMINA RESKO", "TYTUL": "Przystosowanie budynku Przedszkola Miejskiego im. Kubusia Puchatka w Resku w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie opieki \u017c\u0142obkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5864834.25", "WARTOSC": "6899805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze", "OPIS": "Projekt realizowany na obszarze 25 gmin (kryterium premiuj\u0105ce nr 2) z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego znajduj\u0105cych si\u0119 (na 08.03.2018r.) w Specjalnej Strefie W\u0142\u0105czenia, w subregionie C, tj. Karlino, Tychowo, Przybiern\u00f3w, Gryfice, Golczewo, \u015awierzno, Wolin, Polan\u00f3w, \u015awieszyno, Dar\u0142owo, M. Dar\u0142owo, Malechowo, Postomino, Gmina S\u0142awno, Chociwel, I\u0144sko, Sucha\u0144, Bia\u0142y B\u00f3r, Borne Sulinowo, Po\u0142czyn Zdr\u00f3j, S\u0142awoborze, \u0141obez, Resko, Ryma\u0144, M. Szczecinek. Wszystkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele okre\u015blone w zatwierdzonym przez IZ RPO WZ programie rewitalizacji dla danego obszaru. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to pobudzenie, zgodnie z Lokalnymi Programami Rewitalizacji, aktywnej integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w 25 gminach WZ ( subregion C) do 31.12.2021 r. poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144/faz i wska\u017anik\u00f3w: Zadanie 1) ANIMACJA LOKALNA: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie ( osoby) - zgodnie z WLWK to 729 os\u00f3b; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 zgodnie z SOOP to 125 os.; Zadanie 2) REALIZACJA PRZEDSI\u0118WZI\u0118\u0106 INWESTYCYJNYCH: liczba przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 sp\u00f3jnych z zatwierdzonymi programami rewitalizacji zrealizowanych w ramach programu (szt.) to 150 oraz ORGANIZACJA WYDARZE\u0143: liczba wydarze\u0144 integruj\u0105cych lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 zrealizowanych przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji/zdegradowanego po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 animacyjnych (szt.) to 150. Animacja lokalna sprawi, \u017ce mieszka\u0144cy poczuj\u0105 si\u0119 kreatorami zmian w swoim najbli\u017cszym otoczeniu i b\u0119d\u0105 si\u0119 z tymi zmianami uto\u017csamiali. Projekt przygotuje i pobudzi spo\u0142eczno\u015bci do aktywnego uczestnictwa w kszta\u0142towaniu i budowaniu lokalnego systemu wsparcia. Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wywo\u0142anie i przeprowadzenie \u201epozytywnej zmiany\u201d w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Animacja b\u0119dzie dotyczy\u0142a budowania i rozwijania potencja\u0142u lokalnej spo\u0142eczno\u015bci \u2013 rozwoju kapita\u0142u ludzkiego, spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja szans\u0105 na aktywn\u0105 integracj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "745791.70", "WARTOSC": "877404.12", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno", "OPIS": "Projekt \u201ePrzedszkole Integracyjne w Wojtaszycach\u201d realizowany b\u0119dzie w okresie od 04.05.2020 r. do 31.08.2021 r. Dot. wygenerowania nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz rozszerzenie oferty plac\u00f3wki przedszkolnej o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edu. dzieci. Celem g\u0142\u00f3wn. projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej o 20 miejsc (10dz,10ch) dla dzieci w wieku 3-4 lat, realizacja podstawy programowej, podniesienie ich kompetencji poprzez udzia\u0142 w zaj. dodatkowych, w tym obj\u0119cie wsparciem 6dzieci (3k,3M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodzic\u00f3w (12os.) w OWP planowanym do utworzenia przez WN, na wczesnym etapie edukacji poprzez utworzenie nowych miejsc przedszkolnych, organizacj\u0119 zaj. dodatkowych niweluj\u0105cych deficyty rozwojowe, realizacj\u0119 programu rozwojowego, a tak\u017ce nabycie komp. zawodowych przez 4 n-li (4K) w terminie do 31.08.2021 r. Wsparcie w ramach realizacji podstawy programowej nowo powstaj\u0105cego przedszkola b\u0119dzie trwa\u0142o od 01.09.2020 r. do 31.08.2021 r., a zaj. dodatkowych od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. (po 1m-cu okr. adaptacji). Wsparcie wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w dost\u0119pno\u015bci do miejsc wychowania przedszkolnego, ze szczeg. uwzgl. dzieci w wieku 3-4 lat oraz konieczno\u015bci\u0105 zabezpieczenia potrzeb rozwojowych dzieci \u2013 podstawa program.+zaj.dodatkowe. Projekt przewiduje realiz. nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1/ Przygotowanie do funkcjonowania OWP - roboty budowlane / wyko\u0144czeniowe zwi\u0105zane z przystosowaniem pomieszcze\u0144 i wyposa\u017cenie placu zabaw, 2/ Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu/wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych i zabawek, 3/ Realizacja zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105, 4/ Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz realizacja dodatkowych zaj.edu. w ramach programu rozwojowego dla dzieci, 5/ Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli OWP, w tym w zakr. pedagogiki specjalnej w formie studi\u00f3w podyplomowych.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI EDUKACYJNE KATARZYNA KUR\u0141OWICZ, ZYGMUNT HELAND S.C.", "TYTUL": "Przedszkole Integracyjne w Wojtaszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "767363.63", "WARTOSC": "902780.75", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest: Wzrost ilo\u015bci podmiot\u00f3w wsparcia aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os.ubogich i/lubzagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. w P\u0141 poprzez utworzenie: Centrum Wspierania Aktywno\u015bci Lokalnej \"CWA\u0141\" wBoninie w ter. 1.08.2018 do 30.11.2020 r.Rezultaty: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opusz. programu- 10os., L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min.9 os.,Wsk. efektywno\u015bci spo\u0142ecz.: 34%, efektyw.zatrudnieniowej 22%, L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecz., kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje 40 os,kwalifikacje:13 os. po opusz. programu.Projekt prowadzi do stworzenia i funkcjonowania miejsca aktywizacji spo\u0142ecznej dla os\u00f3b zagro\u017conych wyklucz. spo\u0142ecznym z terenu P\u0141 i rozwoju us\u0142ug aktywnej integracji dla \u015brodowisk defaworyzowanych w Boninie. Centrum Wspierania Aktywno\u015bci Lokalnej \"CWA\u0141\" obejmie wsparciem 40 UP(22K)ubogich i/lub zagr. wykluczeniem spo\u0142ecznym (50% wielokr.wykl.)z ter.wiejskich, w tym 9 ON(min. 4 ONI) stwarzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 diagnozy i okre\u015blenia: I\u015aR/IPD w kontek\u015bcie aktywizacji spo\u0142. i zawodowej.Zapewni wsparcie doradcze i po\u015brednictwo pracy oraz formy aktywnej integracji ( w tym ramach sali zaj\u0119\u0107 kreatywnych,zaj. teatralnych, wsp\u00f3lnychwydarze\u0144, prac w ogrodzie,ognisk , wyj\u015b\u0107 do jednostek kultury, hipoterapii, warsztat\u00f3w edukacji spo\u0142eczno-finansowej,wiza\u017cu czy warszt. kulinarnych). Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie UP zyskaj\u0105 nowe horyzonty,wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci, w tym na temat mo\u017cliwo\u015bci kreowania drogi zawodowej (poprzez doradztwo i po\u015bred.pracy) nie tylko na etacie ale i te\u017c w formach dzia\u0142alno\u015bci gospod. czy sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. W projekcie zaplan. 19 kurs\u00f3w zawodowych prowadz. dozdobycia kwalifikacji i 15 miejsc sta\u017cowych dla min. 15 os\u00f3b z gr.docel. oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsparcia relokacji dla 3 os. w celu podj\u0119cia zatrudn.\"CWA\u0141\" utrzyma trwa\u0142o\u015b\u0107 do 30.11.2022r. Projekt spe\u0142nia kr. premiuj.: 2,3,6.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BONIN", "TYTUL": "Centrum Wspierania Aktywno\u015bci Lokalnej\"CWA\u0141\" w Boninie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci \u2013mieszka\u0144c\u00f3w gminy Resko woj. zachodniopomorskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2017 do 30.06.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym zamieszka\u0142e w gminie Resko. Dzi\u0119ki realizacji za\u0142o\u017conych dzia\u0142a\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 g\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4-letnich, rozpoczynaj\u0105cych edukacj\u0119 przedszkoln\u0105, kt\u00f3re to miejsca zostan\u0105 utrzymane minimum 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu (docelowo plac\u00f3wka b\u0119dzie dysponowa\u0142a 175 miejscami dla dzieci w wieku 3-6 lat do 30.06.2020 r.) oraz wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach edukacji przedszkolnej. W ramach projektu 25 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do nowo powsta\u0142ego oddzia\u0142u obj\u0119tych zostanie dodatkowymi zaj\u0119ciami: logopedycznymi, plastycznymi i z zakresu rytmiki. W ramach projektu nowo utworzona sala (25 miejsc) wyposa\u017cona zostanie w dostosowane do wieku i wzrostu przysz\u0142ych u\u017cytkownik\u00f3w meble, jak r\u00f3wnie\u017c tablice, \u015brodki dydaktyczne, zabawki. Ponadto zakupiony zostanie sprz\u0119t muzyczny (wie\u017ca HI-FI) i komputerowy w postaci laptopa i tablicy multimedialnej. Projekt realizowany b\u0119dzie w Przedszkolu Miejskim im. Kubusia Puchatka w Resku.", "BENEFICJENT": "GMINA RESKO", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwoju edukacji przedszkolnej w Gminie Resko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "687529.21", "WARTOSC": "808857.90", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno", "OPIS": "[CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU] Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie do 31.07.2019 r. kompetencji z j\u0119z. ang. przez min. 270 z 360 uczestnik\u00f3w projektu (75%) i uzyskanie przez te osoby certyfikatu TELC. [GRUPA DOCELOWA PROJEKTU] Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 360 os\u00f3b (198 kobiet i 162 m\u0119\u017cczyzn): A] osoby o niskich kwalifikacjach; B]osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (162); C]osoby z innych grup-g\u0142\u00f3wnie osoby bezrobotne (36). Min. 10% liczby uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne (min. 36). Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby mieszkaj\u0105ce w 11 gminach z obszar\u00f3w SSW w granicach powiat\u00f3w: drawskiego (Czaplinek, Drawsko Pomorskie, Kalisz Pomorski, Ostrowice, Wierzchowo, Z\u0142ocieniec) i \u0142obeskiego (Dobra, \u0141obez, Radowo Ma\u0142e, Resko, W\u0119gorzyno). [PRZEDMIOT PROJEKTU] W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 kurs\u00f3w j\u0119z. ang. (wraz z dzia\u0142aniami promocyjnymi i rekrutacj\u0105), zakup podr\u0119cznik\u00f3w, przeprowadzenie egzamin\u00f3w TELC, zakup certyfikat\u00f3w TELC i wsparcie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W okresie 09.2016 r. - 07.2019 r. zrealizowane zostan\u0105 kursy dla 360 os\u00f3b w 3 edycjach. Kursy - cykl szkole\u0144 trwaj\u0105cych 120h dydaktycznych w 2 modu\u0142ach po 60h w grupach po 12 os\u00f3b (\u0142\u0105cznie 30 grup w 3 edycjach) - b\u0119d\u0105 ko\u0144czy\u0107 si\u0119 egzaminem TELC. Kursanci, kt\u00f3rych egzamin zako\u0144czy si\u0119 pozytywnym wynikiem, otrzymaj\u0105 certyfikaty TELC. Certyfikaty b\u0119d\u0105 formalnym potwierdzeniem zdobycia przez nich okre\u015blonego poziomu znajomo\u015bci j\u0119z. ang. [G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU] Okre\u015blono g\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu projektu (w nawiasie warto\u015b\u0107 docelowa wska\u017anika): A] liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (146 os\u00f3b); B] liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (146 os\u00f3b); C] liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (243 osoby).", "BENEFICJENT": "MW CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "LEVEL UP - profesjonalne kursy j\u0119zyka angielskiego z certyfikatem TELC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1589251.63", "WARTOSC": "1869707.79", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM PROJ. jest aktywizacja zawodowa(do 31.01.2018) min.80%os. z GRUPY DOCELOWEJ 130 biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c.(76K/54M), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, tj. 42os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (28K/14M), 76K, 16 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[ON](8K/8M), 72 os. o niskich kwalifikacjach (40K/32M), zamieszkuj\u0105cych (wg KC) w woj.zachodniopomorskim w powiatach: choszcze\u0144skim, drawskim, \u0142obeskim, \u015bwidwi\u0144skim, szczecineckim i wa\u0142eckim wy\u0142\u0105cznie na obszarze gm. wiejskich i/lub miejsko-wiejskich Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia. Zakres rzeczowy proj. obejmuje kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb UP wsparcie, udzielane w ramach 5 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH: identyfikacja potrzeb UP w kontek\u015bcie zaplanowanego wsparcia oraz diagnoza ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego; grupowe poradnictwo zawodowe dot. planowania kariery; wysokiej jako\u015bci szkolenia i/lub sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu b\u0105d\u017a uzupe\u0142nieniu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia oraz indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy, a dla cz\u0119\u015bci ON-tak\u017ce zatrudnienie wspomagane. Proj. b\u0119dzie wdra\u017cany zg. z zaplanowanym harmonogramem i zdiagnozowanymi potrzebami i predyspozycjami jego UP. G\u0141\u00d3WNYMI REZULTATAMI, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj. b\u0119d\u0105: * uzyskanie kwalifikacji (potwierdzonych w procesie walidacji i certyfikacji) przez min.31%UP po opuszczeniu programu ; *podj\u0119cie pracy (\u0142\u0105cznie z prac\u0105 na w\u0142asny rachunek) w okresie do 4tyg. po opuszczeniu programu przez min.49% UP; *zatrudnienie min.50%UP,kt\u00f3rzy odbyli sta\u017ce; *podj\u0119cie zatrudnienia (w oparciu o stosunek pracy na min.3m-ce i min.1/2 etatu; na um. cywilnoprawn\u0105 na min.3m-ce i za wynagrodzeniem w wysoko\u015bci co najmniej 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia za prac\u0119; podj\u0119cie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez min.3m-ce) przez min.33% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; min.39% K; min.33% ON oraz min.38% os. o niskich kwalifikacjach w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA ROMANISZYN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek -> PRACA. Wsparcie aktywizacyjne dla biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2936015.44", "WARTOSC": "3454135.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia 300 os. (w tym 180 kobiet) biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie obszar Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia w woj.zachodniopomorskim, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 w terminie 01.04.2018 r.\u2013 31.12.2019 r. kompleksowego wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -300 os. biernych zawod. w tym 180 kobiet, 150 os.z niepe\u0142nospr., 60 os. w wieku 50 l. i wi\u0119cej, 210 os. o niskich kwalifikacjach zost. obj\u0119tych kompleks. wsparciem; - min. 31 % UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 60 % UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz. udzia\u0142 w sta\u017cach w r. pr., uzyska zatrudn. bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w pr.; Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 300 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, mieszka\u0144c\u00f3w gmin nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Strefy W\u0142\u0105cznia w woj. zachodniopomorskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (60 os.) - kobiety (180 os.) - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (150 os.) - osoby o niskich kwalifikacjach (210 os.) Zadania: 1. KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PR. 3. PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. 4. SZKOLENIE ZAMKNI\u0118TE DLA 300 UCZESTNIK\u00d3W PR. 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 210 UCZESTNIK\u00d3W PR. Kompleksowa \u015bcie\u017cka wsparcia UP w ram. pr., obejmuj\u0105ca ww. zadania, zost. zaplan., tak aby w pe\u0142ni odpowiada\u0107 na indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne UP i zost. zrealiz. z uwzgl\u0119dnieniem ich mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz. oraz stanu zdrowia, czego efektem b\u0119dzie wyj\u015bcie z kategorii os. biernych zawodowo i trwa\u0142e podj\u0119cie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWUJ SIEBIE - indywidualne \u015bcie\u017cki zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1053989.80", "WARTOSC": "1314717.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przezFundacj\u0119 Orange, Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Fundacj\u0119 Netcamp. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dziezwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanieinnowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 161 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnejw publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS szczecinecko-pyrzyckim,2434 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3dpracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3wbibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminachwiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS 64). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandardwymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #64", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3717558.39", "WARTOSC": "4393687.78", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie, GM.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt odp. na zdiagnozowane problemy niskiej aktywno\u015bci w zakresie nabywania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji oraz korzystania z komputera i Internetu. CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest: zwi\u0119kszenie poziomu umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji cyfrowych u minimum 1979 uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 65 roku \u017cycia ( 100% uczestnik\u00f3w projektu, zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie 57 gmin, g\u0142\u00f3wnie wiejskich i miejsko wiejskich, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w projekcie z woj. zachodniopomorskiego), poprzez udzia\u0142 i uko\u0144czenie kurs\u00f3w komputerowych do 31.12.2020 r. Program zak\u0142ada 15 scenariuszy szkoleniowych oraz warsztaty animacyjne w celu utrwalenia umiej\u0119tno\u015bci/ 199 gr. szkoleniowych (kurs 75 h \u2013 15 dni; warsztaty animacyjne 9h/3dni - \u0142\u0105cznie 16716 h), \u015br. po 10 os/gr. Efekty projektu oraz jego cele i rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji szkole\u0144 oraz weryfikacji nabytych umiej\u0119tno\u015bci. Rezultaty wpisuj\u0105 si\u0119 w cele realizacji POPC, doprowadz\u0105 do zmniejszenia poziomu wykluczenia cyfrowego w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "E-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "890369.97", "WARTOSC": "1047494.09", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM PROJ. jest aktywizacja zawodowa(do 31.10.2018) min.80%os. z GRUPY DOCELOWEJ 80 biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej(47K/33M), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, tj. 25 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (17K/8M), 47 kobiet, 10 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[ON](5K/5M), 45 os. o niskich kwalifikacjach (25K/20M), zamieszkuj\u0105cych (wg KC) w woj.zachodniopomorskim w powiatach: choszcze\u0144skim, drawskim, \u0142obeskim, \u015bwidwi\u0144skim, szczecineckim i wa\u0142eckim wy\u0142\u0105cznie na obszarze gm. wiejskich i/lub miejsko-wiejskich Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia. Zakres rzeczowy proj. obejmuje kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb UP wsparcie, udzielane w ramach 5 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH: identyfikacja potrzeb UP w kontek\u015bcie zaplanowanego wsparcia oraz diagnoza ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego; grupowe poradnictwo zawodowe dot. planowania kariery; wysokiej jako\u015bci szkolenia i/lub sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu b\u0105d\u017a uzupe\u0142nieniu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia oraz indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy, a dla cz\u0119\u015bci ON-tak\u017ce zatrudnienie wspomagane. Proj. b\u0119dzie wdra\u017cany zg. z zaplanowanym harmonogramem i zdiagnozowanymi potrzebami i predyspozycjami jego UP. G\u0141\u00d3WNYMI REZULTATAMI, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj. b\u0119d\u0105: * uzyskanie kwalifikacji (potwierdzonych w procesie walidacji i certyfikacji) przez min.31%UP po opuszczeniu programu ; *podj\u0119cie pracy (\u0142\u0105cznie z prac\u0105 na w\u0142asny rachunek) w okresie do 4tyg. po opuszczeniu programu przez min.45% UP; *podj\u0119cie zatrudnienia (w oparciu o stosunek pracy na min.3m-ce i min.1/2 etatu; na um. cywilnoprawn\u0105 na min .3m-ce i za wynagrodzeniem w wysoko\u015bci co najmniej 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia za prac\u0119; podj\u0119cie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez min.3m-ce) przez min.33% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; min.39% K; min.33% ON oraz min.38% os. o niskich kwalifikacjach w okresie do 3 m-cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Kierunek -> PRACA II. Wsparcie aktywizacyjne dla biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1272983.14", "WARTOSC": "1497627.23", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesiony poziom aktywno\u015bci zawodowej u min.70% spo\u015br\u00f3d 100 os.z gr.docel.(60 kobiet i 40 m\u0119\u017cczyzn) z gmin wiejskich/miejsko-wiejsk.ze Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min.50 os.dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wsparcia zaproponowanych w projekcie-dopasow.indywidualnie do potrzeb ka\u017cdego uczestnika w okr. 01.09.2016-28.02.2018. Oferow.w proj.wsparcie b\u0119dzie kompleks.i obejmie r\u00f3\u017cne instrumenty ucz\u0105ce samodzielnego funkcjon. na rynku pr. Os.z gr.docel.potrzebuj\u0105 niestandardowego podej\u015bcia,kt.realiz.b\u0119dzie przez: -indywidualna diagnoz\u0119 i opracow.planu dzia\u0142ania-st\u0105d dla ka\u017cd.os.zastosow.b\u0119dzie IPD -aby skutecznie zaktywizowa\u0107 os. z gr docel.i realnie zmieni\u0107 ich sytuacj\u0119 na rynku proj.przewiduje: wysokiej jako\u015bci wsparcie doradcze i psychologiczne, wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce opiek\u0119 nad os.zale\u017cnymi,szkolenia,prowadzace do pozyskania/podwy\u017cszenia kwalifikacji i umiej\u0119tn. oraz sta\u017ce-co wp\u0142ynie na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w proj. Ka\u017cda os.we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy w celu ukierunkow. na rynku pr. Dzi\u0119ki ww.wsparciu znacz\u0105co wzro\u015bnie warto\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w proj.na rynku pr.,a co za tym idzie wzrosn\u0105 ich szanse na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 i na zdobycia zatrudnienia-a to przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142.okre\u015blonego w SZOOP RPO WZ. UP b\u0119d\u0105 stale monitorow.przez zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dz.proj.,b\u0119dzie utrzymyw.z UP kontakt bezpo\u015br.,telef.,mailowy. WN prowadzi wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami z woj.zachodnipomors.kt.-s\u0105 oni \u017ar\u00f3d\u0142em infor.jakie kwalif.i umiej\u0119tno\u015bci s\u0105 najbardziej po\u017c\u0105dane na rynku pracy-wsp\u00f3\u0142praca ta stanowi dodatkow\u0105 gwarancj\u0119 powodzenia proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "ZAWODOWO AKTYWNI NA RYNKU PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5178221.73", "WARTOSC": "7625501.73", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Rewal | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Trzebiat\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Mi\u0119dzyzdroje | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Dygowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Go\u015bcino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ustronie Morskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Biesiekierz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Manowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Barlinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: My\u015blib\u00f3rz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Nowogr\u00f3dek Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozwi\u0105zanie problemu dot. niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat na profilaktyczne badania mammograficzne w zachpom.Przek\u0142ada si\u0119 to na wysoki wska\u017anik umieralno\u015bci spowodowanej rakiem piersi.S\u0142aba frekwencja w programie wynika m.in. z ma\u0142ej liczby mammograf\u00f3w stacjonarnych i mammobus\u00f3w, niewystarczaj\u0105cej wiedzy o znaczeniu profilaktyki.Projekt zak\u0142ada: identyfikacj\u0119 kobiet obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi celem pomiaru danych statystycznych, przygotowanie i wysy\u0142k\u0119 zaprosze\u0144, materia\u0142\u00f3w zach\u0119caj\u0105cych do udzia\u0142u w programie, organizacj\u0119 seminari\u00f3w dla kobiet i ich rodzin, indywidualnych spotka\u0144 z personelem med., aktywizowanie POZ\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w dla lekarzy dot. problematyki raka piersi, prowadzenie bazy os\u00f3b zaproszonych i zarejestrowanych na profilaktyczne badania mammograf w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji na badania, zakup 2 mammobus\u00f3w wyposa\u017conych w mammografy cyfrowe, posiadaj\u0105cych specjalne oprogramowanie, kt\u00f3re redukuje niepotrzebny ucisk piersi, zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 poprzez przyjazd mammobusu do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy w roku, przygotowywanie co rok analizy podsumowuj\u0105cej prace. Wsparcie b\u0119dzie realizowane r\u00f3wnie\u017c w godz popo\u0142udn. i wieczor. oraz w soboty. Celem g\u0142 projektu jest poprawa populacyjnych wska\u017anik\u00f3w umieralno\u015bci oraz jako\u015bci \u017cycia zwi\u0105zanej z nowotworem raka piersi w zachpom. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu zg\u0142aszalno\u015bci kobiet za spraw\u0105 przebadania dodatkowo co najmniej 6 500 kobiet rocznie w wieku 50-69. Realizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie profilaktyki raka piersi jest zgodna z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu program\u00f3w zdrowotnych; za\u0142\u0105cznikiem nr 4 do Zarz\u0105dzenia nr 67/2016/DSOZ Prezesa NFZ z dnia 30 czerwca 2016 r. w sprawie okre\u015blenia warunk\u00f3w zawierania i realizacji um\u00f3w w rodzaju programy zdrowotne \u2013 w zakresach: profilaktyczne p", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Mammografia - Moje \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1528944.36", "WARTOSC": "1798758.08", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wsparcie w aktywnym poszukiwaniu pracy oraz dzia\u0142ania na rzecz podniesienia kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b fizycznych (72K i 48M) BIERNYCH zawodowo pow. 29 r. \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. w wieku 50+ oraz os. o niskich kwalifikacjach stanowi\u0105cych GD projektu. GD s\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce (w roz. zapis\u00f3w KC) wy\u0142\u0105cznie gminy wiejskie i miejsko-wiejskie obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) woj. zachodniopomorskiego-KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE NR 1. Powy\u017cszy CEL G\u0141\u00d3WNY OSI\u0104GNI\u0118TY zostanie poprzez realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w okresie od 01.10.2016 do 30.06.2018 obejmuj\u0105cych: 1. SPORZ\u0104DZENIE INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIA dla ka\u017cdego uczestnika projektu 2. INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAWODOWE obejmuj\u0105ce 120 os. bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie z uwzgl\u0119dnieniem ich indywidualnych potrzeb 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY dopasowane do jednostkowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 4. KURSY ZAWODOWE PODNOSZ\u0104CE KWALIFIKACJE, ZAKO\u0143CZONE EGZAMINEM I WYDANIEM CERTYFIKATU 5. STA\u017bE ZAWODOWE U PRACODAWC\u00d3W. Zadania te zostan\u0105 dostosowane do indywidualnych potrzeb zdiagnozowanych na podstawie do\u015bwiadczenia, umiej\u0119tno\u015bci, stanu wiedzy oraz przeciwwskaza\u0144 do wykonywania zawodu. Realizacja powy\u017cszych form INDYWIDUALNEGO I KOMPLEKSOWEGO wsparcia 120 uczestnik\u00f3w przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia G\u0141\u00d3WNYCH REZULAT\u00d3W: 1. Minimalnego udzia\u0142u pracuj\u0105cych os., \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 45% 2. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej uczestnik\u00f3w, po opuszczeniu programu: \u2022 w wieku 50+ : 33% \u2022 K: 39% \u2022 ON: 33% \u2022 NK: 38%. 3. Minimalnego udzia\u0142u os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 31% W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA,2. KOMPLEKSOWE WSPARCIE DORADCZE I PSYCHOLOGICZNE,3. INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY,4. KURSY ZAWODOWE,5. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "DROGA DO PRACY - program na rzecz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d nieaktywnych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego powy\u017cej 29 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1479826.81", "WARTOSC": "1740972.72", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150uczestn. proj.(w tym 90kobiet),tj.os\u00f3b biernych zawodowo wy\u0142.z SSW w woj. zachodniopomorskim,w wieku 30lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,poprzez realiz.w term. 01.07.2017r.\u201331.07.2019r.kompleks.wsparcia w ramach projektu, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP.G\u0142.rezult.,kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz.proj.to m.in.:-150os.biernych zawod. w tym 90kobiet,60os.z niepe\u0142nospr.,20os. w wieku 50l. i wi\u0119cej,150os. o niskich kwalifikacjachzost.obj\u0119tych kompleks.wsparciem;-min. 15%UP uzyska kwalifik.zawod.;-min.60%UP, kt\u00f3rzy zako\u0144cz.udzia\u0142 w sta\u017cach w r.proj.,uzyska zatrudn.bezpo\u015br. po zak. udzia\u0142u w proj.;Grup\u0119 docel.(GD) stanowi 150os\u00f3b biernych zawodowo,w wieku 30lat i wi\u0119cej,z gmin pow.\u015bwidwi\u0144ski ego\u2013S\u0142awborze,R\u0105bino,Po\u0142czyn\u2013Zdr\u00f3j,Brze\u017cno,\u015awidwin\u2013gmina wiejska,powiat drawski\u2013Ostrowice,Czaplinek,Wierzchowo,Kalisz Pomorski, Z\u0142ocieniec,Pyrzyce gminamiejsko\u2013wiejska,Czaplinek(gmina miejsko-wiejska),Drawno(gmina miejsko-wiejska),Kalisz Pomorski(gmina miejsko-wiejska),Karnice(gmina wiejska),Kozielice(gmina wiejska), P\u0142oty(gmina miejsko-wiejska),Polan\u00f3w(gmina miejsko-wiejska,powiat bia\u0142ogardzki,gminy:Bia\u0142ogard(gm.wiejska[gm. w.]),Karlino(gm. miejsko-wiejska[gm. m-w]),Tychowo(gm. m-w)[...]oraz z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w/gmin wskazanych w pkt.A.4 z woj.zachodniopom.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej(20os.)-kobiety(90 os.)-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(60 os.)-osoby o niskich kwalifikacjach(150os.Zadania:1.KOMPLEKSOWA DIAGNOZA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.-opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania(IPD) 2. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 90 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.3.PORADNICTWO ZAWODOWE DLA 60 UCZESTNIK\u00d3W PROJ.(WY\u0141.OS. NIEPE\u0141NOSPR.) 4.SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 5.SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO Z ELEMENTAMI LOGISTYKI MAGAZYNOWEJ 6. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY 7. STA\u017bE ZAWODOWEDLA 150 UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU", "BENEFICJENT": "BUTTERFLY CONSULTING SP. Z O.O", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani - zmieniamy nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1328991.96", "WARTOSC": "1563519.96", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 150 (90K i 60M) biernych zawodowo Uczestnik\u00f3w/czek (UCZ.) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 79% (119 os\u00f3b: 72 K i 47 M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili bed\u0105 Uczestnicy/czki o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 37% ca\u0142ej grupy docelowej (56 os\u00f3b: 34 K i 22 M) stanowili b\u0119d\u0105 Uczestnicy/czki, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 150 Uczestnik\u00f3w/ czek i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 60 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z Uczestnik\u00f3w/czek i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby \u015bwiadczone w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y na ka\u017cdym etapie wsparcia, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.09.2016 do 28.02.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1323733.05", "WARTOSC": "1557333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu (pr.): podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 100 os\u00f3b (w tym 60 kobiet) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w tym os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re zgod. z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III grupie os\u00f3b- tzw. oddalonych od rynku pracy, z powiatu \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopomorskim, dzi\u0119ki realiz. w terminie 01.11.2017 r.\u2013 30.09.2019 r. programu aktywnej integracji, realiz.na podstawie IPD, ukierunkowanego na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 UP. G\u0142. rezult., kt\u00f3re zost. osi\u0105gn. dzi\u0119ki realiz. pr. to m.in.: -100 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. korzyst. ze \u015bwiad. pomocy spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. wspar.pom. spo\u0142., w tym 60 K, zost. obj\u0119t. kompleks. wspar.; - min. 45%UP uzyska kwalifik.zawod.; - min. 30%UP poszukuj. pracy po zako\u0144. prog.; - min. 50%UP pracuj. po opuszcz. prog.; - min. 45%UP uzyska kompet. Grup\u0119 docel.(GD) stan. 100 os. (60K) zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., w wieku aktywn. zawod., z pow. \u015bwidwi\u0144skiego, drawskiego i bia\u0142ogardzkiego w woj. zachodniopom.(WZ), w szczeg\u00f3ln.: - os.o niskich kwalifik. (100 os.), - os.bezrob. (w tym III profil) (70os.), - os.bierne zawod. (30os.), - os.korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142.lub kwalifik.do obj\u0119. pom.spo\u0142. (100os.), - ON (15os.), - os.z teren\u00f3w wiejskich (60os.), - os.do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz.(50os.), - os.korzyst.z PO P\u017b (15os.). Zadania: 1. DIAGNOZA POTRZEB I MO\u017bLIWO\u015aCI 100 UP. 2. DZIA\u0141ANIA PSYCHOLOGICZNO-MOTYWACYJNE I WSPARCIE GRUPOWE W ZAKRESIE PODNIESIENIA KOMPETENCJI \u017bYCIOWYCH I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH DLA 100 UP. 3. PO\u015aREDN. PRACY DLA 100 UP. 4. SZKOLENIE ZAMKN.KASJER HANDLOWY. 5. SZKOLENIE ZAMKN.SPAWACZ MIG/MAG/TIG. 6. SZKOLENIE ZAMKN.KROJU I SZYCIA. 7. SZKOLENIE ZAMKN.OPERATOR W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO. 8. STA\u017bE ZAWOD. DLA 100 UP. Pr. realiz. w partnerstwie podm. ekonom. spo\u0142.,w wyniku oddolnej inicjatywy SAWG posiad. do\u015bwiad. w obsz.pomocy i integracji spo\u0142. oraz aktywiz. spo\u0142.zaw", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GREEN EUROPE", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "368479.66", "WARTOSC": "433505.49", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Typ projektu: 1 i 2. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji w zakresie ICT lub j\u0119zyka angielskiego 180 uczestnik\u00f3w (92 K i 88 M) z terenu Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego (gminy: Gryfice, P\u0142oty, Resko, Radowo Ma\u0142e, Dobra, \u0141obez, W\u0119gorzyno, Chociwel, Po\u0142czyn Zdr\u00f3j, Ostrowice, Drawsko Pomorskie, Z\u0142ocieniec, Czaplinek, Kalisz Pomorski, Wierzchowo, Drawno, Miros\u0142awiec, Tuczno, Cz\u0142opa, Wa\u0142cz - obszar wiejski gminy), w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w tym os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re zg\u0142aszaj\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzania umiej\u0119tno\u015bci, w terminie do 31.07.2017. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji ICT lub j\u0119zyka angielskiego, potwierdzone przez certyfikaty, przez co najmniej 75% UCZ (tj. 135 os\u00f3b: 69 K i 66 M), z czego co najmniej 14 os. to os. niepe\u0142nosprawne. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce w/w gminy SSW WZ, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w tym o niskich kwalifikacjach, tj. z co najwy\u017cej ponadgimnazjalnym wykszta\u0142ceniem, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do projektu w celu podnoszenia, uzupe\u0142nienia i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu ICT lub j\u0119zyka angielskiego. Projekt obejmuje w swoim zakresie organizacj\u0119 8 cykli szkoleniowych ICT (po 80h zaj\u0119\u0107) oraz 7 cykli szkoleniowych z j\u0119zyka angielskiego (po 120h zaj\u0119\u0107) dla 12-osobowych grup w okresie IX 2016 \u2013 VI 2017, w zakresie zgodnym ze zdiagnozowanymi potrzebami uczestnik\u00f3w na etapie rekrutacji. Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone akredytowanymi egzaminami w celu potwierdzenia zdobytych kompetencji stosownymi certyfikatami. Wnioskodawca przewiduje organizacj\u0119 szkole\u0144 i certyfikacj\u0119 kompetencji w obszarach wskazanych w Standardzie wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych (egzaminy: IC3 i CompTIA IT Fundamentals) oraz zgodnych z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (egzamin z j\u0119zyka angielskiego: E_Pro Pearson).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IT", "TYTUL": "Kompetencje w zakresie TIK i j\u0119zyka angielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "563023.68", "WARTOSC": "662380.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec", "OPIS": "Projekt szkoleniowy (01.08.2016-31.10.2017) obejmuje osoby doros\u0142e zamieszka\u0142e na terenie woj. zachodniopomorskiego, z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia, z w\u0142asnej inicjatywy pragn\u0105ce podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje z zakresu j. angielskiego, niemieckiego lub kompetencje z zakresu ICT. Cel g\u0142. projektu: Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j.obcym 240 os\u00f3b (w tym 168 k) i/lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 60 os\u00f3b (w tym 33 k.) doros\u0142ych do 31.10.2017r. Odsetek Uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 certyfikat zewn.-80%. Projektem obejmiemy \u0142\u0105cznie 300 os\u00f3b, w tym 201 kobiet. Zaj\u0119cia z j. angielskiego zrealizujemy dla 117 k i 51 m w ramach 14 grup zaj\u0119ciowych, zaj\u0119cia z j.niemieckiego dla 51 k i 21 m w ramach 6 grup oraz zaj. ICT dla 33 k i 27 m w ramach 6 grup. Wszystkie grupy przepracuj\u0105 po 120h (2x2h/ tygodniowo). Uczestnicy przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych uzyskuj\u0105c w razie zaliczenia stosowne certyfikaty. Rekrutacja: 08/09. 2016r (I tura) oraz 12.2016-01.2017 (II tura) preferowa\u0107 b\u0119dzie os. o niskich kwalifikacjach, os. 50 +, os. niepe\u0142nosprawne oraz mieszka\u0144c\u00f3w wsi, przy czym osoby w wieku 50 i wi\u0119cej lat oraz osoby o niskich kwalifiakcjach stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 co najmniej 90%, za\u015b osoby niepe\u0142nosprawne - co najmniej 10% Uczestnik\u00f3w projektu. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach dydaktycznych udost\u0119pnianych przez samorz\u0105dy lub wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb uczestnik\u00f3w, w tym w 1. kolejno\u015bci os. niepe\u0142nosprawnych oraz kobiet. Sale dydaktyczne wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dostosowanych do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostosowane do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144, zasad\u0105 uniwersalnego plano", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA - WITOLD SZASZKIEWICZ SP. J.", "TYTUL": "Nowe kompetencje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "846709.65", "WARTOSC": "996129.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b biernych zawodowo powy\u017cej 29r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach -wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; min.60%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety; min .30%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby po 50 r.\u017c.) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) na terenie woj.zachodniopomorskiego wy\u0142\u0105cznie na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia od 08.2016 do 07.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie 4 form wsparcia dla wszystkich uczestnik\u00f3w: IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO, SZKOLENIE ZAWODOWE, STA\u017b ZAWODOWY, PO\u015aREDNICTWO PRACY oraz 1 forma wsparcia dla 9UP -DODATEK RELOKACYJNY. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do realizacji rezultat\u00f3w za\u0142o\u017conych w niniejszym projekcie m.in.: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013min.50% z 72UP; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje \u2013min. 80% z 72UP oraz wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet min.39% podejmie zatrudnienie, dla os\u00f3b w wieku 50+ -min.33%, dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.38%, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.33%. Cel przyczyni si\u0119 do realizacji wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie -72osoby; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -min.22 osoby; Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie -100% z 72 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849934.67", "WARTOSC": "999923.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM jest zwi\u0119kszenie w okresie 9.2017-06.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(48K,32M) biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych gminy wiejskie i miejsko-wiejskie SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy(50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni,o niskich kwalifikacjach). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 9.2017-6.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), * wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(3os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 36os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(48K i 32M), biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) w gminach wiejskich i miejsko-wiejskich SSW w woj.zachodniopomorskim, w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *20K i 23M o niskich kwalifikacjach, *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych, *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE- KWALIFIKACJE; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNIE KU PRACY Z KOMPASSEM - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "899328.28", "WARTOSC": "1058033.28", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci edukacyjnej oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w obszarze TIK i j. angielskiego 200 os\u00f3b doros\u0142ych (120K i 80M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (min. 90% UP), os\u00f3b starszych w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min. 20%UP), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( min. 10% UP) oraz kobiet (min. 60% UP), wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j. angielskim. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach u UP nast\u0105pi rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych, potwierdzonych uzyskanymi przez minimum 75% UP certyfikatami zewn\u0119trznymi, wydanymi w procesie formalnej oceny i certyfikacji w okresie od 08.2016 do 09.2017 r. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119: -szkole\u0144 z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez UP okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej (zgodnie z ESOKJ); -szkole\u0144 komputerowych w zakresie TIK ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem przez UP cefryfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MiR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 180UP= 135UP; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 40UP= 30UP; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 75% z 200UP= 150UP.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O.SP.K.", "TYTUL": "Wi\u0119cej kompetencji - wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857895.22", "WARTOSC": "1009288.50", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE jest zwi\u0119kszenie w okresie 3.2018-12.2019 poziomu zatrudnienia grupy 80os.(44K,36M) BIER, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych obszar SSW w woj.zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (50+,kobiety, niepe\u0142nosprawni/ON,o niskich kwalifikacjach/NK). Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww.grupy w okresie 3.2018-12.2019 poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem form wsparcia, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: *diagnoza i okre\u015blenie w IPD cel\u00f3w i alternatyw zawodowych z terminami ich realizacji(80os.), *dostarczanie ofert zatrudnienia i pobudzanie aktywno\u015bci na rynku pracy w ramach po\u015brednictwa pracy(80os.), *okre\u015blenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego dzi\u0119ki poradnictwu zawodowemu(80os.), *wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje zawodowe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w(80os.), *uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego dzi\u0119ki sta\u017com(35os.), *wsparcie mobilno\u015bci geograficznej(2os.). Ich realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie G\u0141.REZULTAT\u00d3W: >>A.Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 40os.,>>B.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 56os. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 80os. fizycznych(44K i 36M), biernych zawodowo (BIER), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC) na obszarze SSW w woj. zachodniopomorskim (ZPOM), w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: *3K i 3M 50+, *16K i 27M o niskich kwalifikacjach (NK), *4K i 6M niepe\u0142nosprawnych (ON), *21K niewymienionych w ww.gr. (1 osoba mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do min. 1 lub wi\u0119cej grup). ZADANIA: 1. IPD (OBLIGATORYJNE); 2.INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY (OBLIGATORYJNE); 3.PORADNICTWO ZAWODOWE; 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE - KWALIFIKACJE ZGODNE Z ISWZ; 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W; 6. WSPARCIE MOBILNO\u015aCI PRZESTRZENNEJ.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z KOMPASSEM WPROST KU KARIERZE - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "694219.73", "WARTOSC": "816729.10", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 264 os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, zam. w WZ na terenie gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW), nie maj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci komputerowych. Struktura UP: 144K i 120M, min. 60% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach, a min. 10% osoby niepe\u0142nosprawne. Celem projektu jest nabycie w terminie 1.8.2016-30.9.2017 przez min. 80% uczestnik\u00f3w/czek projektu kompetencji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A+B wg Ramy Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 22 szkolenia komputerowe w wymiarze 150 godz. ka\u017cde, zako\u0144czonych egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 116K, 96M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 70K, 58M Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 87K, 72M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, obj\u0119tych wsparciem w programie - 144K, 120M.", "BENEFICJENT": "GAMMA D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Po 50 roku \u017cycia klikanie? Z nami to nie jest du\u017ce wyzwanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "860357.24", "WARTOSC": "1012184.99", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Golczewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Bielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Pyrzyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Warnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt skierowany b\u0119dzie do 100 (60K i 40M) biernych zawodowo uczestnik\u00f3w, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, wy\u0142\u0105cznie z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (SSW) wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (WZ), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy przyst\u0105pi\u0142y do projektu. 100% grupy docelowej b\u0119d\u0105 to osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym co najmniej 70% (70 os. w tym 42K i 28M) wskazanej wy\u017cej grupy docelowej stanowili b\u0119d\u0105 ucz. o niskich kwalifikacjach (max. do poziomu ISCED 3) a co najmniej 30% ca\u0142ej grupy docelowej (30 os. w tym 18K i 12M) stanowili b\u0119d\u0105 ucz., kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 50 rok \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa wy\u017cej wymienionych 100 ucz. i uzyskanie zatrudnienia w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez co najmniej 40 spo\u015br\u00f3d ww. os\u00f3b. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb ka\u017cdego z ucz. i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, zako\u0144czon\u0105 przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, nabywanie, podwy\u017cszanie lub dostosowywanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb osoby, kt\u00f3rej udzielane jest wsparcie m.in. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, 17 / 56 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 5aa67eb168 jak r\u00f3wnie\u017c nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu poprzez oferowane sta\u017ce. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie ww. gmin SSW woj. zachodniopomorskiego w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja zawodowa dla mieszka\u0144c\u00f3w Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "731126.90", "WARTOSC": "860149.30", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszone/nabyte kompetencje kluczowe w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych (j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego) oraz komputerowe u 250 os\u00f3b (150 kobiet/ 100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na obszarze SSW, na terenie woj.zachodniopomorskiego nale\u017c\u0105ce do min. 1 z poni\u017cszych grup: os.o niskich kwalifikacjach i/lub w wieku 50 lat i wi\u0119cej od 06.2016 do 04.2017r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 min.90% z 200os.; Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 50os.; Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013min.90% z 153 os. ZADANIA: szkolenie komputerowe, szkolenie z j\u0119zyka angielskiego, szkolenie z j\u0119zyka niemieckiego -wszystkie zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym VCC. GRUPA DOCELOWA: 250 os\u00f3b(150 kobiet/100 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych oraz porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu kodeksu cywilnego)na terenie woj.zachodniopomorskiego. 100% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby nale\u017c\u0105ce przynajmniej do jednej z poni\u017cej wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (50os\u00f3b), osoby o niskich kwalifikacjach tj.(200 os\u00f3b)tj. z wykszta\u0142ceniem na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie. Min.10% uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Min.61% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 25 roku \u017cycia. Projekt obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie osoby z teren\u00f3w gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe furtk\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "598472.25", "WARTOSC": "704085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141. PROJEKTU \"FABRYKA AKTYWNO\u015aCI\" jest AKTYWIZACJA ZAWODOWO-EDUKACYJNA I PODNIESIENIE ZDOLNO\u015aCI DO ZATRUDNIENIA 48 os.(29K/19M) biernych zawodowo powy\u017cej 29 r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tjtj. kobiet(K),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,pow. 50 r.\u017c .,os.niepe\u0142n.), w okresie od 01.08.2016- 30.06.2017. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu zapis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, obszar teren\u00f3w gmin wiejskich i miejsko \u2013 wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego(pkt.A.4.3)- ZG. Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 1. PROJEKT POLEGA NA przej\u015bciu UP zindywidualizowanej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia.\u015acie\u017cka ka\u017cdego UP b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 2 obligatoryjnych rodzaj\u00f3w wsparcia (IPD oraz Po\u015brednictwa Pracy) celem ustalenia predyspozycji zawod. UP oraz 3 dodatkowych kompleksowych, zindywidualizowanych dzia\u0142a\u0144: -Szkolenie zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn.(uzyskanie kwalifikacji przez 31%UP); -Sta\u017c zawodowy (zadania wykonywane na sta\u017cu maj\u0105 na celu pog\u0142\u0119bienie wiedzy i nabycie twardych praktycznych umiej\u0119tno\u015bci z zakresu odbytego szkol.); -Grupowe warsztaty kompetencji mi\u0119kkich. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: efektywno\u015b\u0107 realizowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w zakresie aktywizacji zawodowej b\u0119dzie mierzona z wykorzystaniem efektywno\u015bci zatrudnieniowej zg. z nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami min. 38% os.o niskich kwalifikacjach, min. 39% kobiet, warto\u015b\u0107 docelowa dla wska\u017anika \"Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\" min.50% UP. Min. 31% UP uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt przewiduje efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 co najmniej 50% Uczestnik\u00f3w Projektu, kt\u00f3rzy odbywali praktyki zawodowe/sta\u017c/subsydiowane- ZGODNIE Z KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CYM NR 4. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 732.472,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "FABRYKA AKTYWNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "398825.31", "WARTOSC": "469206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie", "BENEFICJENT": "POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Poci\u0105g do TIKa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "390580.31", "WARTOSC": "459506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EURO-CONCRET", "TYTUL": "Akademia TIK na TAK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "396870.31", "WARTOSC": "466906.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzony certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia (woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych, 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym, 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "50 twarzy DIGCOMPA. Zintegrowany projekt wsparcia w zakresie TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "467560.21", "WARTOSC": "550070.84", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest EUROSOLUTIONS JAN DYMEK, natomiast Partnerem Stowarzyszenie Os\u00f3b po Endoprotezoplastyce Biodra \"BIODERKO\". Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost kompetencji kluczowych - (w okresie 01.09.2016- 31.11.2017) przez 300 (180K/120M) os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwalifikacjach, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC na terenie gmin wiejskich lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj. zachodniopomorskiego, w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) - w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym z j\u0119zyka angielskiego przez 204 osoby (122K/82M) i z j\u0119zyka niemieckiego przez 96 os\u00f3b (58K/38M), poprzez udzia\u0142 w szkoleniach j\u0119zykowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 przeprowadzeniem zewn\u0119trznego egzaminu oraz wydaniem niezale\u017cnych certyfikat\u00f3w. Grupa Docelowa (GD) 300 os\u00f3b (180K/120M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, zamierzaj\u0105ce uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, zamieszkuj\u0105ce na obszarze gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenie wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w tym: - 280 (168K/112M) os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, - 30 (18K/12M) os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz - 30 (18K/12M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 225 os\u00f3b (135K/90M) doros\u0142ych, o niskich kwalifikacjach oraz 210 os\u00f3b ( 126K/84M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej oraz 23 osoby (14K/9M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje, W ramach projektu realizowane s\u0105 dwa Zadania: 1. Szkolenia z j. angielskiego i niemieckiego 2. Zakup podr\u0119cznik\u00f3w oraz przeprowadzenie egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Na j\u0119zyki przyszed\u0142 czas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "398612.81", "WARTOSC": "468956.25", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Gryfice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania TIK potwierdzone certyfikatem nabycia kompetencji na poz.A (DIGCOMP),przez min.231 os.powy\u017cej 25r.\u017c.(w tym 116os.50+ i 36ON)posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych na terenach gmin wiejskich i/lub miejsko-wiejskich z obszaru Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia ( woj.zachodniopomorskie)w okresie do 31.07.\u201917 Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105cy kluczowy rezultat: co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje TIK zgodnie ze standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych potwierdzone certyfikatem zewn\u0119trznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (173K i 115M),zamieszkuj\u0105ce na terenie Specjalnej Strefy W\u0142\u0105czenia woj.zachodniopomorskiego,w tym co najmniej 116os. w wieku 50+ oraz 36 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)rekrutacja i przeszkolenie 288 uczestnik\u00f3w projektu z zakresu TIK, prowadz\u0105ce do nabycia kluczowych kompetencji, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku pracy,w obszarach: Informacja,Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Bezpiecze\u0144stwo,Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w na poziomie A,zgodnie ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych. 2) przeprowadzenie procesu walidacji nabycia kompetencji TIK w celu weryfikacji nabytych kompetencji- uczestnicy projektu przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego,prowadz\u0105cego do uzyskania certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji w obszarach obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym. 3)wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu u\u0142atwienia udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Sterownik 2016", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "249475.00", "WARTOSC": "293500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Bia\u0142ogard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Karlino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki, GM.: Tychowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Pe\u0142czyce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Ostrowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Brojce | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: Karnice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki, GM.: P\u0142oty | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: \u015awierzno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Wolin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ryma\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Bobolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Polan\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: \u015awieszyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Resko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Kozielice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Lipiany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Malechowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Postomino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: S\u0142awno - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Barwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Bia\u0142y B\u00f3r | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Grzmi\u0105ca | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Brze\u017cno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: R\u0105bino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: S\u0142awoborze | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: \u015awidwin - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji TIK wg stand. wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych realizowanych wramach projekt\u00f3w w PI 10(iii) przez 100 os\u00f3b (60K/40M) pracuj\u0105cych w obszarze finans\u00f3w/ksi\u0119gowo\u015bci w wieku 50 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych obszar SSW woj. ZP (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 10% uczestnik\u00f3w) do 31.07.17 r. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 01.09.2016 r. Wspomniane kompetencje u\u0142atwiaj\u0105 dostosowanie do wymog\u00f3w szybko zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy, co w kontek\u015bcie os\u00f3b starszych stanowi kluczow\u0105 kwesti\u0119 przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do wyj\u015bcia z gr. zagro\u017conej tzw. bezrobociem technolog. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gniecie m.in rezultat\u00f3w: 1. L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu - min. 75 os\u00f3b (45K/30M) 2. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y certyfikat potwierdzaj\u0105cy kompet. cyfrowe zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w za\u0142. 2 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze dedukcji na lata 2014-2020 - min. 75 os\u00f3b Pierwsze z zada\u0144 w projekcie, b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu 10 edycji szkole\u0144 dedykowanych pracownikom finans\u00f3w i ksi\u0119gowo\u015bci, kt\u00f3rzy zgodnie ze stand. wypracowanym w ramach projektu DIGCOMP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach pi\u0119ciu zident. obszar\u00f3w: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo oraz Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Zadanie drugie to kont. dzia\u0142a\u0144 ukierunk. na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w. Polega\u0107 b\u0119dzie na formalnej ocenie i certyfikacji kompet. osi\u0105gni\u0119tych przez uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, kt\u00f3re to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 poprzez przeprowadzenie zewn. egzamin\u00f3w przeprowadzonych zgodnie ze standradami ECDL (modu\u0142y: B1, B2, B3, B4, S3, S9). Egzamin b\u0119dzie sprawdza\u0142 wiedz\u0119 z zakresu wszystkich pi\u0119ciu obszar\u00f3w uj\u0119tych w programie szkolenia, natomiast wym\u00f3g uzyskania przez uczestnik\u00f3w projektu certyfikatu zewn. potwierdz. zdobycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych (ECDL Profile) b\u0119dzie dotyczy\u0107 min.jednego z nich", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "E-umiej\u0119tno\u015bci - wykorzystanie technologii informacyjno-komunikacyjnych w finansach i ksi\u0119gowo\u015bci dla os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1397955.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1352597.2000000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 748980.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 718659.5799999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 573014.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 394620.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 357419.14999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 314435.79}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 235587.31999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 203760.83000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 190661.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 188885.28999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 173462.93000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 138116.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 119527.45000000001}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 74445.71}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 63093.04}, {"name": "Cmentarze", "value": 58238.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54059.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50199.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46685.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 45719.27}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 38859.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35453.380000000005}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35026.88}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35009.15}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 34384.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32969.54}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 32194.670000000002}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 30367.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28610.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24838.58}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24300.64}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21849.92}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21660.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20757.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 20351.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20184.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17644.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16926.47}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 16585.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12276.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9055.59}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8502.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8452.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8181.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4193.22}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4173.65}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3509.9}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3017.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2518.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2246.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2179.69}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1600.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 790.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 265.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 132.8}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 55.23}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 22.82}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 20.94}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15.92}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2269300.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 353402.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 332603.19999999995}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 326575.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 195570.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 120063.02}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64681.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 55273.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 30895.43}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 19685.6}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6088.5}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4772186.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2009573.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 1179080.06}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1094280.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1034417.67}, {"name": "Gimnazja", "value": 831267.2200000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 413900.12000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 255452.22999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 201365.21000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 157034.29}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 150968.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 131155.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117217.01}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 109642.02000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 101647.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 99555.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 73905.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 73743.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 72578.56999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 72456.68}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 34476.13}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 33730.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31133.72}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 9905.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9511.15}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9079.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6556.95}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1584.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 628.32}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2888683.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1692200.1199999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1140002.57}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 79810.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 651609.29}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 322626.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108165.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 14084.15}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5602299.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2919533.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 301332.83}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 259611.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 247315.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 212459.24}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 171823.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 150905.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134297.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 115829.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 112104.68}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 83136.76}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 40953.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 39836.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37399.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30623.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 28781.05}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25682.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20300.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10000.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 9047.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5076.14}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4462.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3441.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1839.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 748.24}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 222.02}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 154.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 120.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 76.59}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 490344.31}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1373760.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 355000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 166221.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 80000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 66895.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 57838.89}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 26000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15982.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8230.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 400000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 83047.74}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 76620.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16265.1}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172416.68}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 436130.7799999999}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 290000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2289341.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2258308.4099999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 826219.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 766100.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 624218.0399999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 281849.54}, {"name": "Rodzina", "value": 266829.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 228631.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140667.65000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 128882.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 93712.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 70812.63}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37520.42}, {"name": "Turystyka", "value": 31436.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29110.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5668.889999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2312528.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 449965.42}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 385882.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 370906.58}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 136602.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59592.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32650.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30895.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19685.6}, {"name": "Turystyka", "value": 430.5}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8683196.050000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2082152.28}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1065551.3900000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 413900.12000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 348356.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 216089.89999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 131155.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 73743.25}, {"name": "Turystyka", "value": 34476.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17220.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10722.119999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9905.78}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1564.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2888683.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1730205.0699999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1140002.57}, {"name": "Turystyka", "value": 41805.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 651609.29}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 322626.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 98159.51}, {"name": "Turystyka", "value": 24090.26}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8769148.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1005327.4999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 373823.06}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 211449.02000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 139442.15999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37399.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2104.59}, {"name": "Turystyka", "value": 222.02}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 120.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 76.59}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 490344.31}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1404760.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 355000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 166221.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 143946.77}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 400000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 83047.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 76620.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16265.1}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 172416.68}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 436130.7799999999}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 290000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11852455.740000004, "v": "11,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.45, "v_pc": "1460,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5823368.419999998, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 1797830.82, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.16}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1370820.6900000006, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 1259379.1, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 829215.1599999999, "v": "829,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.99}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 192210.18999999997, "v": "192,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 183711.99, "v": "183,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 122606.62000000001, "v": "122,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 111178.87999999999, "v": "111,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46685.55, "v": "46,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42600.490000000005, "v": "42,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 37394.450000000004, "v": "37,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35453.380000000005, "v": "35,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9384334.040000005, "v": "9,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.15, "v_pc": "1156,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5680379.15, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3125092.29, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 328224.2899999999, "v": "328,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 190661.53, "v": "190,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35026.88, "v": "35,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24300.64, "v": "24,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 649.2600000000001, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 307.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5752469.300000001, "v": "5,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 284.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35, "v_pc": "708,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5600138.09, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 528.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.35}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 74445.71, "v": "74,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43501.5, "v": "43,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 34384.0, "v": "34,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5302860.859999999, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.38, "v_pc": "653,30 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2495949.92, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1499603.08, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 734905.19, "v": "734,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 198396.44, "v": "198,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 167326.79, "v": "167,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 105754.48, "v": "105,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 63093.04, "v": "63,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 37831.92, "v": "37,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.71}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3739669.7399999998, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.03, "v_pc": "460,72 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "162.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2205196.59, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 501.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.96}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1450380.0, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58093.15, "v": "58,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 26000.0, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3303644.390000001, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.09, "v_pc": "407,00 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1358786.24, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 630010.92, "v": "630,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.07}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 394620.55, "v": "394,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 301332.83, "v": "301,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 261791.09999999998, "v": "261,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 171823.3, "v": "171,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 112120.59999999999, "v": "112,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32969.54, "v": "32,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31133.72, "v": "31,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9055.59, "v": "9,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3150715.95, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.76, "v_pc": "388,16 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2794526.0100000002, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 128106.18999999999, "v": "128,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116886.1, "v": "116,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 90222.93000000001, "v": "90,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.86}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20184.72, "v": "20,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 790.0, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 796508.67, "v": "796,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71, "v_pc": "98,13 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 755107.8, "v": "755,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21660.04, "v": "21,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 19740.829999999998, "v": "19,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 558.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 590862.7000000001, "v": "590,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "72,79 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 474591.6700000001, "v": "474,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85383.03, "v": "85,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30623.0, "v": "30,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 265.0, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 582973.4899999999, "v": "582,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "71,82 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "167.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 400000.0, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 68.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 182473.49, "v": "182,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 536133.4199999999, "v": "536,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "66,05 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 410719.26999999996, "v": "410,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108487.68000000001, "v": "108,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.23}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16926.47, "v": "16,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 465.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 490344.31, "v": "490,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "60,41 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 490344.31, "v": "490,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 418451.7599999999, "v": "418,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "51,55 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "75.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 333013.01, "v": "333,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 85438.75, "v": "85,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.41}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 341872.25, "v": "341,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "42,12 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 306671.01, "v": "306,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.7}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.38}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8578.42, "v": "8,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1600.0, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 22.82, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 132460.69, "v": "132,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "16,32 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67394.9, "v": "67,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.87}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 65065.79, "v": "65,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.12}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 128882.67, "v": "128,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,88 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 58238.17, "v": "58,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.18}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54059.2, "v": "54,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.94}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 16585.3, "v": "16,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.86}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 63489.66000000001, "v": "63,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,82 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31898.050000000003, "v": "31,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29874.81, "v": "29,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1584.0, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 132.8, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}