[{"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "185067506.89", "WARTOSC": "481270968.26", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie torowisk tramwajowych w Szczecinie, przebudowie dw\u00f3ch podstacji prostownikowych, budowie nowej stacji prostownikowej oraz przebudowie zajezdni Gol\u0119cin. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadanie 1. Przebudowa torowiska wraz z sieci\u0105 trakcyjn\u0105: a) w ci\u0105gu al. Niepodleg\u0142o\u015bci - pl. \u017bo\u0142nierza Polskiego - al. Wyzwolenia - pl. Rod\u0142a (wraz z placem Rod\u0142a) do Ronda Giedroycia. b) w ci\u0105gu ul. Ko\u0142\u0142\u0105taja - ul. Asnyka - p\u0119tla Niebuszewo. c) w ci\u0105gu pl. \u017bo\u0142nierza Polskiego (wraz z pl. \u017bo\u0142nierza) - pl. Ho\u0142du Pruskiego - ul. Matejki - ul. Pi\u0142sudskiego (do pl. Rod\u0142a). Zadanie 2. Przebudowa torowiska wraz z sieci\u0105 trakcyjn\u0105 w ci\u0105gu al. Powsta\u0144c\u00f3w Wielkopolskich do p\u0119tli Pomorzany wraz z rozbudow\u0105 p\u0119tli oraz z niezb\u0119dn\u0105 rozbudow\u0105 i przebudow\u0105 uk\u0142adu drogowego. Zadanie 3. Przebudowa torowiska wraz z sieci\u0105 trakcyjn\u0105 w ci\u0105gu ul. Mickiewicza od Mostu Akademickiego do skrzy\u017cowania z ul. Brzozowskiego (z przejazdem). Zadanie 4. Przebudowa torowiska wraz z sieci\u0105 trakcyjn\u0105 na pl. Szarych Szereg\u00f3w. Zadanie 5. Przebudowa torowiska wraz z sieci\u0105 trakcyjn\u0105 w w\u0119\u017ale Wyszy\u0144skiego. Zadanie 6. Przebudowa zajezdni tramwajowej Gol\u0119cin wraz z niezb\u0119dn\u0105 rozbudow\u0105 i przebudow\u0105 uk\u0142adu drogowego ul. Wiszes\u0142awa. Zadanie 7. Przebudowa Podstacji prostownikowej Kolumba. Zadanie 8. Budowa podstacji prostownikowej Chmielewskiego. Zadanie 9. Przebudowa Podstacji prostownikowej Kaszubska. Zadanie 10. Przebudowa torowiska wraz z sieci\u0105 trakcyjna w ci\u0105gu ul. Nabrze\u017ce Wieleckie na wysoko\u015bci ul.: Podwale - ul. Kolumba - Chmielewskiego - Smola\u0144ska - Budziszy\u0144ska - do rozjazd\u00f3w przed p\u0119tl\u0105 Pomorzany oraz w ci\u0105gu ul. Nowa od wiaduktu kolejowego - pl. Ratuszowy - ul. Dworcowa na wysoko\u015bci hotelu Novotel wraz z dodatkow\u0105 relacj\u0105 pod wiaduktem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN", "TYTUL": "Przebudowa torowisk tramwajowych w Szczecinie - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 457.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "100172500.00", "WARTOSC": "225699863.47", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na budowie trzech odcink\u00f3w tras tramwajowych w Szczecinie. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z ni\u017cej wymienionych zada\u0144: 1. Budowa torowiska do nowej p\u0119tli tramwajowej Mierzyn (CH Ster). 2. Przebudowa ul. Arko\u0144skiej wraz z budow\u0105 torowiska od p\u0119tli Las Arko\u0144ski do al. Wojska Polskiego. 3. Przebudowa ul. Szafera na odcinku od al. Wojska Polskiego do Hali Widowiskowo-Sportowej wraz z budow\u0105 torowiska i nowej p\u0119tli tramwajowej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN", "TYTUL": "Budowa nowych tras tramwajowych w Szczecinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 247.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "50720571.85", "WARTOSC": "73395651.03", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt \u201ePoprawa stanu technicznego infrastruktury obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych (w tym dostosowanie do wymaga\u0144 TSI PRM), Etap I Szczecin G\u0142\u00f3wny\u201d polega na wykonaniu przebudowy stacji Szczecin G\u0142\u00f3wny wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105, dostosowuj\u0105c j\u0105 do wymaga\u0144 zawartych w Dyrektywie Parlamentu Europejskiego i Rady 2008/57/WE z dnia 17 czerwca 2008 r. w sprawie interoperacyjno\u015bci systemu kolei we Wsp\u00f3lnocie.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Poprawa stanu technicznego infrastruktury obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych (w tym dostosowanie do wymaga\u0144 TSI PRM), Etap I Szczecin G\u0142\u00f3wny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15808052.48", "WARTOSC": "18597708.80", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt obejmuje subregion szczeci\u0144ski/RS/-(pow.:gryf.-GR,kam.-Km,gol-GL,policki-P,M.Sz-n - Sz,M.\u015aw-\u015bcie-\u015aw). CEL G\u0141:Wzrost poziomu zatrudnienia w sektorze ES RS WZ poprzez utworzenie 96nowych miejsc pracy w PRZEDSI\u0118BIORSTWACH SPO\u0141ECZNYCH,81 miejsc pracy dla OZWS bez dot,wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci rozwojowych 200 PES dzia\u0142aj\u0105cych w RS i wsparcie 900(510K) jego mieszka\u0144c\u00f3w/nek(w tym:*450 OZWS(255K),w tym 45 OZWS(26K) z obszar\u00f3w rewitaliz;* w tym 90ON(39K) st.zn.i um.int,zab.psych.w zakresie uzyskania wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia,prowadzenia,rozwijania PS/PES, dzi\u0119ki \u015bwiadczeniu standaryzowanych us\u0142ug OWES do 31.12.23r. W praktyce oferta OWES to kompleksowe, indywidualnie dopasowane wsparcie w tym: animacja, integracja, szkolenia, doradztwo, us\u0142ugi biznesowe, wsparcie finansowe i us\u0142ugi reintegracyjne itd. ODBIORCY: 1)*900 OS FIZ.,mieszka\u0144c\u00f3w/ek RS(56,6%-K),w tym:**100ON(43,1%K) w tym 90ON o znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr./os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr.intelekt./os.z zaburzeniami psychicznymi; **w tym 450 OZWS z RS; 2)*25 PODMIOT\u00d3W,maj\u0105cych jednostk\u0119 org.w RS uprawnionych do zak\u0142adania PS (PPS);3)*200 PES maj\u0105cych jedn.org.w RS. Indywidualizacja \u015acie\u017cek Wsparcia oparta na diagnozie \u015aRODOWISKA/OS/GI/PS/PES.US\u0141UGI OWES:*US\u0141.ANIMACJI LOKAL-dzia\u0142ania eduk.,animacyjne, integracyjne;* US\u0141.WSPARCIA ES-min.szkolenia,doradztwo dla OS.FIZ/GI,PPS,PS,PES;*WSPARCIE NA UTWORZENIE MIEJSC PRACY W PS.G\u0141.REZULTATY:*W PS obj\u0119tych wsparciem OWES w RS stworzonych zostanie min. 96 nowych miejsc pracy dla OZWS (wsparcie finansowe, us\u0142ugi wsparcia). Nowe miejsca pracy w PS wspierane b\u0119d\u0105, dla trwa\u0142ego wzmocnienia kompetencji biznesowych odbiorc\u00f3w dzia\u0142a\u0144, w okresie kolejnych 6-12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej oraz kompleksowe us\u0142ugi wsparcia ES, a tak\u017ce us\u0142ugi reintegracyjne dla OZWS, kt\u00f3rzy podj\u0119li prac\u0119 w PS. Dzi\u0119ki takiemu wsparciu OWES 177 OZWS znajdzie prac\u0119. Realiz: 01.01.2020-31.12.2023.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SZOWES - OWES w regionie szczeci\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "11519500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu i wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii produkcji b\u0119dziemy w stanie uruchomi\u0107 produkcj\u0119 i sprzeda\u017c nowych produkt\u00f3w w postaci wysokojako\u015bciowych publikacji ksi\u0105\u017ckowych w modelu popytowym (\u201ena \u017c\u0105danie\u201d) wykonanych w technologii druku cyfrowego. Nowe w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyczne produkt\u00f3w nie maj\u0105 swojego odpowiednika w\u015br\u00f3d konkurent\u00f3w zar\u00f3wno na rynku krajowym jak r\u00f3wnie\u017c na rynkach zagranicznych. Technologicznie nie jest dzi\u015b mo\u017cliwe wyprodukowanie wysokojako\u015bciowych publikacji ksi\u0105\u017ckowych w modelu popytowym wykonanych w technologii druku cyfrowego. Dzi\u0119ki temu uzyskamy produkt kt\u00f3ry stanie si\u0119 prze\u0142omem w tej bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "PRINT GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie opatentowanej technologii i uruchomienie produkcji innowacyjnych na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 wysokojako\u015bciowych publikacji ksi\u0105\u017ckowych w modelu popytowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-26", "DOFINANSOWANIE": "4901639.14", "WARTOSC": "10892531.43", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "\"Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii zintegrowanego, wielogniazdowego systemu wytwarzania wielkogabarytowych zestaw\u00f3w zewn\u0119trznych element\u00f3w konstrukcyjnych morskich turbin wiatrowych wysokiej mocy w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wytwarzanie na jej podstawie nowego w skali mi\u0119dzynarodowej produktu: Wielkogabarytowego zestawu zewn\u0119trznych element\u00f3w konstrukcyjnych morskich turbin wiatrowych wysokiej mocy (secondary steel for offshore high power wind farm). Wielko\u015b\u0107 planowanej do wytwarzania konstrukcji przekracza wielko\u015bci dotychczasowych struktur dost\u0119pnych na rynku, w tym wytwarzanych przez Wnioskodawc\u0119. Innowacje technologiczne, opracowane przez Wnioskodawc\u0119, b\u0119d\u0105 oddzia\u0142ywa\u0142y na w\u0142a\u015bciwo\u015bci wyrobu gotowego, m.in. stosowanie nowych typ\u00f3w materia\u0142\u00f3w konstrukcyjnych, skr\u00f3cony czas dostarczenia zestawu, podwy\u017cszone parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe materia\u0142\u00f3w oraz spoin, podwy\u017cszona dok\u0142adno\u015b\u0107 geometryczna konstrukcji. Dywersyfikacja produkcji \u2013 wprowadzenie nowego produktu w stosunku do oferty dost\u0119pnej na rynkach docelowych, stanowi\u0142o b\u0119dzie prze\u0142om w bran\u017cy morskiej energetyki wiatrowej \u2013 wnosz\u0105c wk\u0142ad w rozw\u00f3j energetyki wiatrowej wysokiej mocy \u2013 konstrukcje Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 odgrywa\u0142y istotn\u0105 rol\u0119 w kszta\u0142towaniu rachunku ekonomicznego inwestycji w morsk\u0105 energetyk\u0119 wiatrow\u0105, ograniczaj\u0105c koszty instalacyjne i eksploatacyjne, ale przede wszystkim gwarantuj\u0105c technologiczn\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 rozwi\u0105za\u0144 poprzez w\u0142a\u015bciwo\u015bci wyra\u017anie lepsze, od tych obecnie dost\u0119pnych na \u015bwiecie mniejszych konstrukcji.\"", "BENEFICJENT": "JW STEEL CONSTRUCTION SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE ZINTEGROWANEGO, WIELOGNIAZDOWEGO SYSTEMU WYTWARZANIA WIELKOGABARYTOWYCH ZESTAW\u00d3W ZEWN\u0118TRZNYCH ELEMENT\u00d3W KONSTRUKCYJNYCH MORSKICH TURBIN WIATROWYCH WYSOKIEJ MOCY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4008022.00", "WARTOSC": "4715320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie miasto Szczecin G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 180 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj.osoby w wieku 50lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane), dla kt\u00f3rych, zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono pierwszy profil pomocy (tzw.bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy(tzw.wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu,dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie miasto Szczecin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3518946.00", "WARTOSC": "4139936.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia przez 459 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cejznajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Szczecinie do ko\u0144ca 31.12.2017roku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie kwalif. zaw. przez 100 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 207 os. oraz utworzenie 109 miejsc pracy w ramach przyznanych \u015brodk\u00f3w z EFES na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w Powiatowym urz\u0119dzie Pracy w Szczecinie jako bezrobotne, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz nisko wykwalifikowane dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono I lub II profil pomocy. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2017roku do 31.12.2017roku i b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno obligatoryjne jak i fakultatywne instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy. Obligatoryjnie ka\u017cdy uczestnik projektu b\u0119dzie mia\u0142 wypracowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania oraz \u015bwiadczon\u0105 us\u0142ug\u0119 z zakresu po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego. Ponadto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 fakultatywnie, zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 okre\u015blon\u0105 w IPD ze szkolenia lub sta\u017cu lub dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W ramach zada\u0144 w projekcie planowane jest zorganizowanie: - sta\u017cu dla 150 os. (uczestnik projektu nab\u0119dzie praktyczne umiej\u0119tno\u015bci do wykonywania zawodu), - przeszkolenie 200 os. (nabycie, uzupe\u0142nienie lub uaktualnienie kwalif. zaw.), - przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. (zwanych dalej dotacjami) dla 109 os. 5% gr.docelowej uzyska kwalif. po opuszczeniu programu potwierdzone dokumentem. Nabyte kwalif. zaw. b\u0119d\u0105 potwierdzone dokumentem w rozumieniu Wytycznych Ministra Rozwoju w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie miasto Szczecin III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3363876.96", "WARTOSC": "3660765.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie Miasto Szczecin. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego wp\u0142ynie na konkurencyjno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby w ww. kategorii wiekowej zakwalifikowane do I i II profilu pomocy. W ramach projektu ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie przedstawiona zindywidualizowana oferta aktywizacji zawodowej. Zostanie ona poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Opieraj\u0105c si\u0119 na Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania PUP Szczecin realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu uczestnicy zostan\u0105 wyposa\u017ceni w nowe kwalifikacje zawodowe, do\u015bwiadczenie zawodowe oraz otrzymaj\u0105 wsparcie przy otwieraniu w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie Miasto Szczecin (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4446570.27", "WARTOSC": "5231259.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Regionalne Centrum Wspierania Os\u00f3b Niesamodzielnych w Policach - to projekt realizowany na terenie 3 powiat\u00f3w szczeci\u0144skiego obszaru metropolitarnego tj. powiat m. Szczecin, Policki, Gryfi\u0144ski. Okres realizacji: 01.01.2018 r. - 31.12.2021 r. Projekt jest skierowany do 78 (48K i 30M) mieszka\u0144c\u00f3w ww. powiat\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni ub\u00f3stwem i /lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. S\u0105 to osoby: - niesamodzielne (w tym osoby niepe\u0142nosprawne), kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryterium dochodowego (78, 48K i 30 M). Osoby niesamodzielne ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 - Skala Barthel. - do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, (39, 24K i 15 M). Projekt zak\u0142ada: rozw\u00f3j i wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 78 mieszka\u0144c\u00f3w ww. powiat\u00f3w poprzez: - utworzenie i wsparcie dla funkcjonowania 30 miejsc opieki w Dziennym Domu Pomocy - utworzenie i wsparcie dla funkcjonowania 12 miejsc opieki w Domu Wspieranym - wraz z us\u0142ugami wspieraj\u0105cymi pobyt osoby niesamodzielnej w DDP i DW, w tym \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych oraz wraz z us\u0142ugami wspieraj\u0105cymi aktywno\u015b\u0107 osoby niesamodzielnej. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zwi\u0119kszenie liczby miejsc i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b niesamodzielnych (zwi\u0119kszenie o 42 miejsc opieki) oraz aktywizacja spo\u0142. i eduk. 24 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w wymiarze kszta\u0142cenia/szkolenia/ zdobywania kwalifik./ew. poszukiwania pracy). Dzi\u0119ki realizacji projektu na terenie trzech powiat\u00f3w szczeci\u0144skiego obszaru metropolitarnego powstanie trwa\u0142y, sp\u00f3jny oraz kompleksowy system wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych, b\u0119d\u0105cy efektem wsp\u00f3\u0142pracy instytucji publicznych (powiatu) oraz podmiotu ekonomii spo\u0142ecznej wybranego w drodze konkursu (stowarzyszenie \"Z\u0142oty wiek\"), bez kt\u00f3rego nie by\u0142aby mo\u017cliwa w\u0142a\u015bciwa i profesjonala realizacja projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT POLICKI", "TYTUL": "Regionalne Centrum Wsparcia Os\u00f3b Niesamodzielnych w Policach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4213661.74", "WARTOSC": "4957249.11", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 210 os\u00f3b z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Okres realizacji: 01.07.2017 do 31.12.2019. Projekt realizowany w Partnerstwie przez: \u2022 Stowarzyszenie SOS dla Rodziny \u2013 Lider \u2022 Fundacj\u0119 Pasja \u2022 4C Centrum Ekonomii Spo\u0142ecznej Sp. z o.o. W projekcie przewidziano wsparcie, jak: \u2022 Szkolenia i kursy umo\u017clwiaj\u0105ce podniesienie/zmian\u0119 lub nabycie nowych kompetencji i kwalifikacji, \u2022 Sta\u017ce - zaj\u0119cia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabywanie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych pod okiem instruktora zawodu; \u2022 Zaj\u0119cia wzmacniaj\u0105ce kompetencje osobiste, spo\u0142eczne i pozycj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 uczestnik\u00f3w oraz godzenie r\u00f3l spo\u0142eczno-zawodowych; \u2022 Zindywidualizowane poradnictwo i doradztwo w rozwi\u0105zywaniu indywidualnych problem\u00f3w. Uczestnicy b\u0119d\u0105 nabywa\u0107 do\u015bwiadczenie w ramach utworzonych 11 pracowni/warsztat\u00f3w spo\u0142eczno-uzawodawiaj\u0105cych, jak: - remontowo-budowlano-porz\u0105dkowa (3 pracownie: w Drawsku, \u015awidwinie, \u0141obzie) - gastonomiczno-kateringowa (2 pracownie: Drawsko i Szczecin) - szwalnicza (\u0141obez) - garma\u017ceryjna (Police) - mechaniki samochodowej (Szczecin) - administracyjno-biurowa (2 pracownie Szczecin) - og\u00f3lnobudowlano-stolarska (Szczecin). W ramach projektu utworzone zostan\u0105 nowe grupy w CIS SOS i utworzone zostan\u0105 dwa nowe CISy. Zakupione b\u0119dzie wyposa\u017cenie dla ka\u017cdej z tych grup. Zak\u0142adane efekty projektu: \u2022 66 os\u00f3b uzyska kwalifikacje zawodowe, \u2022 53 osoby poszukiwa\u0107 b\u0119d\u0105 pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, \u2022 32 os\u00f3b b\u0119dzie pracowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu, \u2022 118 os\u00f3b wzmocni swoje funkcjonowanie w sferze spo\u0142ecznej, \u2022 53 osoby podejm\u0105 zatrudnienie, \u2022 Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b nab\u0119dzie r\u00f3\u017cnego rodzaju kompetencje, w tym: kompetencje spo\u0142eczne (umiej\u0119tno\u015bci przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do interakcji z otoczeniem o zdolno\u015b\u0107 do wchodzenia w takie interakcje, np. umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole) i kompetencje zawodowe (wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i postawy zwi\u0105zane z wykonywanymi czynno\u015bciami w ramach aktywizacji zawodowej).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"SOS DLA RODZINY\"", "TYTUL": "AS Aktywni spo\u0142ecznie - Wsparcie dla tworzenia podmiot\u00f3w integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2566803.00", "WARTOSC": "3019768.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia przez 225 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Szczecinie do ko\u0144ca 31.12.2018roku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 102 os\u00f3b. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarej. w PUP Sz-n jako bezrobotne, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p. (tj. os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz z niskimi kwalifikacjami dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, okre\u015blono I lub II profil pomocy. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2018r. do 31.12.2018r. i b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno obligatoryjne jak i fakultatywne instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy. Obligatoryjnie ka\u017cdy uczestnik projektu b\u0119dzie mia\u0142 zapewnione wsparcie oraz pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zaw. (IPD), a tak\u017ce kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe. Ponadto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 fakultatywnie, zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 okre\u015blon\u0105 w IPD ze szkolenia lub sta\u017cu lub dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. W ramach zada\u0144 w projekcie planowane jest: zorganizowanie sta\u017cu dla 40 os. (UP nab\u0119dzie praktyczne umiej. do wykonywania zawodu), -przeszkolenie 60 os. (nabycie, uzupe\u0142nienie lub uaktualnienie kwalif. zaw.), - przyznanie 125 os. jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. (zwanych dalej dotacjami). Us\u0142ugi szkoleniowe oferowane w projekcie gwarantuj\u0105 efektywno\u015b\u0107 wsparcia poprzez nabycie kwalif. zaw. potwierdzonych dokumentem w rozumieniu Wytycznych Ministra Rozwoju w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Min. 10% gr. doc. uzyska kwalif. po opuszczeniu programu potwierdzone ww. dokumentem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie miasto Szczecin IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8966667.98", "WARTOSC": "10549021.16", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. jest podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% z 7464 (4543K/2921M) uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodnych z ESOKJ, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj. zachodniopomorskim, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem, nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, w okresie od 2.01.20r. do 31.12.22r. GRUPA DOCELOWA (GD) to osoby fizyczne: A)w wieku 25+ - 7464 os\u00f3b (4543K/2921M) \u2013100% Uczestnik\u00f3w proj. (UP), w tym 2279K/1465M obj\u0119tych wsparciem do 30.06.21r.; B)posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie -3734 os\u00f3b (2257K/1477M) \u2013ponad 50% UP; C)w wieku 50+ - 2245 os\u00f3b (1421K/824M) \u2013ponad 30% UP; D)mieszka\u0144cy Spec. Strefy W\u0142\u0105czenia - 1818K/1169M - ponad 40% UP; E) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 69K/50M - 1,6% UP. ZAPLANOWANE ZADANIA: szkolenia zgodne z ESOKJ zako\u0144czone formalnym wynikiem oceny i walidacji. Dzia\u0142ania proj. obejm\u0105 wszystkie powiaty z woj. zachodniopomorskiego: A)j.ang.- 120h/gr dla 2009K/1231M w 270 gr.; B)j.ang.- 60h/gr dla 1577K/967M w 212 gr.; C)j.niem.- 120h/gr dla 499K/377M w 73 gr.; D)j.niem.- 60h/gr dla 458K/346M w 67 gr. G\u0141\u00d3WNY REZULTAT: podniesienie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. lub niem. przez minimum 90% uczestnik\u00f3w ww. szkole\u0144 potwierdzonych certyfikatem zew. przyczyni si\u0119 - poprzez wykszta\u0142cenie nawyku kszta\u0142cenia ustawicznego - do zwi\u0119kszenia uczestnictwa os\u00f3b w wieku 25+ w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie, w tym do poprawy kom. kluczowych w zakresie j. obcych tych os\u00f3b, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do ww. GD, co wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 8.10 RPO WZ 2014-20", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O. (ODDZIA\u0141 W SZCZECINIE)", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2057793.35", "WARTOSC": "2420933.51", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia przez 231 (119K i 112M) os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lno\u015bci w trudnej sytuacji na rynku pracy, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Szczecinie do ko\u0144ca 31.12.2019r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Szczecinie jako osoby bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby z niskimi kwalifikacjami). Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2019r. do 31.12.2019r. i b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno obligatoryjne jak i fakultatywne instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy. Obligatoryjnie ka\u017cdy uczestnik projektu b\u0119dzie mia\u0142 zapewnione wsparcie oraz pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zaw. (IPD), a tak\u017ce kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe. Ponadto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 fakultatywnie, zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 okre\u015blon\u0105 w IPD ze szkolenia lub sta\u017cu lub dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. W ramach zada\u0144 w projekcie planowane jest: zorganizowanie sta\u017cu dla 70 os. (UP nab\u0119dzie praktyczne umiej. do wykonywania zawodu), -przeszkolenie 70 os. (nabycie, uzupe\u0142nienie lub uaktualnienie kwalif. zaw.), - przyznanie 91 os. jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. (zwanych dalej dotacjami). Us\u0142ugi szkoleniowe oferowane w projekcie gwarantuj\u0105 efektywno\u015b\u0107 wsparcia poprzez nabycie kwalif. zaw. potwierdzonych dokumentem w rozumieniu Wytycznych Ministra Rozwoju w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Min. 7% gr. doc. uzyska kwalif. po opuszczeniu programu potwierdzone ww. dokumentem. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 110 os.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SZCZECIN/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w powiecie miasto Szczecin(V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8579326.25", "WARTOSC": "10093325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel planowanych dzia\u0142a\u0144 odnosi si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj. zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug \u015brodowiskowych, opieku\u0144czych oraz us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca i Partnerzy b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 bezp\u0142atne us\u0142ugi spo\u0142eczne, (Typ 1) minimum w zakresie: s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych (zgodnie ze stand. okr. w za\u01421 Wytycznych); likwidowaniu barier architektonicznych w min. 50 miejsc zamieszkania; przew\u00f3z osoby niesamodzielnej lub personelu sprawuj\u0105cego opiek\u0119; wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (wspomagaj\u0105co - systemu teleopieki oraz bazy informacji dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych); utworzeniu wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego; poradnictwo, w tym psychologiczne i pedagogiczne oraz umo\u017cliwienie edukacji, w tym szkole\u0144, praktyk i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla opiekun\u00f3w faktycznych oraz wsparcie faktycznych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych (w tym szkolenia, doradztwo, pomoc psychologiczna, opieka wytchnieniowa, grupy samopomocowe) W dzia\u0142aniach planujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, w tym 440 11 / 233 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: 90a799b0db kobiet. Projekt skierowany jest bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cej grupy odbiorc\u00f3w: 150 (220K/80M) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; 300 os (220K/80M) opiekunowie faktyczni os\u00f3b niesamodzielnych i osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz kandydaci do pe\u0142nienia tych funkcji", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NAUKA DLA \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Dobre Wsparcie - system lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7455906.92", "WARTOSC": "8771655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie kompetencji cyfrowych przez min 90% spo\u015br\u00f3d 4500 os w wieku 25 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze WZP, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych, w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022. Proj. przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 8.10 RPOWZ, \u201eWzrost kompetencji os doros\u0142ych, w szczeg. os o niskich kwal. i os starszych w zakresie znajomo\u015bci TIK\u201d poprzez: 1. Obj\u0119cie wsparciem w szczeg. os o niskich kwalifikacjach - 2250 UP (1175K/1075M) i w wieku 50+ - 2250 UP (1175K/1075M) i os niepe\u0142nosprawnych 900 UP (470K/430M) 2. Obj\u0119cie szkol. i egz. IT \u0142\u0105cznie 4500 UP (2350K/2150M). Tematyka i zakres zosta\u0142 \u015bci\u015ble dost. do potrzeb rynku pracy oraz zdiagn luk kompetencyjnych IT. 3. Min 90% UP (4050 UP, 2150 K, 1900 M) nab\u0119dzie kompetencje lub uzyska kwalifikacje cyfrowe. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) stanowi 4500 os\u00f3b fizycznych (w tym min. 2350 kobiet, 52,22% UP), zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci w wieku pow. 50 r.\u017c. oraz osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142a?cz. os. fiz. prow. dzia\u0142. gosp. w rozum. ust. z 2.07.2004 r. o swob. dzia\u0142. gosp. oraz os. fiz. zajm. sie? prod. podst. prod. rolnych obj. zakresem zala?czn. I do Trakt. o Funkcj. UE. 100% GD pow. 25 r.\u017c., min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby o niskich kwalifikacjach (KRYT. PREM. NR 2), min. 20% GD (900 UP/470K/430M) to niepe\u0142nosprawni (KRYT. PREM. NR 1), min. 50% GD (2250 UP/1175K/1075M) to osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., 100% GD to pracuj\u0105cy, ucz\u0105cy si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cy w WZP zgodnie z KC. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych: 3100 os\u00f3b w ramach kursu IC3 Spark 300 os\u00f3b w ramach kursu Photoshop/AUTODESK 400 os\u00f3b w ramach kursu MOS WORD/EXCEL 200 os\u00f3b w ramach kursu MTA 400 os\u00f3b w ramach kursu C/C++/PYTHON 100 os\u00f3b w ramach kursu EC COUNCIL", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "ZACHODNIOPOMORSKA AKADEMIA KOMPETENCJI KOMPUTEROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1479163.20", "WARTOSC": "1740192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 100 os\u00f3b z terenu wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego (min. 50% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z SSW). Okres realizacji 1.04.2020 -31.03.2022 r.Projekt realizowany przez: Stowarzyszenie SOS dla Rodziny w Szczecinie w partnerstwie z MOPR Szczecin. W projekcie przewidziano wsparcie takie jak: wsparcie spo\u0142eczno \u2013 \u015brodowiskowe, szkolenia i kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce podniesienie/zmian\u0119 lub nabycie nowych kompetencji i kwalifikacji, po\u015brednictwo pracy. Uczestnicy b\u0119d\u0105 nabywa\u0107 kwalifikacje zawodowe na szkoleniach w zawodach: pokojowa, ogrodnik, kelner, kucharz, szwaczka pracownik budowlany. Wsparcie spo\u0142eczno \u2013 \u015brodowiskowe obejmowa\u0107 b\u0119dzie pomoc doradcy zawodowego, psychologa, pracownika socjalnego, ew. innych ekspert\u00f3w w razie wyst\u0105pienia takich indywidualnych potrzeb. Zak\u0142adane efekty projektu: 35 os\u00f3b (4 ON) uzyska kwalifikacje zawodowe, 35 osoby poszukiwa\u0107 b\u0119d\u0105 pracy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie,35 os\u00f3b b\u0119dzie pracowa\u0107 po zako\u0144czeniu projektu, 44 osoby wzmocni\u0105 swoje funkcjonowanie w sferze spo\u0142ecznej (w tym 5 ON), 30 os\u00f3b podejmie zatrudnienie (w tym 3 osoby niepe\u0142nosprawne), Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b nab\u0119dzie r\u00f3\u017cnego rodzaju kompetencje, w tym: kompetencje spo\u0142eczne (umiej\u0119tno\u015bci przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do interakcji z otoczeniem o zdolno\u015b\u0107 do wchodzenia w takie interakcje, np. umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole) i kompetencje zawodowe (wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i postawy zwi\u0105zane z wykonywanymi czynno\u015bciami w ramach aktywizacji zawodowej). Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na terenie powiat\u00f3w: Szczecin, polickiego (gm. Nowe Warpno), \u0142obeskiego,drawskiego i \u015bwidwi\u0144skiego. W projekcie zaplanowano udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (minimum 10 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SOS DLA RODZINY", "TYTUL": "Trening aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej dla uczestnik\u00f3w CIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837363.74", "WARTOSC": "1999525.24", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 84 os\u00f3b NEET, w tym 8 kobiet, z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w wieku 18-29 lat. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich (min. 17 os\u00f3b) i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach za\u0142o\u017cono wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 53%, za\u015b dla pozosta\u0142ej grupy os\u00f3b 60%. W przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych zastosowano r\u00f3wnie\u017c wy\u017cszy wska\u017anik 52%, w przypadku os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zostanie zachowany minimalny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 17%. Projekt obejmuje osoby bezrobotne i w co najmniej 50% osoby bierne zawodowo. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma co najmniej 3 formy wsparcia. W przypadku zastosowania szkole\u0144, dopuszczalne jest skierowanie danej osoby na kilka szkole\u0144, zgodnych z wypacowan\u0105 koncepcj\u0105 IPD oraz aktualnymi potrzebami pracodawc\u00f3w w rejonie zamieszkania danej osoby. Wszystkie szkolenia i sta\u017ce dostosowane b\u0119d\u0105 do IPD i potrzeb bran\u017cy BLT - logistyczno - transportowej, stanowi\u0105cej jedn\u0105 ze specjalizacji regionalnych. Wszystkie szkolenia ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminami zewn\u0119trznymi. Z uwagi na kierowanie projektu do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich zastosowane b\u0119d\u0105 zwalidowane rezultaty projektu PIW EQUAL \"Praca w posagu, model wychodzenia z rodzinnego bezrobocia na wsi\". Czas trwania projektu od 1.01.2016 do 31.12.2016r. Partnerstwo posiada du\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w z funduszu EFS, w tym kierowanych do m\u0142odych os\u00f3b pozostajacych bez pracy. Dotychczasowe do\u015bwiadczenia i kontakty z bran\u017c\u0105 BLT pozwoli\u0142y na zastosowanie znacznie wy\u017cszych od okre\u015blonych w dokumentacji konkursowej wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej i to w odniesieniu do os\u00f3b m\u0142odych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH ALEKSANDER IGIELSKI", "TYTUL": "Zachodniopomorskie Centrum Aktywizacji Zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w bran\u017cy logistyczno - transportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1660000.00", "WARTOSC": "2083000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Rietavo savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Rostock, Kreisfreie Stadt | WOJ.: Sjalland, POW.: Ostsjalland | WOJ.: Sydsverig, POW.: Blekinge l\u00e4n | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Schools and other institutions providing vocational/adult training need to adapt to the new market conditions in order to give an adequate response to the market needs. The question of internationalisation of vocational education and training (VET) is not a matter of choice, but a matter of necessity. Companies participating in cross-border collaborations create contacts for internationalisation, export and product development by forming networks of cluster where both the educational and business sector interacts together. Today the crediting of VET competencies (ECVET) exist and is recognized by all countries but up until today there are no practical experience in using this tool for either companies or schools. This project will bring the awareness and open up new opportunities in creating a dialogue with authorities, schools and companies that will lead to practical know-how about common validation methods and new models supporting cross-border collaboration. The aim is to develop and piloting the first international cross-border VET Education in the green and blue sector, involving 40 students and 5 countries. Practical experience and analyses of national curricula together with ECVET regulations in the specific vocational fields will be a main part of the project. This will promote steps towards internationalisation of VET schools and regional companies. The concept and curriculum would be transferable to other branches. The benefits for the companies would be to look at the South Baltic as an interregional labour market for international business cooperation\u2019s with access to a new skilled and qualified labour force. For the VET schools, collaborations and cross-border cooperation with companies will make them more competitive and give them access to discover Erasmus mobility. On a policy level (Ministry for Economy, Ministry for Education) the benefits are practice-proofed approaches of labour mobility and practice-proofed approaches of validation.", "BENEFICJENT": "NETPORT SCIENCE PARK LTD", "TYTUL": "BBVET - Boosting Business Integration through joint VET Education", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "945024.25", "WARTOSC": "1159655.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "The main aim of the STEP project is to develop tools to increase the quality of sewage sludge that can be reused for water treatment plants of small and medium size. Small waste water treatment plants in the South Baltic area are facing problem with sewage sludge reuse efficiency. The existing tools are mostly developed for big WWTP. The successful implementation of the project will provide a new dimension for the quality of sewage sludge. The specific objectives of the project are: - reuse of nutrients and lower pollution of the outflowing water; - to affect better situation regarding heavy metal pollution and incoming water content in the SBR; - to create a robust network of different scientific and technical entities established both at WPUT and at partnering organisations so that a creative environment can be developed for innovative solutions leading to generation of projections of future of use of a good quality sewage sludge, this will make it possible to respond to this challenge also at the European level; - to transfer projections of the use of sewage sludge to planning agencies and political authorities in the Baltic Sea area; - to educate the society and to increase public awareness and let the public understand the challenges that the water treatment plants are facing; - to exchange the good practices of the use of different sludge handling technologies between different countries and municipalities. Three main work axes are planned: clean sludge (measurements, sensors, heavy metal detection and pollutant removal technologies, leackage control), energy efficiency (efficient sludge handling, dewatering, composting) and nutrient reuse (optimized nutrient content, efficient composting, modern deodorization). STEP consist of partners having knowledge in different phases of waste water purification and sludge handling that could be adopted in other countries.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "STEP - Sludge Technological Ecological Progress - increasing the quality and reuse of sewage sludge", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1496514.94", "WARTOSC": "1760605.82", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji j\u0119zykowych (j. angielski i niemiecki) potwierdzonych certyfikatem TGLS Direct (j.angielski) i Zertifikat Deutsch (j. niemiecki) przez min 90% spo\u015br\u00f3d 864 uczestnik\u00f3w projektu (778 os., 467K i 311M), os\u00f3b doros\u0142ych zamieszkuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie wskazanych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego do 31.12.2020. W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105 864 osoby doros\u0142e z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane uzupe\u0142nieniem i zdobyciem umiej\u0119tno\u015bci w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 518 os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, 260 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 173 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt realizowany na terenie powiat\u00f3w: m.Szczecin, policki, goleniowski, stargardzki, m. \u015awinouj\u015bcie, gryfi\u0144ski. Uzyskanie za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji kurs\u00f3w j. angielskiego i niemieckiego trwaj\u0105cych 180h ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikacyjnym egzaminem zewn\u0119trznym. 90% uczestnik\u00f3w projektu uzyska kwalifikacje potwierdzone certyfikatem, zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020 (wska\u017aniki wy\u017csze ni\u017c na wymaganym poziomie 75% zgodnie z brzmieniem kryterium dopuszczalno\u015bci nr 9 Zgodno\u015b\u0107 wsparcia. Zgodno\u015b\u0107 projektu ze Strategi\u0105 Rozwoju Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego: 1. wsparcie os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z powodu posiadania niedostatecznych kwalifikacji zawodowych oraz braku odpowiedniego wykszta\u0142cenia, s\u0105 w oczach pracodawc\u00f3w ma\u0142o atrakcyjni jako potencjalni pracownicy; 2. podejmowanie dzia\u0142a\u0144 zorientowanych na wzmacnianie poziomu kompetencji mieszka\u0144c\u00f3w, dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji na ka\u017cdym poziomie nauczania oraz zwi\u0119kszanie uczestnictwa w niej mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Zgodno\u015b\u0107 projektu z Krajow\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Regionalnego: projekt wpisuje si\u0119 w postulowany wzrost odsetka os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu ustawicznym.", "BENEFICJENT": "OMNIA CENTRUM EDUKACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Czas na kwalifikacje j\u0119zykowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1272161.12", "WARTOSC": "1496660.15", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Maszewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Nowogard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Osina | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Przybiern\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Stepnica | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Banie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Chojna | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mory\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Stare Czarnowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Trzci\u0144sko-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Widuchowa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Dobra (Szczeci\u0144ska) | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Nowe Warpno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Police | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dolice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Kobylanka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stara D\u0105browa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt polega na indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 60, pe\u0142noletnich os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych powiaty:goleniowski, gryfi\u0144ski, policki, stargardzki i m.Szczecin. Projekt b\u0119dzie bazowa\u0142 na dobrych praktykach wypracowanych w ramach innowacyjnego projektu testuj\u0105cego POKL 2007-2013 pn. \"JOBfirma jako model pracy z osobami bezrobotnymi 50+\"(kryterium premiuj\u0105ce nr 5). Projekt zak\u0142ada 4 etapy/dzia\u0142ania realizacji projektu: 1) Funkcjonowanie JOBfirmy (m.in. remont pomieszcze\u0144, zakup sprz\u0119tu, spotkania rady Partnerstwa). 2) Bilans kompetencji (m.in poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, prowadz\u0105ce do integracji spo\u0142ecznej, dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne) i zawodowej. 3 ) Praca w przedsi\u0119biorstwie \u201ePraca\u201d (m.in.szkolenia zawodowe, dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej). 4) Stwierdzenie zdolno\u015bci zatrudnieniowej oraz kwalifikowanie w miejscu pracy (sta\u017ce i egzaminy zawodowe pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 kwalifikacje w danym zawodzie), obs\u0142ugiwane przede wszystkim przez opiekuna osobistego i JOBscouta. G\u0142\u00f3wny celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji \u017cyciowych i zawodowych 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 i wi\u0119cej, z powiat\u00f3w: gryfi\u0144ski, goleniowskiego, polickiego, stargardzkiego oraz miasta Szczecin w okresie 01.01.2018r.-30.06.2019r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WZ 2014-2020, tj.promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. Projekt jest zgodny z zapisami SOOP RPO WZ 2014-2020 w zakresie typu projektu okre\u015blonego dla Dzia\u0142ania 7.1 - typ operacji \"c\". Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy min. 20 os\u00f3b (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej 33%).", "BENEFICJENT": "SZCZECI\u0143SKA FUNDACJA TALENT-PROMOCJA-POST\u0118P", "TYTUL": "JOBfirma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1675952.80", "WARTOSC": "1971709.18", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 92os. w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, biernych zawodowo (co najmniej 6K), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC powiaty SOM (Szczecin, policki, goleniowski, stargardzki, gryfi\u0144ski) \u2013 WZP, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, poprzez zapewnienie trwa\u0142ych miejsc pracy (mierzonych WEZ) dla co najmniej: - 50% os. o niskich kwalifikacjach, 40% K i 60% os\u00f3b obj\u0119tych sta\u017cami (KP4) oraz (je\u015bli wyst\u0105pi\u0105) \u2013 33% ON oraz poprzez uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki wysokiej jako\u015bci szkoleniom i sta\u017com dostosowanym do bran\u017cy logistyczno - transportowej (BLT) w okresie 01.09.2017-31.12.2018r. Dodatkowo naszym celem jest podniesienie aktywno\u015bci edukacyjno \u2013 zawodowej przez co najmniej 85% uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy 7 / 62 Wydruk kontrolny, suma kontrolna: a20c72aa17 zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w pe\u0142nej \u015bcie\u017cce wsparcia. Projekt obejmuje 92os. BZ w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych powiaty WZP: Szczecin, policki, stargardzki, goleniowski, gryfi\u0144ski w rozumieniu KC. Projekt zapewnia kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia poprzez zaoferowanie co najmniej 3 form wsparcia obejmuj\u0105cych: doradztwo zawodowe w tym IPD, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji zawodowych, dla cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w sta\u017ce. Wszystkie dzia\u0142ania zorientowane s\u0105 na bran\u017c\u0119 logistyczno-transportow\u0105 (BLT). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i kobiety. GD mo\u017ce obejmowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c osoby w wieku 50+ i ON ale ich liczba nie jest wskazywana we wniosku. Z uwagi na wymogi formalne (lekarskie i psychologiczne) mog\u0105 nie wyst\u0105pi\u0107 ON (mimo posiadania przez Wnioskodawc\u0119 odpowiedniej infrastruktury), ale w przypadku pozytywnego orzeczenia lekarskiego i psychologicznego takie osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w projekcie. Projekt w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia realizacji celu szczeg\u00f3\u0142. RPOWZ 2014-2020 , tj.:zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b nieaktywnych zawodo", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH ALEKSANDER IGIELSKI", "TYTUL": "Atrakcyjna praca w transporcie dla os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1052393.15", "WARTOSC": "1238109.59", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt d\u0105\u017cy do rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej i wzrostu jego znaczenia w gospodarce poprzez wzrost poziomu zatrudnienia w PS w regionie szczeci\u0144skim. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie skierowane s\u0105 do: os\u00f3b fizycznych i podmiot\u00f3w ukierunkowanych na za\u0142o\u017cenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego oraz samych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych. Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej ( SZOWES) dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia bazuj\u0105cych na instrumentach takich jak: szkolenia, w tym szkolenia zawodowe, doradztwo, w tym doradztwo biznesowe, doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne , mentoring, coaching, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z podmiotami funkcjonuj\u0105cymi w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej (poprzez np. wizyty studyjne), umo\u017cliwi podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i/lub prowadzenia i/lub rozwijania przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej minimum 50 uczestnikom projektu. Nast\u0119pnie zostanie utworzonych minimum 25 trwa\u0142ych miejsc pracy, kt\u00f3re powstan\u0105 dzi\u0119ki przyznaniu \u015brodk\u00f3w finansowych na stworzenie nowego miejsca pracy w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej, co \u015bci\u015ble powi\u0105zane jest z powstawaniem nowych PS w regionie szczeci\u0144skim. Nowe miejsca pracy dla stabilnego wzmocnienia kompetencji biznesowych uczestnik\u00f3w projektu, wspierane b\u0119d\u0105, w okresie kolejnych 12 miesi\u0119cy poprzez przyznanie wsparcia pomostowego w formie finansowej i wsparcia niefinansowego tj. w ramach zindywidualizowanego doradztwa, w tym doradztwo biznesowe, coaching, mentoring. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zapewniona dzi\u0119ki \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy SZOWES z otoczeniem sektora ekonomii spo\u0142ecznej, w tym o\u015brodkami pomocy spo\u0142ecznej, powiatowymi urz\u0119dami pracy, przedstawicielami biznesu lokalnego. Realizacja projektu: 01.10.2016 - 31.12.2018.", "BENEFICJENT": "KOSZALI\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Sie\u0107 Zachodniopomorska O\u015brodk\u00f3w Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne w regionie szczeci\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1133573.18", "WARTOSC": "1333615.50", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Neringos savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "The project SB Nature Guides will contribute to increasing the share of skilled labour force in the green economy sector in the SB region by establishing a new qualification with significant job market potential: The Nature Guide, a tourism expert that is able to meet an urgently demanded offer for tourists coming to the partner regions. Target group analyses have identified qualified guided tours as one important point of interest here, professionalization strategies as implemented in SE, DK and UK demonstrated that professionalisation enhances the perception of such regions as high quality tourism offers, which, again turns the former voluntary worker service into a reliable source of income for professionals, and also stabilizes associated services (accommodation, catering, tour organisation etc.). The project will make use of this experience for developing a job profile tailored to the needs of the involved SB regions, jointly learning from the experienced countries, but also profiting from each others expertise in different relevant fields. Out of this profile, a related training programme will be developed and optimized towards sustainable operation in all partner countries, based on regular jointly elaborated updates and ongoing quality assessment by the international team plus experts from SE/DK/UK. To ensure an efficient integration of the new offer resp. the newly trained experts into the labour market, a Nature Guide Network will be established with a durably working cooperation structure. This forms the basis for on going experience exchange between the qualified experts and also integrates multipliers who monitor and support the offers provided by these experts and contributes to a cross-border promotion to tourism experts as well as to relevant tourism target groups (focus: green tourism). A quality assessment and enhanced expert terminology for professional exchange are arranged by WP5 as solid working basis for the professional Nature Guides.", "BENEFICJENT": "KLAIPEDA UNIVERSITY", "TYTUL": "SB Nature Guide Network - Supporting sustainable nature tourism in transboundary coastal areas in the SB Region via establishing a common education scheme for Local Guides", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "513834.35", "WARTOSC": "604511.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Celem projektu jest PODNIESIENIE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI ORAZ UZYSKANIE KWALIFIKACJI ZAWODOWYCH PRZEZ 60 UCZNI\u00d3W(50M,10K)SZCZECI\u0143SKIEGO COLLEGIUM INFORMATYCZNEGO,Z TERENU WOJEW\u00d3DZTWA ZACHODNIOPOMORSKIEGO,W TERMINIE 01.08.2017R.-30.06.2018R. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU:1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia:min.48 os\u00f3b; Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie-60os\u00f3b, Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy-60os\u00f3b;Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3ra wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w doradztwie edukacyjno-zawodowym:60os.GRUPA DOCELOWA PROJEKTU:60 uczni\u00f3w,w tym 10 kobiet kszta\u0142c\u0105ca si\u0119 w Szczeci\u0144skim Collegium Informatycznym w Szczecinie(wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie,Szczecin) na kierunku Technik Informatyk. ZADANIA PROJEKTU: 1. Doradztwo edukacyjno-zawodowe(dla 100% uczesn.proj., czyli 60uczni\u00f3w), w tym indywidualne doradztwo zawodowe i doradztwo grupowe.2.szkolenia specjalistyczne dla uczni\u00f3w ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 z egzaminem zewn\u0119trznym 3. Sta\u017ce zawodowe uczni\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach, w tym stworzenie program\u00f3w sta\u017cy wraz z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego.", "BENEFICJENT": "GOS POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "TECHNIK INFORMATYK W PRAKTYCE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "917147.29", "WARTOSC": "998092.60", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 44 os\u00f3b NEET, w tym 5K, z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego w wieku 18-29 lat. Projektem obj\u0119te s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w UP. Projekt kierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach lub os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich. Dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach za\u0142o\u017cono wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 60%, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 29%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych 47% i pozosta\u0142ej grupy os\u00f3b 55%. Projekt obejmuje osoby bierne zawodowo (33) i osoby bezrobotne (do 11 os\u00f3b). Ka\u017cdy uczestnik otrzyma co najmniej 3 formy wsparcia. W przypadku szkole\u0144, dopuszczalne jest skierowanie danej osoby na kilka szkole\u0144, zgodnych z wypracowan\u0105 koncepcj\u0105 IPD oraz aktualnymi potrzebami pracodawc\u00f3w w rejonie zamieszkania danej osoby. Wszystkie szkolenia dostosowane b\u0119d\u0105 do IPD i potrzeb bran\u017cy BLT - logistyczno - transportowej, stanowi\u0105cej jedn\u0105 z wiod\u0105cych bran\u017c w regionie (regionalne i inteligentne specjalizacje). Wszystkie szkolenia ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzaminami zewn\u0119trznymi, pa\u0144stwowymi z uznan\u0105 w BLT certyfikacj\u0105. Z uwagi na kierowanie projektu do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich zastosowane b\u0119d\u0105 zwalidowane rezultaty projektu PIW EQUAL \"Praca w posagu, model wychodzenia z rodzinnego bezrobocia na wsi\". Czas trwania projektu od 1.04.2017 do 31.12.2017r. Wnioskodawca posiada du\u017ce do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w z funduszu EFS, w tym kierowanych do m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy. Dotychczasowe do\u015bwiadczenia i kontakty z bran\u017c\u0105 BLT pozwoli\u0142y na zastosowanie znacznie wy\u017cszych od okre\u015blonych w dokumentacji konkursowej wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej i to w odniesieniu do os\u00f3b m\u0142odych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA I SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH ALEKSANDER IGIELSKI", "TYTUL": "Praca dla m\u0142odych w transporcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1283073.09", "WARTOSC": "1509497.76", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na badania profilaktyczne raka jelita grubego z teren\u00f3w 14 powiat\u00f3w w wojew. zachodniopomorskim(wzp)o wysokim wska\u017aniku zachorowalno\u015bci na raka jelita grubego oraz o niskiej zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne z tzw.\"bia\u0142ych plam\" o 900 os.(520K) w okresie od 1.04.2018 do 31.12.2020 r.Dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105 dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne w celu zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie realizacji bada\u0144 profilakt. kierowane do potencjalnych uczest.proj.(UPB) oraz lekarzy POZ.Projekt przewiduje zakup aparatury i sprz\u0119tu, daj\u0105cego gwarancj\u0119 wysokiej jako\u015bci bada\u0144 przesiew., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeprowadzone w proj.W projek.zaplanow min.900 bada\u0144 profilakt. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie min.1500os( 860K): w wieku od 55 do 64 lat w systemie zapraszanym (zar\u00f3wno osoby bez objaw\u00f3w klinicznych, jak i osoby z objawami choroby) i/lub w wieku od 25 do 65 lat pochodz\u0105cych z rodzin HNPCC lub FAP (z potwierdzonym obci\u0105\u017ceniem genetycznym),zamieszka\u0142ych na terenie obszaru projektowego(OP) wzp zg z KC,kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami informac.- edukacyjnymi z zakresu profilaktyki jelita grubego, z czego min.900 zg\u0142osi si\u0119 na badanie profilaktyczne oraz min. 120 lekarzy POZ z plac\u00f3wek zlokalizowanych na ternie OP, kt\u00f3rzy obj\u0119ci zostan\u0105 szkoleniami i w\u0142\u0105czeni w dzia\u0142ania info.-eduk. dotycz. bada\u0144 profilak. -kolonoskopii.Do przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych zostanie przygotowana specjalnie dedykowana podstrona www oraz materia\u0142y BDL.Projekt przewiduje spotkania edukacyjne dla potencjalnych UPB w projekcie podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 w zakr. zagro\u017ce\u0144 zachorowa\u0144 w zakresie raka jelita grubego, profilaktyki oraz sposobu realizacji, bada\u0144 w tym sposobu przygotowania si\u0119 do niego i jego przebiegu. Pozwoli to obali\u0107 mit o bolesno\u015bci badania i mo\u017cliwych powik\u0142a\u0144, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci w szczeg\u00f3l. w syst.zapraszanym.Projekt spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce nr 4 za 7 pkt. oraz kryteri", "BENEFICJENT": "SONOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"KOLONOVITA\"- Badania profilaktyczne jelita grubego ratuj\u0105 \u017cycie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "793135.00", "WARTOSC": "933100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "CEL OG\u00d3LNY PROJEKTU: Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest podniesienie do dnia 30.06.2018 r kompetencji i zdobycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 128 os\u00f3b doros\u0142ych (80K 48M) poprzez realizacj\u0119 certyfikowanego kursu Przedstawiciel Handlowy przygotowuj\u0105cego do zawodu PH (Klasyfikacja zawod\u00f3w 332203), oraz certyfikowanego kursu Telemarketera przygotowuj\u0105cego do zawodu Telemarketer-Pracownik call-center ( Klasyfikacja zawod\u00f3w422201) Oba kursy b\u0119d\u0105 realizowane w europejskim syst certyfikacji MC (MInistry of Certification) w formule blended-learning. Proces nabywania kompetencji zgodnie z inicjatyw\u0105 GD b\u0119dzie realizowany w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego (Dz.U.z2014r poz.622) G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 128 UP uczestniczacych w certyfik kursach w tym 80K, 48M. 128os, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y praktyk\u0119, min 90% UP \u2013 115 UP uzyska kwalifikacje potwierdzone zdobyciem certyfikacji. GRUPA DOCELOWA W programie obj\u0119tych zostanie wsparciem 128 os\u00f3b doros\u0142ych (80 K i 48M) powy\u017cej 18r\u017c z obszaru wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do projektu z w\u0142asnej inicjatywy z potrzeby podniesienia kwalifikacji zawodowych wraz z ich formalnym potwierdzeniem. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA zrealizowane w projekcie to: doradztwo edukacyjno- zawodowe obejmuj\u0105ce Indywidualne Plany, Rozwoju, Certyfikowany Kurs Przedstawiciel Handlowy przygotowuj\u0105cy do zawodu PH, Certyfikowany Kurs Telemarketer przygotowuj\u0105cy do zawodu Telemarketer \u2013 Pracownik call-center, Praktyki u pracodawc\u00f3w. Kursy zako\u0144czone zostan\u0105 formalnym egzaminem i certyfikacj\u0105. TERMIN REALIZACJI PROJEKTU: 1.10.2016 \u2013 30.06.2018. Zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie prowadzony z uwzgl indywid potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych UP obj\u0119tych wsparciem. W trakcie realizacji projektu WN zadba o zachowanie r\u00f3wno\u015bci szans K i M i zapobieganiu dyskryminacji (m.in. unikanie portretowania, stereotypowych przykaz\u00f3w, dostosowanie terminu i godz szkol do UP).", "BENEFICJENT": "PROFI BIZNES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na rynku pracy woj. zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1549674.88", "WARTOSC": "1955626.50", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: Sjalland, POW.: Ostsjalland | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "\"CAR will develop systems solutions for the implementation and scale-up of electric vehicle systems. The approach will comprise vehicles, charging posts, payment solutions, business models, and information and discussions with companies and organizations that are interested in investing in fleets of electric vehicles. The goal is to work with several organizations with a potential to invest in ten or more electric vehicles and together with representatives of the organizations explore opportunities, identify obstacles, and drive the process forward toward realization of investments. The project will have access to means to co-finance parts of systems development that can be driven by public organizations. This could mean investments in charging infrastructure, software development, or pilot testing of applications. CAR will work together with national authorities and leading players in the field of electric vehicle systems, car companies, and organizations that develop software and services. It will be a triple helix project in that it will pool the resources of partners from different sectors of society in order to develop strong business platforms and public-private collaboration networks that can be expanded over the years after the project. The project will also develop a competence resource in the form of a strategy setting network that will continue to work with systems and business related aspects of the large scale transformation of transport systems.", "BENEFICJENT": "INDUSTRIAL DEVELOPMENT CENTRE SOUTH", "TYTUL": "CAR - Creating Automotive Renewal", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-14", "DATA_START": "2017-07-15", "DOFINANSOWANIE": "1324323.75", "WARTOSC": "1583075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Rietavo savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Tel\u0161iu rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Nordwestmecklenburg | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Rostock, Kreisfreie Stadt | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: Sydsverig, POW.: Blekinge l\u00e4n | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "\"Traditional industry sectors are the backbone for regional economy, but they suffer from pressure resulting from the environment impact. Maritime transport is vital for regional development and in the entire EU, since approx. 90% of goods destined for markets other than the EU is supported by maritime transport. Maritime related activities that of transport and shipbuilding, energy producing & energy utilisation as well as coastal tourism incl. small-scale infrastructure (yachting and cruising) are forced to search for new innovative and sustainable solutions as a result of environmental pressure (e.g. to reduce greenhouse and other emissions), to comply with new policy regulations for transport and related activities and to change the negative or ZERO innovation performance according to the recent JRC Technical Report on Blue Growth and Smart Specialisation (2016). CTCC improves innovation performance of key target group \u2013 minimum 200 Danish, German, Polish, Lithuanian and Swedish small and medium- sized enterprises (SMEs) from the South Baltic Sea Region (SBSR) until 30th June 2020 from three targeted traditional manufacturing sectors that contribute to blue and green growth Iimproved innovation of traditional SMEs is achieved by engaging in cross-sectorial collaboration with 100 freelances, start-ups and SMEs from three Creative Industries. Project delivers four cross-border solutions for innovation development, management & exploitation: 1) triple-helix creative-business partnership and creative brokering platform facilitating innovation; 2) cross-sectoral innovation training methodology; 3) 30 specific demand-driven innovation solutions for traditional SMEs and regions, such as environmentally-friendly and ergonomic ship design, simulators for maritime applications; improved secure and safe navigation signs at harbours and coastal areas; and 4) four sustainable self-running and financing mechanisms for developed models exploitation beyond the project life.\"", "BENEFICJENT": "HOCHSCHULE WISMAR, UNIVERSITY OF APPLIED SCIENCES: TECHNOLOGY, BUSINESS AND DESIGN / HSW", "TYTUL": "CTCC - Creative Traditional Companies Cooperation", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "304501.25", "WARTOSC": "764700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "\"Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie systemu IT klasy DSS / RTBI (Decision Support System / Real-Time Business Intelligence), przeznaczonego do profesjonalnego zarz\u0105dzania pozycj\u0105 walutow\u0105 przez przedsi\u0119biorstwa eksportowe, w celu ograniczenia lub ca\u0142kowitego wyeliminowania ryzyka p\u0142ynnego kursu walutowego i zabezpieczenia \u017ar\u00f3de\u0142 przychod\u00f3w eksportowych przedsi\u0119biorstwa Rezultatem projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie do oferty Wnioskodawcy innowacyjnej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na udost\u0119pnianiu eksporterom funkcjonalno\u015bci Systemu DSS / RTBI). Wdro\u017cenie nowej technologii odb\u0119dzie si\u0119 poprzez zakup know-how potrzebnego do budowy zaawansowanych modu\u0142\u00f3w IT, a nast\u0119pnie ich dostosowaniu do funkcjonalno\u015bci Systemu DSS / RTBI, jego implementacji w infrastrukturze sieciowej, instalacji i konfiguracji systemu do u\u017cytkowania i przygotowaniu instancji demonstracyjnych dla przysz\u0142ych klient\u00f3w. Udost\u0119pniany eksporterom System DSS/RTBI b\u0119dzie rozwi\u0105zaniem znacz\u0105co udoskonalonym, prze\u0142amuj\u0105cym dotychczasowe schematy rynkowe dot. formy w jakiej \u015bwiadczone by\u0142y us\u0142ugi zarz\u0105dzania pozycj\u0105 walutow\u0105, m.in. ze wzgl\u0119du na: 1) dotychczas nie stosowane rozwi\u0105zania dynamicznych modu\u0142\u00f3w RTBI do analizy i wyceny kontrakt\u00f3w pochodnych i monitorowania zmiany luki walutowej z funkcj\u0105 automatycznego generowania alert\u00f3w, 2) stosowanie nowoczesnych metod wizualizacji wielowymiarowych zbior\u00f3w danych i wska\u017anik\u00f3w wykorzystywanych w zarz\u0105dzaniu pozycj\u0105 walutow\u0105, w postaci interaktywnych jednoekranowych zestawie\u0144 tzw. dashboard\u00f3w oraz animowanych wykres\u00f3w w elastycznych uk\u0142adach przy pomocy wybranych bibliotek 3) nowe podej\u015bcie do wydawania automatycznych rekomendacji dokonywania zmian wybranych parametr\u00f3w determinuj\u0105cych pozycj\u0119 walutow\u0105 eksportera, 4) dotychczas nie stosowana przez przedsi\u0119biorstwa w systemach zarz\u0105dzania pozycj\u0105 walutow\u0105 integracja z rozwi\u0105zaniami bankowymi (obs\u0142uga format\u00f3w MT940, Elixir etc.), umo\u017cliwiaj\u0105ca monitorowanie w czasie rzeczywistym przep\u0142yw\u00f3w walutowych na rachunkach bankowych eksportera.", "BENEFICJENT": "ZARZECKI, LASOTA I WSP\u00d3LNICY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii umo\u017clwiaj\u0105cej \u015bwiadczenie innowacyjnej us\u0142ugi udost\u0119pniania eksporterom funkcjonalno\u015bci Systemu klasy DSS/RTBI (Decision Support System/Real-Time Business Intelligence) do zarz\u0105dzania pozycj\u0105 walutow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4675352.25", "WARTOSC": "6233803.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Hovedstaden | WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Lietuva | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Taurages rajono savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Tel\u0161iu rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Nordwestmecklenburg | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Rostock, Kreisfreie Stadt | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: Sjalland | WOJ.: Sjalland, POW.: Ostsjalland | WOJ.: Sjalland, POW.: Vest- og Sydsjalland | WOJ.: Smaland med \u00f6arna | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kalmar l\u00e4n | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kronobergs l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig | WOJ.: Sydsverig, POW.: Blekinge l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki", "OPIS": "Interreg V-A Poland \u2013 Denmark \u2013 Germany \u2013 Lithuania \u2013 Sweden (South Baltic) Programme 2014-2020 Technical Assistance project (SB TA project) aims at ensuring professional and efficient management and implementation of the Programme, which will result in the sound use of the ERDF funds and in reaching the SBP\u2019s objectives. In particular, the SB TA project will be used to finance the implementation of tasks of the Joint Secretariat and the Contact Points as described in Chapter 5.3. of the Cooperation Programme. The project partnership will consist of the Center of European Projects acting as the Lead Partner and the following institutions acting as project partners: - Technologiezentrum F\u00f6rdergesellschaft mbH Vorpommern (responsible for Contact Point of Mecklenburg-Vorpommern in Germany, - Region Zealand (responsible for Contact Point Zealand in Denmark), - The Regional Municipality of Bornholm (responsible for Contact Point Bornholm in Denmark) - Regional Council in Kalmar County (responsible for Contact Points Kalmar, Blekinge, Skane and Kronoberg in Sweden), - Joint Technical Secretariat (responsible for Contact Point Klaipeda, Taurage and Tel\u0161iai in Lithuania) - Marshall\u2019s Office of Zachodniopomorskie Region (responsible for Contact Point Zachodniopomorskie in Poland), - Marshall\u2019s Office of Pomorskie Region (responsible for Contact Point Pomorskie in Poland), - Marshall\u2019s Office of Warmi\u0144sko-Mazurskie Region (responsible for Contact Point Warmi\u0144sko-Mazurskie in Poland), The day-to-day management, reporting and monitoring role within the project will be the responsibility of the Join Secretariat as a part of the Lead Partner\u2019s organizational structure. Project partners will be responsible for the management, reporting and monitoring of activities implemented by the Contact Points in the relevant regions.", "BENEFICJENT": "CENTER OF EUROPEAN PROJECTS", "TYTUL": "Interreg V-A Poland \u2013 Denmark \u2013 Germany \u2013 Lithuania \u2013 Sweden (South Baltic) Programme 2014-2020 Technical Assistance project", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-01", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "322476.35", "WARTOSC": "382625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt Technologiczna Akademia Medi\u00f3w, przewiduje opracowanie nowatorskiego i indywidualnego programu kszta\u0142cenia w zakresie dziennikarstwa, fotografii, realizacji d\u017awi\u0119ku, monta\u017cu i produkcji video. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone przez zesp\u00f3\u0142 profesjonalist\u00f3w, w kt\u00f3rego sk\u0142adzie znajd\u0105 si\u0119 nauczyciele akademiccy jak r\u00f3wnie\u017c dziennikarze, redaktorzy, profesjonalni fotografowie i operatorzy kamer. Efektem przeprowadzonych w oparciu o opracowania programowe zaj\u0119\u0107, b\u0119dzie podniesienie poziomu wiedzy og\u00f3lnej, rozwijanie zainteresowa\u0144 i pasji, pobudzenie aktywno\u015bci kulturalnej i edukacyjnej, jak r\u00f3wnie\u017c przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz aktywizacje zawodow\u0105. Odpowiednio dobrana grupa docelowa, skupia zar\u00f3wno uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i \u015brednich, jak r\u00f3wnie\u017c osoby, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y edukacj\u0119, w tym grup\u0119 senioraln\u0105 oraz osoby niepe\u0142nosprawne. Specyfika projektu oraz zaplanowane miejsca jego realizacji, spe\u0142niaj\u0105 wszelkie wymogi aby m\u00f3c prowadzi\u0107 zaj\u0119cia dla tak szerokiej grupy spo\u0142ecznej. \u0141\u0105cznieplanujemy obj\u0105\u0107 wsparciem min. 600 os\u00f3b, podczas trzech rocznych edycji akademii.Projekt jest podzielony tematycznie na dwa zadania. Ka\u017cde zadanie sk\u0142ada si\u0119 z trzech, czterogodzinnych modu\u0142\u00f3w tematycznych.Zadanie1) Nowe technologie w filmie i fotografiia) obs\u0142uga aparat\u00f3w cyfrowych, kamer cyfrowych oraz urz\u0105dze\u0144 do rejestracji i stabilizacjiobraz\u00f3wb) rola \u015bwiat\u0142a w fotografii i filmiec) tajniki monta\u017cu i postprocessingu materia\u0142\u00f3w foto i video (motion & performing capture, greenscreen)d) zapoznanie z podstawami obs\u0142ugi program\u00f3w do obr\u00f3bki (ADPhotoshop, ADPremiere, Cinema4D)Zadanie 2) Podstawy dziennikarstwa reporta\u017cowego z elementami realizacji d\u017awi\u0119kowej i monta\u017cu.a)dziennikarstwo radioweb) warsztaty reporta\u017cowec) warsztaty lektorskie z emisj\u0105 g\u0142osud) monta\u017c i realizacja d\u017awi\u0119kuProgram wp\u0142ynie stymuluj\u0105co na rozw\u00f3j intelektualny i spo\u0142eczny uczestnik\u00f3w, rozbudzaj\u0105c ich ch\u0119\u0107 do dalszego zg\u0142\u0119biania wiedzy oraz wp\u0142yn\u0105\u0107 na rozw\u00f3j w\u0142asny i aktywizacj\u0119 zawodow\u0105.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Technologiczna Akademia Medi\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "956760.00", "WARTOSC": "1125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 200 os\u00f3b doros\u0142ych zamieszka\u0142ych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup defaworyzowanych na rynku pracy), kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 zdoby\u0107, podnie\u015b\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kompetencje cyfrowe w obszarze Technologii Informacyjnych i Komunikacyjnych (ICT) i Informatyki (IT), zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie znalezienia pracy, utrzymania przez nich dotychczasowego zatrudnienia lub awansu zawodowego. W ramach projektu zostanie zorganizowanych 5 rodzaj\u00f3w szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe w wybranym obszarze ICT/IT: - Projektant i administrator stron internetowych - Grafik komputerowy - Administrator sieci / system\u00f3w operacyjnych - Administrator Bezpiecze\u0144stwa Informacji (ABI) - Projektant aplikacji multimedialnych na urz\u0105dzenia mobilne. Wszystkie kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznym mi\u0119dzynarodowym egzaminem ECCC potwierdzaj\u0105cym zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kompetencji cyfrowych zgodnie ze Standardami wymaga\u0144 dla kompetencji informatycznych (zak\u0142adany rezultat to min. 80% uczestnik\u00f3w). Zar\u00f3wno przed, jak i w trakcie trwania kursu uczestnicy projektu poddawani b\u0119d\u0105 testom okre\u015blaj\u0105cym post\u0119p w zdobywaniu umiej\u0119tno\u015bci ICT/IT. Uzyskanie kwalifikacji zostanie poprzedzone zatem procesem doradztwa edukacyjno-zawodowego, walidacji i certyfikacji.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Kompleksowe kszta\u0142cenie zawodowe w kluczowych us\u0142ugach przysz\u0142o\u015bci ICT/IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-08-10", "DOFINANSOWANIE": "275718.75", "WARTOSC": "324375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt skierowany do 30 os\u00f3b pracuj\u0105cych, bezrobotnych i biernych zawodowo, zdeterminowanych i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje zawodowe. Realizowany b\u0119dzie na obszarze powiatu miasta Szczecin, powiatu polickiego oraz powiatu gryfi\u0144skiego. Uczestnicy uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kszta\u0142towania kompetencji mi\u0119kkich, szkolenia zawodowego oraz b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji poprzez egzamin sprawdzaj\u0105cy, przeprowadzony zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem MEN. Poprzez zrealizowane dzia\u0142ania Projektodawca wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji, tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Zaplanowane dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w ramach Osi priorytetowej VIII, dzia\u0142ania 8.6, typ projektu nr 1 pkt. k,l. Realizacja projektu jest zgodna z typem projektu wskazanym w Regulaminie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ EDUKACJI I ROZWOJU REGIONU ZACHODNIOPOMORSKIEGO FABRYKA J\u0118ZYKA SZCZECIN", "TYTUL": "Kwalifikacje w sektorze drzewno-meblarskim II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "807982.52", "WARTOSC": "988036.69", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Hovedstaden | WOJ.: Hovedstaden, POW.: Bornholm | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Rostock, Kreisfreie Stadt | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "\"Project focuses on improvement, promotion, connection and coordination of the natural and cultural tourist resources of South Baltic areas' coastal regions as a cross-border, sustainable, well-recognized cycle tourism product: Baltic Sea Cycle Route Copenhagen-Gda\u0144sk. Building cross-border cooperation in the field of cycling tourism between South Baltic countries will increase the sustainability of tourism in the whole region. Most of the cycle tourists travel off-season, cycle routes connect remote coastal areas with popular resorts, which makes the regional tourism offer more sustainable and tourism movement more balanced in space and time. Specific objectives of project are establishing the long-term, sustainable strategy of development the Baltic Sea Cycle Route as a flagship active tourism product in SB area, increasing the visibility of South Baltic area as a cycle tourist destination, improving access to the tourism information of active tourism products/services in this region, testing, implementing, evaluating and disseminating new, innovative and eco-friendly solutions/services for the cycle routes infrastructure. Project includes WP-s: WP3 - strategy, WP4 - information network and new packages, WP5 - promotion campaign, WP6 - preparation/testing innovative pilot investment on the route. Planned project result is increased popularity, attractiveness and visibility of coastal tourist attractions of South Baltic area, connected, promoted and integrated as a common, cross-border, sustainable, active tourism product - Baltic Sea Cycle Route Copenhagen-Gda\u0144sk. Main project beneficiares are: (1) visitors - cycle tourist, (2) product stakeholders - public, private and NGO-s on the route. Project is innovative as main tourism stakeholders from partners' countries work together with cycle tourism NGO-s and ECF - the owner of EuroVelo brand, implementing common long-term strategy of route development focused on route stakeholders and target audience.", "BENEFICJENT": "POMORSKA REGIONALNA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Biking South Baltic! - Biking South Baltic! Promotion and development of the Baltic Sea Cycle Route (Route No. 10) in Denmark, Germany, Lithuania, Poland and Sweden", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-09-05", "DOFINANSOWANIE": "157505.00", "WARTOSC": "185300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "Projekt \u201eWzrost kwalifikacji szans\u0105 na rozw\u00f3j\u201d to kompleksowy model wsparcia skierowany do 30 os\u00f3b doros\u0142ych uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia zawodowego, realizowanych zgodnie ze Strategi\u0105 WZP. Projekt skierowany zosta\u0142 do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych teren m. Szczecin w woj. zachodniopomorskim. Dzia\u0142ania w ramach projektu zosta\u0142y skierowane do 30 os\u00f3b doros\u0142ych (18+), w tym pracuj\u0105cych, bezrobotnych, oraz nieaktywnych zawodowo, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zawodowe (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) pozostaj\u0105cych poza systemem formalnej edukacji zawodowej, zdeterminowanych i chc\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania formalnego potwierdzenia kwalifikacji zawodowych poprzez uzyskanie certyfikatu m.in. Urz\u0119du Dozoru Technicznego w zakresie obs\u0142ugi w\u00f3zka wid\u0142owego oraz uprawnie\u0144 SEP do 1 KV. Poprzez wszystkie zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania Partnerstwo wesprze system kszta\u0142cenia zawodowego os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru WZP \u2013 miasta Szczecin oraz podniesie jako\u015b\u0107 edukacji na terenie WZP \u2013 miasta Szczecin, tym samym dostosowuj\u0105c j\u0105 do rosn\u0105cych potrzeb nowoczesnej i innowacyjnej gospodarki. Zaplanowane dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w ramach Osi priorytetowej VIII, dzia\u0142ania 8.6, typ projektu nr 1 pkt. i, j oraz k. Realizacja projektu jest zgodna z typem projektu wskazanym w Regulaminie konkursu oraz uwarunkowaniami wynikaj\u0105cymi z zapis\u00f3w SOOP RPO WZ 2014-2020 dla danego typu projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURY I INTEGRACJI \"IN TRACTU\"", "TYTUL": "Wzrost kwalifikacji szans\u0105 na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "33987.26", "WARTOSC": "39985.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Rostock, Kreisfreie Stadt | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin", "OPIS": "The world\u2019s total liquid fuel supply currently stands at circa 4,000 Megatons (MT) per year. Marine liquid fuels constitute a significant proportion at 300\u2013400 MT per year. Circa 10% of the world\u2019s shipping occurs within the EUBSR. Global marine fuel trends released by Lloyd\u2019s Register (LR) has forecasted the share of LNG only as shipping fuel on a global market to 11% share in 2030. That is the equivalent in volume of about 20% bunker market in the 2014. According to an analysis, a higher share (29 %) is likely in the BSR. In a study by Danish Maritime Authority (DMA), the total demand of LNG by 2020 in SECA has been forecasted to 4 MT annual. Apart from that, the South Baltic Region is a varied territory, in terms of infrastructure potentials, sources of natural gas /LNG supply, exposure to environmental hazards and human resources. The concept of the project addresses several challenges related to the using and transportation of LNG: lack of common approach used in education of users of LNG industry, still different knowledge level by companies, public authorities how to handle with the LNG as a product and topic relevant for regional development as well as lack of common understanding how to apply these rules in the training of people who will work with LNG. Finally there is a lack of a common frame of reference for professions and training at SBR scale, as well as the difficulty in obtaining validation of experience gained in a LNG-related companies do not encourage growth of cross-border training, which results in missing of certified cross-border education system which focused on key aspects of natural gas activities. Relevant framework elements like e.g. legal aspects related to the training and certification in the countries to be covered should be investigated within the seed money project to define specific focus of activities for the final project application to be submitted in the 4th call of South Baltic Programme.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "TRAIN LNG - TRAINING NEW COMPETENCIES IN LNG FOR CROSS-BORDER GROWTH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]